<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">Kitabu cha umeme</string>
  <string name="Theory">Nadharia</string>
  <string name="shema">Mipango</string>
  <string name="info">Vipimo</string>
  <string name="OHMre">ikiwa maadili mawili yanajulikana, ni rahisi kuhesabu ya tatu kulingana na sheria ya Ohm:</string>
  <string name="pred">Hapa kuna kanuni za msingi za umeme:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">Kikokotoo</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* Vifaa\n TN-C - mfumo ambao kondakta wa kinga wa upande wowote na kondakta anayefanya kazi kwa upande wowote amejumuishwa katika moja kwa urefu wake wote.</string>
  <string name="tns">* Vifaa\n TN-S - mfumo ambao kondakta wa kinga ya upande wowote na kondakta wa utendaji wa upande wowote wamegawanywa kwa urefu wake wote.</string>
  <string name="tncs">* Vifaa\n TN-CS - mfumo ambao sehemu ya kazi ya kondakta wa kinga wa upande wowote na wa upande wowote wamejumuishwa katika kondakta mmoja, kuanzia usambazaji wa umeme.</string>
  <string name="it">* Vifaa\n IT - mfumo ambao upendeleo wa usambazaji wa umeme umetengwa na ardhi au msingi wa vifaa vya upinzani, na sehemu zilizo wazi za usanikishaji wa umeme zimewekwa chini.</string>
  <string name="tt">* Vifaa\n TT - mfumo ambao kutokuwa na upande kwa nguvu ya nguvu iko msingi, na sehemu zilizo wazi za usanikishaji wa umeme zimewekwa chini kwa kutumia kifaa cha kutuliza ambacho ni huru kwa umeme kutoka kwa chanzo kisicho na msingi.</string>
  <string name="zazeml_1">Katika uhandisi wa umeme, ardhi au ardhi ndio sehemu ya kumbukumbu katika mzunguko wa umeme ambao voltages hupimwa, njia ya kawaida ya kurudi kwa umeme wa sasa, au uhusiano wa moja kwa moja wa mwili na dunia.</string>
  <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Uunganisho wa moja kwa moja na ardhi.\n ● Mimi (Kutengwa) = Hakuna unganisho na ardhi (hata ikiwa kuna impedance kubwa)\n ● N (Neutral) = Uunganisho moja kwa moja na kebo ya usambazaji wa umeme wa upande wowote (ambapo kebo hii pia imewekwa kwenye usambazaji wa umeme)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. Kulehemu </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. Soldering </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. Vituo visivyo na waya </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. Twist-on waya waya kiunganishi </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. Kizuizi cha Terminal </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. Uunganisho wa sleeve </b>
  </string>
  <string name="soed_13">Uunganisho wa sleeve hufanywa kwa kutumia mikono maalum, ambayo waya imefungwa. Kukandamiza kwa mikono hufanywa na koleo maalum. Inahitajika kuhakikisha kuwa sleeve inalingana na kipenyo cha waya ambayo imefungwa ndani yake. Kawaida, koleo huwa na kufuli maalum ambayo hufanya kazi wakati sleeve imefungwa kikamilifu. Baada ya waya kukandamizwa, huwekwa kwenye maboksi na kuwekwa kwenye sanduku la makutano.</string>
  <string name="soed_11">Kizuizi cha terminal ni njia rahisi sana ya kuunganisha waya nyingi. Inajumuisha nyumba ya plastiki na mawasiliano ya screw ya shaba ndani. Inaweza kuwa na jozi 12 au zaidi za unganisho. Ikiwa unahitaji kiasi kidogo, kata ziada kwa kisu.\n \t Uunganisho huu lazima uchunguzwe mara kwa mara na visu vimeimarishwa. Baada ya kukaza visu, vuta kila waya ili kuhakikisha kuwa imeambatishwa salama.</string>
  <string name="soed_9">Viunganishi vya waya za kupotosha ni njia rahisi ya kuunganisha waya ndogo, inayotumika kuunganisha waya nyingi, ndogo, ngumu za shaba. Waya zilizosafishwa zimekunjwa pamoja na kofia.</string>
  <string name="soed_7">Vituo visivyo na waya ni chaguo rahisi sana la unganisho. Mwisho wa waya huvuliwa na kuingizwa kwenye terminal, ambapo klipu ya chemchemi huzirekebisha.\n \t 1. Vituo vya unganisho vya kujifunga visivyo na waya vya kuunganisha makondakta ngumu wa shaba.\n \t 2. Vituo vya Universal visivyo na waya huruhusu kuunganisha waya zote rahisi na ngumu za shaba.\n \t Suсh uhusiano inachukua muda kidogo na haina zinahitaji matengenezo zaidi, tangu maalum gorofa spring kukazwa presses vizuri na marekebisho ya waya.\n \t Kama vituo vyenye mawasiliano kuweka, wanaweza kutumika kwa kuunganisha wote shaba na alumini waya.</string>
  <string name="soed_3">Kulehemu ni njia ya kuaminika zaidi ya kuunganisha waya. Waya hupotoshwa pamoja na kisha kuunganishwa.</string>
  <string name="soed_5">Soldering, pamoja na kulehemu, pia ni njia ya kuaminika ya kuunganisha waya.</string>
  <string name="soed_1">Viunga vya waya ni eneo la hatari maalum. Zaidi ya shida zote na ajali hufanyika haswa katika mawasiliano na upotovu wa kebo. Unapaswa kulipa kipaumbele maalum kwa unganisho la waya.</string>
  <string name="question">Menyu</string>
  <string name="no_ads">Hakuna matangazo</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">Jamii</string>
  <string name="avtomat_2">Uainishaji:\n - Kwa aina na ukadiriaji wa mzunguko kuu wa sasa\n - Kwa kubuni\n - Kwa idadi ya miti ya mzunguko kuu\n - Kwa uwepo wa kikomo cha sasa\n - Kwa aina ya kutolewa (umeme wa umeme, joto)\n - Kwa tabia ya wakati wa sasa (B, C, D na wengine)</string>
  <string name="avtomat_1">Mzunguko wa mzunguko ni swichi ya umeme inayotumika kiatomati iliyoundwa kulinda mzunguko wa umeme kutokana na uharibifu unaosababishwa na ziada ya sasa kutoka kwa overload au mzunguko mfupi. Kazi yake ya kimsingi ni kukatisha mtiririko wa sasa baada ya kosa kugunduliwa. Tofauti na fuse, ambayo inafanya kazi mara moja halafu lazima ibadilishwe, mhalifu wa mzunguko anaweza kuweka upya (iwe kwa mikono au kiatomati) kuendelea na operesheni ya kawaida.</string>
  <string name="dif_1">Mvunjaji wa Mzunguko wa Sasa aliyebaki na Ulinzi wa Zaidi wa Sasa unachanganya kazi za vifaa viwili vya kinga katika kesi moja - kifaa cha sasa cha mabaki na mzunguko wa mzunguko.\n \t RCBOs ni kawaida kutumika katika maombi ambapo kuna haja ya kuchanganya ulinzi dhidi overcurrents (overload na muda wa mzunguko) na kinga dhidi ya mikondo nchi kuvuja.</string>
  <string name="uzo_2">\t Kifaa cha sasa cha Mabaki kimeainishwa:\n - Kwa idadi ya miti\n - Kwa sasa iliyopimwa\n - Kwa kanuni ya operesheni (elektroniki na elektroniki)\n - Kwa uwepo wa kucheleweshwa kwa wakati wa kujibu\n - Kwa aina ya uvujaji wa sasa</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">Mfano wa Uhamisho wa Moja kwa Moja wa Hifadhi ukitumia relay ya kudhibiti awamu</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">Kifaa cha sasa cha mabaki (RCD) ni kifaa cha kubadilisha mawasiliano iliyoundwa na:\n ● Kinga watu kutokana na mshtuko wa umeme.\n ● Kinga vitu kutoka kwa moto ikiwa kuna uharibifu wa insulation ya wiring umeme na vifaa vya umeme.\n \t Ikiwa kuna tofauti katika mikondo (tofauti ya sasa) kati ya makondakta yaliyounganishwa na RCD kwa sababu ya kuvuja kwa ardhi kupitia insulation iliyoharibiwa au kupitia mwili wa mwanadamu, kifaa huguswa na hii na hukata mtandao mara moja.</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD na lilipimwa sasa 40A na kuweka 30mA ya sasa</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 na mpangilio wa sasa wa 30mA</string>
  <string name="avtomat_podpis">Mzunguko wa mzunguko C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">Uvujaji sasa unaonekana kuwasiliana na sehemu za moja kwa moja za usanikishaji wa umeme. Kwa wakati huu, ukubwa wa mikondo inayopita kwenye transformer ya sasa imekiukwa (sasa kwenye pembejeo inakuwa si sawa na ya sasa kwenye pato) na katika mzunguko wa pili wa transformer ya sasa ya umeme inaonekana mkondo wa umeme, wa kutosha kwa relay kufanya kazi. Relay inaamsha utaratibu unaofungua anwani.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. Uunganisho wa waya uliofungwa </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
  <string name="mm">\t mm</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t u2,5 mm \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">Taa ya incandescent</string>
  <string name="czokol_1">Tundu la balbu ni kifaa ambacho kinasaidia na hutoa viunganisho vya umeme kwa taa inayofanana ya umeme. Soketi huruhusu taa zibadilishwe salama na kwa urahisi (taa tena). Kuna viwango vingi tofauti vya lampholders, pamoja na viwango vya mapema vya ukweli na viwango vya baadaye iliyoundwa na miili anuwai ya viwango. Viwango vingi vya baadaye vinafuatana na mfumo wa jumla wa kuweka alama ambayo aina ya tundu imeteuliwa na barua au kifupisho ikifuatiwa na nambari.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Sio taa zote zinahitaji tundu. Kwa mfano, taa zingine ndogo zina waya zinazoongoza kwa unganisho la moja kwa moja na vituo vya waya au waya zingine, na taa zingine za kutafakari hutoa vituo vya unganisho kwa unganisho la umeme.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">Kinga ya kinga ya kuongezeka 3 fito + N</string>
  <string name="uzip_1">Vifaa vya ulinzi wa kuongezeka vimeundwa kulinda vifaa vya umeme kutoka kwa voltages za kuongezeka. Wanazuia kuongezeka kwa muda mfupi, hubadilisha msukumo wa sasa chini na hupunguza kiwango cha juu cha volttage kwa kiwango ambacho ni salama kwa mitambo na vifaa vya umeme. SPD hutumiwa katika ujenzi wa raia na katika vifaa vya viwandani.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t A voltage Mwiba yaani a muda mfupi tukio, kawaida ya kudumu microseconds 1 hadi 30, hiyo inaweza kufikia zaidi ya volts 1,000. Umeme ambao unapiga laini ya umeme unaweza kutoa maelfu mengi, wakati mwingine volts 100,000 au zaidi. Pikipiki ikizimwa inaweza kutoa mwangaza wa volts 1,000 au zaidi. Spikes zinaweza kudhoofisha insulation ya wiring na kuharibu vifaa vya elektroniki kama chaja za betri, modem na Runinga.\n \t Kuongezeka kwa muda mrefu, sekunde za kudumu, dakika, au masaa, yanayosababishwa na kushindwa kwa nguvu ya kubadilisha nguvu kama kosa la upande wowote au kampuni nyingine ya nguvu, hazilindwa na walinzi wa muda mfupi. Upandaji wa muda mrefu unaweza kuharibu walinzi katika jengo lote au eneo. Hata makumi ya milliseconds inaweza kuwa ndefu kuliko mlinzi anaweza kushughulikia. Kuongezeka kwa muda mrefu kunaweza au kutoshughulikiwa na fuses na upitishaji wa voltage zaidi.\n \t Mlinzi wa kuongezeka kwa muda anajaribu kupunguza voltage inayotolewa kwa kifaa cha umeme kwa kuzuia au kufupisha sasa ili kupunguza voltage chini ya kizingiti salama. Kuzuia hufanywa kwa kutumia inductors ambayo inazuia mabadiliko ya ghafla kwa sasa. Kufupisha hufanywa na mapengo ya cheche, mirija ya kutolewa, semiconductors ya aina ya zener, na MOVs (Metal Oxide Varistors), ambazo zote zinaanza kufanya sasa wakati kizingiti fulani cha voltage kinafikiwa, au na capacitors ambayo inazuia mabadiliko ya ghafla ya voltage. Walinzi wengine wa kuongezeka hutumia vitu anuwai.</string>
  <string name="rele_title">Relay ya ufuatiliaji wa voltage</string>
  <string name="rele_desk">\t Relay relay ni mchanganyiko wa kifaa cha ufuatiliaji wa umeme wa umeme na sehemu ya nguvu ya kiunganishi cha mzigo, iliyokusanyika katika kesi moja. Imeundwa kufuatilia dhamana ya voltage iliyowekwa, na kukata mzigo ikiwa inapita zaidi ya mipaka iliyowekwa, ikiwa kuna ajali katika mtandao wa umeme.</string>
  <string name="im_desk_rele">Relay ya ufuatiliaji wa voltage ya awamu moja</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t Kubadilisha mwelekeo wa kuzunguka kwa gari, lazima kwanza uizime ili kurudisha mawasiliano KM 1.2 au KM 2.2 kwa hali iliyofungwa kawaida. Anwani hizi hutumiwa kuzuia mzunguko-mfupi-wa-awamu.</string>
  <string name="elmeh_desk">Vigeuzi vya elektroni ni vifaa vilivyoundwa kubadilisha nishati ya umeme kuwa nishati ya kiufundi au kinyume chake. Wanaweza pia kubadilisha aina moja ya nishati ya umeme kuwa nyingine.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t Kulingana na mwelekeo wa ubadilishaji wa nishati, mashine za umeme zinagawanywa katika:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">Pikipiki ya umeme hubadilisha nishati ya umeme kuwa nishati ya kiufundi. Mchakato wa nyuma wa jenereta za umeme, motors nyingi za umeme hufanya kazi kupitia uwanja wa mwingiliano wa sumaku na makondakta wanaobeba sasa ili kuzalisha nguvu ya kuzunguka. Motors na jenereta zinafanana nyingi na aina nyingi za motors za umeme zinaweza kuendeshwa kama jenereta, na kinyume chake. Magari ya umeme hupatikana katika matumizi kama anuwai ya mashabiki wa viwandani, makofi na pampu, zana za mashine, vifaa vya nyumbani, zana za umeme, na diski.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">Transformer ni kifaa tuli ambacho hubadilisha mbadala wa sasa kutoka kiwango cha voltage moja kwenda kiwango kingine (cha juu au cha chini), au kwa kiwango sawa, bila kubadilisha mzunguko. Transfoma huhamisha nishati ya umeme kutoka mzunguko mmoja kwenda kwa mwingine kupitia makondakta yaliyounganishwa kwa njia isiyofahamika-coil za transformer. Mzunguko wa umeme tofauti katika upepo wa kwanza au msingi huunda utaftaji wa sumaku tofauti katika kiini cha transformer na kwa hivyo uwanja wa sumaku tofauti kupitia upepo wa sekondari. Sehemu hii ya sumaku inayosababisha nguvu tofauti za umeme (emf) au \"voltage\" katika upepo wa sekondari. Athari hii inaitwa kuingizwa kwa pande zote.</string>
  <string name="el_bez_desk">Usalama wa umeme ni mfumo wa hatua za shirika na njia za kiufundi ambazo huzuia athari mbaya na hatari kwa wafanyikazi kutoka kwa umeme wa sasa, safu ya umeme, uwanja wa umeme na umeme tuli.\n \t Inajumuisha kisheria, kijamii na kiuchumi, shirika, kiufundi, usafi, matibabu, kuzuia, ukarabati na shughuli nyingine.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">Darasa la ulinzi dhidi ya mshtuko wa umeme ni mfumo wa kuteua njia na kiwango cha usalama wa umeme wakati wa kutumia vifaa vya umeme.</string>
  <string name="desk_0_1">\t Kutengwa kwa kazi kunapatikana tu. Uingizaji wa ziada wa sehemu za chuma ambazo hazipatikani hazitolewi. Kutuliza hakutolewa. Hakuna dalili ya voltage hatari kwenye nyumba au udhibiti.</string>
  <string name="desk_0_2">\t Karibu vifaa vyote vya umeme kwenye mwili wa chuma ambao hauna msingi, kufungua sahani moto na hita, chandeliers za dari.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t Kutengwa kwa kazi kunapatikana tu. Uingizaji wa ziada wa sehemu za chuma ambazo hazipatikani hazitolewi. Kutuliza kwa sehemu zisizo za sasa za chuma ni kuhakikisha kwa kuunganisha waya maalum kwenye kitanzi cha ardhi au kwa mawasiliano ya moja kwa moja ya mitambo ya vifaa vya umeme na kitanzi cha ardhi. Sehemu ya unganisho ya kitanzi cha ardhi inaonyeshwa na alama ya ardhi.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t Zana za mashine, bodi za kubadili, vituo vya transfoma, cranes kwenye reli, tramu, injini ya umeme.</string>
  <string name="desk_I_1">\t Sehemu za kubeba zisizo za sasa za chuma ni kuhakikisha kwa kuunganisha kuziba kwa kifaa kwenye tundu maalum na mawasiliano ya kutuliza.</string>
  <string name="desk_I_2">\t kompyuta, microwave, kuosha.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t mara mbili au ulioimarishwa. Kutuliza chasi hakuhitajiki. Kuziba haina mawasiliano ya kutuliza.</string>
  <string name="desk_II_2">\t utupu, Televisheni, kuchimba umeme, kavu ya nywele, taa ya barabarani iliyofungwa, trolleybus.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t Hakuna nyaya za umeme zaidi ya 42VDC au 36VAC.</string>
  <string name="desk_III_2">\t vyote vinavyoendeshwa na betri ambavyo havina mizunguko yenye nguvu kubwa (redio, vifaa vya kubebeka, saa, tochi). Vifaa vilivyo na usambazaji wa umeme wa nje (skena, kompyuta ndogo). Kwa mwisho, usalama umedhamiriwa na ubora na kiwango cha ulinzi wa usambazaji wa umeme.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t Inaruhusiwa kutumiwa tu katika vyumba bila kuongezeka kwa athari za umeme, na pia kwenye kamera za umeme zilizofungwa au vyumba ambavyo ufikiaji wa watu wasioidhinishwa umetengwa. Ikiwezekana, vifaa kama hivyo vinapaswa kutolewa nje ya huduma.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t Stationary ufungaji, harakati ndogo ndani ya urefu wa waya kutuliza, mitambo ya umeme kusonga pamoja reli. Uendeshaji bila kutuliza ni marufuku.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t Ikiwa kuna unganisho la ardhih, matumizi hayana kikomo (isipokuwa kama ilivyoonyeshwa katika mwongozo wa uendeshaji). Bila kutuliza - sawa na darasa \"0\".</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t Haizuwiwi, isipokuwa hali ya unyevu wa juu (zaidi ya 85%) kwa vifaa vilivyo na darasa la ulinzi chini ya IP65. Kwa uwepo wa hali mbaya inayoruhusiwa na matumizi ya angalau kifaa kimoja cha kinga ya umeme au bila matumizi ya vifaa vya kinga vya umeme wakati imeunganishwa kupitia RCD au wakati mpokeaji mmoja tu wa umeme anapewa nguvu kutoka kwa chanzo tofauti.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t Sio mdogo.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● Awamu moja - wakati waya ya awamu imeunganishwa kwa upande wowote. Mzunguko mfupi kama huo hufanyika mara nyingi.\n ● Awamu mbili - wakati awamu moja imeunganishwa na nyingine.\n ● Awamu tatu - wakati awamu tatu zimeunganishwa kwa kila mmoja mara moja. Hii ndio aina ya shida sana ya mzunguko mfupi.</string>
  <string name="title_kz_2">Aina ya nyaya fupi na sababu zao</string>
  <string name="desk_kz_1">Mzunguko mfupi ni mzunguko wa umeme ambao unaruhusu sasa kusafiri kwa njia isiyotarajiwa bila impedance ya umeme au chini sana. Hii inasababisha kupita kwa sasa kupita kwa mzunguko.\n \t Katika hali ya mzunguko mfupi, upinzani katika mzunguko hupotea, na sasa huanza kuongezeka sana, ambayo husababisha athari mbaya.\n \t Ikiwa mzunguko wa mzunguko amewekwa kwenye laini, inapaswa kuzima laini kwa amri ya kutolewa kwa umeme.</string>
  <string name="otv_desk">Inatumika katika usanikishaji wa umeme tu na ubadilishaji wa sasa na voltage kutoka 100 hadi 500 V. Inatumika kuamua awamu.</string>
  <string name="desk_mult">Inatumika kupima voltage, sasa, upinzani, au mwendelezo.</string>
  <string name="strip_desk">Iliyoundwa ili kukata insulation kutoka kwa waya na nyaya.</string>
  <string name="desk_otv">Aina zaidi, ni bora zaidi. Lazima iwe na kushughulikia maboksi na shimoni.</string>
  <string name="passat_desk">Multifunctional mkono uliofanyika kufaa na mkutano chombo iliyoundwa kwa ajili ya clamping na gripping.</string>
  <string name="kluch_desk">Chombo cha kuunganisha unganisho lililofungwa kwa kukaza bolts, karanga na sehemu zingine. Inapendeza, kwa kweli, kwamba wrenches zijitenge.</string>
  <string name="molotok_desk">Chombo kidogo cha mkono kinachotumiwa kupiga nyundo kwenye msumari, gonga kwenye kitambaa, ambatanisha bracket inayoongezeka.</string>
  <string name="nozh_desk">Chombo kinachofaa sana. Karibu hakuna kazi iliyokamilika bila hiyo.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">Muhimu kwa waya zinazopinda.</string>
  <string name="bokorezi_desk">Kusudi kuu - kuuma waya, kucha, screws.</string>
  <string name="napilnik_desk">Ni muhimu kwa kunyoosha nyuzi za waya, kurekebisha nyuso zisizo sawa.</string>
  <string name="noshovki_desk">Kuna aina tofauti za hacksaws: kwa chuma, kuni, ukuta kavu. Kata ziada, kata shimo kwa kuweka.</string>
  <string name="ryletka_desk">Muhimu kwa kupima saizi ya vitu vya kazi, urefu wa kebo.</string>
  <string name="perf_desk">Kutumia mashimo ya kuchimba nyundo hupigwa, grooves hufanywa, na kusagwa. Inayo kichwa kinachofanya kazi kwa kushikilia kuchimba visima na viambatisho anuwai.</string>
  <string name="shyryp_desk">Muhimu kwa kazi kubwa ambapo unahitaji kaza screws.</string>
  <string name="payalnik_desk">Kwa waya za kutengeneza na kutengeneza</string>
  <string name="poyas_desk">Inaruhusu kuweka zana zote muhimu kwa kazi kwenye ukanda</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t l Lux (lx) ni kitengo kinachotokana na SI cha mwangaza, kupima utaftaji wa mwangaza kwa kila eneo la kitengo. Ni sawa na lumen moja kwa kila mita ya mraba. Katika photometry, hii hutumiwa kama kipimo cha ukubwa, kama inavyoonekana na jicho la mwanadamu, la nuru ambayo hupiga au kupita kwenye uso.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t Mtu hawezi kuamua thamani maalum ya kiwango cha mwangaza bila misaada, kupata habari sahihi mita ya lux hutumiwa. Mwangaza wa nyuso za kazi na majengo ya uwanja anuwai ya shughuli lazima uzingatie kanuni za serikali.</string>
  <string name="lumen_desk">\t Lumen (lm) ni SI inayotokana kitengo cha Flux luminous, kipimo cha kiasi jumla ya mwanga inayoonekana unaotolewa na chanzo kwa kitengo cha wakati. Mtiririko wa mwangaza hutofautiana na nguvu (utiririshaji mng\'ao) kwa mtiririko huo mng\'ao ni pamoja na mawimbi yote ya umeme inayotolewa, wakati mtiririko wa mwanga hupewa uzito kulingana na mfano (\"kazi ya mwangaza\") ya unyeti wa jicho la mwanadamu kwa urefu wa mawimbi anuwai. Lumens zinahusiana na lux kwa kuwa lux moja ni lumen moja kwa kila mita ya mraba.</string>
  <string name="cvet_temp">\t Joto la rangi (kipimo katika Kelvin, K) - ni tabia ya mwendo wa kiwango cha mionzi ya chanzo cha nuru kama kazi ya urefu wa waveleng katika upeo wa macho.</string>
  <string name="mult_desk">Multimeter ni chombo cha kupimia kielektroniki ambacho kinachanganya kazi kadhaa za kipimo katika kitengo kimoja. Multimeter kawaida inaweza kupima voltage, sasa, na upinzani. Multimeter za Analog hutumia microammeter na pointer ya kusonga ili kuonyesha usomaji. Vipimo vya dijiti (DMM, DVOM) vina onyesho la nambari, na pia inaweza kuonyesha upau wa picha unaowakilisha thamani iliyopimwa. Vipimo vya dijiti vimetoa milimita ya Analog kuwa imepitwa na wakati, kwa sababu sasa ni gharama ya chini, usahihi wa juu, na nguvu zaidi ya mwili.\n \t Hakikisha umesoma maagizo yaliyokuja na multimeter yako kabla ya kutumia.</string>
  <string name="gen_desk">Jenereta ya umeme ni kifaa ambacho hubadilisha nishati ya mitambo kuwa nishati ya umeme. Jenereta inalazimisha elektroni kutiririka kupitia mzunguko wa nje wa umeme. Ni sawa na pampu ya maji, ambayo hutengeneza mtiririko wa maji lakini haifanyi maji ndani. Chanzo cha nishati ya mitambo, mtoaji mkuu, inaweza kuwa injini ya kurudisha au turbine ya mvuke, maji yakianguka kupitia turbine au gurudumu la maji, injini ya mwako wa ndani, turbine ya upepo, kitambaa cha mkono, hewa iliyoshinikwa au chanzo kingine chochote cha nishati ya kiufundi.\n \t Sehemu kuu mbili za mashine ya umeme zinaweza kuelezewa kwa njia ya kiufundi au ya umeme. Kwa maneno ya mitambo, rotor ni sehemu inayozunguka, na stator ni sehemu iliyosimama ya mashine ya umeme. Kwa maneno ya umeme, silaha ni sehemu inayozalisha nguvu na uwanja ni sehemu ya uwanja wa umeme wa mashine ya umeme. Silaha inaweza kuwa kwenye rotor au stator. Sehemu ya sumaku inaweza kutolewa na sumaku za umeme au sumaku za kudumu zilizowekwa kwenye rotor au stator. Jenereta zinawekwa katika aina mbili, jenereta za AC na jenereta za DC.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t Hivi sasa, kuna aina zifuatazo za uzalishaji wa umeme:\n ● Umeme wa maji - tasnia inayotumia nishati ya kinetiki ya mtiririko wa maji kutoa umeme.\n ● Sekta ya nguvu ya joto - tasnia inayotumia nishati ya joto kutoka kwa mwako wa mafuta\n ● Nguvu za nyuklia ni tasnia ambayo nishati ya joto hutolewa kama matokeo ya athari ya nyuklia katika mtambo wa nyuklia.\n ● Uhandisi mbadala wa nguvu:\n - Nguvu ya jua\n - Nguvu ya upepo\n - Nguvu ya jotoardhi (matumizi ya joto duniani)\n - Nishati ya hidrojeni</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t tofauti kati mpango huu na mmoja uliopita ni kwamba ili kubadili mwelekeo wa mzunguko wa injini, huna haja ya kuwa na vyombo vya habari \"Zuia\" button kila wakati.</string>
  <string name="elizm_desk">Vyombo vya kupimia umeme ni darasa la vifaa vinavyotumika kupima anuwai ya umeme.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">Ammeter ni kifaa cha kupima sasa katika amperes (microamperes, milliamperes, amperes au kiloamperes). Ammeter imeunganishwa katika safu katika mzunguko wa umeme, sasa ambayo hupimwa. Upinzani wa ndani wa ammeter unapaswa kuwa mdogo ili usiathiri kitu kilicho chini ya jaribio.\n \t Kuongeza kikomo kipimo, ammeter ni vifaa na shunt (kwa DC na AC), transformer sasa (tu kwa ajili ya AC) au amplifier magnetic (kwa DC mzunguko).\n \t Kwa ammeters ya muundo imegawanywa katika:\n ● Ammeters bila mizunguko ya elektroniki na na kiashiria cha pointer\n ● Ammeters na nyaya za elektroniki na kutumia kiashiria cha pointer\n ● Na kiashiria cha dijiti</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">Voltmeters za Analog husogeza pointer kwa kiwango kulingana na voltage ya mzunguko; voltmeters za dijiti hutoa onyesho la nambari la voltage kwa kutumia kibadilishaji cha analog-to-digital. Voltmeters hufanywa kwa mitindo anuwai. Vyombo vilivyowekwa kabisa kwenye jopo hutumiwa kufuatilia jenereta au vifaa vingine vya kudumu. Vyombo vya kubebeka, kawaida vina vifaa vya kupima sasa na upinzani kwa njia ya multimeter, ni vyombo vya kawaida vya mtihani vinavyotumika katika kazi ya umeme na umeme.\n \t Kwa kanuni ya operesheni, voltmeters imegawanywa katika:\n ● Electromechanical - magnetoelectric, electromagnetic, electrodynamic, electrostatic, rectifier, thermoelectric\n ● Elektroniki - analog na dijiti\n Kwa kuteuliwa:\n ● Mbadala wa sasa\n ● Moja kwa moja sasa\n ● Nyeti ya awamu\n ● Pulsa\n ● Chagua\n ● Ulimwenguni\n Kwa muundo na njia ya matumizi:\n ● Kubadili swichi\n ● Kubebeka\n ● Kusimama</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">Voltmeter ni chombo kinachotumiwa kupima tofauti ya uwezo wa umeme kati ya alama mbili kwenye mzunguko wa umeme.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">Ohmmeter ni kifaa cha kupimia cha kuamua upinzani wa umeme. Kawaida kipimo kinafanywa na sasa ya moja kwa moja, lakini ohmmeter zingine za elektroniki zinaweza kupima sasa mbadala. Ohmmeter hutofautiana katika safu ya upimaji uliopimwa: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">Kwa muundo na njia ya matumizi:\n ● Kubadili swichi\n ● Maabara\n ● Kubebeka\n Kwa kanuni ya utendaji:\n ● Magnetoelectric - na mita ya magnetoelectric au magnetoelectric (megohmmeters)\n ● Elektroniki - Analog au dijiti</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">Mita ya Umeme ni kifaa kinachopima kiwango cha nishati ya umeme inayotumiwa na kifaa kinachotumia umeme.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">● Upeo wa upimaji\n ● Kosa linaloruhusiwa au darasa la usahihi\n ● Voltage kwenye vituo vya ala</string>
  <string name="schet_desk_1">\t Huduma za umeme hutumia mita za umeme zilizosanikishwa kwenye majengo ya wateja kwa sababu za kulipia na ufuatiliaji. Kawaida hurekebishwa katika vitengo vya malipo, moja ya kawaida ni saa ya kilowatt (kWh). Kwa kawaida husomwa mara moja kila kipindi cha malipo. \t\n Mfano: Jiko la umeme lenye uwezo wa 2.5 kW kwa dakika 30 hutumia kutoka kwa gridi ya umeme na hubadilika kuwa joto 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">Mita ya clamp ni kifaa cha kupima sasa bila kuvunja mzunguko na bila mawasiliano ya umeme nayo.\n \t Kanuni ya utendaji wa mita za kisasa za kubana inategemea kipimo cha moja kwa moja cha uwanja wa sumaku unaotengenezwa na wa sasa katika kondakta karibu na kondakta kwa kutumia sensor ya Jumba na hukuruhusu kupima sasa ya sura ya kiholela, pamoja na ya moja kwa moja ya sasa.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">● Upimaji wa sasa bila kuvunja mzunguko uliopimwa.\n ● Uwezekano wa kipimo rahisi katika nyaya zenye nguvu nyingi (hadi kV 10).\n ● Uwezekano wa kupima sasa ya nguvu kubwa sana (ambayo haiwezekani kwa ammeters ya kawaida, iliyounganishwa kwa safu katika mzunguko wazi).\n ● Ukamilifu wa kifaa.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">● Darasa la usahihi wa chini (2.0 - 3.0).\n ● Utegemezi fulani wa usomaji kwenye nafasi ya kondakta anayebeba sasa kwenye dirisha la mzunguko wa sumaku ya clamp.\n ● Upotoshaji wa usomaji katika mifano ya bei rahisi kwa sababu ya uwepo wa harmoniki za juu zilizopimwa na kutoka kwa mabadiliko katika mzunguko wa sasa uliopimwa, kwani kifaa kinatoa usomaji sahihi tu na sinusoidal ya sasa (moja ya sababu za hii ni matumizi kama mita mfumo wa magnetoelectric na marekebisho). Katika vifaa vya kisasa vya elektroniki hasara hii hulipwa na mzunguko au programu.</string>
  <string name="magnit_desk">Kuanza kwa sumaku ni vifaa vya umeme vinavyotumiwa kudhibiti mizigo anuwai ya nguvu (hita za maji, motors za umeme, tanuu za kuingiza, mashabiki, nk). Kanuni ya operesheni yao inategemea kufungua na kufunga mzunguko kwa kuondoa au kutumia voltage kwenye coil ya umeme.</string>
  <string name="magnit_desk_2">Starter inaweza kuwa na vifaa vya ziada kama vile:\n 1. Relay ya joto kwa kuzimwa kwa dharura ya gari\n 2. Kikundi cha mawasiliano cha chini cha sasa (au vikundi), kinachotumiwa katika mizunguko ya kudhibiti\n 3. Anza na acha vifungo\n 4. Kifaa cha kuzima dharura ikiwa kunaweza kuvunjika kwa moja ya awamu ya mtandao wa usambazaji wa umeme wa motors za umeme za awamu tatu.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t Kwa kawaida waanzishaji huendeshwa na swichi mbili za kushinikiza, swichi ya \"kuanza\" ambayo kawaida huwa imezimwa (yaani kushinikiza-kufanya) na swichi ya \"stop\" ambayo kawaida iko (yaani kushinikiza-kuvunja).\n \t Wakati gari haiendeshi, ingawa voltage ya laini inapatikana, hakuna sasa inayotolewa na starter au motor.\n \t Wakati kitufe cha \"kuanza\" kinabanwa, motor haitumiwi moja kwa moja, badala yake umeme wa umeme katika kontakt unapewa nguvu. Kubadili magnetic kwenye kontakt kisha hufanya, wakati huo huo kubadili sasa kwa motor na kutoa sasa ya kujitegemea ili kudumisha hali yake mwenyewe. Kwa hivyo wakati kitufe cha kuanza kinatolewa, swichi ya sumaku inabaki ikijishughulisha na motor inabaki kukimbia.\n \t Kubwa ya \"kuacha\" kifungo mapumziko mzunguko wa contactor ambazo kwa matokeo de-energizes-umeme wake hivyo kukata sasa motor.</string>
  <string name="tok_desk_1">Mzunguko wa umeme ni mkondo wa chembe zilizochajiwa, kama elektroni au ioni, zinazotembea kupitia kondakta wa umeme au nafasi. Inapimwa kama kiwango halisi cha mtiririko wa malipo ya umeme kupita mkoa.\n \t umeme ni muhimu kuangaza nyumba na barabara, kuhakikisha utendakazi wa vifaa vya nyumbani na viwandani, harakati za usafirishaji wa umeme, n.k.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t Kitengo cha SI cha umeme wa sasa ni ampere, au amp, ambayo ni mtiririko wa malipo ya umeme kwenye uso kwa kiwango cha coulomb moja kwa sekunde. Ampere (ishara: A) ni kitengo cha msingi cha SI. Umeme wa sasa hupimwa kwa kutumia kifaa kinachoitwa ammeter.</string>
  <string name="i_1">, ambapo mimi ni wa sasa kupitia kondakta katika vitengo vya amperes, V ni tofauti inayoweza kupimwa kwa kondakta katika vitengo vya volts, na R ni upinzani wa kondakta katika vitengo vya ohms.\n \t Hasa haswa, sheria ya Ohm inasema kuwa R katika uhusiano huu ni wa kila wakati, huru kwa sasa.</string>
  <string name="sop_desk_1">Upinzani wa umeme ni wingi wa mwili ambao una sifa ya mali ya kondakta kuzuia kupita kwa umeme wa sasa na ni sawa na uwiano wa voltage kwenye mwisho wa kondakta hadi wa sasa unaotiririka.\n Upinzani unaweza kuhesabiwa kwa fomula:</string>
  <string name="nr">, wapi\n \"R\" ni upinzani, Ω.\n \"U\" ni tofauti inayowezekana mwishoni mwa kondakta, V.\n \"I\" ni nguvu ya sasa, A.</string>
  <string name="nr_2">, ambapo \"I\" ni ya sasa kupitia kondakta katika vitengo vya amperes, \"U\" ni voltage inayopimwa kwa kondakta katika vitengo vya volts, na \"R\" ni upinzani wa kondakta katika vitengo vya ohms.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, wapi\n \"F\" ni kikosi cha Coulomb\n \"q1\" ni malipo ya mwili wa kwanza\n \"q2\" ni malipo ya malipo ya pili\n \"r\" ni umbali kati ya mashtaka</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, wapi\n \"Q\" ni kiwango cha joto kilichotolewa na kondakta na wa sasa, J\n \"I\" ni wa sasa katika kondakta, A\n \"R\" ni upinzani wa umeme wa kondakta, Ω\n \"t\" - wakati wa mtiririko wa sasa, pili</string>
  <string name="t_n_t">Sheria ya Ohm inasema kuwa sasa kupitia kondakta kati ya nukta mbili ni sawa sawa na voltage kwenye alama hizo mbili. Kuanzisha uingiliano wa mara kwa mara, upinzani, mtu hufikia usawa wa kawaida wa hesabu ambao unaelezea uhusiano huu:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t Ya sasa ni sawa sawa na voltage na inversely sawia na upinzani wa umeme.</string>
  <string name="sopr_tv">Upinzani</string>
  <string name="tok_tv">Umeme wa sasa</string>
  <string name="napr_tv">Voltage</string>
  <string name="Mosh_tv">Nguvu</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t mzunguko unategemea kanuni za joto au za umeme. Karibu wavunjaji wote wa mzunguko wa kisasa hutumia kanuni hizi zote mbili kwa wakati mmoja.\n \t Ulinzi wa joto huruhusu kufuatilia ziada ya muda mrefu ya kiwango cha juu kinachoruhusiwa cha sasa. Ikiwa ziada hutokea, bimetallic sahani <b> (1) </b> inaharibika, na kuamsha kutolewa, ambayo hufungua mzunguko wa umeme.\n \t sumakuumeme kutolewa <b> (2) </b> humenyuka na kuongezeka kwa kasi kwa sasa, kwa mfano, kama katika kesi ya mzunguko mfupi.\n \t Wakati na kasi ya mvunjaji imeainishwa na tabia ya wakati, katika pasipoti ya kifaa.</string>
  <string name="vidii">Aina</string>
  <string name="moshnost_desk">Nguvu ya umeme ni kiwango, kwa wakati wa kitengo, ambapo nishati ya umeme huhamishwa na mzunguko wa umeme.\n \t Nguvu ya umeme kawaida huzalishwa na jenereta za umeme, lakini pia inaweza kutolewa na vyanzo kama vile betri za umeme. Kawaida hutolewa kwa biashara na nyumba na tasnia ya umeme kupitia gridi ya umeme.\n \t Umeme inaweza kutolewa juu ya umbali mrefu kwa mistari maambukizi na kutumika kwa ajili ya matumizi kama vile mwendo, mwanga au joto kwa ufanisi mkubwa.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">- Awamu tatu\n - Awamu moja\n - Voltage relay-tundu\n - Kama kamba ya ugani</string>
  <string name="rele_principp">\t Relays za kisasa za voltage zinaweza kuwa na mipangilio mingi. Fikiria kanuni ya msingi ya operesheni: mara tu mdhibiti mdogo anaposajili kupotoka kwa voltage kutoka kwa thamani iliyowekwa, relay ya sumakuumeme inasababishwa, ambayo hufungua mzunguko wa umeme. Ikiwa voltage imerejeshwa, usambazaji wa umeme kwa watumiaji pia hurejeshwa.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t Katika hali nyingine, bar ya 6 inaweza kuonyesha kuaminika kwa kontena. Katika kesi hii, ni pana mara 1.5 kuliko zile kuu. Kuegemea kunaonyeshwa kama asilimia ya kutofaulu kwa kipengee kwa masaa 1000 ya kazi.\n \t kahawia 1%\n \t Nyekundu 0.1%\n \t Chungwa 0.01%\n \t Njano 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">Kitengo cha nguvu cha SI\n [P] = 1 W (watt)</string>
  <string name="d">
    <u> Nguvu ya moja kwa moja ya sasa (DC) </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t Tangu sasa na voltage maadili ni mara kwa mara na sawa kwa maadili instantaneous wakati wowote, nguvu inaweza mahesabu kwa kutumia formula:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> Nguvu mbadala ya sasa (AC) </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> Active Power </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , watt (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> Nguvu inayofanya kazi </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> dhahiri Power </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , ambapo \"V\" ni voltage, \"J\" ni kazi au nguvu huko Joules, \"C\" ni malipo katika Coulombs</string>
  <string name="napr_desk_2">Voltage au tofauti ya uwezo wa umeme inaashiria mfano wa ∆V, iliyorahisishwa V, au U, kwa mfano katika muktadha wa sheria za mzunguko wa Ohm au Kirchhoff.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t dhana ya <i> voltage </i> ilianzishwa na Georg Ohm katika karatasi ya 1827, ambayo mapendekezo ya mfano hydrodynamic ya sasa ya umeme kueleza sheria ohm upimaji aligundua mwaka 1826: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">Voltage ya umeme ni tofauti katika uwezo wa umeme kati ya alama mbili, ambayo hufafanuliwa kama kazi inayohitajika kwa kila kitengo cha malipo kusonga malipo ya jaribio kati ya alama hizo mbili. Katika Mfumo wa Kimataifa wa Vitengo, kitengo kinachotokana na voltage (tofauti inayowezekana) inaitwa volt.\n \t Katika vitengo vya SI, kazi kwa malipo ya uniti huonyeshwa kama joules kwa coulomb, ambapo volt 1 = 1 joule (ya kazi) kwa coulomb 1 (ya malipo).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Wafanyabiashara kati ya chanzo cha voltage na mzigo huitwa mistari, na voltage kati ya mistari yoyote miwili inaitwa voltage line. Voltage iliyopimwa kati ya laini yoyote na ya upande wowote inaitwa voltage ya awamu. Kwa mfano, kwa huduma ya volt 208/120, voltage ya mstari ni Volts 208, na voltage ya awamu ni Volts 120.\n \t <b> U (voltage ya mstari) = √3 × U (voltage ya awamu) = 1.73 × U (voltage ya awamu) </b></string>
  <string name="t">\t uhusiano bolted utapata salama kushikilia nyaya pamoja. Pia inakuwezesha kuunganisha waya za shaba na aluminium, jambo kuu ni kuweka washers kati ya waendeshaji.</string>
  <string name="pods_desk">\t Kituo kidogo cha umeme ni sehemu ya mfumo wa uzalishaji, usambazaji, na usambazaji wa umeme. Vituo hubadilisha voltage kutoka juu kwenda chini, au kugeuza nyuma, au kufanya kazi nyingine yoyote muhimu. Kati ya kituo cha kuzalisha na walaji, nguvu ya umeme inaweza kutiririka kupitia vituo kadhaa katika viwango tofauti vya voltage. Kituo kidogo kinaweza kujumuisha transfoma kubadilisha viwango vya voltage kati ya voltages kubwa za usambazaji na voltages za usambazaji wa chini, au katika unganisho wa voltages mbili tofauti za usambazaji.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t Kubadilisha na transfoma ya hatua-up huongeza voltage na sasa imepunguzwa ipasavyo, wakati kituo cha kushuka-chini hupunguza voltage ya pato na sasa huongezeka sawia.\n <i> Kwa kuongeza voltage? </i>\n \t haja ya kuongeza voltage zinaa inatokana ili kwa kiasi kikubwa kuokoa chuma kutumika katika nyaya za umeme maambukizi, na kupunguza hasara ya upinzani kazi. Sehemu inayohitajika ya sehemu ya msalaba ya waya imedhamiriwa na nguvu ya sasa inayopita na kutokuwepo kwa kutokwa kwa corona. Kupungua kwa nguvu ya kupita kwa sasa kunahusu kupungua kwa upotezaji wa nishati, ambayo ni kwa utegemezi wa moja kwa moja wa nguvu ya sasa.</string>
  <string name="n_n_n_n">● Kituo cha kuhamisha\n ● Kituo cha usambazaji\n ● Kituo cha mtoza\n ● Kubadilisha vituo\n ● Kubadilisha kituo\n ● Njia ya kuvuta\n ● Kituo kidogo</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t Kumbuka kutotegemea tu usimbuaji rangi kwa awamu, sifuri, au ardhi. Inawezekana kwamba mtaalam hakuweza kuzingatia msimamo huu wakati wa kufanya kazi. Amini lakini thibitisha.</string>
  <string name="kirh">Sheria ya kwanza ya Kirchhoff</string>
  <string name="t_n_tg">\t sheria pili Kirchhoff linasema kwamba kiasi cha voltages duniani kitanzi yoyote imefungwa katika mzunguko lazima ziwe sawa sifuri. Hii ni matokeo ya uhifadhi wa malipo na pia uhifadhi wa nishati.</string>
  <string name="kk">Sheria ya pili ya Kirchhoff</string>
  <string name="ll">\t Sheria hii inasema kwamba, kwa node yoyote (makutano) katika mzunguko wa umeme, jumla ya mikondo inayoingia kwenye nodi hiyo ni sawa na jumla ya mikondo inayotiririka kutoka kwa node hiyo.\n \t Sawa: Jumla ya algebra ya mikondo katika mtandao wa makondakta wanaokutana kwa kiwango ni sifuri.</string>
  <string name="lenta_desk">Kamba ya LED ni chanzo nyepesi kulingana na LED. Ni moduli ya LED kwenye bodi rahisi ya mzunguko iliyo na usawa wa LED kutoka kwa kila mmoja. Wakati wa uzalishaji, mkanda umejeruhiwa kwenye safu 1 hadi 30 m urefu. Ili kuzuia sasa kupitia LED, vipinga vinaletwa kwenye mzunguko wa umeme, vimewekwa pia kwenye mkanda.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t Ribbons inaweza kuwa ama monochrome (nyekundu, kijani, bluu, njano, nyeupe) au rangi mbalimbali, pamoja na uwezo wa kujenga karibu kivuli yoyote. Nuru nyeupe pia huja katika vivuli anuwai, inaweza kuwa baridi au joto (kutoka 2700 K hadi 10000 K.).</string>
  <string name="lenta_title">Uhusiano</string>
  <string name="t_12_24_5">\t Kamba ya LED inafanya kazi kwa sasa ya moja kwa moja na kwa hivyo lazima iunganishwe na voltage ya kila wakati, kawaida 12 V, chini ya 24 V na 5 V. Kwa hivyo, usambazaji wa umeme unaobadilika unahitajika kuunganisha mkanda.\n \t Kwa hivyo, kwa mfano, kwa mkanda 240 SMD 3014, na jumla ya urefu wa mita 4, kitengo cha usambazaji wa umeme chenye uwezo wa 24 W (nguvu iliyokadiriwa ya mkanda) * 4 m * 1.15 (sababu ya usalama) = 110.4 W itahitajika.\n \t Kwa udhibiti laini wa mwangaza na rangi ya kung\'aa ya ukanda wa rangi ya LED, vidhibiti hutumiwa, kanuni ambayo ni kubadilisha mwangaza wa LED kando kwa kila rangi.</string>
  <string name="pros_cons">Faida na hasara</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - Faida </b>\n ● Urahisi wa ufungaji.\n ● Gharama ya chini ya uendeshaji. Kwa suala la mtiririko mzuri / gharama ya kufanya kazi, LED zina moja ya viwango vya juu zaidi.\n ● Kuegemea. Ikilinganishwa na taa za jadi za incandescent na fluorescent, LED zina urefu wa maisha.\n ● Uwezo usio na kikomo wa kuongeza mtiririko mzuri ikilinganishwa na vyanzo vya uhakika\n ● Uwezo wa kutekeleza suluhisho asili za muundo\n ● Uwezo wa kuchagua sauti ya rangi inayotarajiwa ya eneo wakati unatumia vipande vya RGB -LED na watawala\n ● Hakuna haja ya vifaa vya ziada vya uthibitisho wa unyevu unapotumia vipande vya LED visivyo na maji na vifaa vya umeme\n ● Usalama wa umeme kwa sababu ya kiwango kidogo cha usambazaji wa kanda yenyewe (kulingana na matumizi ya vifaa vya umeme na transfoma na pengo la galvaniki kati ya nyaya za usambazaji wa mkanda na kizuizi cha umeme yenyewe). \n\n <b> - Hasara </b>\n ● Vipande vya LED vya RGB vina uwezo duni wa kutoa rangi. Ili kuboresha utoaji wa rangi, mmiliki wa chumba atalazimika kusanikisha vifaa vya taa zaidi.\n ● Muundo wa mkanda hauwezi kuunganishwa na vifaa vya zamani. Hii inapunguza sana wigo wa matumizi yake.</string>
  <string name="princip">Inavyofanya kazi</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">Uunganisho wa sensorer ya mwendo</string>
  <string name="podlk_dvyh">Kuunganisha sensorer mbili za mwendo</string>
  <string name="datchik_s_vikl">Kuunganisha sensor ya mwendo na swichi</string>
  <string name="sootnosh">Uwiano wa kipenyo cha kebo kwa sehemu ya msalaba na kinyume chake</string>
  <string name="diametr">Kipenyo</string>
  <string name="sechenie">Sehemu</string>
  <string name="konst_dvigatel">Ujenzi wa Magari ya Umeme</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">Uainishaji</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t umeme zimegawanywa katika uainishaji kuu mbili:\n ● Motors za AC\n ● Motors za DC\n \t Motors za AC zimegawanywa kulingana na kanuni ya operesheni:\n - asynchronous\n - sawa\n \t tofauti ya msingi ni kwamba katika mashine synchronous kwanza harmonic ya stator ya magnetomotive nguvu hatua kwa kasi ya rotor (hivyo rotor yenyewe huzunguka kwa kasi ya shamba magnetic katika stator), na katika mashine Asynchronous daima kuna tofauti kati ya kasi ya kuzunguka kwa rotor na kuzunguka kwa uwanja wa sumaku kwenye stator (shamba huzunguka kwa kasi zaidi kuliko rotor).</string>
  <string name="formula">Mfumo:</string>
  <string name="result">Matokeo:</string>
  <string name="choose_formula">Chagua fomula</string>
  <string name="cherez_cos_f">Kupitia cos φ</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t Kuna idadi kubwa na zana anuwai, kwa muonekano na kwa kusudi. Wacha tuangalie zile za kawaida.</string>
  <string name="pros">Faida</string>
  <string name="cons">Ubaya</string>
  <string name="kol_polos">Idadi ya kupigwa</string>
  <string name="first_polosa">Mstari wa kwanza</string>
  <string name="second_polosa">Mstari wa pili</string>
  <string name="third_polosa">Mstari wa tatu</string>
  <string name="fourth_polosa">Mstari wa nne</string>
  <string name="fifth_polosa">Ukanda wa tano</string>
  <string name="sixth_polosa">Mstari wa sita</string>
  <string name="nadez_rezistorol">Kuegemea kwa Resistor</string>
  <string name="recomend_vo_izb">Mapendekezo ya kuzuia mizunguko fupi</string>
  <string name="recomend_1">● Sakinisha wavunjaji wa mzunguko kwenye mtandao</string>
  <string name="recomend_2">● Usitumie nyaya zenye insulation ya zamani.\n ● Kabla ya kufanya kazi ya ukarabati kama vile kuchimba visima, kukata, mkanda, hakikisha kwamba hakuna waya zilizowekwa hapo.\n ● Ingiza waya zisizo za lazima wakati wa operesheni, ili zisisababisha mzunguko mfupi.\n ● Badilisha soketi na swichi zilizopitwa na wakati, haswa ikiwa zinawaka wakati wa operesheni.\n ● Epuka kufanya kazi kwenye wiring ikiwa imeongezewa nguvu.\n ● Chagua saizi sahihi ya waya kwa kuwezesha vifaa vya umeme.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">Badilisha</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">Lumen</string>
  <string name="luksi">Lux</string>
  <string name="fffg">Mchoro wa wiring wa kugeuza mwanzo wa sumaku</string>
  <string name="stop">Acha</string>
  <string name="to_left">kushoto</string>
  <string name="to_right">kulia</string>
  <string name="shema_revers">Mchoro wa wiring wa kipazaji kinachoweza kurejeshwa cha sumaku na viungo vya mitambo</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Mchoro wa mfano wa kuwasha balbu ya taa kupitia mwanzoni wa sumaku</string>
  <string name="klass_magnit">Uainishaji wa wanaoanza sumaku</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">Fungua\n Kikokotoo cha Mfumo</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">Tabia kuu za kawaida</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">Uunganisho wa kinga</string>
  <string name="soed_kond">Uunganisho wa capacitor</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t Wakati mkondo wa umeme unapitia kondakta, elektroni zinagongana na atomi za kondakta. Kwa sababu ya mgongano huu nishati ya umeme hubadilika kuwa nishati ya joto na kondakta huwaka. Nishati ya joto inayopewa inaweza kupatikana kwa sheria ya Joule-Lenz.\n \t Mnamo 1831-1842. Joule J. na, kwa hiari yake, Lenz EH alijaribu kwa majaribio kuwa kiwango cha joto iliyotolewa imedhamiriwa kama:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t sheria mara ya kwanza aligundua katika 1785 na Kifaransa mwanafizikia Charles-Augustin de Coulomb.\n \t Ukubwa wa nguvu ya umeme F kati ya tozo mbili za q1 na q2 ni sawa sawa na bidhaa ya ukubwa wa malipo na inalingana sawa na mraba wa umbali kati yao. Kama vile mashtaka hurudishana, na mashtaka mengine huvutia pande zote.</string>
  <string name="pravoi_ryki">Utawala wa mkono wa kulia kwa kuingiza magnetic</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Kama kufahamu kondakta kwa mkono wako wa kulia ili kidole cha gumba inayojitokeza anasema mwelekeo wa sasa, vidole iliyobaki itaonyesha mwelekeo wa mistari magnetic shamba ya shamba iliyoundwa na sasa hii, ambayo wafunika kondakta, na kwa hiyo mwelekeo wa vector ya kuingiza magnetic inaelekezwa kila mahali tangentially kwa mistari hii.</string>
  <string name="pravoi_2">Utawala wa mkono wa kulia kwa sasa katika kondakta anayehamia kwenye uwanja wa sumaku</string>
  <string name="prav_2">\t Ikiwa kiganja cha mkono wa kulia kimewekwa sawa ili mistari ya nguvu ya uwanja wa sumaku iingie, na kidole gumba kimeinama kando ya harakati ya kondakta, basi vidole vinne vilivyonyoshwa vitaonyesha mwelekeo wa sasa wa kuingizwa.</string>
  <string name="t_90">\t Kama malipo ni kusonga na sumaku ni katika mapumziko, basi mkono wa kushoto utawala inatumika kuamua mwelekeo wa nguvu: \"Kama wa kushoto ni nafasi nzuri ili sumaku mistari kuingia upande wa ndani wa perpendicular kiganja kwa hiyo, na vidole vinne vilikuwa vimeelekezwa kando ya sasa (pamoja na harakati ya chembe iliyochajiwa vyema au dhidi ya harakati ya ile inayoshtakiwa vibaya), kisha kidole gumba kimeshikiliwa na 90 ° kinaonyesha mwelekeo wa kaimu Lorentz au kikosi cha Ampere. \"</string>
  <string name="vtor_left">Kanuni ya pili ya mkono wa kushoto</string>
  <string name="t_902">\t Ikiwa utaweka kiganja cha mkono wako wa kushoto ili mistari ya kuingiza sumaku iingie upande wa ndani wa kiganja sawa nayo, na vidole vinne vimeelekezwa kando ya sasa, basi kidole gumba kimeshikilia 90 ° kinaonyesha mwelekeo wa nguvu kutenda kutoka upande wa uwanja wa sumaku hadi kwa kondakta na sasa. Kikosi hiki huitwa Ampere force.</string>
  <string name="ewq">Sheria ya kwanza ya mkono wa kushoto</string>
  <string name="nazna">Kusudi</string>
  <string name="klasific_podst">Aina za vituo</string>
  <string name="dsav">2-Njia kubadili mpango</string>
  <string name="_1">kubadili # 1</string>
  <string name="_2">kubadili # 2</string>
  <string name="let_be_light">Wacha kuwe na nuru!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">Tabia ya wakati - ya sasa huamua kasi ya operesheni ya mzunguko wa mzunguko kulingana na mtiririko wa sasa.\n \t Curve ya juu kwenye grafu inaashiria hali ya baridi ya kifaa, yaani bila kupita kwa njia ya awali, pembe ya chini inaashiria hali ya moto ya kifaa.\n \t Ifuatayo ni mifano ya grafu za sifa za wakati wa aina ya B na C. Kwa grafu halisi angalia pasipoti ya kifaa fulani.</string>
  <string name="t_1_1">\t Hoja ya kujiondoa kwa masharti ya mvunjaji wa mzunguko (1,13 · In) huonyeshwa kwenye chati kila wakati. Pamoja na hii ya sasa, mhalifu wa mzunguko hatazima ndani ya saa 1. Kwa mfano, katika mzunguko wa mzunguko na sasa iliyokadiriwa ya 16 A, wakati wa 1.13 In = 18.08 (A) inapita kati yake, kutolewa kwake kwa joto hakutafanya kazi ndani ya saa 1.\n \t Pia kuna dhana \"kawaida ya kukanyaga sasa\" ya mzunguko wa mzunguko na ni sawa na 1.45 · Katika. Kwa sasa, mzunguko wa mzunguko atazima kwa zaidi ya saa 1. Kwa hivyo, mvunjaji wa mzunguko aliye na kiwango cha sasa cha 16A ataweka mzigo wa 23.2 A kwa zaidi ya saa 1.\n \t Kutoka hapo juu tunaweza kuhitimisha kuwa uteuzi wa mvunjaji wa mzunguko na chaguo la sehemu ya msalaba wa kebo lazima ichukuliwe kwa uwajibikaji iwezekanavyo.</string>
  <string name="nakal_desk">Balbu ya taa ya incandescent ni chanzo cha taa ya umeme na filamenti ya waya moto hadi inang\'aa. Ili kulinda filament kutoka kwa oxidation imefungwa kwenye balbu. Sasa hutolewa kwa filament na vituo au waya zilizowekwa ndani ya glasi. Tundu la balbu hutoa msaada wa kiufundi na unganisho la umeme.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t Balbu za incandescent zinatengenezwa kwa saizi anuwai, pato la mwanga, na upimaji wa voltage, kutoka volts 1.5 hadi volts 300. Hazihitaji vifaa vya kudhibiti vya nje, kuwa na gharama ndogo za utengenezaji, na hufanya kazi sawa sawa kwa kubadilisha sasa au ya moja kwa moja. Kama matokeo, balbu ya incandescent ilitumika sana katika taa za nyumbani na za kibiashara, kwa taa inayoweza kubeba kama taa za meza, taa za gari, na tochi, na taa za mapambo na matangazo.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - Balbu ya glasi\n 2 - Gesi ya kuingiza\n 3 - filament ya Tungsten\n 4, 5 - Mawasiliano waya\n 6 - waya za msaada\n 7 - Mlima wa glasi / msaada\n 8 - Waya ya mawasiliano ya msingi, fuse\n 9 - Punja nyuzi\n 10 - Insulation\n 11 - Mawasiliano ya miguu ya umeme</string>
  <string name="konstrykkcia">Ujenzi</string>
  <string name="princip_desk">\t Kanuni ya utendaji wa taa ya incandescent inategemea hali ya kupokanzwa kondakta wakati mkondo wa umeme unapita ndani yake. Kichungi cha tungsten kinapounganishwa na chanzo cha nguvu huwaka moto kwa joto la juu, na hutoa mwanga. Flux inayoangaza inayotolewa na filament iko karibu na mchana wa asili, kwa hivyo haisababishi usumbufu wakati wa matumizi ya muda mrefu.\n \t Hasara kuu ya taa za incandescent ni ufanisi wao mdogo. Sehemu moja tu ya nishati ya umeme inayotumiwa na taa hubadilishwa kuwa mtiririko wa mwangaza. Wengi wa nishati hii hubadilishwa kuwa nishati ya joto.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">Inavyofanya kazi</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">Uunganisho wa mita moja ya awamu</string>
  <string name="podkl_trehfaz">Mchoro wa uunganisho wa moja kwa moja wa mita tatu</string>
  <string name="sadvvv">Mzunguko wa kuunganisha mita ya awamu ya tatu kupitia transfoma ya sasa</string>
  <string name="t_n_td">\t Baada ya kuunganisha transformer na chanzo cha sasa kinachobadilishana, ubadilishaji wa magnetic unaobadilika huundwa katika upepo wake wa msingi. Inasambazwa kupitia mzunguko wa sumaku kwenda kwa upepo wa sekondari, ikisababisha EMF inayotofautiana (nguvu ya umeme) ndani yao. Ikiwa kuna kifaa cha matumizi katika mzunguko wa sekondari wa vilima, mkondo wa umeme hufanyika.\n \t Kuchagua uwiano unaohitajika kati ya idadi ya zamu ya vilima vya msingi na vya sekondari, unaweza kuongeza au kupunguza voltage kwenye upepo wa sekondari. Ikiwa ni muhimu kupata voltage kwenye upepo wa sekondari kubwa kuliko ile inayotolewa kwa msingi, basi idadi ya zamu katika upepo wa sekondari lazima iwe kubwa kuliko ile ya msingi.</string>
  <string name="dc">Michoro ya unganisho la uunganishaji wa vilima vya awamu tatu</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">Aina ya msingi ya balbu ya taa</string>
  <string name="_2klav">Mpango wa kubadili vitufe viwili</string>
  <string name="shema_na_odny">Mpango wa kubadili kifungo kimoja</string>
  <string name="bg">Wiring iliyofichwa</string>
  <string name="trp">\t Ikiwa kebo ina insulation mbili ya PVC, inaweza kuwekwa ndani ya plasta au kwenye mitaro ya ukuta, bila kutumia kinga ya ziada. Wiring iliyofichwa haipaswi kuwekwa diagonally, tu mistari ya wima na ya usawa inaruhusiwa. Hakikisha kutengeneza mchoro wa wiring ili kuzuia uharibifu wa baadaye wa kebo wakati wa kuchimba visima au kupiga nyundo kwenye kucha.</string>
  <string name="sdfghjk">\t Kwa ulinzi wa ziada wa kebo, wiring iliyofichwa inaweza kupitishwa kwenye bomba za bati.</string>
  <string name="fghjk">Wiring chini ya sakafu</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t Cable imewekwa kando ya sakafu kwa bati na imewekwa na mabano au vifungo na kisha kumwagika kwa screed halisi. Unene wa saruji au mchanga wa saruji uliofunikwa juu ya bati inapaswa kuwa 3 hadi 5 cm.</string>
  <string name="njm">Wiring iliyofunguliwa</string>
  <string name="vbnm">\t Cable yenye insulation mbili inaruhusiwa kurekebishwa juu ya uso wa kuta zilizotengenezwa kwa nyenzo ambazo haziwezi kuwaka bila kinga ya ziada.\n \t Kwenye kuta zilizotengenezwa kwa vifaa vinavyoweza kuwaka, unaweza kuweka kebo kwenye bati ya PVC, plinths, njia za kebo za PVC, bomba za chuma na mabomba ya chuma au kwenye vihami.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">Mfano wa bodi kuu ya usambazaji</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">Mfano wa mchoro wa dashibodi ya ghorofa</string>
  <string name="elshit_7">\t Ufungaji wa wiring ya ndani kwenye switchboard hufanywa kwa kutumia waya rahisi na sehemu ya msalaba ya 2.5 hadi 6 sq mm. Mwisho wa waya rahisi kubadilika lazima iwe na crrued na feri maalum. Ferruls inaweza kuwa kwa waya moja au kwa mbili. Taya za waandishi wa habari lazima zitumike kukandamiza viboreshaji. Uunganisho wa umeme wa wavunjaji wa mzunguko ulio katika safu hiyo hiyo hufanywa kwa urahisi zaidi kwa kutumia busbars za kuchana.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - bus bus ya kuchana; 2 - waya iliyokatwa na feri mara mbili; 3 - Bonyeza koleo</string>
  <string name="vcx">Mchoro wa unganisho la usambazaji wa msukumo wa taa</string>
  <string name="gfd">\t Unapobonyeza kitufe, taa inawasha, unapobonyeza kitufe chochote tena, inazima. Kanuni hiyo ni sawa na mzunguko na swichi za kupitisha, tu katika kesi hii gharama ya kebo imepunguzwa na usanikishaji umerahisishwa.</string>
  <string name="plavk_desk">\t Katika umeme na uhandisi wa umeme, fuse ni kifaa cha usalama cha umeme ambacho hufanya kazi kutoa ulinzi wa mara kwa mara wa mzunguko wa umeme. Sehemu yake muhimu ni waya wa chuma au ukanda ambao unayeyuka wakati wa sasa mwingi unapita, na hivyo kusimamisha au kukatiza sasa. Ni kifaa cha kutoa dhabihu; mara fuse imefanya kazi ni mzunguko wazi, lazima ibadilishwe au urejeshwe waya, kulingana na aina.</string>
  <string name="sd">kuteuliwa kwa skimu</string>
  <string name="bn">\t Fuse ni sehemu dhaifu zaidi ya mzunguko wa umeme unaolindwa ambao hufanya kazi katika hali ya dharura, na hivyo kuvunja mzunguko na kuzuia uharibifu unaofuata wa vitu vyenye thamani zaidi vya mzunguko wa umeme na joto kali linalosababishwa na ujazo mwingi.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Fuse ya blade\n 2- Fuse kwa vifaa vyenye nguvu ndogo \n\n \t Vitu kuu vya fuse ni: fuse (fusible element), kesi ambayo fuse imewekwa na ambayo inaweza kubadilishwa ikiwa itachakaa (kwa fuse za sasa za chini, fuse haiwezi kubadilishwa, muundo ni inayoweza kutolewa na inaposababishwa, fuse nzima katika mmiliki hubadilishwa).\n \t Kiungo cha fusible ndani ya cartridge kimewekwa kwenye kituo maalum cha arcing (kwa mfano, mchanga wa quartz), ambayo, wakati kiungo cha fuse kinawaka, hupunguza sana na kutoa arc ya umeme, kuzuia plasma kutoroka kupitia nyumba hiyo. Kwa aina kadhaa za fyuzi, mwili hutengenezwa kwa nyenzo zinazozalisha gesi (kwa mfano, nyuzi), chini ya athari ya joto ya arc, mabadiliko makubwa ya gesi hufanyika, gesi zinazosababisha zinachangia kuzima arc ndani ya mwili.</string>
  <string name="fdsv">\t Mkataji wa mzunguko wa moja kwa moja umeundwa kulinda mitandao ya umeme kutokana na kupita kiasi na nyaya fupi. Ilikuja kuchukua nafasi ya fuse ya kawaida. Inaweza kutumika tena na haiitaji uingizwaji mara moja uliposababishwa.</string>
  <string name="fghj">\t Wakataji fuse wa moja kwa moja na wa kawaida sasa ni jambo la zamani. Inashauriwa kuzibadilisha na wavunjaji wa mzunguko.</string>
  <string name="syp">\t Usawazishaji unaowezekana hutumiwa kuunda unganisho la umeme kati ya vifaa vyenye nguvu, ili kufikia usawa. Kwa kuongezea, unganisho la conductive linahakikisha usawa wa tofauti za malipo kati ya miili miwili au vifaa. Makondakta wote wa kinga na makondakta wa kushikamana wa vifaa hujiunga pamoja kwenye bar kuu ya kutuliza (bar ya PE) na wameunganishwa na misingi ya kutuliza (uimarishaji wa chuma kwenye slabs halisi) kupitia kondakta wa kutuliza.\n \t Hii equalization uwezo wanaweza kutimiza majukumu mawili tofauti katika ufungaji wa umeme wa mashine ya:\n \t 1. Ulinzi\n \t Ulinzi wa kibinafsi dhidi ya mshtuko wa umeme ikitokea kosa kwenye mashine au mfumo, kupitia mfumo wa kinga ya kinga.\n \t 2. Usawazishaji wa uwezekano wa utendaji\n \t Kuzuia utendakazi (kama matokeo ya makosa ya ngao) na kuboresha utangamano wa sumakuumeme (EMC) ya vifaa nyeti vya elektroniki.</string>
  <string name="osyp">
    <b> Huwezi kutumia PES katika mfumo wa TN-C.\n Mtandao lazima uwe na makondakta tofauti ya kinga (PE) na upande wowote (N). </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t Kifaa cha sasa cha mabaki hakina kinga yake dhidi ya mzunguko mfupi na upakiaji mwingi, kwa hivyo, ni muhimu kuingiza mhalifu wa mzunguko mfululizo na hiyo.</string>
  <string name="tabl_sootn">Jedwali la uwiano wa kifaa cha sasa cha Mabaki na mvunjaji wa mzunguko aliyekadiriwa.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO hauhitaji ulinzi wa ziada na mzunguko mhalifu.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">Nadharia</string>
  <string name="schemas">Mipango</string>
  <string name="calc">Kikokotoo</string>
  <string name="tests">Upimaji</string>
  <string name="community">Jamii</string>
  <string name="press">Bonyeza tena ili kutoka</string>
  <string name="base">Dhana za kimsingi</string>
  <string name="osn">Maneno muhimu</string>
  <string name="zakip">Sheria na kanuni</string>
  <string name="vvc">Uunganisho Sambamba na wa Siri</string>
  <string name="elbez">Usalama wa Umeme</string>
  <string name="light">Taa</string>
  <string name="kabipro">Cable na waya</string>
  <string name="elsh">Bodi ya usambazaji</string>
  <string name="podst">Vituo vya umeme na vituo</string>
  <string name="elizmp">Vyombo vya kupimia umeme</string>
  <string name="elmehpr">Waongofu wa umeme</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">Kutuliza</string>
  <string name="kz">Mzunguko mfupi</string>
  <string name="ystr">Ulinzi na vifaa vya automatisering</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">Tabia ya wakati wa sasa</string>
  <string name="ins">Zana</string>
  <string name="remo">Ukarabati wa tundu</string>
  <string name="nap">Voltage</string>
  <string name="tok">Umeme wa sasa</string>
  <string name="s">Upinzani</string>
  <string name="mosh">Nguvu</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">Alama za mzunguko wa elektroniki</string>
  <string name="vikl">Swichi (vifungo 1 na 2)</string>
  <string name="proh">Kupitisha mipango ya kubadili</string>
  <string name="datdv">Sensor ya mwendo</string>
  <string name="imp">Relay ya msukumo</string>
  <string name="els">Mita ya umeme</string>
  <string name="avr">ATS</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">Uunganisho wa safu ya Resistor</string>
  <string name="pols">Uunganisho Sambamba wa Sambamba</string>
  <string name="h">Resistor rangi coding</string>
  <string name="kj">Sehemu ya kipenyo</string>
  <string name="mb">Njia za Msingi</string>
  <string name="kjvc">Kikokotoo cha Ohm</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">Mzunguko wa mzunguko</string>
  <string name="jvcx">Kifaa cha sasa cha mabaki</string>
  <string name="bvcg">RCBO</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">Relay ya ufuatiliaji wa voltage</string>
  <string name="magn">Starter ya sumaku</string>
  <string name="fds">Fuses</string>
  <string name="vc">Fuse ya moja kwa moja</string>
  <string name="bcf">Balbu ya taa ya incandescent</string>
  <string name="bvf">Aina za Taa</string>
  <string name="g">Soketi za taa na besi</string>
  <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
  <string name="ghj">Joto la rangi</string>
  <string name="gh">Ukanda wa LED</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">Aina za nyaya na waya</string>
  <string name="nbfvg">Uunganisho wa waya</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">Aina za mfumo wa kutuliza</string>
  <string name="olkug">Mfumo wa uwezekano wa kusawazisha</string>
  <string name="kjoi">Toa maoni</string>
  <string name="close">Funga</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
  <string name="switchers">Swichi</string>
  <string name="vidi">Aina za taa</string>
  <string name="trans">Transformer</string>
  <string name="tokoizm">Mita ya Ufungaji</string>
  <string name="sredstv">Kinga</string>
  <string name="posledov">Uunganisho wa safu</string>
  <string name="paralll">Uunganisho sawa</string>
  <string name="hjk">Sheria za mkono wa kulia</string>
  <string name="vd">Kanuni za Kushoto</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">Matukio ya shirika na kiufundi</string>
  <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
  <string name="zakohm">Sheria ya Ohm</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">Kanuni na masharti ya upimaji wa PPE</string>
  <string name="mult">Multimeter</string>
  <string name="zakkyl">Sheria ya Coulomb</string>
  <string name="cxz">Madarasa ya vifaa</string>
  <string name="prakirh">Sheria za Kirchhoff</string>
  <string name="zakjo">Sheria ya Joule-Lenz</string>
  <string name="vidiinstr">Aina za zana</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">Jenereta</string>
  <string name="kosfi">Cosine always daima ni chini ya au sawa na 1</string>
  <string name="formula_formate">Mfumo: %1$s</string>
  <string name="elza">Vifaa vya kinga vya umeme</string>
  <string name="eldv">Magari ya umeme</string>
  <string name="amperme">Kiamita</string>
  <string name="dsf">Mbadala wa sasa (AC)</string>
  <string name="zxc">Umeme wa umeme ambao hubadilisha mwelekeo wake mara nyingi kwa sekunde kwa vipindi vya kawaida.</string>
  <string name="av">Kiamita</string>
  <string name="av2">Chombo cha kupima mtiririko wa umeme wa sasa katika amperes. Ammeters huunganishwa kila wakati katika safu na mzunguko unaopaswa kupimwa.</string>
  <string name="qq1">Uwezo</string>
  <string name="qq2">Kiwango cha juu cha sasa cha umeme kondakta au kifaa kinaweza kubeba kabla ya kudumisha kuzorota kwa haraka au kwa maendeleo.</string>
  <string name="qq3">Saa ya Ampere (Ah)</string>
  <string name="qqq3">Kitengo cha kipimo cha uwezo wa betri. Inapatikana kwa kuzidisha ya sasa (katika amperes) kwa wakati (kwa masaa) wakati ambapo mtiririko wa sasa. Kwa mfano, betri ambayo hutoa amperes 5 kwa masaa 20 inasemekana hutoa masaa 100 ya ampere.</string>
  <string name="qq5">Ampere (A)</string>
  <string name="qqq6">Kitengo cha kipimo cha nguvu ya umeme wa sasa unaozunguka katika mzunguko. Ampere moja ni sawa na mtiririko wa sasa wa coulomb moja kwa sekunde.</string>
  <string name="qqq7">Nguvu inayoonekana</string>
  <string name="qewq">Imepimwa katika volt-ampers (VA). Nguvu inayoonekana ni bidhaa ya voltage ya rms na sasa rms.</string>
  <string name="qwefd">Silaha</string>
  <string name="fcc">Sehemu inayohamishika ya jenereta au motor. Imeundwa na makondakta ambao huzunguka kupitia uwanja wa sumaku ili kutoa voltage au nguvu kwa kuingizwa kwa umeme. Sehemu zilizopigiwa kura katika vidhibiti vya jenereta pia huitwa silaha.</string>
  <string name="cdxs">Uwezo</string>
  <string name="vcxcv">Uwezo wa mwili kuhifadhi malipo ya umeme. Imepimwa katika farads kama uwiano wa malipo ya umeme ya kitu (Q, kipimo katika coulombs) kwa voltage kwenye kitu (V, kipimo kwa volts).</string>
  <string name="vcxd">Msimamizi</string>
  <string name="zxcv">Kifaa kinachotumiwa kuhifadhi malipo ya umeme, yenye jozi moja au zaidi ya makondakta yaliyotengwa na kizio. Kawaida kutumika kwa kuchuja spikes za voltage.</string>
  <string name="di1">Mzunguko</string>
  <string name="di2">Njia iliyofungwa ambayo elektroni kutoka kwa voltage au mtiririko wa chanzo cha sasa. Mizunguko inaweza kuwa katika safu, sambamba, au katika mchanganyiko wowote wa hizo mbili.</string>
  <string name="do1">Mzunguko wa Mzunguko</string>
  <string name="do2">Kifaa cha moja kwa moja cha kuzuia mtiririko wa sasa katika mzunguko wa umeme. Ili kurejesha huduma, mvunjaji wa mzunguko lazima asetiwe tena (imefungwa) baada ya kusahihisha sababu ya kupindukia au kutofaulu. Vipuri vya mzunguko hutumiwa pamoja na relays za kinga ili kulinda nyaya kutoka kwa makosa.</string>
  <string name="e1">Kondakta</string>
  <string name="e2">Nyenzo yoyote ambapo umeme wa sasa unaweza kutiririka kwa uhuru. Vifaa vyenye, kama vile metali, vina upinzani mdogo. Waya wa shaba na aluminium ni waendeshaji wa kawaida.</string>
  <string name="q1">Corona</string>
  <string name="q2">Kutokwa kwa corona ni kutokwa kwa umeme kuletwa na ionization ya giligili kama vile hewa inayozunguka kondakta ambayo inashtakiwa kwa umeme. Utoaji wa corona wa hiari hufanyika kawaida katika mifumo ya voltage-kubwa isipokuwa utunzaji unachukuliwa kupunguza nguvu ya uwanja wa umeme.</string>
  <string name="w1">Umeme wa sasa (I)</string>
  <string name="w2">Mtiririko wa malipo ya umeme kupitia kondakta. Mzunguko wa umeme unaweza kulinganishwa na mtiririko wa maji kwenye bomba. Inapimwa katika amperes.</string>
  <string name="r1">Mzunguko</string>
  <string name="r2">Mabadiliko katika wimbi la sine ya umeme inayobadilishana kutoka sifuri hadi kilele chanya hadi sifuri hadi kilele hasi na kurudi hadi sifuri.</string>
  <string name="t1">Mahitaji</string>
  <string name="t2">Thamani ya wastani ya nguvu au idadi inayohusiana kwa muda maalum.</string>
  <string name="y1">Daima ya umeme</string>
  <string name="y2">Kiasi kinachopima uwezo wa dutu kuhifadhi nishati ya umeme kwenye uwanja wa umeme.</string>
  <string name="y3">Nguvu ya dielectri</string>
  <string name="y4">Sehemu kubwa ya umeme ambayo nyenzo safi inaweza kuhimili chini ya hali bora bila kuvunjika.</string>
  <string name="y5">Diode</string>
  <string name="y6">Kifaa cha semiconductor kilicho na vituo viwili, kawaida huruhusu mtiririko wa sasa katika mwelekeo mmoja tu. Diode huruhusu mtiririko wa sasa wakati anode ni chanya kuhusiana na cathode.</string>
  <string name="u1">Moja kwa moja ya Sasa (DC)</string>
  <string name="u2">Mzunguko wa umeme ambao unapita katika mwelekeo mmoja tu.</string>
  <string name="i1">Electrolyte</string>
  <string name="i2">Dutu yoyote ambayo, katika suluhisho, imegawanywa katika ioni na kwa hivyo inafanywa kuwa na uwezo wa kuendesha mkondo wa umeme. Asidi ya sulfuriki - suluhisho la maji kwenye betri ya kuhifadhi ni elektroliti.</string>
  <string name="o1">Kikosi cha elektroniki</string>
  <string name="o2">Tofauti katika uwezo ambao huelekea kutoa umeme wa sasa. Imepimwa kwa volts.</string>
  <string name="p1">Elektroni</string>
  <string name="p2">Chembe ndogo ambayo huzunguka kiini cha atomi. Ina malipo hasi ya umeme.</string>
  <string name="a1">Nadharia ya elektroni</string>
  <string name="a2">Nadharia inayoelezea asili ya umeme na ubadilishaji wa elektroni \"za bure\" kati ya atomi za kondakta. Pia hutumiwa kama nadharia moja kuelezea mwelekeo wa mtiririko wa sasa katika mzunguko.</string>
  <string name="s1">Farad</string>
  <string name="s2">Kitengo cha kipimo cha uwezo. Farad moja ni sawa na coulomb moja kwa volt.</string>
  <string name="d1">Ferroresonance</string>
  <string name="d2">Aina ya resonance katika mizunguko ya umeme ambayo hufanyika wakati mzunguko ulio na inductance isiyo ya kawaida inalishwa kutoka kwa chanzo kilicho na uwezo wa mfululizo, na mzunguko unakabiliwa na usumbufu kama ufunguzi wa swichi. Inaweza kusababisha kuongezeka kwa damu na kupita kiasi katika mfumo wa nguvu ya umeme na inaweza kusababisha hatari kwa vifaa vya usafirishaji na usambazaji na kwa wafanyikazi wa kazi.</string>
  <string name="f1">Mzunguko</string>
  <string name="f2">Idadi ya mizunguko kwa sekunde. Imepimwa huko Hertz. Ikiwa sasa inakamilisha mzunguko mmoja kwa sekunde, basi masafa ni 1 Hz; Mzunguko 60 kwa sekunde sawa na 60 Hz.</string>
  <string name="g1">Fuse</string>
  <string name="g2">Kifaa kinachokatiza mzunguko kilicho na waya wa waya ambao unayeyuka na kuvunja mzunguko wa umeme ikiwa sasa inazidi kiwango salama. Ili kurejesha huduma, fuse inapaswa kubadilishwa kwa kutumia fuse sawa na saizi sawa na ukadiriaji baada ya kurekebisha sababu ya kutofaulu.</string>
  <string name="g3">Jenereta</string>
  <string name="g4">Kifaa ambacho hubadilisha nishati ya mitambo kuwa nishati ya umeme.</string>
  <string name="h1">Ardhi</string>
  <string name="h2">Sehemu ya kumbukumbu katika mzunguko wa umeme ambayo kipimo hupimwa, njia ya kawaida ya kurudi kwa umeme wa sasa, au unganisho la moja kwa moja la mwili na Dunia.</string>
  <string name="j1">Wavamizi wa Mzunguko wa Kosa la Chini (GFCI)</string>
  <string name="j2">Kifaa kilichokusudiwa kulinda wafanyikazi ambao hufanya kazi ya kuongeza nguvu kwa mzunguko au sehemu yake ndani ya kipindi kilichowekwa wakati ambapo ardhi hadi chini inazidi thamani iliyowekwa tayari ambayo ni chini ya ile inayohitajika kutumia kifaa cha kinga cha juu cha mzunguko wa usambazaji .</string>
  <string name="k1">Henry</string>
  <string name="k2">Kitengo cha kipimo cha inductance. Ikiwa kiwango cha mabadiliko ya sasa katika mzunguko ni ampere moja kwa sekunde na nguvu inayosababisha elektroniki ni volt moja, basi inductance ya mzunguko ni henry moja.</string>
  <string name="l1">Hertz</string>
  <string name="l2">Kitengo cha kipimo kwa masafa. Kubadilisha muda wa mapema wa mzunguko kwa sekunde (cps).</string>
  <string name="z1">Impedance</string>
  <string name="z">Kipimo cha upinzani ambacho mzunguko unatoa kwa sasa wakati voltage inatumiwa. Impedance inaongeza dhana ya upinzani kwa nyaya za AC, na ina ukubwa na awamu, tofauti na upinzani, ambayo ina ukubwa tu.</string>
  <string name="x1">Ushawishi</string>
  <string name="x2">Mali ya kondakta ambayo mabadiliko ya sasa yanayotiririka ndani yake hushawishi (hutengeneza) voltage (nguvu ya elektroniki ya umeme) kwa kondakta yenyewe (kujisimamia mwenyewe) na kwa makondakta wowote wa karibu (inductance ya pande zote). Inapimwa kwa henry (H).</string>
  <string name="x3">Inductor</string>
  <string name="x4">Coil ya waya iliyofungwa kwenye msingi wa chuma. Inductance ni sawa sawa na idadi ya zamu kwenye coil.</string>
  <string name="x5">Kizihami</string>
  <string name="x6">Nyenzo yoyote ambayo umeme hautiririki kwa uhuru. Vifaa vya kuhami, kama glasi, mpira, hewa, na plastiki nyingi zina upinzani mkubwa. Insulators hulinda vifaa na maisha kutokana na mshtuko wa umeme.</string>
  <string name="x7">Inverter</string>
  <string name="x8">Vifaa ambavyo hubadilisha sasa ya moja kwa moja kuwa ya sasa mbadala.</string>
  <string name="x9">Kilowatt saa (kWh)</string>
  <string name="x10">Bidhaa ya nguvu katika kW na wakati kwa masaa. Sawa na masaa 1000 ya Watt. Kwa mfano, ikiwa balbu ya taa ya watt 100 inatumika kwa masaa 4, 0.4kWhs ya nishati itatumika (100W x 1kW / 1000 Watts x masaa 4). Nishati ya umeme inauzwa kwa vitengo vya kWh.</string>
  <string name="x11">Mita ya Kilowatt-saa</string>
  <string name="x12">Kifaa kinachotumiwa kupima matumizi ya nishati ya umeme.</string>
  <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
  <string name="x14">Sawa na watts 1000.</string>
  <string name="x15">Mzigo</string>
  <string name="x16">Chochote kinachotumia nishati ya umeme, kama taa, transfoma, hita na motors za umeme.</string>
  <string name="x17">Kukataliwa kwa Mzigo</string>
  <string name="x18">Hali ambayo kuna upotezaji wa mzigo ghafla kwenye mfumo ambao husababisha vifaa vya kuzalisha kuwa juu-frequency. Jaribio la kukataa mzigo linathibitisha kuwa mfumo unaweza kuhimili upotezaji wa ghafla wa mzigo na kurudi kwa hali ya kawaida ya uendeshaji ukitumia gavana wake. Mzigo wa benki kawaida hutumiwa kwa majaribio haya kama sehemu ya mchakato wa kuwaagiza mifumo ya umeme.</string>
  <string name="x19">Uingizaji wa pamoja</string>
  <string name="x20">Inatokea wakati wa kubadilisha sasa katika coil moja inasababisha voltage katika coil ya pili.</string>
  <string name="x21">Ahm</string>
  <string name="x22">Kitengo cha kipimo cha upinzani. Ohm moja ni sawa na upinzani katika mzunguko unaosambaza sasa ya ampere moja wakati inakabiliwa na tofauti inayowezekana ya volt moja.</string>
  <string name="x23">Sheria ya Ohm</string>
  <string name="x24">Mlinganisho wa hesabu ambao unaelezea uhusiano kati ya sasa, voltage, na upinzani (V = IR).</string>
  <string name="x25">Ohmmeter</string>
  <string name="x26">Chombo cha kupima upinzani katika ohms ya mzunguko wa umeme.</string>
  <string name="x27">Fungua Mzunguko</string>
  <string name="x28">Mzunguko ulio wazi au wazi hufanyika wakati mzunguko umevunjika, kama vile waya iliyovunjika au kubadili wazi, kukatiza mtiririko wa sasa kupitia mzunguko. Ni sawa na valve iliyofungwa katika mfumo wa maji.</string>
  <string name="x29">Mzunguko Sambamba</string>
  <string name="x30">Mzunguko ambao kuna njia nyingi za umeme kutiririka. Kila mzigo uliounganishwa katika njia tofauti hupokea voltage kamili ya mzunguko, na jumla ya mzunguko wa sasa ni sawa na jumla ya mikondo ya tawi la mtu binafsi.</string>
  <string name="c1">Umeme wa umeme</string>
  <string name="c2">Upangaji umeme katika dutu (haswa fuwele fulani) inayotokana na matumizi ya mafadhaiko ya mitambo (shinikizo).</string>
  <string name="c3">Polarity</string>
  <string name="c4">Neno la pamoja linalotumika kwa ncha chanya (+) na hasi (-) za sumaku au utaratibu wa umeme kama vile coil au betri.</string>
  <string name="c5">Nguvu</string>
  <string name="c6">Kiwango ambacho nishati ya umeme huhamishwa na mzunguko wa umeme. Imepimwa kwa Watts.</string>
  <string name="c7">Sababu ya Nguvu</string>
  <string name="c8">Uwiano wa umeme halisi uliotawanywa na mzunguko wa AC na bidhaa ya maadili ya rms ya sasa na voltage. Tofauti kati ya hizi mbili husababishwa na athari katika mzunguko na inawakilisha nguvu ambayo haifanyi kazi yoyote muhimu.</string>
  <string name="c9">Relay ya kinga</string>
  <string name="c10">Kifaa cha kupeleka kilichoundwa kusafiri kwa mhalifu wa mzunguko wakati kosa hugunduliwa.</string>
  <string name="c11">Nguvu Tendaji</string>
  <string name="c12">Sehemu ya umeme ambayo huanzisha na kudumisha uwanja wa umeme na sumaku wa vifaa vya AC. Ipo katika mzunguko wa AC wakati sasa na voltage haziko katika awamu. Imepimwa katika VARS.</string>
  <string name="c13">Kirekebishaji</string>
  <string name="c14">Kifaa cha umeme ambacho hubadilisha mkondo unaobadilishana kuwa wa moja kwa moja kwa kuruhusu sasa itirike kupitia mwelekeo mmoja tu.</string>
  <string name="c15">Peleka tena</string>
  <string name="c16">Kubadili coil ya umeme ambayo hutumia mkondo mdogo kudhibiti mkondo mkubwa zaidi.</string>
  <string name="c17">Kusita</string>
  <string name="c18">Upinzani ambao mzunguko wa sumaku hutoa kwa mistari ya nguvu kwenye uwanja wa sumaku.</string>
  <string name="v1">Upinzani</string>
  <string name="v2">Upinzani wa kupita kwa umeme wa sasa. Upinzani wa umeme unaweza kulinganishwa na msuguano unaopatikana na maji wakati unapita kupitia bomba. Imepimwa kwa ohms.</string>
  <string name="v3">Mpingaji</string>
  <string name="v4">Kifaa kawaida hutengenezwa kwa waya au kaboni ambayo inatoa upinzani kwa mtiririko wa sasa.</string>
  <string name="v5">Rotor</string>
  <string name="v6">Sehemu inayozunguka ya mashine ya umeme kama jenereta, motor, au alternator.</string>
  <string name="b1">Uingizaji wa kibinafsi</string>
  <string name="b2">Voltage ambayo hufanyika kwenye coil wakati kuna mabadiliko ya sasa.</string>
  <string name="b3">Semiconductor</string>
  <string name="b4">Dutu dhabiti ambayo ina conductivity kati ya ile ya insulator na ile ya metali nyingi, labda kwa sababu ya kuongeza uchafu au kwa sababu ya athari za joto. Vifaa vilivyotengenezwa na semiconductors, haswa silicon, ni vitu muhimu katika nyaya nyingi za elektroniki.</string>
  <string name="b5">Mfululizo-Sambamba Mzunguko</string>
  <string name="b6">Mzunguko ambao sehemu zingine za mzunguko zimeunganishwa katika safu na zingine zimeunganishwa kwa sambamba.</string>
  <string name="b7">Mzunguko wa Mfululizo</string>
  <string name="b8">Mzunguko ambao kuna njia moja tu ya umeme kutiririka. Yote ya sasa katika mzunguko lazima itiririke kupitia mizigo yote.</string>
  <string name="b9">Huduma</string>
  <string name="b10">Makondakta na vifaa vilivyotumika kupeleka nishati kutoka kwa mfumo wa usambazaji wa umeme kwa mfumo unahudumiwa.</string>
  <string name="b11">Mzunguko mfupi</string>
  <string name="b12">Wakati sehemu moja ya mzunguko wa umeme inawasiliana na sehemu nyingine ya mzunguko huo, kugeuza mtiririko wa sasa kutoka kwa njia inayotakiwa.</string>
  <string name="b13">Mzunguko wa Jimbo Mango</string>
  <string name="b14">Mizunguko ya elektroniki (iliyounganishwa) ambayo hutumia vifaa vya semiconductor kama vile transistors, diode na rectifiers zinazodhibitiwa na silicon.</string>
  <string name="b15">Transistor</string>
  <string name="b16">Kifaa cha semiconductor kilicho na unganisho tatu, chenye uwezo wa kukuza pamoja na urekebishaji.</string>
  <string name="b17">Nguvu ya Kweli</string>
  <string name="b18">Imepimwa kwa Watts. Nguvu inayoonyeshwa kwa njia inayoonekana kama mionzi ya umeme, mawimbi ya sauti, au hali ya mitambo. Katika mzunguko wa moja kwa moja wa sasa (DC), au katika mzunguko wa sasa wa AC (impedance ambayo ni upinzani safi, voltage na sasa ziko katika awamu.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">Kitengo cha kipimo cha nguvu tendaji. Vars zinaweza kuzingatiwa kama sehemu ya kufikiria ya nguvu dhahiri, au nguvu inayoingia kwenye mzigo tendaji, ambapo voltage na sasa zimeainishwa kwa volts na amperes.</string>
  <string name="b21">Resistor inayobadilika</string>
  <string name="b22">Kinzani ambayo inaweza kubadilishwa kwa viwango tofauti vya thamani.</string>
  <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
  <string name="b24">Kitengo cha kipimo cha nguvu inayoonekana. Ni bidhaa ya voltage ya rms na rms ya sasa.</string>
  <string name="b25">Volt (V)</string>
  <string name="b26">Kipimo cha kitengo cha voltage. Volt moja ni sawa na tofauti ya uwezo ambayo ingeweza kuendesha ampere moja ya sasa dhidi ya upinzani mmoja wa ohm.</string>
  <string name="b27">Voltage</string>
  <string name="b28">Nguvu ya elektroniki au \"shinikizo\" ambalo husababisha elektroni kutiririka na linaweza kulinganishwa na shinikizo la maji ambalo husababisha maji kutiririka kwenye bomba. Imepimwa kwa volts.</string>
  <string name="b29">Voltmeter</string>
  <string name="b30">Chombo cha kupima nguvu kwa volts ya umeme wa sasa. Hii ndio tofauti ya uwezo (voltage) kati ya alama tofauti kwenye mzunguko wa umeme. Voltmeters zina upinzani mkubwa wa ndani zimeunganishwa kote (sambamba na) alama ambazo voltage inapaswa kupimwa.</string>
  <string name="b31">Saa ya Watt (Wh)</string>
  <string name="b32">Kitengo cha nishati ya umeme sawa na matumizi ya nguvu ya watt moja kwa saa moja.</string>
  <string name="b33">Watt (W)</string>
  <string name="b34">Kitengo cha nguvu ya umeme. Watt moja ni sawa na joule moja kwa sekunde, inayolingana na nguvu kwenye mzunguko wa umeme ambayo tofauti inayowezekana ni volt moja na ampere moja ya sasa.</string>
  <string name="b35">Wattmeter</string>
  <string name="b36">Wattmeter ni chombo cha kupima nguvu ya umeme (au kiwango cha usambazaji wa nishati ya umeme) katika watts za mzunguko wowote.</string>
  <string name="b37">Umbo la wimbi</string>
  <string name="b38">Uwakilishi wa kielelezo wa mizunguko ya umeme ambayo inaonyesha kiwango cha tofauti katika kiwango cha juu kwa kipindi fulani cha muda.</string>
  <string name="b39">Kituo cha umeme</string>
  <string name="b40">Kituo kidogo ni sehemu ya mfumo wa kizazi, usambazaji, na usambazaji wa umeme. Vituo hubadilisha voltage kutoka juu kwenda chini, au kugeuza nyuma, au kufanya kazi nyingine yoyote muhimu. Kati ya kituo cha kuzalisha na walaji, nguvu ya umeme inaweza kutiririka kupitia vituo kadhaa katika viwango tofauti vya voltage. Kituo kidogo kinaweza kujumuisha transfoma kubadilisha viwango vya voltage kati ya voltages kubwa za usambazaji na voltages za usambazaji wa chini, au katika unganisho wa voltages mbili tofauti za usambazaji.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">Sheria ya Ohm</string>
  <string name="pervivtor">Sheria za Kirchhoff</string>
  <string name="zakjoil">Sheria ya Joule-Lenz</string>
  <string name="zakyl">Sheria ya Coulomb</string>
  <string name="prapra">Sheria za mkono wa kulia</string>
  <string name="prale">Kanuni za Kushoto</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - Voltage\n P - Nguvu\n R - Upinzani\n I - Umeme wa sasa</string>
  <string name="textview"><b> umeme viwango vya usalama: </b>\n ● Australia (AUS) Viwango vya Australia - Australia - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n ● Bulgaria (BUL) kiwango cha hali ya Kibulgaria - БДС 12.2.096: 1986 Bulgaria\n ● Marekani (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Marekani\n ● Urusi (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0-75, ГОСТ Р МЭК 61140-2000, ГОСТ 12.2.007.0-75, ГОСТ Р 52726-2007 Urusi\n ● Poland (POL) Polska Norma - Poland - PN-EN 61010–2–201: 2013-12E\n ● Viwango vya India (IND) India - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● Uingereza (GBR) kiwango cha Uingereza - Uingereza BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● Ufaransa (FRA) La norme français C 15-100 - Vipengele vya kawaida\n ● Ujerumani (GER) IEEE / TÜV - Ujerumani NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n ● China (CHN) - China GB4943, GB17625, GB9254\n ● Kanuni ya Kitaifa ya Brazil (BRA) - NR10 Brazil</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">Madarasa ya vifaa</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">Masharti ya matumizi:</string>
  <string name="example">Mfano:</string>
  <string name="makir">Alama:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">Taa ya incandescent</string>
  <string name="bulb3">Taa ya incandescent ni chanzo cha mwanga cha umeme ambacho hutoa mtiririko mzuri wakati kondakta wa chuma anayekataa (tungsten) anapokanzwa.</string>
  <string name="bulb4">- Gharama nafuu\n - Moto wa papo hapo unapowashwa</string>
  <string name="bulb5">- Ufanisi mdogo. (nishati nyingi za umeme zinazotumiwa na taa hubadilishwa kuwa joto)\n - Muda mfupi wa maisha - kama masaa 1000</string>
  <string name="llamp">Taa ya umeme</string>
  <string name="llamp2">Taa ya umeme ni chanzo cha kutolea gesi ambayo utokaji wa umeme katika mvuke ya zebaki huunda mionzi ya ultraviolet, ambayo hubadilishwa kuwa nuru inayoonekana kwa kutumia fosforasi. Maisha ya huduma kwa wastani mara 10 zaidi ya taa za incandescent.</string>
  <string name="lllamp3">- Uzalishaji mzuri wa taa\n - Nuru iliyoenezwa\n - Aina ya vivuli nyepesi\n - Bei inayofaa</string>
  <string name="llamp4">- Yaliyomo ya mvuke ya zebaki\n - Sheria maalum za utupaji\n - Taa inaweza kuzima</string>
  <string name="prosa">Faida</string>
  <string name="conss">Hasara</string>
  <string name="gal1">Taa ya Halogen</string>
  <string name="gal2">Taa ya halogen ni taa ya incandescent na gesi ya bafa (mvuke ya halogen - bromini au iodini) iliyosukumwa ndani ya balbu. Kipengele hiki huongeza maisha ya taa hadi masaa 2000-4000.</string>
  <string name="gal3">- Kiwango cha chini kinachowezekana\n - Ukamilifu\n Utoaji wa rangi</string>
  <string name="gal4">- Joto kali\n - Maisha ya huduma ya chini ikilinganishwa na vyanzo vingine vya mwanga (isipokuwa taa za incandescent).</string>
  <string name="led1">Taa ya LED</string>
  <string name="led2">Katika taa za LED, taa za LED hutumiwa kama chanzo nyepesi, taa za taa za aina hii hutumiwa kwa taa za viwandani, kaya na barabara. LED ni kifaa cha semiconductor na makutano ya shimo la elektroni ambayo huunda mionzi ya macho wakati mkondo wa umeme unapitishwa kupitia mwelekeo wa mbele.</string>
  <string name="led3">- Muda mrefu zaidi wa taa zote (kutoka masaa 10,000 hadi 100,000)\n - Matumizi ya chini ya nguvu\n - Imetengenezwa kwa voltage yoyote\n - Aina ya vivuli nyepesi</string>
  <string name="led4">- Bei kubwa</string>
  <string name="gaz1">Kutoa taa</string>
  <string name="gaz2">Taa za kutolea gesi ni familia ya vyanzo vya taa bandia ambavyo huzaa mwanga kwa kutuma kutokwa kwa umeme kupitia gesi iliyo na ionized, plasma. Kawaida, taa kama hizo hutumia gesi nzuri au mchanganyiko wa gesi hizi. Maisha ya huduma zaidi ya masaa 10,000 kwa wastani.</string>
  <string name="gaz3">- Ufanisi mkubwa\n - Kiuchumi\n - Utulivu mzuri wa rangi</string>
  <string name="gaz4">- Umuhimu wa gia za kudhibiti\n - Kutoka kwa muda mrefu kwa hali ya uendeshaji\n - Kubonyeza na kupiga kelele wakati wa operesheni\n - Sheria maalum za utupaji</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t Cable ya umeme ni mkusanyiko wa waya moja au zaidi zinazoendesha kando au vifurushi, ambazo hutumiwa kubeba mkondo wa umeme.</string>
  <string name="cxzzzz">● Coaxial cable - hutumiwa kwa ishara za masafa ya redio, kwa mfano katika mifumo ya usambazaji wa runinga ya kebo.\n ● Cable iliyozikwa moja kwa moja\n ● nyaya zinazobadilika\n ● Cable iliyojazwa\n ● Cable ya Heliax\n ● Kamba isiyo na metali (au waya wa jengo lisilo la chuma)\n ● kebo ya chuma (au kebo ya kivita)\n ● Kamba ya Multicore (ina waya zaidi ya moja na imefunikwa na koti ya kebo)\n ● Kebo iliyounganishwa - Imejumuishwa na makondakta mawili maboksi ambayo kawaida hutumiwa katika matumizi ya DC au masafa ya chini ya AC\n ● Kamba inayobebeka - kebo inayoweza kubadilika kwa nguvu ya AC katika matumizi yanayoweza kubebeka\n ● Cable Ribbon - Ni muhimu wakati waya nyingi zinahitajika. Aina hii ya kebo inaweza kubadilika kwa urahisi, na imeundwa kushughulikia voltages za kiwango cha chini.\n ● Kebo iliyoshikiliwa - Inatumika kwa mizunguko nyeti ya elektroniki au kutoa kinga katika matumizi ya umeme wa hali ya juu.\n ● Kebo moja (mara kwa mara jina hili linatumika kwa waya)\n ● Utengenezaji wa kabati\n ● Kebo inayoweza kusombwa\n ● Pacha na ardhi\n ● Kamba ya Twinax\n ● Kuongoza pacha - Aina hii ya kebo ni laini laini ya waya mbili. Kwa kawaida huitwa laini ya 300 because kwa sababu laini ina impedance ya 300 Ω. Mara nyingi hutumiwa kama laini ya usambazaji kati ya antena na mpokeaji (kwa mfano, Runinga na redio). Cables hizi zimekwama ili kupunguza athari za ngozi.\n ● Jozi zilizopotoka - Ina waya mbili zilizounganishwa. Inafanana na kebo iliyounganishwa, isipokuwa kwamba waya zilizounganishwa zimepindika.</string>
  <string name="voltee">Voltmeter</string>
  <string name="amm">Kiamita</string>
  <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
  <string name="multiii">Multimeter</string>
  <string name="toko">Mita ya Ufungaji</string>
  <string name="eleeee">Mita ya umeme</string>
  <string name="traa">Transformer</string>
  <string name="eldvig">Magari ya Umeme</string>
  <string name="generat">Jenereta</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">Bisibisi ya kiashiria</string>
  <string name="mull">Multimeter</string>
  <string name="stripp">Mtoaji wa waya</string>
  <string name="otvv">Bisibisi</string>
  <string name="passat">Vipeperushi</string>
  <string name="nabkly">Seti ya wrenches</string>
  <string name="molot">Nyundo</string>
  <string name="montazno">Kuweka kisu</string>
  <string name="kryglog">Koleo la pua pande zote</string>
  <string name="bokor">Wakataji wa upande</string>
  <string name="napil">Rasp</string>
  <string name="noz">Hacksaws</string>
  <string name="ryletka">Kupima mkanda</string>
  <string name="perf">Kuchimba nyundo</string>
  <string name="shyr">Kuchimba nguvu</string>
  <string name="payal">Kufunga-chuma</string>
  <string name="sympoya">Mfuko wa ukanda wa vyombo</string>
  <string name="roz_1">Kwanza kabisa unahitaji kufungua kifuniko cha duka na uangalie voltage kwenye waya zinazotoka.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t Kwa kukosekana kwa voltage ni muhimu kutafuta kosa juu ya mstari. Inawezekana kwamba mhalifu wa mzunguko amezima au waya imeharibiwa mahali pengine.\n \t Kama voltage ni sasa, kaza waya mawasiliano uhusiano, na kama hakuna dalili za kiwango ya anwani kwenye tundu, tundu lazima ili kufanya kazi baada ya fixing cover.</string>
  <string name="zxcc">\t Ikiwa kuna athari au kiwango kinachowaka kwenye kifuniko cha duka au kwenye anwani lazima ibadilishwe kabisa ili kuepusha athari mbaya.</string>
  <string name="switcher">Badilisha</string>
  <string name="cddd">3-Njia kubadili mpango</string>
  <string name="quanrez">Idadi ya vipinga:</string>
  <string name="rachit">Hesabu</string>
  <string name="canccc">Weka upya</string>
  <string name="oasd">Upinzani wa jumla</string>
  <string name="brown">Kahawia</string>
  <string name="red">Nyekundu</string>
  <string name="black">Nyeusi</string>
  <string name="orange">Chungwa</string>
  <string name="yellow">Njano</string>
  <string name="green">Kijani</string>
  <string name="blue">Bluu</string>
  <string name="violet">Zambarau</string>
  <string name="white">Nyeupe</string>
  <string name="grey">Kijivu</string>
  <string name="gold">Dhahabu</string>
  <string name="silver">Fedha</string>
  <string name="cofe">Lemaza matangazo milele kwa bei ya kikombe kimoja cha kahawa</string>
  <string name="yzn">Onyesha bei</string>
  <string name="noth">Hapana asante</string>
  <string name="tofind">Pata:</string>
  <string name="ressss">Matokeo:</string>
  <string name="sadc">Hesabu</string>
  <string name="welding_connection">Uunganisho wa welded</string>
  <string name="procc_sva">Mchakato wa kulehemu</string>
  <string name="weldin">Mashine ya kulehemu</string>
  <string name="crimp">Chombo cha kukandamiza</string>
  <string name="isolated">Sleeve zenye maboksi</string>
  <string name="bolted">Uunganisho uliofungwa</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• Madarasa ya vifaa</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, ammeter, ohmmeter\n • Multimeter\n • Bomba mita\n • Mita ya umeme</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transfoma\n • Magari ya umeme\n • Jenereta</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG hadi mm na mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">Kazi anuwai</string>
  <string name="scket_plug">Ufungaji wa tundu la kuziba</string>
  <string name="hiden_socket_plug">Ufungaji wa tundu lililojengwa</string>
  <string name="beton_i_kirp">Saruji au kuta za matofali</string>
  <string name="gipsokart">Kavu</string>
  <string name="yst_nakl_roz">Ufungaji wa tundu lililowekwa juu ya uso</string>
  <string name="nakl_roz">Tundu la kichwa</string>
  <string name="yst_vikl">Badilisha ufungaji</string>
  <string name="anker">Nanga</string>
  <string name="anker_2">Kifunga cha msaidizi kwa kushikilia salama msumari, screw, bolt.</string>
  <string name="dypel">Dowel</string>
  <string name="dyperl_2">Kifunga cha vifaa ambavyo screw au msumari huendeshwa.</string>
  <string name="zila">Waya au msingi wa kebo</string>
  <string name="zila_2">Kondakta wa maboksi iliyoundwa kubeba umeme wa sasa. Ina waya moja au zaidi</string>
  <string name="stazka">Kamba</string>
  <string name="stazka_2">Safu nyembamba ya chokaa ili kulainisha uso halisi</string>
  <string name="ydl">Ugani</string>
  <string name="ydl_2">Kipande cha waya rahisi kilichowekwa na kuziba na tundu</string>
  <string name="yz_vd">Kifaa cha sasa cha mabaki (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">Kifaa cha kinga ambacho kinalinganisha nguvu ya umeme wa sasa katika awamu na waya wa upande wowote wa mzunguko. Katika tukio la kuvuja kwa sasa kifaa cha mabaki-ya sasa haraka sana hufungua mtandao.</string>
  <string name="snyr">Kamba</string>
  <string name="shnyr_2">Hasa waya rahisi. Inaruhusu vifaa vya rununu kushikamana na mtandao.</string>
  <string name="overvoltage">Upungufu wa nguvu</string>
  <string name="over_1">\t kupanda kupita kiasi voltage ni kawaida kuhusishwa na kuvunja katika kondakta upande wowote katika awamu ya tatu ya usambazaji wa mtandao.</string>
  <string name="over_desk_1">\t Vyumba 1 na 2 vimeunganishwa kwa awamu tofauti (L2 na L3). Ikiwa kondakta wa upande wowote anavunjika, badala ya unganisho linalofanana, unganisho la serial linaundwa, ambalo husababisha kuongezeka kwa voltage.\n \t Jumla ya voltages ya watumiaji inakuwa sawa na voltage ya laini (U1 + U2 = 380 V).\n \t Hebu kutoa mfano:\n \t Katika ghorofa ya kwanza tu kettle imeunganishwa (P1 = 2000 W), na kwa pili - tu kompyuta (P2 = 300 W).\n \t R1 upinzani ni 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms; R2 ni 220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm\n \t Jumla ya sasa mimi ni 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t Kwa hivyo, katika ghorofa ya kwanza voltage itakuwa sawa na 2.05 * 24.2 = 49.61 Volts. Katika pili - 2.05 * 161.3 = 330.65 Volts\n \t aaaa haitafanya kazi, lakini kompyuta inaweza kufaulu. <b> Hii ni rahisi kukumbuka - mtumiaji aliye na nguvu kidogo atapata voltage zaidi. </b></string>
  <string name="me">Njia za Ulinzi</string>
  <string name="t_pop">\t Unaweza kulinda nyumba yako au nyumba yako kutoka kwa hali kama hizo kwa kusanikisha moduli ya kinga ya kuongezeka au relay ya voltage. Vifaa hivi vya ulinzi hukata laini ikiwa voltage kwenye mtandao huenda zaidi ya kawaida iliyowekwa.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. Tengeneza kituo cha usanidi wa kebo na usanidi wa sanduku la makutano.\n \t 2. Jaza mapumziko na chokaa ya alabasta, weka sanduku la nyuma na ulishe kebo ndani yake.\n \t 3. Jaza indentations iliyobaki na uruhusu chokaa kukauke.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 na 5. Unganisha na urekebishe swichi ukitumia mashimo maalum kwenye msaada wa swichi na kwenye sanduku linalowekwa.\n \t 6. Sakinisha vifuniko na funguo za kinga. Imekamilika!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. Tengeneza kituo cha usanidi wa kebo na usanidi wa sanduku la makutano.\n \t 2. Jaza mapumziko na chokaa ya alabasta, weka sanduku la nyuma na ulishe kebo ndani yake.\n \t 3. Jaza indentations iliyobaki na uruhusu chokaa kukauke.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. Unganisha na urekebishe tundu ukitumia mashimo maalum kwenye msaada wa tundu na kwenye sanduku linalowekwa.\n \t 5 na 6. Sakinisha vifuniko vya kinga na paneli. Imekamilika!</string>
  <string name="socket33">\t 1. Alama na chimba shimo kwa sanduku la nyuma.\n \t 2 na 3. Salama sanduku la nyuma, kulabu maalum za ndani zitasisitiza ukutani.</string>
  <string name="socket44">\t 4 na 5. Unganisha na urekebishe tundu ukitumia mashimo maalum kwenye msaada wa tundu na kwenye sanduku linalowekwa.\n \t 6. Sakinisha vifuniko vya kinga na paneli. Imekamilika!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. Rekebisha msingi kwenye ukuta.\n \t 2. Ongoza kebo kwenye msingi na pembeni.\n \t 3. Unganisha na urekebishe tundu kwenye msingi.\n \t 4. Sakinisha vifuniko vya kinga na paneli. Imekamilika!</string>
  <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
  <string name="diz_gen">Jenereta ya dizeli</string>
  <string name="_1_n2">1. Kiwanda cha umeme\n 2. Kituo cha umeme</string>
  <string name="error_input">Hitilafu ya kuingiza data</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Tangi ya upanuzi\n 2. Insulator\n 3. Msingi wa transfoma\n 4. Jalada la tanki la transfoma\n 5. Radiator\n 6. Upepo wa chini wa voltage\n 7. Upepo wa voltage ya juu</string>
  <string name="nomtok">Imepimwa sasa, A</string>
  <string name="_1_n26">1. Digital multimeter na mita ya clamp.\n 2. Kiwango cha juu cha kubana mita.</string>
  <string name="_1_n24">1. Mita ya umeme ya mtindo wa zamani.\n 2. Mita ya umeme ya muundo mpya.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. Shaft\n 2. Stator vilima\n 3. Msingi wa Stator\n 4. \"Ngome ya squirrel\"\n 5. Msingi wa rotor\n 6. Shabiki\n 7. Sura</string>
  <string name="types">Aina</string>
  <string name="btn_1">kitufe # 1</string>
  <string name="btn_2">kitufe # 2</string>
  <string name="btn_3">kitufe # 3</string>
  <string name="_3">kubadili # 3</string>
  <string name="phase_3">Awamu tatu</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">Kituo cha umeme</string>
  <string name="nuclear">Mtambo wa nyuklia</string>
  <string name="termal">Kiwanda cha nguvu ya joto</string>
  <string name="solar">Mtambo wa umeme wa jua</string>
  <string name="hydro">Mtambo wa umeme wa umeme</string>
  <string name="wind">Shamba la upepo</string>
  <string name="geotermal">Kiwanda cha umeme wa jotoardhi</string>
  <string name="nuclear_stri">\t Mtambo wa nyuklia ni usanikishaji wa nyuklia kwa utengenezaji wa nishati, ambayo hutumia mtambo wa nyuklia na seti ya mifumo, vifaa, vifaa na miundo muhimu.</string>
  <string name="shema_atom">Mpango wa operesheni ya kiwanda cha nguvu za nyuklia kwenye kiwanda cha nguvu za maji kilichoshinikizwa mara mbili</string>
  <string name="nuc_str_2">\t Nishati iliyotolewa katika msingi wa mtambo huhamishiwa kwa baridi ya msingi. Baridi huingia kwenye jenereta ya mvuke, ambapo huwasha maji ya mzunguko wa pili hadi kuchemsha. Mvuke unaosababishwa huingia kwenye mitambo ambayo huzunguka jenereta za umeme. Kwenye duka la turbines, mvuke huingia kwenye condenser, ambapo imepozwa na idadi kubwa ya maji inayotoka kwenye hifadhi.\n \t Fidia ya shinikizo ni muundo ngumu na ngumu, ambayo hutumikia kusawazisha kushuka kwa shinikizo katika mzunguko wakati wa operesheni ya reactor, inayotokana na upanuzi wa joto wa baridi.\n \t Mbali na maji, mitambo mbalimbali Unaweza pia kutumia melts chuma vile joto carrier na baridi: sodiamu, risasi, eutectic risasi-bismuth Aloi, nk matumizi ya maji flygbolag chuma joto inaruhusu kurahisisha mpango wa shell msingi Reactor na uondoe fidia ya shinikizo.\n \t Kulingana na aina ya wauzaji, jumla ya mizunguko inaweza kutofautiana.\n \t Badala ya kutumia hifadhi, maji yanaweza kupozwa katika minara maalum ya kupoza, ambayo ni sehemu inayoonekana zaidi ya mmea wa nyuklia.</string>
  <string name="tepl">\t Mtambo wa nguvu ya joto - mmea wa umeme ambao hutoa nishati ya umeme kwa kubadilisha nishati ya kemikali ya mafuta katika mchakato wa mwako kuwa nishati ya joto na kisha kuwa nishati ya kiufundi ya kuzungusha shimoni la jenereta ya umeme. Mafuta anuwai anuwai hutumiwa sana: makaa ya mawe, gesi asilia, mafuta ya mafuta mara chache, mapema - peat na shale ya mafuta. Mimea mingine pia inaweza kutumika kutoa joto katika mifumo ya joto ya wilaya.</string>
  <string name="termal_str_2">\t Katika mimea ya jadi ya nguvu ya mafuta, mafuta huchomwa kwenye tanuru ya boiler ya mvuke, inapokanzwa na kugeuza kuwa mvuke maji yaliyopigwa ndani ya boiler kwenye mirija maalum (boiler ya bomba la maji). Mvuke unaosababishwa na joto kali na shinikizo hulishwa kupitia laini ya mvuke kwa jenereta ya turbine - turbine ya pamoja ya mvuke na jenereta ya umeme. Katika turbine ya mvuke yenye safu nyingi, nishati ya joto ya mvuke hubadilishwa kwa nguvu ya mitambo ya kuzunguka kwa shimoni ambalo Jenereta ya Umeme imewekwa.\n \t Katika mimea kadhaa ya nguvu ya mafuta, mpango wa turbine ya gesi umeenea, ambapo mchanganyiko wa gesi moto zinazopatikana kwa kuchoma gesi ya gesi au kioevu huzunguka moja kwa moja turbine ya mmea wa turbine ya gesi, ambayo mhimili wake umeunganishwa na jenereta ya umeme. Baada ya turbini gesi hubaki moto wa kutosha kutumika katika boiler ya joto taka ili kuwezesha injini ya mvuke (mmea wa pamoja wa mzunguko) au kwa madhumuni ya kupokanzwa.</string>
  <string name="acc">Aina</string>
  <string name="trmal_types">• Mitambo ya umeme wa boiler na turbine\n - Kuzuia mimea ya umeme\n - Mchanganyiko wa joto na mimea ya nguvu\n • Mitambo ya umeme wa turbine ya gesi\n • Mitambo ya umeme wa mzunguko uliochanganywa\n • Mitambo ya umeme kulingana na injini za kurudia\n - Kubana moto (dizeli)\n - Na moto wa cheche\n • Mzunguko wa pamoja</string>
  <string name="solar_desk_1">\t Mtambo wa umeme wa jua ni muundo wa uhandisi ambao hubadilisha mionzi ya jua kuwa nishati ya umeme. Njia za kubadilisha mionzi ya jua ni tofauti na inategemea muundo wa mmea wa umeme. \t bora za mimea ya umeme wa jua ni maeneo ya jangwa na kame.</string>
  <string name="dfgh">\t Mimea yote ya umeme wa jua imegawanywa katika aina kadhaa:\n ● Aina ya mnara\n ● Aina ya diski\n ● Kutumia moduli za photovoltaic (betri za jua)\n ● Kutumia viambatanishi vya mifano\n ● Mimea ya pamoja ya umeme wa jua\n ● Puto mimea ya umeme wa jua\n ● Mitambo ya umeme wa jua</string>
  <string name="hydro_desk">\t Mtambo wa umeme wa umeme hutumia kama chanzo cha nishati harakati za umati wa maji katika mito na mito ya mawimbi. Mitambo ya umeme wa umeme kawaida hujengwa kwenye mito kwa kujenga mabwawa na mabwawa.\n \t Ugavi wa maji uliohakikishiwa mwaka mzima, mteremko mkali wa mto, na ardhi ya eneo la korongo - yote haya yanapendelea ujenzi wa maji na uzalishaji mzuri wa umeme.</string>
  <string name="water_desk_2">\t Kwa msaada wa miundo ya majimaji, shinikizo la maji huundwa, ambalo huingia kwa vile vile turbine ya majimaji, ambayo huendesha jenereta za umeme.\n \t Shinikizo la maji linalohitajika hutolewa na ujenzi wa mabwawa au matumizi ya mtiririko wa asili wa maji. Katika visa vingine, kupata shinikizo la maji linalohitajika, bwawa na mtiririko wa asili hutumiwa pamoja.</string>
  <string name="trr">Turbine ya majimaji na jenereta ya nguvu</string>
  <string name="vvct">A - Jenereta; B - Turbine;\n 1 - Stator\n 2 - Rotor\n 3 - vile\n 4 - vile vya Turbine\n 5 - Mtiririko wa maji\n 6 - Shimoni ya Turbogenerator</string>
  <string name="typ">Aina za mashamba ya upepo</string>
  <string name="ystrwind">Kifaa cha jenereta ya upepo</string>
  <string name="t_100_n_t">\t Kiwanda cha nguvu za upepo (zinaitwa \"shamba za upepo\") ni safu ya mitambo ya upepo iliyounganishwa kwenye mtandao mmoja. Mashamba makubwa ya upepo yanaweza kuwa na mitambo ya upepo 100 au zaidi.\n \t Jenereta ya upepo ni kifaa cha kubadilisha nishati ya kinetic ya mtiririko wa upepo kuwa nishati ya kiufundi ya rotor ya turbine na mabadiliko yake ya baadaye kuwa nishati ya umeme.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">● Pwani\n ● Pwani\n ● Pwani\n ● Kuelea\n ● Mlima\n ● Kuyumba</string>
  <string name="fd">\t Mtambo wa umeme wa jotoardhi hutoa nishati ya umeme kutoka kwa nishati ya joto kutoka kwa vyanzo vya chini ya ardhi (kwa mfano, giza).\n \t Joto la dunia hutumiwa wote moja kwa moja kwa joto nyumba na majengo na kuzalisha umeme.</string>
  <string name="geo_st">Mpango wa operesheni ya mmea wa jotoardhi</string>
  <string name="geo_opi">1. Mianya yenye maji ya moto\n 2. Maji ya moto (mvuke)\n 3. Kiwanda cha umeme (jenereta ya turbine)\n 4. Gridi ya umeme\n 5. Mabaki ya maji\n 6. Sehemu ya usambazaji wa joto na mnara wa baridi\n 7. Kurudisha maji baridi</string>
  <string name="vivivi">Aina za mimea ya umeme</string>
  <string name="sola_2">\t tUbadilishaji wa nishati ya jua kuwa nishati ya umeme inaweza kutokea moja kwa moja - kwa kutumia paneli za jua, au kwa msaada wa watoza jua wanapokanzwa carrier wa joto.</string>
  <string name="sola_3">Paneli za jua juu ya paa la nyumba</string>
  <string name="sola_4">Mkusanyaji wa Tube ya Utupu</string>
  <string name="_1_8">1.78 mm</string>
  <string name="scheme">Mpango</string>
  <string name="powertoka">Amperage</string>
  <string name="zaryad">Umeme\n malipo</string>
  <string name="emkost">Uwezo</string>
  <string name="poslso">Serial\n uhusiano</string>
  <string name="paraso">Sambamba\n uhusiano</string>
  <string name="cable_jack">1. Koti ya kebo\n 2. Insulation ya waya\n 3. Waya waliovuliwa</string>
  <string name="imu_desk">1. Mzunguko wa mzunguko\n 2. Pulay relay\n 3. Vifungo\n 4. Chanzo cha nuru</string>
  <string name="motion">Mwendo</string>
  <string name="btn1">Kitufe # 1</string>
  <string name="btn2">Kitufe # 2</string>
  <string name="stopp">Acha</string>
  <string name="pysk">Anza</string>
  <string name="_1_n2f">1. Mzunguko wa mzunguko\n 2. Kifaa cha mabaki ya sasa (RCD)</string>
  <string name="avv">Mzunguko wa mzunguko</string>
  <string name="asdt">RCD</string>
  <string name="wirin">Mchoro wa wiring kwa mwanzo wa sumaku</string>
  <string name="email">Barua pepe</string>
  <string name="share">Shiriki na rafiki</string>
  <string name="report_a_bug">Ripoti mdudu</string>
  <string name="found_error_v2">Halo, nimepata hitilafu. Lugha ya maombi: %1$s , %2$s . Toleo: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n Maelezo ya hitilafu:</string>
  <string name="the_work_must_be">Kazi lazima ifanyike na mtaalamu na tu kwa kuzima umeme.</string>
  <string name="vidi_sock">Soketi na kuziba ulimwenguni kote</string>
  <string name="plug_desk">\t plugs za umeme na soketi hutofautiana kutoka kwa moja kwa kiwango cha voltage na sasa, sura, saizi, na aina ya kontakt. Mifumo tofauti ya viwango vya kuziba na soketi hutumiwa kote ulimwenguni.</string>
  <string name="a_desk">Samoa ya Amerika, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brazil, Kamboja, Kanada, Visiwa vya Cayman, China (bila mashimo ya blade na blade fupi kidogo), Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japan, Laos, Lebanon, Liberia, Maldives, Mexico, Micronesia, Montserrat, Uholanzi Antilles, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Philippines, Puerto Rico, St. Vincent, Saudi Arabia, Tahiti, Taiwan, Thailand, Marekani, Venezuela, Vietnam, Visiwa vya Virgin (Marekani na Uingereza), Yemen</string>
  <string name="typ_b">Zote zilizojulikana kwa Aina A isipokuwa Bangladesh, Bolivia, Cambodia, China, Jamhuri ya Dominika, Korea, Liberia, Maldives, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thailand, Vietnam, Yemen. Pia hupatikana katika Azores, Belize, Trinidad na Tobago</string>
  <string name="typ_c">Albania, Algeria, Angola, Argentina, Austria, Azores, Visiwa vya Balearic, Bangladesh, Ubelgiji, Bolivia, Bosnia, Brazil, Bulgaria, Burkina Faso, Burundi, Cameroon, Visiwa vya Canary, Cape Verde, Jamhuri ya Afrika ya Kati, Visiwa vya Channel, Chile, Comoro , Kongo, Kroatia, Dem. Mwakilishi wa Kongo (Zaire), Cote d\'Ivoire (Pwani ya Pwani), Cyrpus, Denmark, Djibouti, Misri, El Salvador, Estonia, Guinea ya Ikweta, Eritrea, Visiwa vya Faeroe, Finland, Guiana ya Ufaransa, Gabon, Ujerumani, Gibraltar, Ugiriki , Greenland, Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Hungary, Iceland, India, Indonesia, Iran, Iraq, Isle of Man, Israel, Italia, Kazakhstan, Korea, Kuwait, Laos, Lebanon, Lithuania, Luxemburg, Makedonia, Madagaska, Madeira. , Mali, Martinique, Mauritania, Mauritius, Monaco, Montenegro, Morocco, Msumbiji, Myanmar, Nepal, Uholanzi, Niger, Norway, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Philippines, Poland, Ureno, Rumania, Urusi, Rwanda, St Vincent , Senegal, Serbia, Slovenia, Somalia, Uhispania, Sudan, Suriname, Sweden, Uswizi, Syria, Thailand, Togo, Tunisia, Uturuki, Uruguay, Vietnam, Zambia.</string>
  <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Kamerun, Chad, Dem. Mwakilishi wa Kongo (Zaire), Dominica, Ekvado, El Salvador, Ethiopia, Guiana ya Ufaransa, Ghana, Ugiriki, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Iraq, Jordan, Kenya, Lebanon, Libya, Macao, Madagaska, Maldives, Martinique , Monaco, Myanmar (Burma), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Falme za Kiarabu, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
  <string name="typ_e">Ubelgiji, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Visiwa vya Canary, Jamhuri ya Afrika ya Kati, Chad, Comoro, Kongo, Cote d\'Ivoire (Pwani ya Pembe), Jamhuri ya Czech, Djibouti, El Salvador, Guinea ya Ikweta, Ufaransa, Guiana ya Ufaransa, Ugiriki, Guadeloupe , Ireland, Indonesia, Italia, Laos, Latvia, Lithuania, Madagaska, Mali, Martinique, Monaco, Moroko, Niger, Poland, St. Vincent, Senegal, Slovakia, Syria, Tahiti, Tunisia</string>
  <string name="typ_f">Algeria, Samoa ya Amerika, Aruba, Austria, Azores, Visiwa vya Balearic, Bosnia, Bulgaria, Cape Verde, Chad, Croatia, El Salvador, Estonia, Finland, Ufaransa, Ujerumani, Ugiriki, Guinea, Hungary, Iceland, Indonesia, Italia, Jordan, Korea, Laos, Luxemburg, Madeira, Monaco, Montenegro, Msumbiji, Myanmar, Uholanzi, Uholanzi Antilles, Niger, Norway, Ureno, Romania, Urusi, Serbia, Uhispania, Suriname, Slovenia, Uswidi, Uturuki, Uruguay</string>
  <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Kamerun, Visiwa vya Channel, China, Kupro, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Iraq, Ireland, Isle of Man, Jordan, Kenya , Kuwait, Lebanon, Macau, Malawi, Malaysia, Maldives, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St.Lucia, St Vincent, Saudi Arabia, Shelisheli, Sierra Leone, Singapore, Tanzania. , Uganda, Falme za Kiarabu, Uingereza, Vietnam, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
  <string name="typ_h">Gaza, Israeli</string>
  <string name="typ_i">American Samoa, Argentina, Australia, Uchina, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, New Zealand, Okinawa, Panama, Papua New Guinea, St Vincent, Tajikistan, Tonga, Uruguay</string>
  <string name="typ_j">El Salvador, Ethiopia, Liechtenstein, Madagaska, Maldives, Rwanda, Uswizi</string>
  <string name="typ_k">Bangladesh, Denmark, Visiwa vya Faeroe, Greenland, Gine, Madagaska, Maldives, St Vincent, Senegal, Tunisia</string>
  <string name="typ_l">Chile, Cuba, El Salvador, Ethiopia, Italia, Libya, Maldives, Syria, Tunisia, Uruguay</string>
  <string name="typ_m">Hong Kong, Msumbiji, Afrika Kusini, Swaziland</string>
  <string name="typ_n">Brazil, Afrika Kusini</string>
  <string name="typ_o">Thai</string>
  <string name="rate_dialog_title">Kadiria programu hii</string>
  <string name="rate_dialog_message">Ikiwa unafurahiya programu tumizi hii, je! Utafikiria kuchukua muda kuipima? Haitachukua zaidi ya dakika. Asante kwa msaada wako!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">Kadiria Sasa</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">Nikumbushe baadaye</string>
  <string name="rate_dialog_no">Hapana, Asante</string>
  <string name="countries">Nchi:</string>
  <string name="thanks_for_payment">Matangazo yamelemazwa. Asante kwa ununuzi wako!</string>
  <string name="proh_dvycl">Kitufe cha kupitisha vitufe viwili</string>
  <string name="two_key_pass">Njia mbili-kuu za kupitisha kutoka sehemu mbili</string>
  <string name="two_key_pass_t">Njia mbili-kuu za kupitisha kutoka sehemu tatu</string>
  <string name="_1_elec">1. ballast ya umeme\n 2. Taa ya umeme\n 3. Mwanzo wa kubadili mwanga</string>
  <string name="an_examp">Mfano wa mchoro wa unganisho kwa taa ya umeme na ballast ya elektroniki</string>
  <string name="an_ex">Mfano wa michoro za unganisho kwa taa ya umeme na ballast ya umeme</string>
  <string name="socketvickl">Tundu na ubadilishe</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Maduka mengi na kebo moja</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Kila tundu na kebo tofauti</string>
  <string name="sockets">Soketi</string>
  <string name="dimmer">Punguza</string>
  <string name="dimmer_and_switch">Punguza na ubadilishe</string>
  <string name="not_all_types">Sio kila aina ya taa hufanya kazi na dimmer. Angalia habari hii katika maagizo ya taa.</string>
  <string name="favotites">Unayopendelea</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">Imeongezwa kwa vipendwa</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">Uunganisho wa magari (nyota, delta)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">Uunganisho wa nyota wa motor</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">Uunganisho wa gari la Delta</string>
  <string name="example_of_star">Mfano wa uunganisho wa nyota wa motor</string>
  <string name="purchase_is_pending">Ununuzi unatarajiwa. Tafadhali kamilisha shughuli</string>
  <string name="purchase_canceled">Ununuzi umeghairiwa</string>
  <string name="error_invalid_purchase">Kosa: Ununuzi batili</string>
  <string name="purchase_status_unknown">Hali ya ununuzi haijulikani</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">Kikokotoo cha gharama za umeme</string>
  <string name="price_for_1kwt">Bei ya 1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">Wakati wa matumizi ya kila siku (Masaa)</string>
  <string name="device_power_use_watt">Matumizi ya nguvu ya kifaa ( %1$s )</string>
  <string name="price">bei</string>
  <string name="hours">masaa</string>
  <string name="cost_per_hour">Gharama kwa saa:</string>
  <string name="cost_per_day">Gharama kwa siku:</string>
  <string name="cost_per_year">Gharama kwa mwaka:</string>
  <string name="cost_per_month">Gharama kwa mwezi:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">Matumizi ya kila siku ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">Mfumo:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">Mfumo wa Kimataifa wa Vitengo na Viambishi awali vya SI</string>
  <string name="si_base_units">Vitengo vya msingi vya SI</string>
  <string name="si_derived_units">Vitengo vilivyotokana na SI</string>
  <string name="measure">Pima</string>
  <string name="name">Jina</string>
  <string name="symbol">Ishara</string>
  <string name="si_time">Wakati</string>
  <string name="si_second">pili</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">Urefu</string>
  <string name="si_metre">mita</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">Misa</string>
  <string name="si_kilogram">kilo</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">Umeme wa sasa</string>
  <string name="si_ampere">ampere</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">Joto la Thermodynamic</string>
  <string name="si_kelvin">kelvin</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">Kiasi cha dutu</string>
  <string name="si_mole">mole</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">Nguvu ya mwangaza</string>
  <string name="si_candela">candela</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">Viambishi awali vya SI</string>
  <string name="si_radian">mionzi</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">pembe ya ndege</string>
  <string name="si_steradian">steradian</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">pembe imara</string>
  <string name="si_hertz">hertz</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">mzunguko</string>
  <string name="si_newton">newton</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">nguvu, uzito</string>
  <string name="si_pascal">pascal</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">shinikizo, dhiki</string>
  <string name="si_joule">joule</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">nishati, kazi, joto</string>
  <string name="si_watt">watt</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">nguvu, mtiririko mkali</string>
  <string name="si_coulomb">coulomb</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">malipo ya umeme</string>
  <string name="si_volt">volt</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">tofauti ya uwezo wa umeme (voltage), emf</string>
  <string name="si_farad">farad</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">uwezo</string>
  <string name="si_ohm">ohm</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">upinzani wa umeme, impedance, reactance</string>
  <string name="si_siemens">wanaume</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">uendeshaji wa umeme</string>
  <string name="si_weber">weber</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">mtiririko wa sumaku</string>
  <string name="si_tesla">tesla</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">introduktionsutbildning magnetic, magnetic flux wiani</string>
  <string name="si_henry">henry</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">inductance ya umeme</string>
  <string name="si_degree_celsius">shahada ya Celsius</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">joto kulingana na 273.15 K</string>
  <string name="si_lumen">lumen</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">mtiririko mzuri</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">mwangaza</string>
  <string name="si_becquerel">becquerel</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">mionzi</string>
  <string name="si_gray">kijivu</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">kipimo cha kufyonzwa</string>
  <string name="si_sievert">sievert</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">kipimo sawa</string>
  <string name="si_katal">katal</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">shughuli za kichocheo</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">Tafuta</string>
  <string name="wires">Waya</string>
  <string name="sources">Vyanzo</string>
  <string name="resistors">Resistors</string>
  <string name="capacitors">Capacitors</string>
  <string name="diodes">Diode</string>
  <string name="inductors">Waingizaji</string>
  <string name="transformers">Transfoma</string>
  <string name="transistors">Transistors</string>
  <string name="antennas">Antena</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Vifaa vya umeme-akustisk</string>
  <string name="current_limiters">Vizuizi vya sasa vya umeme</string>
  <string name="switches">Swichi</string>
  <string name="lamps">Taa</string>
  <string name="measuring_instruments">Vyombo vya kupimia</string>
  <string name="logic_gates">Milango ya mantiki</string>
  <string name="all">Wote</string>
  <string name="wire">Waya</string>
  <string name="trace_junction">Fuatilia makutano</string>
  <string name="trace_crossing">Fuatilia kuvuka</string>
  <string name="ground_symbol">Alama ya chini</string>
  <string name="signal_ground_symbol">Ishara ya ardhi ya ishara</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Ishara ya ardhi ya chasisi</string>
  <string name="battery_single_cell">Betri, seli moja</string>
  <string name="battery_multi_cell">Betri, seli nyingi</string>
  <string name="solar_cell">Seli ya jua (seli ya photovoltaic)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Chanzo cha voltage ya sasa ya moja kwa moja</string>
  <string name="voltage_alternating_current">Chanzo cha voltage ya sasa mbadala</string>
  <string name="controlled_voltage_source">Chanzo cha voltage inayodhibitiwa</string>
  <string name="current_source">Chanzo cha sasa</string>
  <string name="controlled_current_source">Chanzo cha sasa kilichodhibitiwa</string>
  <string name="resistor_common">Mpingaji</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostat (kontena inayobadilika)</string>
  <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">Thermistor au varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">Punguza kipingaji</string>
  <string name="photoresistor">Mpinga picha</string>
  <string name="capacitor">Msimamizi</string>
  <string name="polarized_capacitor">Msimamizi wa polarized</string>
  <string name="variable_capacitor">Mwekaji Mbadala</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Vipimo vya kutofautisha</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Trimmer capacitor</string>
  <string name="diode_rectifier">Diode (urekebishaji)</string>
  <string name="schottky_diode">Diode ya Schottky</string>
  <string name="zener_diode">Zode ya diode</string>
  <string name="light_emitting_diode">Diode inayotoa nuru</string>
  <string name="photodiode">Photodiode</string>
  <string name="tunnel_diode">Njia ya handaki</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Diode ya Shockley</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Kirekebishaji kinachodhibitiwa na silicon</string>
  <string name="constant_current_diode">Diode ya mara kwa mara</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">Daraja la diode</string>
  <string name="air_core_inductor">Inductor msingi wa hewa</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">Inductor na msingi wa sumaku</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">Inductor na msingi wa ferrite</string>
  <string name="variable_inductor">Inductor inayobadilika</string>
  <string name="ferrite_bead">Shanga ya Ferrite</string>
  <string name="transformer">Transformer</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">Transformer na bomba katikati kwenye vilima vya sekondari</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformer na vilima viwili vya sekondari</string>
  <string name="electric_current_transformer">Transformer ya sasa ya umeme</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Mlolongo wa sasa wa mlolongo wa sifuri</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Transistor ya bipolar</string>
  <string name="darlington_transistor">Darlington transistor</string>
  <string name="n_channel_jfet">Mlango wa makutano ya N-channel transistor ya athari ya shamba</string>
  <string name="p_channel_jfet">Lango la makutano ya P-transistor ya athari ya uwanja</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Transistor ya hali ya kupungua</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Njia ya uboreshaji transistor</string>
  <string name="phototransistor">Phototransistor</string>
  <string name="antenna">Antena</string>
  <string name="dipole_antenna">Antena ya dipole</string>
  <string name="loop_antenna">Antenna ya kitanzi</string>
  <string name="microphone">Kipaza sauti</string>
  <string name="buzzer">Buzzer</string>
  <string name="loudspeaker">Kipaza sauti</string>
  <string name="fuses">Fuses</string>
  <string name="spst">Kubadili, pole-moja / kutupa-moja</string>
  <string name="spdt">Badilisha, pole-moja / kutupa-mara mbili</string>
  <string name="dpdt">Kubadili, pole-pole / kutupa-mara mbili</string>
  <string name="pushbutton">Pushbutton, kitambo au kurudi kwa chemchemi</string>
  <string name="indicating_lamp">Inaonyesha taa</string>
  <string name="incandescent_indicator">Balbu ya taa ya incandescent (kama kiashiria)</string>
  <string name="neon_lamp">Taa ya Neon</string>
  <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
  <string name="normally_open">(kawaida mawasiliano wazi)</string>
  <string name="normally_closed">(mawasiliano yaliyofungwa kawaida)</string>
  <string name="two_circuit">\"(mbili-mzunguko)\"</string>
  <string name="night_mode">Hali ya usiku</string>
  <string name="nuclear_universal">1. Jengo la reactor\n 2. Mlipaji wa shinikizo\n 3. Mvuke\n 4. Fimbo za kudhibiti\n 5. Reactor\n 6. Turbine\n 7. Jenereta\n 8. Capacitor</string>
  <string name="avr_universal">1. Chanzo kikuu\n 2. Chanzo cha akiba\n .3 Vifaa</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. Chapa\n 2. Kipenyo</string>
  <string name="multi_universal">1. Kipimo cha sasa\n 2. Upimaji wa upinzani\n 3. Kupima voltage</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. Mwelekeo wa uwanja wa umeme\n 2. Uwanja wa sumaku</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. Mwelekeo wa harakati ya kondakta\n 2. Umeme</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. Mtiririko wa umeme\n 2. Kondakta wa sasa wa umeme\n 3. Chanzo cha nguvu</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. Upepo wa msingi\n 2. Upepo wa sekondari\n 3. Msingi wa sasa\n 4. Fluji ya sumaku\n 5. Sekondari ya sasa\n 6. Voltage ya msingi\n 7. Voltage ya Sekondari</string>
  <string name="uzo_princip2">1. Kifaa cha sasa cha mabaki\n 2. Kitufe cha Mtihani\n 3. Kugusa mwili\n 4. Kuvunjika kwa kesi hiyo\n 5. Uvujaji wa sasa</string>
  <string name="vtx11_universal">1. Dakika\n 2. Tabia \"B\"\n 3. Sekunde</string>
  <string name="vtx2_universal">1. Dakika\n 2. Tabia \"С\"\n 3. Sekunde</string>
  <string name="wind_info_universal">1. Blade\n 2. Maambukizi\n 3. Mdhibiti\n 4. nyaya ambazo umeme hutiririka\n 5. Jenereta\n 6. Brake\n 7. Kuendesha gari kuzunguka mhimili wima\n 8. Mast</string>
    <string name="switch_3_buttons">Badilisha (vifungo 3)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Mpango wa kubadili vitufe vitatu</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Maswali mchanganyiko.</string>
  <string name="decimal_multiplier">Bainisha kizidishi decimal cha kiambishi awali cha SI.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Maswali yote kwa moja.</string>
  <string name="number_of_questions">Idadi ya maswali:</string>
  <string name="start">Anza mtihani</string>
  <string name="last_result">Asilimia ya majibu sahihi:</string>
  <string name="err_try">Hitilafu. Tafadhali jaribu tena baadae</string>
  <string name="Finish">Maliza</string>
  <string name="retry">Jaribu tena</string>
  <string name="exit">Acha</string>
  <string name="correct_answers">Majibu sahihi:</string>
  <string name="wrong_answers">Majibu yasiyo sahihi:</string>
  <string name="selectanswer">Tafadhali, chagua jibu</string>
  <string name="confirm">Thibitisha</string>
  <string name="next">Inayofuata</string>
  <string name="to_begin">Hadi mwanzo</string>
  <string name="please">Tafadhali bofya tena ili kuondoka</string>
  <string name="test_5">Je, hii ni sheria ya kwanza au ya pili ya Kirchhoff?</string>
  <string name="test_6">Taja aina ya uunganisho.</string>
  <string name="test_10">Taja aina ya mfumo wa kutuliza.</string>
  <string name="test_9">Taja aina ya taa.</string>
  <string name="test_40">Je! ni joto gani la rangi linafaa zaidi rangi hii?</string>
  <string name="test_2">Kifaa cha kupima voltage ya umeme.</string>
  <string name="test_8">Hii ni taa ya incandescent. Nambari ya 3 inaonyesha nini?</string>
  <string name="test_1">Kitengo cha kipimo cha voltage ya umeme.</string>
  <string name="test_11">Kitengo cha kipimo cha sasa cha umeme.</string>
  <string name="test_13">Njia ya voltage ya mstari.</string>
  <string name="test_17">Ni aina gani za madarasa ya ulinzi dhidi ya mshtuko wa umeme?</string>
  <string name="test_18">Nambari \"27\" inamaanisha nini katika aina ya msingi ya E27?\"</string>
  <string name="test_19">Ni balbu gani iliyo na zebaki?</string>
  <string name="test_20">Je, kifaa cha umeme cha 2.5 kWh hutumia kiasi gani katika dakika 30 za kazi?</string>
  <string name="test_21">Kitengo cha kipimo cha nguvu ya umeme.</string>
  <string name="test_22">Kifaa cha kupima upinzani wa umeme.</string>
  <string name="test_25">Nambari ya kwanza kwenye ukadiriaji wa ulinzi wa ingress inamaanisha nini? Kwa mfano: IP23.</string>
  <string name="test_26">"Barua \"C\" inamaanisha nini katika mzunguko wa mzunguko wa C16?"</string>
  <string name="test_28">1 lux ni sawa na nini?</string>
  <string name="test_30">Kuna tofauti gani kati ya fuse na kivunja mzunguko?</string>
  <string name="test_31">Kitengo cha kipimo cha upinzani wa umeme.</string>
  <string name="test_32">Kifaa cha kupimia mkondo wa umeme.</string>
  <string name="test_35">Hii ni transformer. Nambari ya 1 inaonyesha nini?</string>
  <string name="test_37">Nambari \"16\" inamaanisha nini katika mhalifu wa mzunguko C16?</string>
  <string name="test_38">Ni kifaa gani kinachoweza kudhibiti thamani ya voltage ya umeme na kuzima mzigo ikiwa voltage ya umeme inakwenda zaidi ya mipaka iliyowekwa?</string>
  <string name="test_39">Nambari ya pili kwenye ukadiriaji wa ulinzi wa ingress inamaanisha nini? Kwa mfano: IP23.</string>
  <string name="test_41">Ni kifaa gani kinachanganya kazi kadhaa za kupima umeme?</string>
  <string name="test_43">Hii ni taa ya incandescent. Nambari 4 na 5 zinaonyesha nini?</string>
  <string name="test_44">Hii ni motor ya umeme. Nambari ya 2 inaonyesha nini?</string>
  <string name="test_46">Ni kifaa gani kinatumika kupima mwanga?</string>
  <string name="test_47">Barua \"E\" inamaanisha nini katika aina ya msingi ya E27?</string>
  <string name="test_50">Ni kwa mfumo gani wa kutuliza ni marufuku kutumia mfumo unaowezekana wa kusawazisha?</string>
  <string name="test_52">Je, kifaa cha umeme cha 3.3 kWh hutumia kiasi gani katika dakika 15 za kazi?</string>
  <string name="test_53">Hii ni transformer. Nambari ya 2 inaonyesha nini?</string>
  <string name="test_54">Hii ni motor ya umeme. Nambari ya 1 inaonyesha nini?</string>
  <string name="test_56">Kivunja mzunguko ni cha nini?</string>
  <string name="test_57">Kazi ambazo vifaa viwili vinajumuishwa na mvunjaji wa mzunguko tofauti?</string>
  <string name="test_58">Kifaa cha kupima matumizi ya umeme.</string>
  <string name="test_59">Kifaa hiki ni nini?</string>
  <string name="test_7">Uunganisho wa serial wa resistors. Je, upinzani wa jumla wa R1,2 ni nini?</string>
  <string name="test_16">Uunganisho wa sambamba wa resistors. Je, upinzani wa jumla wa R1,2 ni nini?</string>
  <string name="test_3">Fomula ya nguvu inayotumika.</string>
  <string name="test_4">Kanuni ya sheria ya Ohm.</string>
  <string name="test_12">Fomula ya nguvu tendaji.</string>
  <string name="test_23">Fomula ya nguvu inayoonekana.</string>
  <string name="test_33">Mfumo wa sheria ya Joule-Lenz.</string>
  <string name="test_24">RCD ni ya nini?</string>
  <string name="test_ans_1">Filamenti ya Tungsten</string>
  <string name="test_ans_2">Waya ya mawasiliano</string>
  <string name="test_ans_3">Screw threads</string>
  <string name="test_ans_4">Msaada wa mlima wa glasi</string>
  <string name="test_ans_5">Shimoni</string>
  <string name="test_ans_6">Fremu</string>
  <string name="test_ans_7">Msingi wa rotor</string>
  <string name="test_ans_8">Msingi wa Stator</string>
  <string name="test_ans_9">Stator vilima</string>
  <string name="test_ans_10">Tangi ya upanuzi</string>
  <string name="test_ans_11">Kihami</string>
  <string name="test_ans_12">Radiator</string>
  <string name="test_ans_13">Msingi wa transfoma</string>
  <string name="test_ans_14">Uainishaji wa aina ya msingi</string>
  <string name="test_ans_15">Kipenyo kati ya mawasiliano</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">Imeundwa kulinda watu kutokana na mshtuko wa umeme na kulinda vitu kutoka kwa moto katika kesi ya uharibifu wa insulation ya wiring umeme na vifaa vya umeme.</string>
  <string name="test_ans_18">Imeundwa kulinda mzunguko wa umeme kutokana na uharibifu unaosababishwa na ziada ya sasa kutoka kwa overload au mzunguko mfupi.</string>
  <string name="test_ans_19">Imeundwa kulinda vifaa vya umeme kutoka kwa voltages za kuongezeka.</string>
  <string name="test_ans_20">Imeundwa kufuatilia thamani ya kuweka voltage, na kukata mzigo ikiwa huenda zaidi ya mipaka iliyowekwa, katika kesi ya ajali katika mtandao wa umeme.</string>
  <string name="test_ans_21">Ulinzi wa chembe imara.</string>
  <string name="test_ans_22">Ulinzi wa uingizaji wa kioevu.</string>
  <string name="test_ans_23">Thamani ya sasa iliyokadiriwa.</string>
  <string name="test_ans_24">Thamani ya voltage iliyokadiriwa.</string>
  <string name="test_ans_25">Idadi ya nguzo za mzunguko mkuu.</string>
  <string name="test_ans_26">Aina ya kutolewa (umeme, mafuta)</string>
  <string name="test_ans_27">Aina ya sasa ya mzunguko kuu.</string>
  <string name="test_ans_28">Fuse</string>

  <string name="test_60">Nambari \"27\" inamaanisha nini katika aina ya msingi ya taa ya E27?</string>
  <string name="test_61">Barua \"E\" inamaanisha nini katika aina ya msingi ya taa ya E27?</string>
  <string name="test_62">Hii ni -</string>
  <string name="test_63">Kifaa hiki ni cha nini?</string>
  <string name="test_64">Uainishaji wa aina ya msingi wa taa</string>
  <string name="test_65">Nguvu inayoonekana. Mfumo.</string>
  <string name="test_66">Ishara hii ina maana gani?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Fungua majaribio yote na uzime matangazo.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Imenakiliwa</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Kadiria kwenye Google Play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Tutashukuru sana ikiwa utatukadiria.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Ukadiriaji bora %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Asante kwa usaidizi!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">Tumefurahi sana!</string>
</resources>
