<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಷಿಯನ್ ಪುಸ್ತಕ</string>
  <string name="Theory">ಸಿದ್ಧಾಂತ</string>
  <string name="shema">ಯೋಜನೆಗಳು</string>
  <string name="info">ಪರೀಕ್ಷೆಗಳು</string>
  <string name="OHMre">ಒಂದು ವೇಳೆ ಎರಡು ಮೌಲ್ಯಗಳು ತಿಳಿದಿದ್ದರೆ, ಓಮ್ ನಿಯಮದ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ಮೂರನೆಯದನ್ನು ಲೆಕ್ಕಾಚಾರ ಮಾಡುವುದು ಸುಲಭ:</string>
  <string name="pred">ಮೂಲ ವಿದ್ಯುತ್ ಸೂತ್ರಗಳು ಇಲ್ಲಿವೆ:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">ಕ್ಯಾಲ್ಕುಲೇಟರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* ಉಪಕರಣ\n TN -C - ತಟಸ್ಥ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಮತ್ತು ತಟಸ್ಥ ಕೆಲಸದ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಅನ್ನು ಅದರ ಸಂಪೂರ್ಣ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ಒಂದರಲ್ಲಿ ಸಂಯೋಜಿಸುವ ವ್ಯವಸ್ಥೆ.</string>
  <string name="tns">* ಉಪಕರಣ\n TN -S - ತಟಸ್ಥ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಮತ್ತು ತಟಸ್ಥ ಆಪರೇಟಿಂಗ್ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಅನ್ನು ಅದರ ಸಂಪೂರ್ಣ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ಬೇರ್ಪಡಿಸುವ ವ್ಯವಸ್ಥೆ.</string>
  <string name="tncs">* ಉಪಕರಣ\n TN -CS - ತಟಸ್ಥ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಮತ್ತು ತಟಸ್ಥ ಆಪರೇಟಿಂಗ್ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಪೂರೈಕೆಯಿಂದ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ ಒಂದೇ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ನಲ್ಲಿ ಸಂಯೋಜಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="it">* ಉಪಕರಣ\n IT - ವಿದ್ಯುತ್ ಪೂರೈಕೆಯ ತಟಸ್ಥತೆಯನ್ನು ಭೂಮಿಯಿಂದ ಬೇರ್ಪಡಿಸುವ ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ಪ್ರತಿರೋಧದ ಸಾಧನಗಳ ಮೂಲಕ ನೆಲಸಮಗೊಳಿಸುವ ವ್ಯವಸ್ಥೆ, ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾಪನೆಯ ಬಹಿರಂಗ ವಾಹಕ ಭಾಗಗಳನ್ನು ನೆಲಸಮ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="tt">* ಉಪಕರಣ\n TT - ಪವರ್ ಸೋರ್ಸ್‌ನ ತಟಸ್ಥ ಗಟ್ಟಿಯಾಗಿರುವ ಒಂದು ವ್ಯವಸ್ಥೆ, ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾಪನೆಯ ಬಹಿರಂಗ ವಾಹಕ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಸಾಧನವನ್ನು ಬಳಸಿ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಡಿವೈಸ್ ಬಳಸಿ ಗ್ರೌಂಡ್ ಮಾಡಿದ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ನ್ಯೂಟ್ರಲ್‌ನಿಂದ.</string>
  <string name="zazeml_1">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕಲ್ ಇಂಜಿನಿಯರಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ, ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳನ್ನು ಅಳೆಯುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಭೂಮಿ ಅಥವಾ ಭೂಮಿಯು ಉಲ್ಲೇಖ ಬಿಂದು, ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ಸಾಮಾನ್ಯ ರಿಟರ್ನ್ ಪಥ ಅಥವಾ ಭೂಮಿಗೆ ನೇರ ದೈಹಿಕ ಸಂಪರ್ಕ.</string>
  <string name="zazeml_2">● ಟಿ (ಟೆರ್ರಾ) = ನೆಲಕ್ಕೆ ನೇರ ಸಂಪರ್ಕ.\n ● I (ಪ್ರತ್ಯೇಕತೆ) = ನೆಲಕ್ಕೆ ಯಾವುದೇ ಸಂಪರ್ಕವಿಲ್ಲ (ಹೆಚ್ಚಿನ ಪ್ರತಿರೋಧವಿದ್ದರೂ)\n ● ಎನ್ (ತಟಸ್ಥ) = ತಟಸ್ಥ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ಕೇಬಲ್‌ಗೆ ನೇರವಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕ (ಇಲ್ಲಿ ಈ ಕೇಬಲ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜಿನಲ್ಲಿ ಕೂಡ ನೆಲೆಯಾಗಿದೆ)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. ವೆಲ್ಡಿಂಗ್ </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. ಬೆಸುಗೆ ಹಾಕುವುದು </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. ಸ್ಕ್ರೂಲೆಸ್ ಟರ್ಮಿನಲ್ಗಳು </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. ಟ್ವಿಸ್ಟ್-ಆನ್ ವೈರ್ ಕನೆಕ್ಟರ್ </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. ಟರ್ಮಿನಲ್ ಬ್ಲಾಕ್ </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. ತೋಳು ಸಂಪರ್ಕ </b>
  </string>
  <string name="soed_13">ತೋಳು ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ವಿಶೇಷ ತೋಳುಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ತಯಾರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅದರಲ್ಲಿ ತಂತಿಯನ್ನು ಕ್ಲ್ಯಾಂಪ್ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ. ತೋಳುಗಳ ಕ್ರಿಂಪಿಂಗ್ ಅನ್ನು ವಿಶೇಷ ಇಕ್ಕಳದಿಂದ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ತೋಳನ್ನು ತಂತಿಯ ವ್ಯಾಸಕ್ಕೆ ಸರಿಹೊಂದುವಂತೆ ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳುವುದು ಅಗತ್ಯವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ, ಇಕ್ಕಳವು ವಿಶೇಷ ಲಾಕ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದು ಅದು ಸ್ಲೀವ್ ಅನ್ನು ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ. ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಕುಚಿತಗೊಳಿಸಿದ ನಂತರ, ಅವುಗಳನ್ನು ಬೇರ್ಪಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಜಂಕ್ಷನ್ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಲ್ಲಿ ಇರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="soed_11">ಟರ್ಮಿನಲ್ ಬ್ಲಾಕ್ ಬಹು ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಅತ್ಯಂತ ಅನುಕೂಲಕರ ಮಾರ್ಗವಾಗಿದೆ. ಒಳಗೆ ತಾಮ್ರದ ತಿರುಪು ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಪ್ಲಾಸ್ಟಿಕ್ ವಸತಿ ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. ಇದು 12 ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ಜೋಡಿ ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರಬಹುದು. ನಿಮಗೆ ಸಣ್ಣ ಪ್ರಮಾಣದ ಅಗತ್ಯವಿದ್ದರೆ, ಹೆಚ್ಚುವರಿವನ್ನು ಚಾಕುವಿನಿಂದ ಕತ್ತರಿಸಿ.\n \t ಈ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ನಿಯತಕಾಲಿಕವಾಗಿ ಪರಿಶೀಲಿಸಬೇಕು ಮತ್ತು ತಿರುಪುಗಳನ್ನು ಬಿಗಿಗೊಳಿಸಬೇಕು. ತಿರುಪುಗಳನ್ನು ಬಿಗಿಗೊಳಿಸಿದ ನಂತರ, ಪ್ರತಿ ತಂತಿಯನ್ನು ಸುರಕ್ಷಿತವಾಗಿ ಜೋಡಿಸಲಾಗಿದೆಯೆ ಎಂದು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ.</string>
  <string name="soed_9">ಟ್ವಿಸ್ಟ್-ಆನ್ ವೈರ್ ಕನೆಕ್ಟರ್ಸ್ ಸಣ್ಣ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸುವ ಸರಳ ವಿಧಾನವಾಗಿದ್ದು, ಬಹು, ಸಣ್ಣ, ಗಟ್ಟಿಯಾದ ತಾಮ್ರದ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸಿಪ್ಪೆ ಸುಲಿದ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಕ್ಯಾಪ್ನೊಂದಿಗೆ ಒಟ್ಟಿಗೆ ತಿರುಗಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="soed_7">ಸ್ಕ್ರೂಲೆಸ್ ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳು ಅತ್ಯಂತ ಅನುಕೂಲಕರ ಸಂಪರ್ಕ ಆಯ್ಕೆಯಾಗಿದೆ. ತಂತಿಗಳ ತುದಿಗಳನ್ನು ಹೊರತೆಗೆದು ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗೆ ಸೇರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಸ್ಪ್ರಿಂಗ್ ಕ್ಲಿಪ್ ಅವುಗಳನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸುತ್ತದೆ.\n \t 1. ಕಟ್ಟುನಿಟ್ಟಾದ ತಾಮ್ರ ವಾಹಕಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಸ್ವಯಂ-ಕ್ಲಾಂಪಿಂಗ್ ಸ್ಕ್ರೂಲೆಸ್ ಸಂಪರ್ಕ ಟರ್ಮಿನಲ್ಗಳು.\n \t 2. ಯುನಿವರ್ಸಲ್ ಸ್ಕ್ರೂಲೆಸ್ ಟರ್ಮಿನಲ್ಗಳು ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ಮತ್ತು ಗಟ್ಟಿಯಾದ ತಾಮ್ರದ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಅನುವು ಮಾಡಿಕೊಡುತ್ತದೆ.\n \t Suсh ಸಂಪರ್ಕವು ಸ್ವಲ್ಪ ಸಮಯ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚಿನ ನಿರ್ವಹಣೆ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ, ಏಕೆಂದರೆ ವಿಶೇಷ ಫ್ಲಾಟ್ ಸ್ಪ್ರಿಂಗ್ ತಂತಿಯನ್ನು ಬಿಗಿಯಾಗಿ ಒತ್ತುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಸರಿಪಡಿಸುತ್ತದೆ.\n \t ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳು ಸಂಪರ್ಕ ಪೇಸ್ಟ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದರೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ತಾಮ್ರ ಮತ್ತು ಅಲ್ಯೂಮಿನಿಯಂ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಬಳಸಬಹುದು.</string>
  <string name="soed_3">ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ವೆಲ್ಡಿಂಗ್ ಅತ್ಯಂತ ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹ ಮಾರ್ಗವಾಗಿದೆ. ತಂತಿಗಳನ್ನು ಒಟ್ಟಿಗೆ ತಿರುಗಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ನಂತರ ಬೆಸುಗೆ ಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="soed_5">ಬೆಸುಗೆಯೊಂದಿಗೆ ಬೆಸುಗೆ ಹಾಕುವುದು, ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹ ಮಾರ್ಗವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="soed_1">ತಂತಿಗಳ ಸಂಪರ್ಕ ಬಿಂದುಗಳು ವಿಶೇಷ ಅಪಾಯದ ವಲಯವಾಗಿದೆ. ಎಲ್ಲಾ ಅಸಮರ್ಪಕ ಕಾರ್ಯಗಳು ಮತ್ತು ಅಪಘಾತಗಳು ನಿಖರವಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕಗಳು ಮತ್ತು ಕೇಬಲ್ ತಿರುವುಗಳಲ್ಲಿ ಸಂಭವಿಸುತ್ತವೆ. ತಂತಿಗಳ ಸಂಪರ್ಕಕ್ಕೆ ನೀವು ವಿಶೇಷ ಗಮನ ನೀಡಬೇಕು.</string>
  <string name="question">ಮೆನು</string>
  <string name="no_ads">ಜಾಹೀರಾತು ಇಲ್ಲ</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">ಸಮುದಾಯ</string>
  <string name="avtomat_2">ವರ್ಗೀಕರಣ:\n - ಮುಖ್ಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಪ್ರವಾಹದ ಪ್ರಕಾರ ಮತ್ತು ರೇಟಿಂಗ್ ಮೂಲಕ\n - ವಿನ್ಯಾಸದ ಮೂಲಕ\n - ಮುಖ್ಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಧ್ರುವಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯಿಂದ\n - ಪ್ರಸ್ತುತ ಮಿತಿಯ ಉಪಸ್ಥಿತಿಯಿಂದ\n - ಬಿಡುಗಡೆಯ ಪ್ರಕಾರದಿಂದ (ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ, ಉಷ್ಣ)\n - ಸಮಯ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಗುಣಲಕ್ಷಣದಿಂದ (ಬಿ, ಸಿ, ಡಿ ಮತ್ತು ಇತರರು)</string>
  <string name="avtomat_1">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಎನ್ನುವುದು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ವಿಚ್ ಆಗಿದ್ದು, ಓವರ್‌ಲೋಡ್ ಅಥವಾ ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಿಂದ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ವಿದ್ಯುತ್‌ನಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ಹಾನಿಯಿಂದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. ದೋಷ ಪತ್ತೆಯಾದ ನಂತರ ಪ್ರಸ್ತುತ ಹರಿವನ್ನು ಅಡ್ಡಿಪಡಿಸುವುದು ಇದರ ಮೂಲ ಕಾರ್ಯವಾಗಿದೆ. ಫ್ಯೂಸ್‌ಗಿಂತ ಭಿನ್ನವಾಗಿ, ಒಮ್ಮೆ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ನಂತರ ಅದನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಬೇಕು, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಅನ್ನು ಮರುಹೊಂದಿಸಬಹುದು (ಕೈಯಾರೆ ಅಥವಾ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ) ಸಾಮಾನ್ಯ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯನ್ನು ಪುನರಾರಂಭಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="dif_1">ಉಳಿದಿರುವ ಕರೆಂಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಓವರ್ ಕರೆಂಟ್ ಪ್ರೊಟೆಕ್ಷನ್ ಒಂದು ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಎರಡು ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಸಾಧನಗಳ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಸಂಯೋಜಿಸುತ್ತದೆ - ಉಳಿದಿರುವ ಕರೆಂಟ್ ಡಿವೈಸ್ ಮತ್ತು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್.\n \t RCBO ಗಳನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಅನ್ವಯಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಮಿತಿಮೀರಿದ ಪ್ರವಾಹಗಳ ವಿರುದ್ಧ ರಕ್ಷಣೆ (ಓವರ್‌ಲೋಡ್ ಮತ್ತು ಶಾರ್ಟ್-ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್) ಮತ್ತು ಭೂಮಿಯ ಸೋರಿಕೆ ಪ್ರವಾಹಗಳ ವಿರುದ್ಧ ರಕ್ಷಣೆ.</string>
  <string name="uzo_2">\t ಉಳಿದಿರುವ ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನವನ್ನು ವರ್ಗೀಕರಿಸಲಾಗಿದೆ:\n - ಧ್ರುವಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯಿಂದ\n - ರೇಟ್ ಮಾಡಿದ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ\n - ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ವದಿಂದ (ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಮತ್ತು ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೆಕಾನಿಕಲ್)\n - ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ವಿಳಂಬದ ಉಪಸ್ಥಿತಿಯಿಂದ\n - ಪ್ರಸ್ತುತ ಸೋರಿಕೆಯ ಪ್ರಕಾರ</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">ಒಂದು ಹಂತ ನಿಯಂತ್ರಣ ರಿಲೇ ಬಳಸಿ ರಿಸರ್ವ್‌ನ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ವರ್ಗಾವಣೆಯ ಉದಾಹರಣೆ</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">ಉಳಿದಿರುವ ಕರೆಂಟ್ ಡಿವೈಸ್ (RCD) ಒಂದು ಸಂಪರ್ಕ ಸ್ವಿಚಿಂಗ್ ಸಾಧನವಾಗಿದ್ದು ಇದನ್ನು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ:\n Electric ವಿದ್ಯುತ್ ಆಘಾತದಿಂದ ಜನರನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಿ.\n Electrical ವಿದ್ಯುತ್ ವೈರಿಂಗ್ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳ ನಿರೋಧನಕ್ಕೆ ಹಾನಿಯಾದರೆ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಬೆಂಕಿಯಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಿ.\n \t ಹಾನಿಗೊಳಗಾದ ನಿರೋಧನದ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ಮಾನವ ದೇಹದ ಮೂಲಕ ಭೂಮಿಯ ಸೋರಿಕೆಯಿಂದಾಗಿ RCD ಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿದ ವಾಹಕಗಳ ನಡುವೆ ಪ್ರವಾಹಗಳಲ್ಲಿ (ಡಿಫರೆನ್ಷಿಯಲ್ ಕರೆಂಟ್) ವ್ಯತ್ಯಾಸವಿದ್ದರೆ, ಸಾಧನವು ಇದಕ್ಕೆ ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ತಕ್ಷಣವೇ ನೆಟ್ವರ್ಕ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕ ಕಡಿತಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="uzo_podpis">ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಕರೆಂಟ್ 40A ಮತ್ತು ಪ್ರಸ್ತುತ 30mA ಅನ್ನು ಹೊಂದಿಸುವ RCD</string>
  <string name="dif_podpis">ಆರ್‌ಸಿಬಿಒ ಸಿ 10 30 ಎಮ್‌ಎ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ</string>
  <string name="avtomat_podpis">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">ವಿದ್ಯುತ್ ಅನುಸ್ಥಾಪನೆಯ ನೇರ ಭಾಗಗಳ ಸಂಪರ್ಕದಲ್ಲಿ ಸೋರಿಕೆ ಪ್ರವಾಹ ಕಾಣಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ. ಈ ಕ್ಷಣದಲ್ಲಿ, ಪ್ರಸ್ತುತ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಮೂಲಕ ಹಾದುಹೋಗುವ ಪ್ರವಾಹಗಳ ಪ್ರಮಾಣವು ಉಲ್ಲಂಘನೆಯಾಗಿದೆ (ಇನ್ಪುಟ್ನಲ್ಲಿನ ಪ್ರವಾಹವು ಔಟ್ಪುಟ್ನಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತಕ್ಕೆ ಸಮನಾಗಿರುವುದಿಲ್ಲ) ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ನ ದ್ವಿತೀಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಕಾಣಿಸಿಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ, ಇದಕ್ಕೆ ಸಾಕಷ್ಟು ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸಲು ರಿಲೇ. ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ತೆರೆಯುವ ಕಾರ್ಯವಿಧಾನವನ್ನು ರಿಲೇ ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. ಬೋಲ್ಟ್ ತಂತಿ ಸಂಪರ್ಕ </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t ಮಿಮೀ \u00B2</string>
  <string name="mm">\t ಮಿಮೀ</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 ಮಿಮೀ \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪ</string>
  <string name="czokol_1">ಒಂದು ಲೈಟ್ ಬಲ್ಬ್ ಸಾಕೆಟ್ ಒಂದು ಸಾಧನವಾಗಿದ್ದು, ಇದು ಹೊಂದಾಣಿಕೆಯ ವಿದ್ಯುತ್ ದೀಪಕ್ಕಾಗಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಯಾಂತ್ರಿಕವಾಗಿ ಬೆಂಬಲಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ. ಸಾಕೆಟ್ಗಳು ದೀಪಗಳನ್ನು ಸುರಕ್ಷಿತವಾಗಿ ಮತ್ತು ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿ ಬದಲಾಯಿಸಲು ಅವಕಾಶ ಮಾಡಿಕೊಡುತ್ತವೆ (ಮರು-ದೀಪ). ಲ್ಯಾಂಪ್‌ಹೋಲ್ಡರ್‌ಗಳಿಗಾಗಿ ಹಲವು ವಿಭಿನ್ನ ಮಾನದಂಡಗಳಿವೆ, ಇದರಲ್ಲಿ ಆರಂಭಿಕ ವಾಸ್ತವಿಕ ಮಾನದಂಡಗಳು ಮತ್ತು ನಂತರ ವಿವಿಧ ಮಾನದಂಡಗಳ ಸಂಸ್ಥೆಗಳು ರಚಿಸಿದ ಮಾನದಂಡಗಳು ಸೇರಿವೆ. ನಂತರದ ಹಲವು ಮಾನದಂಡಗಳು ಸಾಮಾನ್ಯ ಕೋಡಿಂಗ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗೆ ಅನುಗುಣವಾಗಿರುತ್ತವೆ, ಇದರಲ್ಲಿ ಸಾಕೆಟ್ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಅಕ್ಷರ ಅಥವಾ ಸಂಕ್ಷೇಪಣದಿಂದ ಗೊತ್ತುಪಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t ಎಲ್ಲಾ ದೀಪಗಳಿಗೆ ಸಾಕೆಟ್ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಕೆಲವು ಮಿನಿಯೇಚರ್ ಲ್ಯಾಂಪ್‌ಗಳು ನೇರ ಸಂಪರ್ಕಕ್ಕೆ ಸೂಕ್ತವಾದ ವೈರ್ ಲೀಡ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತವೆ ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳು ಅಥವಾ ಇತರ ವೈರ್‌ಗಳು, ಮತ್ತು ಕೆಲವು ರಿಫ್ಲೆಕ್ಟರ್ ಲ್ಯಾಂಪ್‌ಗಳು ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಪರ್ಕಗಳಿಗಾಗಿ ಸ್ಕ್ರೂ ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">ಉಲ್ಬಣ ರಕ್ಷಣೆ ಸಾಧನ 3 ಧ್ರುವಗಳು + ಎನ್</string>
  <string name="uzip_1">ಉಲ್ಬಣ ರಕ್ಷಣೆ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ಉಲ್ಬಣ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳಿಂದ ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. ಅವರು ಅಸ್ಥಿರ ಮಿತಿಮೀರಿದ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳನ್ನು ಮಿತಿಗೊಳಿಸುತ್ತಾರೆ, ಪ್ರಸ್ತುತ ಪ್ರಚೋದನೆಗಳನ್ನು ನೆಲಕ್ಕೆ ತಿರುಗಿಸುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಓವರ್‌ವೋಲ್ಟೇಜ್ ವೈಶಾಲ್ಯವನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾಪನೆಗಳು ಮತ್ತು ಉಪಕರಣಗಳಿಗೆ ಸುರಕ್ಷಿತ ಮಟ್ಟಕ್ಕೆ ತಗ್ಗಿಸುತ್ತಾರೆ. SPD ಗಳನ್ನು ನಾಗರಿಕ ನಿರ್ಮಾಣ ಮತ್ತು ಕೈಗಾರಿಕಾ ಸೌಲಭ್ಯಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸ್ಪೈಕ್ ಒಂದು ಅಸ್ಥಿರ ಘಟನೆಯಾಗಿದ್ದು, ಇದು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ 1 ರಿಂದ 30 ಮೈಕ್ರೋಸೆಕೆಂಡುಗಳವರೆಗೆ ಇರುತ್ತದೆ, ಅದು 1,000 ವೋಲ್ಟ್‌ಗಳಿಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚಾಗಬಹುದು. ವಿದ್ಯುತ್ ಲೈನ್ ಅನ್ನು ಹೊಡೆದ ಮಿಂಚು ಹಲವು ಸಾವಿರಗಳನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ, ಕೆಲವೊಮ್ಮೆ 100,000 ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ವೋಲ್ಟ್ಗಳನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ. ಸ್ವಿಚ್ ಆಫ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಮೋಟಾರ್ 1,000 ಅಥವಾ ಅದಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿನ ವೋಲ್ಟ್‌ಗಳ ಸ್ಪೈಕ್ ಅನ್ನು ಉತ್ಪಾದಿಸಬಹುದು. ಸ್ಪೈಕ್‌ಗಳು ವೈರಿಂಗ್ ನಿರೋಧನವನ್ನು ಕುಗ್ಗಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಟರಿ ಚಾರ್ಜರ್‌ಗಳು, ಮೋಡೆಮ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಟಿವಿಗಳಂತಹ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ನಾಶಪಡಿಸಬಹುದು.\n \t ಕಳೆದುಹೋದ ತಟಸ್ಥ ಅಥವಾ ಇತರ ವಿದ್ಯುತ್ ಕಂಪನಿ ದೋಷಗಳಂತಹ ವಿದ್ಯುತ್ ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್ ವೈಫಲ್ಯಗಳಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ದೀರ್ಘಾವಧಿಯ ಉಲ್ಬಣವು, ಶಾಶ್ವತ ಸೆಕೆಂಡುಗಳು, ನಿಮಿಷಗಳು ಅಥವಾ ಗಂಟೆಗಳು ಅಸ್ಥಿರ ರಕ್ಷಕರಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲ್ಪಡುವುದಿಲ್ಲ. ದೀರ್ಘಾವಧಿಯ ಉಲ್ಬಣವು ಸಂಪೂರ್ಣ ಕಟ್ಟಡ ಅಥವಾ ಪ್ರದೇಶದಲ್ಲಿ ರಕ್ಷಕರನ್ನು ನಾಶಪಡಿಸುತ್ತದೆ. ಹತ್ತಾರು ಮಿಲಿಸೆಕೆಂಡುಗಳು ಸಹ ರಕ್ಷಕರು ನಿಭಾಯಿಸುವುದಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ಉದ್ದವಾಗಬಹುದು. ದೀರ್ಘಾವಧಿಯ ಉಲ್ಬಣಗಳನ್ನು ಫ್ಯೂಸ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ರಿಲೇಗಳಿಂದ ನಿರ್ವಹಿಸಬಹುದು ಅಥವಾ ನಿರ್ವಹಿಸದಿರಬಹುದು.\n \t ಅಸ್ಥಿರ ಉಲ್ಬಣ ರಕ್ಷಕವು ಸುರಕ್ಷಿತ ಮಿತಿಗಿಂತ ಕೆಳಗಿರುವ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ನಿರ್ಬಂಧಿಸುವ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ಶಾರ್ಟ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಮಿತಿಗೊಳಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತದೆ. ಪ್ರವಾಹದಲ್ಲಿನ ಹಠಾತ್ ಬದಲಾವಣೆಯನ್ನು ತಡೆಯುವ ಇಂಡಕ್ಟರುಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ನಿರ್ಬಂಧಿಸುವುದನ್ನು ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸ್ಪಾರ್ಕ್ ಗ್ಯಾಪ್ಸ್, ಡಿಸ್ಚಾರ್ಜ್ ಟ್ಯೂಬ್‌ಗಳು, erೀನರ್-ಟೈಪ್ ಸೆಮಿಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು MOV ಗಳು (ಮೆಟಲ್ ಆಕ್ಸೈಡ್ ವೇರಿಸ್ಟರ್‌ಗಳು) ಮೂಲಕ ಶಾರ್ಟ್ ಅನ್ನು ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಇವೆಲ್ಲವೂ ಒಂದು ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಿತಿ ತಲುಪಿದ ನಂತರ ಅಥವಾ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ನಲ್ಲಿ ಹಠಾತ್ ಬದಲಾವಣೆಯನ್ನು ತಡೆಯುವ ಕೆಪಾಸಿಟರ್‌ಗಳಿಂದ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ನಡೆಸಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸುತ್ತವೆ. ಕೆಲವು ಉಲ್ಬಣ ರಕ್ಷಕರು ಬಹು ಅಂಶಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಾರೆ.</string>
  <string name="rele_title">ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಾನಿಟರಿಂಗ್ ರಿಲೇ</string>
  <string name="rele_desk">\t ವೋಲ್ಟೇಜ್ ರಿಲೇ ಎನ್ನುವುದು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಾನಿಟರಿಂಗ್ ಡಿವೈಸ್ ಮತ್ತು ಲೋಡ್ ಡಿಸ್ಕನೆಕ್ಟರ್ ನ ಪವರ್ ಸೆಕ್ಷನ್ ನ ಸಂಯೋಜನೆಯಾಗಿದ್ದು, ಒಂದು ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಜೋಡಿಸಲಾಗಿದೆ. ಸೆಟ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಮಾಡಲು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ನೆಟ್ವರ್ಕ್ನಲ್ಲಿ ಅಪಘಾತಗಳ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ, ನಿಗದಿತ ಮಿತಿಗಳನ್ನು ಮೀರಿದರೆ ಲೋಡ್ ಸಂಪರ್ಕ ಕಡಿತಗೊಳಿಸಲು ಇದನ್ನು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="im_desk_rele">ಏಕ ಹಂತದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಾನಿಟರಿಂಗ್ ರಿಲೇ</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t ಮೋಟಾರಿನ ತಿರುಗುವಿಕೆಯ ದಿಕ್ಕನ್ನು ಬದಲಿಸಲು, ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು KM 1.2 ಅಥವಾ KM 2.2 ಅನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮುಚ್ಚಿದ ಸ್ಥಿತಿಗೆ ಹಿಂದಿರುಗಿಸಲು ನೀವು ಮೊದಲು ಅದನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸಬೇಕು. ಹಂತ-ಹಂತ ಶಾರ್ಟ್-ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು ಈ ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="elmeh_desk">ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೆಕಾನಿಕಲ್ ಪರಿವರ್ತಕಗಳು ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಲು ಅಥವಾ ಪ್ರತಿಯಾಗಿ ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾದ ಸಾಧನಗಳಾಗಿವೆ. ಅವರು ಒಂದು ರೀತಿಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಇನ್ನೊಂದಕ್ಕೆ ಪರಿವರ್ತಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t ಶಕ್ತಿಯ ಪರಿವರ್ತನೆಯ ನಿರ್ದೇಶನದ ಪ್ರಕಾರ, ವಿದ್ಯುತ್ ಯಂತ್ರಗಳನ್ನು ವರ್ಗೀಕರಿಸಲಾಗಿದೆ:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತದೆ. ವಿದ್ಯುತ್ ಜನರೇಟರ್‌ಗಳ ಹಿಮ್ಮುಖ ಪ್ರಕ್ರಿಯೆ, ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್‌ಗಳು ಪರಸ್ಪರ ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರಗಳು ಮತ್ತು ಪ್ರಸ್ತುತ-ಸಾಗಿಸುವ ವಾಹಕಗಳ ಮೂಲಕ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತವೆ. ಮೋಟಾರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಜನರೇಟರ್‌ಗಳು ಅನೇಕ ಸಾಮ್ಯತೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ ಮತ್ತು ಅನೇಕ ವಿಧದ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್‌ಗಳನ್ನು ಜನರೇಟರ್‌ಗಳಾಗಿ ಚಲಾಯಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ಪ್ರತಿಯಾಗಿ. ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಮೋಟರ್‌ಗಳು ಕೈಗಾರಿಕಾ ಫ್ಯಾನ್‌ಗಳು, ಬ್ಲೋವರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಪಂಪ್‌ಗಳು, ಯಂತ್ರೋಪಕರಣಗಳು, ಗೃಹೋಪಯೋಗಿ ವಸ್ತುಗಳು, ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳು ಮತ್ತು ಡಿಸ್ಕ್ ಡ್ರೈವ್‌ಗಳಂತೆ ವೈವಿಧ್ಯಮಯ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಕಂಡುಬರುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್ ಎನ್ನುವುದು ಒಂದು ಸ್ಥಿರ ಸಾಧನವಾಗಿದ್ದು, ಆವರ್ತನವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸದೆ ಪರ್ಯಾಯ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಒಂದು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಟ್ಟದಿಂದ ಇನ್ನೊಂದು ಹಂತಕ್ಕೆ (ಹೆಚ್ಚಿನ ಅಥವಾ ಕಡಿಮೆ) ಅಥವಾ ಅದೇ ಮಟ್ಟಕ್ಕೆ ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತದೆ. ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಒಂದು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಿಂದ ಇನ್ನೊಂದಕ್ಕೆ ಅನುಗಮನದ ಕನೆಕ್ಟರ್‌ಗಳ ಮೂಲಕ ವರ್ಗಾಯಿಸುತ್ತದೆ - ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ನ ಸುರುಳಿಗಳು. ಮೊದಲ ಅಥವಾ ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ವಿಭಿನ್ನ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ನ ಕೋರ್ನಲ್ಲಿ ವಿಭಿನ್ನ ಕಾಂತೀಯ ಹರಿವನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಹೀಗಾಗಿ ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಮೂಲಕ ವಿಭಿನ್ನ ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರವನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸುತ್ತದೆ. ಈ ವಿಭಿನ್ನ ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರವು ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ವಿಭಿನ್ನ ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೋಟಿವ್ ಫೋರ್ಸ್ (ಇಎಮ್ಎಫ್) ಅಥವಾ \"ವೋಲ್ಟೇಜ್\" ಅನ್ನು ಪ್ರೇರೇಪಿಸುತ್ತದೆ. ಈ ಪರಿಣಾಮವನ್ನು ಪರಸ್ಪರ ಪ್ರಚೋದನೆ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="el_bez_desk">ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರಕ್ಷತೆಯು ಸಾಂಸ್ಥಿಕ ಕ್ರಮಗಳು ಮತ್ತು ತಾಂತ್ರಿಕ ವಿಧಾನಗಳ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಾಗಿದೆ, ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ, ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾಪ, ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರ ಮತ್ತು ಸ್ಥಿರ ವಿದ್ಯುತ್ ನಿಂದ ಕಾರ್ಮಿಕರ ಮೇಲೆ ಹಾನಿಕಾರಕ ಮತ್ತು ಅಪಾಯಕಾರಿ ಪರಿಣಾಮಗಳನ್ನು ತಡೆಯುತ್ತದೆ.\n \t ಇದು ಕಾನೂನು, ಸಾಮಾಜಿಕ-ಆರ್ಥಿಕ, ಸಾಂಸ್ಥಿಕ, ತಾಂತ್ರಿಕ, ನೈರ್ಮಲ್ಯ, ವೈದ್ಯಕೀಯ, ತಡೆಗಟ್ಟುವಿಕೆ, ಪುನರ್ವಸತಿ ಮತ್ತು ಇತರ ಚಟುವಟಿಕೆಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">ವಿದ್ಯುತ್ ಆಘಾತದ ವಿರುದ್ಧ ರಕ್ಷಣೆಯ ವರ್ಗವು ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ಬಳಸುವಾಗ ವಿಧಾನಗಳು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರಕ್ಷತೆಯ ಮಟ್ಟವನ್ನು ಗೊತ್ತುಪಡಿಸುವ ಒಂದು ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="desk_0_1">\t ಕೆಲಸದ ಪ್ರತ್ಯೇಕತೆ ಮಾತ್ರ ಲಭ್ಯವಿದೆ. ವಾಹಕವಲ್ಲದ ಲೋಹದ ಭಾಗಗಳ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ನಿರೋಧನವನ್ನು ಒದಗಿಸಲಾಗಿಲ್ಲ. ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಒದಗಿಸಿಲ್ಲ. ವಸತಿ ಅಥವಾ ನಿಯಂತ್ರಣಗಳ ಮೇಲೆ ಅಪಾಯಕಾರಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸೂಚನೆಯಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="desk_0_2">\t ಬಹುತೇಕ ಎಲ್ಲಾ ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳು ನೆಲದಲ್ಲಿಲ್ಲದ ಲೋಹದ ದೇಹ, ತೆರೆದ ಸುರುಳಿಯಾಕಾರದ ಹಾಟ್ ಪ್ಲೇಟ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಹೀಟರ್‌ಗಳು, ಸೀಲಿಂಗ್ ಗೊಂಚಲುಗಳು.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t ಕೆಲಸದ ಪ್ರತ್ಯೇಕತೆ ಮಾತ್ರ ಲಭ್ಯವಿದೆ. ವಾಹಕವಲ್ಲದ ಲೋಹದ ಭಾಗಗಳ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ನಿರೋಧನವನ್ನು ಒದಗಿಸಲಾಗಿಲ್ಲ. ಲೋಹದ ನಾನ್-ಕರೆಂಟ್-ಸಾಗಿಸುವ ಭಾಗಗಳ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಅನ್ನು ವಿಶೇಷ ತಂತಿಯನ್ನು ನೆಲದ ಲೂಪ್ಗೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸುವ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳ ನೇರ ಯಾಂತ್ರಿಕ ಸಂಪರ್ಕ ಮತ್ತು ನೆಲದ ಲೂಪ್ ಮೂಲಕ ಖಾತ್ರಿಪಡಿಸಲಾಗಿದೆ. ನೆಲದ ಲೂಪ್ ಸಂಪರ್ಕ ಬಿಂದುವನ್ನು ನೆಲದ ಚಿಹ್ನೆಯಿಂದ ಸೂಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t ಯಂತ್ರೋಪಕರಣಗಳು, ಸ್ವಿಚ್‌ಬೋರ್ಡ್‌ಗಳು, ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್ ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್‌ಗಳು, ರೈಲು ಹಳಿಗಳ ಮೇಲೆ ಕ್ರೇನ್‌ಗಳು, ಟ್ರಾಮ್, ವಿದ್ಯುತ್ ಲೋಕೋಮೋಟಿವ್.</string>
  <string name="desk_I_1">\t ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಮೆಟಲ್ ಪ್ರಸ್ತುತವಲ್ಲದ-ಸಾಗಿಸುವ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಡಿವೈಸ್ ಪ್ಲಗ್ ಅನ್ನು ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಸಂಪರ್ಕದೊಂದಿಗೆ ವಿಶೇಷ ಸಾಕೆಟ್ಗೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸುವ ಮೂಲಕ ಖಾತ್ರಿಪಡಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="desk_I_2">\t ಕಂಪ್ಯೂಟರ್, ಮೈಕ್ರೋವೇವ್, ತೊಳೆಯುವ ಯಂತ್ರ.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t ಡಬಲ್ ಅಥವಾ ಬಲವರ್ಧಿತ ನಿರೋಧನವಿದೆ. ಚಾಸಿಸ್ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ. ಪ್ಲಗ್ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಹೊಂದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="desk_II_2">\t ವ್ಯಾಕ್ಯೂಮ್ ಕ್ಲೀನರ್, ಟಿವಿ, ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಡ್ರಿಲ್, ಹೇರ್ ಡ್ರೈಯರ್, ಸೀಲ್ಡ್ ಸ್ಟ್ರೀಟ್ ಲ್ಯಾಂಪ್, ಟ್ರಾಲಿಬಸ್.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t 42VDC ಅಥವಾ 36VAC ಗಿಂತ ಯಾವುದೇ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="desk_III_2">\t ಹೆಚ್ಚಿನ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರದ ಎಲ್ಲಾ ಬ್ಯಾಟರಿ ಚಾಲಿತ ಸಾಧನಗಳು (ರೇಡಿಯೋಗಳು, ಪೋರ್ಟಬಲ್ ಪ್ಲೇಯರ್‌ಗಳು, ಗಡಿಯಾರಗಳು, ಬ್ಯಾಟರಿ ದೀಪಗಳು). ಬಾಹ್ಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ಹೊಂದಿರುವ ಸಾಧನಗಳು (ಸ್ಕ್ಯಾನರ್‌ಗಳು, ಲ್ಯಾಪ್‌ಟಾಪ್‌ಗಳು). ಎರಡನೆಯದಕ್ಕೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ಪೂರೈಕೆಯ ಗುಣಮಟ್ಟ ಮತ್ತು ರಕ್ಷಣೆಯ ಮಟ್ಟದಿಂದ ಸುರಕ್ಷತೆಯನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t ಹೆಚ್ಚಿದ ವಿದ್ಯುತ್ ಅಪಾಯವಿಲ್ಲದ ಕೊಠಡಿಗಳಲ್ಲಿ, ಹಾಗೆಯೇ ಬೇಲಿಯಿಂದ ಸುತ್ತುವರಿದ ವಿದ್ಯುತ್ ಕ್ಯಾಮೆರಾಗಳು ಅಥವಾ ಅನಧಿಕೃತ ವ್ಯಕ್ತಿಗಳ ಪ್ರವೇಶವನ್ನು ಹೊರತುಪಡಿಸಿದ ಕೊಠಡಿಗಳಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಬಳಸಲು ಅನುಮತಿಸಲಾಗಿದೆ. ಸಾಧ್ಯವಾದರೆ, ಅಂತಹ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ಸೇವೆಯಿಂದ ತೆಗೆಯಬೇಕು.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t ಸ್ಥಾಯಿ ಸ್ಥಾಪನೆ, ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ತಂತಿಯ ಉದ್ದದೊಳಗೆ ಸಣ್ಣ ಚಲನೆಗಳು, ಹಳಿಗಳ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ಚಲಿಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಅನುಸ್ಥಾಪನೆಗಳು. ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಇಲ್ಲದ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯನ್ನು ನಿಷೇಧಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t ಒಂದು ನೆಲದ ಸಂಪರ್ಕ ಇದ್ದರೆ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಇಲ್ಲದೆ - ವರ್ಗ \"0\" ಗೆ ಹೋಲುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t ಐಪಿ 65 ಕ್ಕಿಂತ ಕಡಿಮೆ ಸಂರಕ್ಷಣಾ ವರ್ಗ ಹೊಂದಿರುವ ಸಾಧನಗಳಿಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ಆರ್ದ್ರತೆ (85%ಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು) ಹೊರತುಪಡಿಸಿ ಸೀಮಿತವಾಗಿಲ್ಲ. ಪ್ರತಿಕೂಲ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳ ಉಪಸ್ಥಿತಿಯಲ್ಲಿ ಕನಿಷ್ಠ ಒಂದು ವಿದ್ಯುತ್ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಸಾಧನವನ್ನು ಬಳಸುವುದು ಅಥವಾ ಆರ್‌ಸಿಡಿ ಮೂಲಕ ಸಂಪರ್ಕಿಸಿದಾಗ ಅಥವಾ ಒಂದು ವಿದ್ಯುತ್ ರಿಸೀವರ್ ಅನ್ನು ಪ್ರತ್ಯೇಕ ಮೂಲದಿಂದ ಚಾಲಿತಗೊಳಿಸಿದಾಗ ವಿದ್ಯುತ್ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ಬಳಸದೆ ಅನುಮತಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t ಸೀಮಿತವಾಗಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● ಏಕ -ಹಂತ - ಹಂತ ತಂತಿಯು ತಟಸ್ಥಕ್ಕೆ ಸಂಪರ್ಕಗೊಂಡಾಗ. ಇಂತಹ ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಸಂಭವಿಸುತ್ತವೆ.\n ● ಎರಡು -ಹಂತ - ಒಂದು ಹಂತವನ್ನು ಇನ್ನೊಂದಕ್ಕೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಿದಾಗ.\n ● ಮೂರು -ಹಂತ - ಮೂರು ಹಂತಗಳು ಒಂದಕ್ಕೊಂದು ಸಂಪರ್ಕಗೊಂಡಾಗ. ಇದು ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನ ಅತ್ಯಂತ ಸಮಸ್ಯಾತ್ಮಕ ವಿಧವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="title_kz_2">ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳ ವಿಧಗಳು ಮತ್ತು ಅವುಗಳ ಕಾರಣಗಳು</string>
  <string name="desk_kz_1">ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಎನ್ನುವುದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಆಗಿದ್ದು, ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಯಾವುದೇ ಅಥವಾ ಕಡಿಮೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧವಿಲ್ಲದೆ ಅನಪೇಕ್ಷಿತ ಹಾದಿಯಲ್ಲಿ ಚಲಿಸಲು ಅನುವು ಮಾಡಿಕೊಡುತ್ತದೆ. ಇದು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮೂಲಕ ಅತಿಯಾದ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿನ ಪ್ರತಿರೋಧವು ಕಣ್ಮರೆಯಾಗುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಪ್ರವಾಹವು ಅನಂತವಾಗಿ ಹೆಚ್ಚಾಗಲು ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುತ್ತದೆ, ಇದು ಹಾನಿಕಾರಕ ಪರಿಣಾಮಗಳಿಗೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ಒಂದು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಅನ್ನು ಸಾಲಿನಲ್ಲಿ ಸ್ಥಾಪಿಸಿದರೆ, ಅದು ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಬಿಡುಗಡೆಯ ಆಜ್ಞೆಯ ಮೇರೆಗೆ ಲೈನ್ ಅನ್ನು ಆಫ್ ಮಾಡಬೇಕು.</string>
  <string name="otv_desk">ಇದನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾಪನೆಗಳಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಪರ್ಯಾಯ ಪ್ರವಾಹ 100 ರಿಂದ 500 ವಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ನೊಂದಿಗೆ ಹಂತವನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="desk_mult">ವೋಲ್ಟೇಜ್, ಕರೆಂಟ್, ಪ್ರತಿರೋಧ ಅಥವಾ ನಿರಂತರತೆಯನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="strip_desk">ತಂತಿಗಳು ಮತ್ತು ಕೇಬಲ್‌ಗಳಿಂದ ನಿರೋಧನವನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="desk_otv">ಹೆಚ್ಚು ಪ್ರಭೇದಗಳು, ಉತ್ತಮ. ಇನ್ಸುಲೇಟೆಡ್ ಹ್ಯಾಂಡಲ್ ಮತ್ತು ಶಾಫ್ಟ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಇರಬೇಕು.</string>
  <string name="passat_desk">ಮಲ್ಟಿಫಂಕ್ಷನಲ್ ಹ್ಯಾಂಡ್-ಹಿಲ್ಡ್ ಫಿಟ್ಟಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಅಸೆಂಬ್ಲಿ ಟೂಲ್ ಅನ್ನು ಕ್ಲ್ಯಾಂಪ್ ಮತ್ತು ಗ್ರಿಪ್ಪಿಂಗ್‌ಗಾಗಿ ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="kluch_desk">ಬೋಲ್ಟ್, ಬೀಜಗಳು ಮತ್ತು ಇತರ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಬಿಗಿಗೊಳಿಸುವ ಮೂಲಕ ಥ್ರೆಡ್ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸುವ ಸಾಧನ. ಸಹಜವಾಗಿ, ವ್ರೆಂಚ್‌ಗಳನ್ನು ಪ್ರತ್ಯೇಕಿಸುವುದು ಅಪೇಕ್ಷಣೀಯವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="molotok_desk">ಸಣ್ಣ ತಾಳವಾದ್ಯ ಕೈ ಉಪಕರಣವು ಉಗುರಿನಲ್ಲಿ ಸುತ್ತಿಗೆ, ಡೋವೆಲ್ ನಲ್ಲಿ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಲು, ಆರೋಹಿಸುವ ಬ್ರಾಕೆಟ್ ಅನ್ನು ಲಗತ್ತಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="nozh_desk">ಬಹಳ ಬಹುಮುಖ ಸಾಧನ. ಅದು ಇಲ್ಲದೆ ಬಹುತೇಕ ಯಾವುದೇ ಕೆಲಸವು ಪೂರ್ಣಗೊಳ್ಳುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">ಕರ್ಲಿ ಬಾಗುವ ತಂತಿಗಳಿಗೆ ಉಪಯುಕ್ತ.</string>
  <string name="bokorezi_desk">ಮುಖ್ಯ ಉದ್ದೇಶ - ಕಚ್ಚುವ ತಂತಿಗಳು, ಉಗುರುಗಳು, ತಿರುಪುಮೊಳೆಗಳು.</string>
  <string name="napilnik_desk">ತಂತಿಯ ಎಳೆಗಳನ್ನು ತೀಕ್ಷ್ಣಗೊಳಿಸಲು, ಅಸಮ ಮೇಲ್ಮೈಗಳನ್ನು ಸರಿಹೊಂದಿಸಲು ಇದು ಉಪಯುಕ್ತವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="noshovki_desk">ವಿವಿಧ ರೀತಿಯ ಹ್ಯಾಕ್ಸಾಗಳಿವೆ: ಲೋಹ, ಮರ, ಡ್ರೈವಾಲ್ಗಾಗಿ. ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಕತ್ತರಿಸಿ, ಆರೋಹಿಸಲು ರಂಧ್ರವನ್ನು ಕತ್ತರಿಸಿ.</string>
  <string name="ryletka_desk">ಕೆಲಸದ ವಸ್ತುಗಳ ಗಾತ್ರ, ಕೇಬಲ್ ಉದ್ದವನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಉಪಯುಕ್ತ.</string>
  <string name="perf_desk">ಸುತ್ತಿಗೆಯಿಂದ ಡ್ರಿಲ್ ಬಳಸಿ ರಂಧ್ರಗಳನ್ನು ಕೊರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ, ಚಡಿಗಳನ್ನು ತಯಾರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಪುಡಿಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ಇದು ಡ್ರಿಲ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ವಿವಿಧ ಲಗತ್ತುಗಳನ್ನು ಜೋಡಿಸಲು ಕೆಲಸ ಮಾಡುವ ತಲೆಯನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.</string>
  <string name="shyryp_desk">ನೀವು ಸ್ಕ್ರೂಗಳನ್ನು ಬಿಗಿಗೊಳಿಸಬೇಕಾದ ದೊಡ್ಡ-ಪ್ರಮಾಣದ ಕೆಲಸಕ್ಕೆ ಉಪಯುಕ್ತ.</string>
  <string name="payalnik_desk">ಟಿನ್ನಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಬೆಸುಗೆ ತಂತಿಗಳಿಗೆ</string>
  <string name="poyas_desk">ಬೆಲ್ಟ್ ಮೇಲೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡಲು ಅಗತ್ಯವಿರುವ ಎಲ್ಲಾ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ಇರಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t ಲಕ್ಸ್ (ಎಲ್ಎಕ್ಸ್) ಎನ್ನುವುದು ಎಸ್‌ಐನಿಂದ ಪಡೆದ ಬೆಳಕಿನ ಘಟಕವಾಗಿದ್ದು, ಪ್ರತಿ ಯೂನಿಟ್ ಪ್ರದೇಶಕ್ಕೆ ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಹರಿವನ್ನು ಅಳೆಯುತ್ತದೆ. ಇದು ಪ್ರತಿ ಚದರ ಮೀಟರ್‌ಗೆ ಒಂದು ಲುಮೆನ್‌ಗೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಫೋಟೊಮೆಟ್ರಿಯಲ್ಲಿ, ಇದನ್ನು ಮಾನವ ಕಣ್ಣಿನಿಂದ ಗ್ರಹಿಸಿದಂತೆ, ಮೇಲ್ಮೈಯನ್ನು ಹೊಡೆಯುವ ಅಥವಾ ಹಾದುಹೋಗುವ ಬೆಳಕಿನ ತೀವ್ರತೆಯ ಅಳತೆಯಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t ಒಬ್ಬ ವ್ಯಕ್ತಿಯು ಲಕ್ಸ್ ಮೀಟರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಿದ ನಿಖರವಾದ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಪಡೆಯಲು ಸಹಾಯವಿಲ್ಲದೆ ಪ್ರಕಾಶ ಮಟ್ಟದ ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುವುದಿಲ್ಲ. ಚಟುವಟಿಕೆಯ ವಿವಿಧ ಕ್ಷೇತ್ರಗಳಿಗೆ ಕೆಲಸದ ಮೇಲ್ಮೈಗಳು ಮತ್ತು ಆವರಣಗಳ ಪ್ರಕಾಶವು ರಾಜ್ಯ ನಿಯಮಗಳಿಗೆ ಅನುಸಾರವಾಗಿರಬೇಕು.</string>
  <string name="lumen_desk">\t ಲುಮೆನ್ (lm) ಎನ್ನುವುದು ಪ್ರಕಾಶಕ ಹರಿವಿನ SI ಪಡೆದ ಘಟಕವಾಗಿದ್ದು, ಸಮಯದ ಪ್ರತಿ ಘಟಕಕ್ಕೆ ಒಂದು ಮೂಲದಿಂದ ಹೊರಸೂಸುವ ಗೋಚರ ಬೆಳಕಿನ ಒಟ್ಟು ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಅಳೆಯುತ್ತದೆ. ಪ್ರಕಾಶಕ ಹರಿವು ಶಕ್ತಿಯಿಂದ (ವಿಕಿರಣ ಹರಿವು) ಭಿನ್ನವಾಗಿದೆ, ಆ ವಿಕಿರಣ ಹರಿವು ಹೊರಸೂಸುವ ಎಲ್ಲಾ ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಅಲೆಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ, ಆದರೆ ಬೆಳಕಿನ ಹರಿವು ಮಾನವನ ಕಣ್ಣಿನ ಸೂಕ್ಷ್ಮತೆಯ ವಿವಿಧ ತರಂಗಾಂತರಗಳ ಸೂಕ್ಷ್ಮತೆಯ ಪ್ರಕಾರ (\"ಪ್ರಕಾಶಕ ಕಾರ್ಯ\") ತೂಕವಿರುತ್ತದೆ. ಲುಮೆನ್ಸ್ ಲಕ್ಸ್‌ಗೆ ಸಂಬಂಧಿಸಿರುತ್ತದೆ, ಇದರಲ್ಲಿ ಒಂದು ಲಕ್ಸ್ ಒಂದು ಚದರ ಮೀಟರ್‌ಗೆ ಒಂದು ಲುಮೆನ್ ಆಗಿದೆ.</string>
  <string name="cvet_temp">\t ಬಣ್ಣದ ತಾಪಮಾನ (ಕೆಲ್ವಿನ್, ಕೆ ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ) - ಆಪ್ಟಿಕಲ್ ವ್ಯಾಪ್ತಿಯಲ್ಲಿ ತರಂಗಾಂತರದ ಕ್ರಿಯೆಯಾಗಿ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲದ ವಿಕಿರಣ ತೀವ್ರತೆಯ ಕೋರ್ಸ್‌ನ ಲಕ್ಷಣವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="mult_desk">ಒಂದು ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್ ಒಂದು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಅಳತೆ ಸಾಧನವಾಗಿದ್ದು ಅದು ಒಂದು ಘಟಕದಲ್ಲಿ ಹಲವಾರು ಮಾಪನ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಸಂಯೋಜಿಸುತ್ತದೆ. ಒಂದು ವಿಶಿಷ್ಟ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್, ಕರೆಂಟ್ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಅಳೆಯಬಹುದು. ಅನಲಾಗ್ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್‌ಗಳು ರೀಡಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲು ಚಲಿಸುವ ಪಾಯಿಂಟರ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಮೈಕ್ರೊಮೀಟರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಡಿಜಿಟಲ್ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್‌ಗಳು (DMM, DVOM) ಸಂಖ್ಯಾ ಪ್ರದರ್ಶನವನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ, ಮತ್ತು ಅಳತೆ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುವ ಗ್ರಾಫಿಕಲ್ ಬಾರ್ ಅನ್ನು ಸಹ ತೋರಿಸಬಹುದು. ಡಿಜಿಟಲ್ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್‌ಗಳು ಅನಲಾಗ್ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಕೆಯಲ್ಲಿಲ್ಲದವು, ಏಕೆಂದರೆ ಅವುಗಳು ಈಗ ಕಡಿಮೆ ವೆಚ್ಚ, ಹೆಚ್ಚಿನ ನಿಖರತೆ ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚು ದೈಹಿಕವಾಗಿ ದೃ .ವಾಗಿವೆ.\n \t ಬಳಸುವ ಮೊದಲು ನಿಮ್ಮ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಬಂದ ಸೂಚನೆಗಳನ್ನು ಓದಲು ಮರೆಯದಿರಿ.</string>
  <string name="gen_desk">ವಿದ್ಯುತ್ ಜನರೇಟರ್ ಎನ್ನುವುದು ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ. ಜನರೇಟರ್ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್ಗಳನ್ನು ಬಾಹ್ಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮೂಲಕ ಹರಿಯುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಇದು ನೀರಿನ ಪಂಪ್‌ಗೆ ಸ್ವಲ್ಪಮಟ್ಟಿಗೆ ಹೋಲುತ್ತದೆ, ಇದು ನೀರಿನ ಹರಿವನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸುತ್ತದೆ ಆದರೆ ಒಳಗಿನ ನೀರನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸುವುದಿಲ್ಲ. ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯ ಮೂಲ, ಅವಿಭಾಜ್ಯ ಮೂವರ್, ಪರಸ್ಪರ ಅಥವಾ ಟರ್ಬೈನ್ ಸ್ಟೀಮ್ ಎಂಜಿನ್, ಟರ್ಬೈನ್ ಅಥವಾ ವಾಟರ್ವೀಲ್ ಮೂಲಕ ಬೀಳುವ ನೀರು, ಆಂತರಿಕ ದಹನಕಾರಿ ಎಂಜಿನ್, ವಿಂಡ್ ಟರ್ಬೈನ್, ಹ್ಯಾಂಡ್ ಕ್ರ್ಯಾಂಕ್, ಸಂಕುಚಿತ ಗಾಳಿ ಅಥವಾ ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯ ಯಾವುದೇ ಮೂಲವಾಗಿರಬಹುದು.\n \t ವಿದ್ಯುತ್ ಯಂತ್ರದ ಎರಡು ಮುಖ್ಯ ಭಾಗಗಳನ್ನು ಯಾಂತ್ರಿಕ ಅಥವಾ ವಿದ್ಯುತ್ ಪದಗಳಲ್ಲಿ ವಿವರಿಸಬಹುದು. ಯಾಂತ್ರಿಕ ಪರಿಭಾಷೆಯಲ್ಲಿ, ರೋಟರ್ ತಿರುಗುವ ಭಾಗವಾಗಿದೆ, ಮತ್ತು ಸ್ಟೇಟರ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಯಂತ್ರದ ಸ್ಥಾಯಿ ಭಾಗವಾಗಿದೆ. ವಿದ್ಯುತ್ ಪರಿಭಾಷೆಯಲ್ಲಿ, ಆರ್ಮೇಚರ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಿಸುವ ಘಟಕವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಕ್ಷೇತ್ರವು ವಿದ್ಯುತ್ ಯಂತ್ರದ ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ಘಟಕವಾಗಿದೆ. ಆರ್ಮೇಚರ್ ರೋಟರ್ ಅಥವಾ ಸ್ಟೇಟರ್‌ನಲ್ಲಿರಬಹುದು. ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರವನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತಗಳು ಅಥವಾ ಶಾಶ್ವತ ಆಯಸ್ಕಾಂತಗಳನ್ನು ರೋಟರ್ ಅಥವಾ ಸ್ಟೇಟರ್ ಮೇಲೆ ಜೋಡಿಸಬಹುದು. ಜನರೇಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಎಸಿ ಜನರೇಟರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಡಿಸಿ ಜನರೇಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಎರಡು ವಿಧಗಳಾಗಿ ವರ್ಗೀಕರಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t ಪ್ರಸ್ತುತ, ಈ ಕೆಳಗಿನ ರೀತಿಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದನೆಗಳಿವೆ:\n Rop ಜಲವಿದ್ಯುತ್ - ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಿಸಲು ನೀರಿನ ಹರಿವಿನ ಚಲನ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಬಳಸುವ ಉದ್ಯಮ.\n Power ಉಷ್ಣ ವಿದ್ಯುತ್ ಉದ್ಯಮ - ಪಳೆಯುಳಿಕೆ ಇಂಧನ ದಹನದಿಂದ ಉಷ್ಣ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಬಳಸುವ ಉದ್ಯಮ\n ● ನ್ಯೂಕ್ಲಿಯರ್ ಪವರ್ ಎಂಬುದು ಒಂದು ಉದ್ಯಮವಾಗಿದ್ದು, ಅಲ್ಲಿ ನ್ಯೂಕ್ಲಿಯರ್ ರಿಯಾಕ್ಟರ್ ನಲ್ಲಿ ನ್ಯೂಕ್ಲಿಯರ್ ಕ್ರಿಯೆಯ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಥರ್ಮಲ್ ಎನರ್ಜಿ ಬಿಡುಗಡೆಯಾಗುತ್ತದೆ.\n Power ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಎಂಜಿನಿಯರಿಂಗ್:\n - ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್\n - ವಾಯು ಶಕ್ತಿ\n - ಭೂಶಾಖದ ಶಕ್ತಿ (ಭೂಮಿಯ ಶಾಖದ ಬಳಕೆ)\n - ಹೈಡ್ರೋಜನ್ ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t ಈ ಸ್ಕೀಮ್ ಮತ್ತು ಹಿಂದಿನ ಸ್ಕೀಮ್ ನಡುವಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸವೆಂದರೆ ಇಂಜಿನ್ನ ತಿರುಗುವಿಕೆಯ ದಿಕ್ಕನ್ನು ಬದಲಿಸಲು, ನೀವು ಪ್ರತಿ ಬಾರಿ \"ಸ್ಟಾಪ್\" ಬಟನ್ ಒತ್ತುವ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="elizm_desk">ವಿದ್ಯುತ್ ಅಳತೆ ಉಪಕರಣಗಳು ವಿವಿಧ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರಮಾಣಗಳನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಬಳಸುವ ಸಾಧನಗಳ ವರ್ಗವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">ಆಮ್ಮಿಯರ್ ಎಂದರೆ ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳಲ್ಲಿನ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ ಆಮ್ಮೀಟರ್ ಅನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಸರಣಿಯಲ್ಲಿ ಸಂಪರ್ಕಿಸಲಾಗಿದೆ, ಇದರಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತವನ್ನು ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಪರೀಕ್ಷೆಯ ಅಡಿಯಲ್ಲಿರುವ ವಸ್ತುವಿನ ಮೇಲೆ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರದಂತೆ ಆಮ್ಮೀಟರ್‌ನ ಆಂತರಿಕ ಪ್ರತಿರೋಧವು ಕನಿಷ್ಠವಾಗಿರಬೇಕು.\n \t ಅಳತೆಯ ಮಿತಿಯನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಲು, ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ಷಂಟ್ನೊಂದಿಗೆ (DC ಹಾಗೂ AC), ಇದನ್ನು ಪ್ರಸ್ತುತ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ (ಕೇವಲ ಎಸಿ) ಅಥವಾ ಅಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಆಂಪ್ಲಿಫಯರ್ (ಡಿಸಿ ಮಂಡಲಗಳಲ್ಲಿ) ಅಳವಡಿಸಿರಲಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ವಿನ್ಯಾಸದ ಪ್ರಕಾರ ಅಮ್ಮೀಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಹೀಗೆ ವಿಂಗಡಿಸಲಾಗಿದೆ:\n Electronic ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳಿಲ್ಲದ ಮತ್ತು ಪಾಯಿಂಟರ್ ಸೂಚಕದೊಂದಿಗೆ ಅಮೀಟರ್‌ಗಳು\n Electronic ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳೊಂದಿಗೆ ಮತ್ತು ಪಾಯಿಂಟರ್ ಇಂಡಿಕೇಟರ್ ಬಳಸಿ ಅಮೀಟರ್‌ಗಳು\n A ಡಿಜಿಟಲ್ ಸೂಚಕದೊಂದಿಗೆ</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">ಅನಲಾಗ್ ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್ಗಳು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ವೋಲ್ಟೇಜ್ಗೆ ಅನುಗುಣವಾಗಿ ಒಂದು ಪಾಯಿಂಟರ್ ಅನ್ನು ಸ್ಕೇಲ್ನಲ್ಲಿ ಚಲಿಸುತ್ತವೆ; ಡಿಜಿಟಲ್ ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್ಗಳು ಅನಲಾಗ್-ಟು-ಡಿಜಿಟಲ್ ಪರಿವರ್ತಕವನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ವೋಲ್ಟೇಜ್ನ ಸಂಖ್ಯಾತ್ಮಕ ಪ್ರದರ್ಶನವನ್ನು ನೀಡುತ್ತವೆ. ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್‌ಗಳನ್ನು ವ್ಯಾಪಕ ಶ್ರೇಣಿಯ ಶೈಲಿಯಲ್ಲಿ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ. ಪ್ಯಾನಲ್‌ನಲ್ಲಿ ಶಾಶ್ವತವಾಗಿ ಅಳವಡಿಸಲಾಗಿರುವ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ಜನರೇಟರ್‌ಗಳು ಅಥವಾ ಇತರ ಸ್ಥಿರ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಮಾಡಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಪೋರ್ಟಬಲ್ ಉಪಕರಣಗಳು, ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್ ರೂಪದಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಸಜ್ಜುಗೊಂಡಿವೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ಮತ್ತು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ಸ್ ಕೆಲಸದಲ್ಲಿ ಬಳಸುವ ಪ್ರಮಾಣಿತ ಪರೀಕ್ಷಾ ಸಾಧನಗಳಾಗಿವೆ.\n \t ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ತ್ವದ ಪ್ರಕಾರ, ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್ಗಳನ್ನು ಹೀಗೆ ವಿಂಗಡಿಸಲಾಗಿದೆ:\n ● ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೆಕಾನಿಕಲ್ - ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್, ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್, ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಡೈನಾಮಿಕ್, ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಸ್ಟಾಟಿಕ್, ರೆಕ್ಟಿಫೈಯರ್, ಥರ್ಮೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್\n ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ - ಅನಲಾಗ್ ಮತ್ತು ಡಿಜಿಟಲ್\n ನೇಮಕಾತಿಯ ಮೂಲಕ:\n Current ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್\n Current ನೇರ ಕರೆಂಟ್\n -ಹಂತ-ಸೂಕ್ಷ್ಮ\n Ul ನಾಡಿ\n ಆಯ್ದ\n ಯುನಿವರ್ಸಲ್\n ವಿನ್ಯಾಸ ಮತ್ತು ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ವಿಧಾನದ ಪ್ರಕಾರ:\n ● ಸ್ವಿಚ್‌ಬೋರ್ಡ್\n ● ಪೋರ್ಟಬಲ್\n ಸ್ಥಾಯಿ</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್ ಎನ್ನುವುದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಎರಡು ಬಿಂದುಗಳ ನಡುವಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸವನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಬಳಸುವ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">ವಿದ್ಯುತ್ ಸಕ್ರಿಯ ಪ್ರತಿರೋಧಗಳನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಓಮ್ಮೀಟರ್ ಒಂದು ಅಳತೆ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ. ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮಾಪನವನ್ನು ನೇರ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆದರೆ ಕೆಲವು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಓಮ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು ಪರ್ಯಾಯ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಅಳೆಯಬಹುದು. ಅಳತೆ ಮಾಡಿದ ಪ್ರತಿರೋಧಗಳ ವ್ಯಾಪ್ತಿಯಲ್ಲಿ ಓಮ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು ಭಿನ್ನವಾಗಿರುತ್ತವೆ: ಮೆಗೊಹ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು, ಗಿಗಾಓಹ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು, ಟೆರೊಹ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು, ಮಿಲಿಯೊಹ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು, ಮೈಕ್ರೋಹೋಮೀಟರ್‌ಗಳು.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">ವಿನ್ಯಾಸ ಮತ್ತು ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ವಿಧಾನದ ಪ್ರಕಾರ:\n ● ಸ್ವಿಚ್‌ಬೋರ್ಡ್\n Ora ಪ್ರಯೋಗಾಲಯ\n ● ಪೋರ್ಟಬಲ್\n ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ವದಿಂದ:\n ● ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ - ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಮೀಟರ್ ಅಥವಾ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ರೇಟಿಯೋಮೀಟರ್ (ಮೆಗೊಹ್ಮೀಟರ್ಸ್)\n ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ - ಅನಲಾಗ್ ಅಥವಾ ಡಿಜಿಟಲ್</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್ ಎನ್ನುವುದು ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾಲಿತ ಸಾಧನದಿಂದ ಸೇವಿಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">Istance ಪ್ರತಿರೋಧ ಮಾಪನ ಶ್ರೇಣಿ\n Error ಅನುಮತಿಸುವ ದೋಷ ಅಥವಾ ನಿಖರತೆಯ ವರ್ಗ\n The ಸಲಕರಣೆ ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್</string>
  <string name="schet_desk_1">\t ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಯುಕ್ತತೆಗಳು ಬಿಲ್ಲಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಉದ್ದೇಶಗಳಿಗಾಗಿ ಗ್ರಾಹಕರ ಆವರಣದಲ್ಲಿ ಅಳವಡಿಸಲಾಗಿರುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಅವುಗಳನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಬಿಲ್ಲಿಂಗ್ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ಮಾಪನಾಂಕ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಸಾಮಾನ್ಯವಾದದ್ದು ಕಿಲೋವ್ಯಾಟ್ ಗಂಟೆ (kWh). ಅವುಗಳನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಪ್ರತಿ ಬಿಲ್ಲಿಂಗ್ ಅವಧಿಗೆ ಒಮ್ಮೆ ಓದಲಾಗುತ್ತದೆ. \t\n ಉದಾಹರಣೆ: 30 ನಿಮಿಷಗಳಲ್ಲಿ 2.5 ಕಿ.ವ್ಯಾ ಸಾಮರ್ಥ್ಯವಿರುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಟೌವ್ ಪವರ್ ಗ್ರಿಡ್ ನಿಂದ ಸೇವಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h ಆಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್ ಎನ್ನುವುದು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ಮುರಿಯದೆ ಮತ್ತು ಅದರೊಂದಿಗೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಪರ್ಕವಿಲ್ಲದೆ ಪ್ರಸ್ತುತವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ.\n \t ಆಧುನಿಕ ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್‌ಗಳ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ವವು ಹಾಲ್ ಸೆನ್ಸಾರ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ವಾಹಕದ ಸುತ್ತಲಿನ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ನಲ್ಲಿನ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ ಉತ್ಪತ್ತಿಯಾಗುವ ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ನೇರ ಮಾಪನವನ್ನು ಆಧರಿಸಿದೆ ಮತ್ತು ನೇರ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಂತೆ ಅನಿಯಂತ್ರಿತ ಆಕಾರದ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಅಳೆಯಲು ನಿಮಗೆ ಅನುವು ಮಾಡಿಕೊಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">The ಅಳತೆಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿ ಮುರಿಯದೆ ಪ್ರಸ್ತುತದ ಮಾಪನ.\n High ಅಧಿಕ-ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಸರಳ ಅಳತೆಯ ಸಾಧ್ಯತೆ (10 kV ವರೆಗೆ).\n Very ಅತಿ ಹೆಚ್ಚಿನ ಶಕ್ತಿಯ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧ್ಯತೆ (ಇದು ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕ ಅಮ್ಮೀಟರ್‌ಗಳಿಗೆ ದೈಹಿಕವಾಗಿ ಅಸಾಧ್ಯ, ಓಪನ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಸರಣಿಯಲ್ಲಿ ಸಂಪರ್ಕಗೊಂಡಿದೆ).\n Of ಸಾಧನದ ಸಾಂದ್ರತೆ.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">Accuracy ಕಡಿಮೆ ನಿಖರತೆಯ ವರ್ಗ (2.0 - 3.0).\n The ಕ್ಲಾಂಪ್‌ನ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ವಿಂಡೋದಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಗಿಸುವ ವಾಹಕದ ಸ್ಥಾನದ ಮೇಲೆ ರೀಡಿಂಗ್‌ಗಳ ಕೆಲವು ಅವಲಂಬನೆ.\n The ಅಳೆಯುವ ಪ್ರವಾಹದ ಹೆಚ್ಚಿನ ಹಾರ್ಮೋನಿಕ್ಸ್ ಮತ್ತು ಅಳತೆಯ ಪ್ರವಾಹದ ಆವರ್ತನದಲ್ಲಿನ ಬದಲಾವಣೆಗಳಿಂದಾಗಿ ಅಗ್ಗದ ಮಾದರಿಗಳಲ್ಲಿ ವಾಚನಗಳ ವಿರೂಪತೆ, ಏಕೆಂದರೆ ಸಾಧನವು ಸರಿಯಾದ ವಾಚನಗಳನ್ನು ಸೈನುಸೈಡಲ್ ಪ್ರವಾಹದೊಂದಿಗೆ ಮಾತ್ರ ನೀಡುತ್ತದೆ (ಇದಕ್ಕೆ ಒಂದು ಕಾರಣವೆಂದರೆ ಒಂದು ಮೀಟರ್ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಸಿಸ್ಟಮ್ ಸರಿಪಡಿಸುವಿಕೆಯೊಂದಿಗೆ). ಆಧುನಿಕ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸಾಧನಗಳಲ್ಲಿ ಈ ಅನಾನುಕೂಲತೆಯನ್ನು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅಥವಾ ಸಾಫ್ಟ್ ವೇರ್ ಮೂಲಕ ಸರಿದೂಗಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="magnit_desk">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್‌ಗಳು ವಿವಿಧ ವಿದ್ಯುತ್ ಲೋಡ್‌ಗಳನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಬಳಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಾಧನಗಳಾಗಿವೆ (ವಾಟರ್ ಹೀಟರ್‌ಗಳು, ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಮೋಟಾರ್‌ಗಳು, ಇಂಡಕ್ಷನ್ ಫರ್ನೇಸ್‌ಗಳು, ಫ್ಯಾನ್‌ಗಳು, ಇತ್ಯಾದಿ). ಅವರ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ವವು ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಸುರುಳಿಗೆ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕುವ ಅಥವಾ ಅನ್ವಯಿಸುವ ಮೂಲಕ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ತೆರೆಯುವ ಮತ್ತು ಮುಚ್ಚುವಿಕೆಯನ್ನು ಆಧರಿಸಿದೆ.</string>
  <string name="magnit_desk_2">ಸ್ಟಾರ್ಟರ್ ಅಂತಹ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ಹೊಂದಬಹುದು:\n 1. ತುರ್ತು ಮೋಟಾರ್ ಸ್ಥಗಿತಗೊಳಿಸುವಿಕೆಗಾಗಿ ಥರ್ಮಲ್ ರಿಲೇ\n 2. ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಕಡಿಮೆ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಂಪರ್ಕ ಗುಂಪು (ಅಥವಾ ಗುಂಪುಗಳು), ನಿಯಂತ್ರಣ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ\n 3. ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ ಮತ್ತು ನಿಲ್ಲಿಸಿ ಗುಂಡಿಗಳು\n 4. ಮೂರು-ಹಂತದ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್ಗಳ ವಿದ್ಯುತ್ ಪೂರೈಕೆ ಜಾಲದ ಒಂದು ಹಂತವು ಮುರಿದುಹೋದ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ತುರ್ತು ಸ್ಥಗಿತಗೊಳಿಸುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಎರಡು ಪುಶ್ ಸ್ವಿಚ್‌ಗಳು ನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತವೆ, \"ಸ್ಟಾರ್ಟ್\" ಸ್ವಿಚ್ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಆಫ್ ಆಗಿರುತ್ತದೆ (ಅಂದರೆ ಪುಶ್-ಟು-ಮೇಕ್) ಮತ್ತು \"ಸ್ಟಾಪ್\" ಸ್ವಿಚ್ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಆನ್ ಆಗಿರುತ್ತದೆ (ಅಂದರೆ ಪುಶ್-ಟು-ಬ್ರೇಕ್).\n \t ಮೋಟಾರ್ ಚಾಲನೆಯಲ್ಲಿಲ್ಲದಿದ್ದಾಗ, ಲೈನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಲಭ್ಯವಿದ್ದರೂ, ಸ್ಟಾರ್ಟರ್ ಅಥವಾ ಮೋಟಾರ್‌ನಿಂದ ಕರೆಂಟ್ ಎಳೆಯಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ.\n \t \"ಸ್ಟಾರ್ಟ್\" ಗುಂಡಿಯನ್ನು ಒತ್ತಿದಾಗ, ಮೋಟಾರ್ ನೇರವಾಗಿ ಚಾಲಿತವಾಗುವುದಿಲ್ಲ, ಬದಲಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕದಲ್ಲಿರುವ ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತವು ಶಕ್ತಿಯುತವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಕಾಂಟ್ಯಾಕ್ಟರ್‌ನಲ್ಲಿನ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ವಿಚ್ ಆಗ ತೊಡಗುತ್ತದೆ, ಏಕಕಾಲದಲ್ಲಿ ಮೋಟರ್‌ಗೆ ಕರೆಂಟ್ ಅನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ತನ್ನದೇ ಆದ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ಕಾಪಾಡಿಕೊಳ್ಳಲು ಸ್ವಯಂ-ಸಮರ್ಥನೀಯ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ. ಹೀಗೆ ಸ್ಟಾರ್ಟ್ ಬಟನ್ ಬಿಡುಗಡೆಯಾದಾಗ, ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ವಿಚ್ ಕಾರ್ಯನಿರತವಾಗಿರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಮೋಟಾರ್ ಚಾಲನೆಯಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ.\n \t \"ಸ್ಟಾಪ್\" ಗುಂಡಿಯನ್ನು ಒತ್ತುವುದರಿಂದ ಸಂಪರ್ಕಕ್ಕೆ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಒಡೆಯುತ್ತದೆ, ಇದರ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಅದರ ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತವನ್ನು ಡಿ-ಎನರ್ಜೈಸ್ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಹೀಗಾಗಿ ಮೋಟಾರ್‌ಗೆ ಕರೆಂಟ್ ಕಡಿತಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="tok_desk_1">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ವಿದ್ಯುತ್ ವಾಹಕ ಅಥವಾ ಜಾಗದ ಮೂಲಕ ಚಲಿಸುವ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್ಗಳು ಅಥವಾ ಅಯಾನುಗಳಂತಹ ಚಾರ್ಜ್ಡ್ ಕಣಗಳ ಸ್ಟ್ರೀಮ್ ಆಗಿದೆ. ಇದನ್ನು ಒಂದು ಪ್ರದೇಶದ ಹಿಂದಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ ಹರಿವಿನ ನಿವ್ವಳ ದರ ಎಂದು ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ಮನೆಗಳು ಮತ್ತು ಬೀದಿಗಳನ್ನು ಬೆಳಗಿಸಲು, ಮನೆಯ ಮತ್ತು ಕೈಗಾರಿಕಾ ಸಲಕರಣೆಗಳ ಕಾರ್ಯಕ್ಷಮತೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ಸಾರಿಗೆಯ ಚಲನೆ ಇತ್ಯಾದಿಗಳನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಲು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ಅಗತ್ಯ.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ SI ಘಟಕವು ಆಂಪಿಯರ್ ಅಥವಾ ಆಂಪಿಯರ್ ಆಗಿದೆ, ಇದು ಒಂದು ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಒಂದು ಕೂಲಂಬ್ ದರದಲ್ಲಿ ಒಂದು ಮೇಲ್ಮೈಯಾದ್ಯಂತ ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ ಹರಿವು. ಆಂಪಿಯರ್ (ಚಿಹ್ನೆ: A) ಒಂದು SI ಮೂಲ ಘಟಕವಾಗಿದೆ. ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಅಮೀಟರ್ ಎಂಬ ಸಾಧನವನ್ನು ಬಳಸಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="i_1">, ನಾನು ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ವಾಹಕದ ಮೂಲಕ ಪ್ರಸ್ತುತವಾಗಿದ್ದರೆ, V ಎಂಬುದು ವೋಲ್ಟ್‌ಗಳ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ವಾಹಕದ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ಅಳೆಯುವ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸವಾಗಿದೆ, ಮತ್ತು ಆರ್ ಎಂಬುದು ಓಮ್‌ಗಳ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ವಾಹಕದ ಪ್ರತಿರೋಧವಾಗಿದೆ.\n \t ಹೆಚ್ಚು ನಿರ್ದಿಷ್ಟವಾಗಿ, ಓಮ್ನ ನಿಯಮವು ಈ ಸಂಬಂಧದಲ್ಲಿ ಆರ್ ಸ್ಥಿರವಾಗಿರುತ್ತದೆ, ಪ್ರಸ್ತುತದಿಂದ ಸ್ವತಂತ್ರವಾಗಿದೆ ಎಂದು ಹೇಳುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="sop_desk_1">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕಲ್ ರೆಸಿಸ್ಟೆನ್ಸ್ ಎನ್ನುವುದು ಭೌತಿಕ ಪ್ರಮಾಣವಾಗಿದ್ದು ಅದು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಹಾದುಹೋಗುವುದನ್ನು ತಡೆಯಲು ವಾಹಕದ ಆಸ್ತಿಯನ್ನು ನಿರೂಪಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅದರ ಮೂಲಕ ಹರಿಯುವ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ವಾಹಕದ ತುದಿಯಲ್ಲಿರುವ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನುಪಾತಕ್ಕೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ.\n ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಸೂತ್ರದ ಮೂಲಕ ಲೆಕ್ಕಹಾಕಬಹುದು:</string>
  <string name="nr">, ಎಲ್ಲಿ\n \"R\" ಒಂದು ಪ್ರತಿರೋಧ, ಓಂ.\n \"U\" ವಾಹಕದ ತುದಿಯಲ್ಲಿರುವ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸವಾಗಿದೆ, ವಿ.\n \"I\" ಪ್ರವಾಹದ ಶಕ್ತಿ, ಎ.</string>
  <string name="nr_2">, \"I\" ಎಂಬುದು ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿನ ವಾಹಕದ ಮೂಲಕ ಪ್ರಸ್ತುತವಾಗಿದೆ, \"U\" ಎನ್ನುವುದು ವೋಲ್ಟ್‌ಗಳ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ವಾಹಕದ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ಅಳೆಯುವ ವೋಲ್ಟೇಜ್, ಮತ್ತು \"R\" ಎಂಬುದು ಓಮ್‌ಗಳ ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ವಾಹಕದ ಪ್ರತಿರೋಧವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, ಎಲ್ಲಿ\n \"F\" ಕೂಲಂಬ್ ಫೋರ್ಸ್ ಆಗಿದೆ\n \"q1\" ಮೊದಲ ದೇಹದ ಚಾರ್ಜ್ ಆಗಿದೆ\n \"q2\" ಎರಡನೇ ಶುಲ್ಕದ ಶುಲ್ಕವಾಗಿದೆ\n \"r\" ಎಂದರೆ ಶುಲ್ಕಗಳ ನಡುವಿನ ಅಂತರ</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, ಎಲ್ಲಿ\n \"Q\" ಎನ್ನುವುದು ಪ್ರಸ್ತುತ, ಜೆ ಹೊಂದಿರುವ ವಾಹಕದಿಂದ ಬಿಡುಗಡೆಯಾದ ಶಾಖದ ಪ್ರಮಾಣವಾಗಿದೆ\n \"I\" ವಾಹಕದಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತ, ಎ\n \"R\" ಎನ್ನುವುದು ವಾಹಕದ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧ, ಓಮ್\n \"t\" - ಪ್ರಸ್ತುತ ಹರಿವಿನ ಸಮಯ, ಎರಡನೇ</string>
  <string name="t_n_t">ಎರಡು ಬಿಂದುಗಳ ನಡುವಿನ ವಾಹಕದ ಮೂಲಕ ಪ್ರಸ್ತುತ ಎರಡು ಬಿಂದುಗಳ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗೆ ನೇರವಾಗಿ ಅನುಪಾತದಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ ಎಂದು ಓಮ್ಸ್ ನಿಯಮ ಹೇಳುತ್ತದೆ. ಅನುಪಾತದ ಸ್ಥಿರತೆ, ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಪರಿಚಯಿಸುವುದು, ಈ ಸಂಬಂಧವನ್ನು ವಿವರಿಸುವ ಸಾಮಾನ್ಯ ಗಣಿತದ ಸಮೀಕರಣಕ್ಕೆ ಒಬ್ಬರು ಆಗಮಿಸುತ್ತಾರೆ:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t ಪ್ರಸ್ತುತವು ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗೆ ನೇರವಾಗಿ ಅನುಪಾತದಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧಕ್ಕೆ ವಿಲೋಮಾನುಪಾತದಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="sopr_tv">ಪ್ರತಿರೋಧ</string>
  <string name="tok_tv">ವಿದ್ಯುತ್</string>
  <string name="napr_tv">ವೋಲ್ಟೇಜ್</string>
  <string name="Mosh_tv">ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಥರ್ಮಲ್ ಅಥವಾ ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ತತ್ವಗಳನ್ನು ಆಧರಿಸಿದೆ. ಬಹುತೇಕ ಎಲ್ಲಾ ಆಧುನಿಕ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ಗಳು ಈ ಎರಡೂ ತತ್ವಗಳನ್ನು ಒಂದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಬಳಸುತ್ತವೆ.\n \t ಉಷ್ಣ ರಕ್ಷಣೆ ಗರಿಷ್ಠ ಅನುಮತಿಸುವ ಪ್ರಸ್ತುತ ಮೌಲ್ಯದ ದೀರ್ಘಾವಧಿಯ ಅಧಿಕವನ್ನು ಪತ್ತೆಹಚ್ಚಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಮಿತಿಮೀರಿದ ಸಂಭವಿಸಿದಲ್ಲಿ, ಬೈಮೆಟಾಲಿಕ್ ಪ್ಲೇಟ್ <b> (1) </b> ವಿರೂಪಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ, ಬಿಡುಗಡೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ, ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ.\n \t ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಬಿಡುಗಡೆಯು <b> (2) </b> ಪ್ರಸ್ತುತದಲ್ಲಿನ ತೀವ್ರ ಹೆಚ್ಚಳಕ್ಕೆ ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಿಸುತ್ತದೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಂತೆ.\n \t ಬ್ರೇಕರ್‌ನ ಸಮಯ ಮತ್ತು ವೇಗವನ್ನು ಸಮಯ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಗುಣಲಕ್ಷಣದಿಂದ ನಿರ್ದಿಷ್ಟಪಡಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="vidii">ರೀತಿಯ</string>
  <string name="moshnost_desk">ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯು ದರ, ಪ್ರತಿ ಯುನಿಟ್ ಸಮಯಕ್ಕೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮೂಲಕ ವರ್ಗಾಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಕಗಳಿಂದ ಉತ್ಪಾದಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆದರೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಬ್ಯಾಟರಿಗಳಂತಹ ಮೂಲಗಳಿಂದಲೂ ಪೂರೈಸಬಹುದು. ಇದನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಪವರ್ ಇಂಡಸ್ಟ್ರಿಯಿಂದ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಪವರ್ ಗ್ರಿಡ್ ಮೂಲಕ ವ್ಯಾಪಾರಗಳು ಮತ್ತು ಮನೆಗಳಿಗೆ ಸರಬರಾಜು ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಪ್ರಸರಣ ಮಾರ್ಗಗಳ ಮೂಲಕ ದೂರದವರೆಗೆ ತಲುಪಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ಚಲನೆ, ಬೆಳಕು ಅಥವಾ ಶಾಖದಂತಹ ಅನ್ವಯಗಳಿಗೆ ಹೆಚ್ಚಿನ ದಕ್ಷತೆಯೊಂದಿಗೆ ಬಳಸಬಹುದು.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-ಮೂರು-ಹಂತ\n - ಒಂದೇ ಹಂತದಲ್ಲಿ\n -ವೋಲ್ಟೇಜ್ ರಿಲೇ-ಸಾಕೆಟ್\n - ವಿಸ್ತರಣೆ ಬಳ್ಳಿಯಂತೆ</string>
  <string name="rele_principp">\t ಆಧುನಿಕ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ರಿಲೇಗಳು ಅನೇಕ ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರಬಹುದು. ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಮೂಲ ತತ್ವವನ್ನು ಪರಿಗಣಿಸಿ: ಮೈಕ್ರೊಕಂಟ್ರೋಲರ್ ಸೆಟ್ ಮೌಲ್ಯದಿಂದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ವಿಚಲನವನ್ನು ನೋಂದಾಯಿಸಿದ ತಕ್ಷಣ, ಒಂದು ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಪ್ರಸಾರವನ್ನು ಪ್ರಚೋದಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ. ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಮರುಸ್ಥಾಪಿಸಿದರೆ, ಗ್ರಾಹಕರಿಗೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜನ್ನು ಸಹ ಪುನಃಸ್ಥಾಪಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t ಕೆಲವು ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ, 6 ನೇ ಬಾರ್ ಪ್ರತಿರೋಧಕದ ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹತೆಯನ್ನು ಸೂಚಿಸಬಹುದು. ಈ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ, ಇದು ಮುಖ್ಯಕ್ಕಿಂತ 1.5 ಪಟ್ಟು ಅಗಲವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹತೆಯನ್ನು 1000 ಆಪರೇಟಿಂಗ್ ಗಂಟೆಗಳ ಪ್ರತಿ ಐಟಂ ವೈಫಲ್ಯದ ಶೇಕಡಾವಾರು ಎಂದು ಸೂಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ಬ್ರೌನ್ 1%\n \t ಕೆಂಪು 0.1%\n \t ಕಿತ್ತಳೆ 0.01%\n \t ಹಳದಿ 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">ಶಕ್ತಿಯ SI ಘಟಕ\n [P] = 1 W (ವ್ಯಾಟ್)</string>
  <string name="d">
    <u> ನೇರ ವಿದ್ಯುತ್ (DC) ಶಕ್ತಿ </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t ಪ್ರಸ್ತುತ ಮತ್ತು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೌಲ್ಯಗಳು ಸ್ಥಿರವಾಗಿರುವುದರಿಂದ ಮತ್ತು ಯಾವುದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ತತ್ಕ್ಷಣದ ಮೌಲ್ಯಗಳಿಗೆ ಸಮನಾಗಿರುವುದರಿಂದ, ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಸೂತ್ರವನ್ನು ಬಳಸಿ ಲೆಕ್ಕಹಾಕಬಹುದು:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್ (AC) ಶಕ್ತಿ </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> ಸಕ್ರಿಯ ಶಕ್ತಿ </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , ವ್ಯಾಟ್ (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕ ಶಕ್ತಿ </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> ಸ್ಪಷ್ಟವಾದ ಶಕ್ತಿ </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , \"V\" ವೋಲ್ಟೇಜ್, \"J\" ಎಂದರೆ ಕೆಲಸ ಅಥವಾ ಶಕ್ತಿ ಜೌಲ್ಸ್, \"C\" ಕೂಲಂಬ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ ಚಾರ್ಜ್</string>
  <string name="napr_desk_2">ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಥವಾ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸವನ್ನು ಸಾಂಕೇತಿಕವಾಗಿ ∆V, ಸರಳೀಕೃತ V, ಅಥವಾ U ನಿಂದ ಸೂಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಓಮ್ಸ್ ಅಥವಾ ಕಿರ್ಚಾಫ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ನಿಯಮಗಳ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> ವೋಲ್ಟೇಜ್ </i> ಪರಿಕಲ್ಪನೆಯನ್ನು 1827 ರ ಪತ್ರಿಕೆಯಲ್ಲಿ ಜಾರ್ಜ್ ಓಮ್ ಪರಿಚಯಿಸಿದರು, ಇದು 1826 ರಲ್ಲಿ ಪತ್ತೆಯಾದ ಓಮ್ನ ಪ್ರಾಯೋಗಿಕ ನಿಯಮವನ್ನು ವಿವರಿಸಲು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ಹೈಡ್ರೋಡೈನಾಮಿಕ್ ಮಾದರಿಯನ್ನು ಪ್ರಸ್ತಾಪಿಸಿತು: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಎನ್ನುವುದು ಎರಡು ಬಿಂದುಗಳ ನಡುವಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಾಮರ್ಥ್ಯದ ವ್ಯತ್ಯಾಸವಾಗಿದೆ, ಇದನ್ನು ಎರಡು ಪಾಯಿಂಟ್‌ಗಳ ನಡುವೆ ಪರೀಕ್ಷಾ ಶುಲ್ಕವನ್ನು ಚಲಿಸಲು ಪ್ರತಿ ಯೂನಿಟ್ ಚಾರ್ಜ್‌ಗೆ ಅಗತ್ಯವಿರುವ ಕೆಲಸ ಎಂದು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇಂಟರ್ನ್ಯಾಷನಲ್ ಸಿಸ್ಟಮ್ ಆಫ್ ಯೂನಿಟ್ಸ್ ನಲ್ಲಿ, ವೋಲ್ಟೇಜ್ (ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸ) ಗಾಗಿ ಪಡೆದ ಘಟಕಕ್ಕೆ ವೋಲ್ಟ್ ಎಂದು ಹೆಸರಿಸಲಾಗಿದೆ.\n \t SI ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ, ಪ್ರತಿ ಯೂನಿಟ್ ಚಾರ್ಜ್‌ನ ಕೆಲಸವನ್ನು ಪ್ರತಿ ಕೂಲಂಬ್‌ಗೆ ಜೌಲ್ ಎಂದು ವ್ಯಕ್ತಪಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ 1 ವೋಲ್ಟ್ = 1 ಜೌಲ್ (ಕೆಲಸದ) 1 ಕೂಲಂಬ್‌ಗೆ (ಚಾರ್ಜ್).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೂಲ ಮತ್ತು ಲೋಡ್ ನಡುವಿನ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಲೈನ್ಸ್ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಯಾವುದೇ ಎರಡು ಲೈನ್‌ಗಳ ನಡುವಿನ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಲೈನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಯಾವುದೇ ರೇಖೆ ಮತ್ತು ತಟಸ್ಥದ ನಡುವೆ ಅಳೆಯುವ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಹಂತ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, 208/120 ವೋಲ್ಟ್ ಸೇವೆಗಾಗಿ, ಲೈನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ 208 ವೋಲ್ಟ್, ಮತ್ತು ಹಂತದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ 120 ವೋಲ್ಟ್ ಆಗಿದೆ.\n \t <b> U (ಲೈನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್) = √3 × U (ಹಂತ ವೋಲ್ಟೇಜ್) = 1.73 × U (ಹಂತ ವೋಲ್ಟೇಜ್) </b></string>
  <string name="t">\t ಬೋಲ್ಟ್ ಸಂಪರ್ಕವು ಸುರಕ್ಷಿತವಾಗಿ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಒಟ್ಟಿಗೆ ಹಿಡಿದಿಡಲು ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ತಾಮ್ರ ಮತ್ತು ಅಲ್ಯೂಮಿನಿಯಂ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಸಹ ಇದು ನಿಮಗೆ ಅವಕಾಶ ನೀಡುತ್ತದೆ, ಮುಖ್ಯ ವಿಷಯವೆಂದರೆ ವಾಹಕಗಳ ನಡುವೆ ತೊಳೆಯುವವರನ್ನು ಹಾಕುವುದು.</string>
  <string name="pods_desk">\t ವಿದ್ಯುತ್ ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್ ಎನ್ನುವುದು ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದನೆ, ಪ್ರಸರಣ ಮತ್ತು ವಿತರಣಾ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯ ಒಂದು ಭಾಗವಾಗಿದೆ. ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್‌ಗಳು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಅಧಿಕದಿಂದ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಅಥವಾ ರಿವರ್ಸ್ ಆಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತವೆ, ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಇತರ ಪ್ರಮುಖ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತವೆ. ಉತ್ಪಾದಿಸುವ ಕೇಂದ್ರ ಮತ್ತು ಗ್ರಾಹಕರ ನಡುವೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಹಂತಗಳಲ್ಲಿ ಹಲವಾರು ಉಪಕೇಂದ್ರಗಳ ಮೂಲಕ ಹರಿಯಬಹುದು. ಹೆಚ್ಚಿನ ಪ್ರಸರಣ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಕಡಿಮೆ ವಿತರಣಾ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳ ನಡುವೆ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಟ್ಟವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲು ಅಥವಾ ಎರಡು ವಿಭಿನ್ನ ಪ್ರಸರಣ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳ ಪರಸ್ಪರ ಸಂಪರ್ಕದಲ್ಲಿ ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ಗಳನ್ನು ಒಂದು ಸಬ್‌ಸ್ಟನ್ಶನ್ ಒಳಗೊಂಡಿರಬಹುದು.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t ಸ್ಟೆಪ್-ಅಪ್ ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ಗಳೊಂದಿಗಿನ ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅದಕ್ಕೆ ಅನುಗುಣವಾಗಿ ಕರೆಂಟ್ ಕಡಿಮೆಯಾಗುತ್ತದೆ, ಆದರೆ ಸ್ಟೆಪ್-ಡೌನ್ ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್ ಔಟ್ಪುಟ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಪ್ರಸ್ತುತವು ಪ್ರಮಾಣಾನುಗುಣವಾಗಿ ಹೆಚ್ಚಾಗುತ್ತದೆ.\n <i> ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಏಕೆ ಹೆಚ್ಚಿಸಬೇಕು? </i>\n \t ಪ್ರಸರಣ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸುವ ಅಗತ್ಯವು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರಸರಣ ಮಾರ್ಗಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸುವ ಲೋಹವನ್ನು ಗಮನಾರ್ಹವಾಗಿ ಉಳಿಸಲು ಮತ್ತು ಸಕ್ರಿಯ ಪ್ರತಿರೋಧದ ಮೇಲಿನ ನಷ್ಟವನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಉದ್ಭವಿಸುತ್ತದೆ. ತಂತಿಗಳ ಅಗತ್ಯವಿರುವ ಅಡ್ಡ-ವಿಭಾಗದ ಪ್ರದೇಶವನ್ನು ಹಾದುಹೋಗುವ ಪ್ರವಾಹದ ಬಲ ಮತ್ತು ಕರೋನಾ ವಿಸರ್ಜನೆಯ ಅನುಪಸ್ಥಿತಿಯಿಂದ ನಿರ್ಧರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಹಾದುಹೋಗುವ ಪ್ರವಾಹದ ಬಲದಲ್ಲಿನ ಇಳಿಕೆಯು ಶಕ್ತಿಯ ನಷ್ಟದಲ್ಲಿ ಕಡಿಮೆಯಾಗುತ್ತದೆ, ಇದು ಪ್ರಸ್ತುತ ಶಕ್ತಿಯ ನೇರ ಚತುರ್ಭುಜ ಅವಲಂಬನೆಯಲ್ಲಿದೆ.</string>
  <string name="n_n_n_n">● ಪ್ರಸರಣ ಉಪಕೇಂದ್ರ\n Subst ವಿತರಣಾ ಉಪಕೇಂದ್ರ\n ● ಕಲೆಕ್ಟರ್ ಉಪಕೇಂದ್ರ\n Ver ಪರಿವರ್ತಕ ಉಪಕೇಂದ್ರಗಳು\n Station ಸ್ವಿಚಿಂಗ್ ಸ್ಟೇಷನ್\n ಎಳೆತ ಉಪಕೇಂದ್ರ\n Subst ಮೊಬೈಲ್ ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t ಹಂತ, ಶೂನ್ಯ ಅಥವಾ ನೆಲಕ್ಕಾಗಿ ಕೇವಲ ಬಣ್ಣ ಕೋಡಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಅವಲಂಬಿಸಬಾರದು ಎಂಬುದನ್ನು ನೆನಪಿಡಿ. ಕೆಲಸವನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸುವಾಗ ತಜ್ಞರು ಈ ಮಾನದಂಡವನ್ನು ಅನುಸರಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. ನಂಬಿ ಆದರೆ ಪರಿಶೀಲಿಸಿ.</string>
  <string name="kirh">ಕಿರ್ಚಾಫ್‌ನ ಮೊದಲ ನಿಯಮ</string>
  <string name="t_n_tg">\t ಕಿರ್ಚಾಫ್‌ನ ಎರಡನೇ ನಿಯಮವು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ಮುಚ್ಚಿದ ಲೂಪ್‌ನ ಸುತ್ತಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳ ಮೊತ್ತವು ಸೊನ್ನೆಗೆ ಸಮನಾಗಿರಬೇಕು ಎಂದು ಹೇಳುತ್ತದೆ. ಇದು ಚಾರ್ಜ್ ಸಂರಕ್ಷಣೆ ಮತ್ತು ಶಕ್ತಿಯ ಸಂರಕ್ಷಣೆಯ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="kk">ಕಿರ್ಚಾಫ್ ನ ಎರಡನೇ ನಿಯಮ</string>
  <string name="ll">\t ಈ ಕಾನೂನಿನಲ್ಲಿ, ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿನ ಯಾವುದೇ ನೋಡ್‌ಗೆ (ಜಂಕ್ಷನ್), ಆ ನೋಡ್‌ಗೆ ಹರಿಯುವ ಪ್ರವಾಹಗಳ ಮೊತ್ತವು ಆ ನೋಡ್‌ನಿಂದ ಹರಿಯುವ ಪ್ರವಾಹಗಳ ಮೊತ್ತಕ್ಕೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ.\n \t ಸಮಾನವಾಗಿ: ಒಂದು ಹಂತದಲ್ಲಿ ಸಂಧಿಸುವ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳ ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್‌ನಲ್ಲಿನ ಬೀಜಗಣಿತದ ಮೊತ್ತವು ಶೂನ್ಯವಾಗಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="lenta_desk">ಎಲ್ಇಡಿ ಸ್ಟ್ರಿಪ್ ಎಲ್ಇಡಿ ಆಧಾರಿತ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲವಾಗಿದೆ. ಇದು ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬೋರ್ಡ್‌ನಲ್ಲಿ ಎಲ್ಇಡಿ ಮಾಡ್ಯೂಲ್ ಆಗಿದ್ದು, ಎಲ್ಇಡಿಗಳು ಪರಸ್ಪರ ಸಮಾನ ದೂರದಲ್ಲಿವೆ. ಉತ್ಪಾದನೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ, ಟೇಪ್ ಅನ್ನು 1 ರಿಂದ 30 ಮೀ ಉದ್ದದ ರೋಲ್‌ಗಳಾಗಿ ಗಾಯಗೊಳಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಎಲ್ಇಡಿಗಳ ಮೂಲಕ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಸೀಮಿತಗೊಳಿಸುವ ಸಲುವಾಗಿ, ರೆಸಿಸ್ಟರ್‌ಗಳನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗೆ ಪರಿಚಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ಟೇಪ್‌ನಲ್ಲಿಯೂ ಅಳವಡಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t ರಿಬ್ಬನ್ಗಳು ಏಕವರ್ಣದ (ಕೆಂಪು, ಹಸಿರು, ನೀಲಿ, ಹಳದಿ, ಬಿಳಿ) ಅಥವಾ ಬಹು-ಬಣ್ಣದ್ದಾಗಿರಬಹುದು, ಯಾವುದೇ ಛಾಯೆಯನ್ನು ರಚಿಸುವ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ ಹೊಂದಿರುತ್ತವೆ. ಬಿಳಿ ಬೆಳಕು ವಿವಿಧ ಛಾಯೆಗಳಲ್ಲಿ ಬರುತ್ತದೆ, ಅದು ಶೀತ ಅಥವಾ ಬೆಚ್ಚಗಿರಬಹುದು (2700 K ನಿಂದ 10000 K ವರೆಗೆ).</string>
  <string name="lenta_title">ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="t_12_24_5">\t ಎಲ್ಇಡಿ ಸ್ಟ್ರಿಪ್ ಡೈರೆಕ್ಟ್ ಕರೆಂಟ್ ನಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಆದ್ದರಿಂದ ಸ್ಥಿರ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿರಬೇಕು, ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ 12 ವಿ, ಕಡಿಮೆ ಬಾರಿ 24 ವಿ ಮತ್ತು 5 ವಿ. ಆದ್ದರಿಂದ, ಟೇಪ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ಅಗತ್ಯವಿದೆ.\n \t ಆದ್ದರಿಂದ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಟೇಪ್ 240 SMD 3014 ಗೆ, ಒಟ್ಟು 4 ಮೀಟರ್ ಉದ್ದ, 24 W ಸಾಮರ್ಥ್ಯದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ಘಟಕ (ಟೇಪ್ ನ ರೇಟ್ ಪವರ್) * 4 m * 1.15 (ಸುರಕ್ಷತಾ ಅಂಶ) = 110.4 ಡಬ್ಲ್ಯೂ ಅಗತ್ಯವಿರುತ್ತದೆ.\n \t ನಯವಾದ ಹೊಳಪು ನಿಯಂತ್ರಣ ಮತ್ತು ಬಣ್ಣದ ಎಲ್ಇಡಿ ಸ್ಟ್ರಿಪ್‌ನ ಗ್ಲೋ ಬಣ್ಣಕ್ಕಾಗಿ, ನಿಯಂತ್ರಕಗಳನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಇದರ ತತ್ವವು ಪ್ರತಿ ಬಣ್ಣಕ್ಕೆ ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಎಲ್‌ಇಡಿಗಳ ಹೊಳಪನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುವುದು.</string>
  <string name="pros_cons">ಅನುಕೂಲ ಹಾಗೂ ಅನಾನುಕೂಲಗಳು</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - ಪ್ರಯೋಜನಗಳು </b>\n Installation ಅನುಸ್ಥಾಪನೆಯ ಸುಲಭ.\n Operating ಕಡಿಮೆ ನಿರ್ವಹಣಾ ವೆಚ್ಚ ಪ್ರಕಾಶಕ ಫ್ಲಕ್ಸ್ / ಆಪರೇಟಿಂಗ್ ವೆಚ್ಚದ ವಿಷಯದಲ್ಲಿ, ಎಲ್ಇಡಿಗಳು ಹೆಚ್ಚಿನ ದರಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ.\n Li ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹತೆ ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕ ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿದೀಪಕ ದೀಪಗಳಿಗೆ ಹೋಲಿಸಿದರೆ, ಎಲ್ಇಡಿಗಳು ದೀರ್ಘಾಯುಷ್ಯವನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ.\n Point ಪಾಯಿಂಟ್ ಮೂಲಗಳಿಗೆ ಹೋಲಿಸಿದರೆ ಹೊಳೆಯುವ ಹರಿವನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಲು ಅನಿಯಮಿತ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ\n Design ಮೂಲ ವಿನ್ಯಾಸ ಪರಿಹಾರಗಳನ್ನು ಕಾರ್ಯಗತಗೊಳಿಸುವ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ\n Control ನಿಯಂತ್ರಕಗಳೊಂದಿಗೆ RGB -LED ಪಟ್ಟಿಗಳನ್ನು ಬಳಸುವಾಗ ದೃಶ್ಯದ ಅಪೇಕ್ಷಿತ ಬಣ್ಣದ ಟೋನ್ ಅನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡುವ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ\n Water ಜಲನಿರೋಧಕ ಎಲ್ಇಡಿ ಪಟ್ಟಿಗಳು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜುಗಳನ್ನು ಬಳಸುವಾಗ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ತೇವಾಂಶ-ನಿರೋಧಕ ಫಿಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ\n The ಟೇಪ್‌ಗಳ ಕಡಿಮೆ ಪೂರೈಕೆ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ನಿಂದಾಗಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರಕ್ಷತೆ (ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ಗಳೊಂದಿಗಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜುಗಳ ಬಳಕೆ ಮತ್ತು ಟೇಪ್‌ನ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ಬ್ಲಾಕ್‌ಗಳ ನಡುವಿನ ಗ್ಯಾಲ್ವನಿಕ್ ಅಂತರಕ್ಕೆ ಒಳಪಟ್ಟಿರುತ್ತದೆ). \n\n <b> - ಅನಾನುಕೂಲಗಳು </b>\n GB RGB LED ಸ್ಟ್ರಿಪ್‌ಗಳು ಕಳಪೆ ಬಣ್ಣದ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಸಾಮರ್ಥ್ಯವನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ. ಬಣ್ಣದ ರೆಂಡರಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಅತ್ಯುತ್ತಮವಾಗಿಸಲು, ಕೋಣೆಯ ಮಾಲೀಕರು ಹೆಚ್ಚಿನ ಬೆಳಕಿನ ಅಂಶಗಳನ್ನು ಅಳವಡಿಸಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ.\n ● ಟೇಪ್ ರಚನೆಯನ್ನು ಹಳೆಯ ಫಿಕ್ಚರ್‌ಗಳಿಗೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. ಇದು ಅದರ ಬಳಕೆಯ ವ್ಯಾಪ್ತಿಯನ್ನು ಬಹಳವಾಗಿ ಮಿತಿಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="princip">ಇದು ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">ಚಲನೆಯ ಸಂವೇದಕ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="podlk_dvyh">ಎರಡು ಚಲನೆಯ ಸಂವೇದಕಗಳನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲಾಗುತ್ತಿದೆ</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ಚಲನೆಯ ಸಂವೇದಕವನ್ನು ಸ್ವಿಚ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಲಾಗುತ್ತಿದೆ</string>
  <string name="sootnosh">ಕೇಬಲ್ ವ್ಯಾಸದ ಅನುಪಾತವು ಅಡ್ಡ-ವಿಭಾಗದ ಪ್ರದೇಶಕ್ಕೆ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿಯಾಗಿ</string>
  <string name="diametr">ವ್ಯಾಸ</string>
  <string name="sechenie">ವಿಭಾಗ</string>
  <string name="konst_dvigatel">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್ ನಿರ್ಮಾಣ</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">ವರ್ಗೀಕರಣ</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್‌ಗಳನ್ನು ಎರಡು ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗೀಕರಣಗಳಾಗಿ ವಿಂಗಡಿಸಲಾಗಿದೆ:\n ● ಎಸಿ ಮೋಟಾರ್ಸ್\n ● ಡಿಸಿ ಮೋಟಾರ್ಸ್\n \t ಎಸಿ ಮೋಟಾರ್‌ಗಳನ್ನು ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ವದ ಪ್ರಕಾರ ವಿಂಗಡಿಸಲಾಗಿದೆ:\n - ಅಸಮಕಾಲಿಕ\n - ಸಿಂಕ್ರೊನಸ್\n \t ಮೂಲಭೂತ ವ್ಯತ್ಯಾಸವೆಂದರೆ ಸಿಂಕ್ರೊನಸ್ ಯಂತ್ರಗಳಲ್ಲಿ ಸ್ಟೇಟರ್ನ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟೊಮೋಟಿವ್ ಬಲದ ಮೊದಲ ಹಾರ್ಮೋನಿಕ್ ರೋಟರ್ ವೇಗದಲ್ಲಿ ಚಲಿಸುತ್ತದೆ (ಆದ್ದರಿಂದ ರೋಟರ್ ಸ್ವತಃ ಸ್ಟೇಟರ್ನಲ್ಲಿನ ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ವೇಗದಲ್ಲಿ ತಿರುಗುತ್ತದೆ), ಮತ್ತು ಅಸಮಕಾಲಿಕ ಯಂತ್ರಗಳಲ್ಲಿ ಯಾವಾಗಲೂ ಇರುತ್ತದೆ ರೋಟರ್‌ನ ತಿರುಗುವಿಕೆಯ ವೇಗ ಮತ್ತು ಸ್ಟೇಟರ್‌ನಲ್ಲಿನ ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ತಿರುಗುವಿಕೆಯ ನಡುವಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸ (ಕ್ಷೇತ್ರವು ರೋಟರ್‌ಗಿಂತ ವೇಗವಾಗಿ ತಿರುಗುತ್ತದೆ).</string>
  <string name="formula">ಸೂತ್ರ:</string>
  <string name="result">ಫಲಿತಾಂಶ:</string>
  <string name="choose_formula">ಒಂದು ಸೂತ್ರವನ್ನು ಆರಿಸಿ</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through ಮೂಲಕ</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t ನೋಟ ಮತ್ತು ಉದ್ದೇಶಗಳೆರಡರಲ್ಲೂ ದೊಡ್ಡ ಸಂಖ್ಯೆಯ ಮತ್ತು ವಿವಿಧ ಉಪಕರಣಗಳಿವೆ. ಅತ್ಯಂತ ಸಾಮಾನ್ಯವಾದವುಗಳನ್ನು ನೋಡೋಣ.</string>
  <string name="pros">ಪ್ರಯೋಜನಗಳು</string>
  <string name="cons">ಅನಾನುಕೂಲಗಳು</string>
  <string name="kol_polos">ಪಟ್ಟೆಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ</string>
  <string name="first_polosa">ಮೊದಲ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="second_polosa">ಎರಡನೇ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="third_polosa">ಮೂರನೇ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="fourth_polosa">ನಾಲ್ಕನೇ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="fifth_polosa">ಐದನೇ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="sixth_polosa">ಆರನೇ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="nadez_rezistorol">ಪ್ರತಿರೋಧಕ ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹತೆ</string>
  <string name="recomend_vo_izb">ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ತಪ್ಪಿಸಲು ಶಿಫಾರಸುಗಳು</string>
  <string name="recomend_1">Circuit ನೆಟ್ವರ್ಕ್ನಲ್ಲಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ</string>
  <string name="recomend_2">Out ಹಳತಾದ ನಿರೋಧನದೊಂದಿಗೆ ಕೇಬಲ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಸಬೇಡಿ.\n Dri ಕೊರೆಯುವುದು, ಕತ್ತರಿಸುವುದು, ಉಳಿ ಮಾಡುವುದು ಮುಂತಾದ ದುರಸ್ತಿ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಕೈಗೊಳ್ಳುವ ಮೊದಲು, ಅಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಹಾಕಿಲ್ಲ ಎಂದು ಖಚಿತಪಡಿಸಿಕೊಳ್ಳಿ.\n Operation ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಅನಗತ್ಯ ತಂತಿಗಳನ್ನು ನಿರೋಧಿಸಿ, ಇದರಿಂದ ಅವು ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುವುದಿಲ್ಲ.\n Ob ಬಳಕೆಯಲ್ಲಿಲ್ಲದ ಸಾಕೆಟ್ಗಳು ಮತ್ತು ಸ್ವಿಚ್ಗಳನ್ನು ಬದಲಿಸಿ, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಅವು ಸ್ಪಾರ್ಕ್ ಮಾಡಿದರೆ.\n W ಇದು ವೈರಿಂಗ್ ಆಗಿದ್ದರೆ ವೈರಿಂಗ್ ನಲ್ಲಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಿ.\n ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳಿಗೆ ವಿದ್ಯುತ್ ನೀಡಲು ಸರಿಯಾದ ತಂತಿ ಗಾತ್ರವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">ಬದಲಿಸಿ</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">ಲುಮೆನ್</string>
  <string name="luksi">ಲಕ್ಸ್</string>
  <string name="fffg">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್ ಅನ್ನು ರಿವರ್ಸ್ ಮಾಡಲು ವೈರಿಂಗ್ ರೇಖಾಚಿತ್ರ</string>
  <string name="stop">ನಿಲ್ಲಿಸು</string>
  <string name="to_left">ಎಡಕ್ಕೆ</string>
  <string name="to_right">ಬಲಕ್ಕೆ</string>
  <string name="shema_revers">ಯಾಂತ್ರಿಕ ಲಿಂಕ್‌ಗಳೊಂದಿಗೆ ರಿವರ್ಸಿಬಲ್ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್‌ನ ವೈರಿಂಗ್ ರೇಖಾಚಿತ್ರ</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್ ಮೂಲಕ ಬೆಳಕಿನ ಬಲ್ಬ್ ಅನ್ನು ಆನ್ ಮಾಡುವ ವಿವರಣಾತ್ಮಕ ರೇಖಾಚಿತ್ರ</string>
  <string name="klass_magnit">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್ಸ್ ವರ್ಗೀಕರಣ</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">ತೆರೆಯಿರಿ\n ಫಾರ್ಮುಲಾ ಕ್ಯಾಲ್ಕುಲೇಟರ್</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">ಸಾಮಾನ್ಯ ಸಾಮಾನ್ಯ ಗುಣಲಕ್ಷಣಗಳು</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">ಪ್ರತಿರೋಧಕ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="soed_kond">ಕೆಪಾಸಿಟರ್ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ವಾಹಕದ ಮೂಲಕ ಹಾದುಹೋದಾಗ, ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್ಗಳು ವಾಹಕದ ಪರಮಾಣುಗಳಿಗೆ ಡಿಕ್ಕಿ ಹೊಡೆಯುತ್ತವೆ. ಈ ಘರ್ಷಣೆಯಿಂದಾಗಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯು ಶಾಖ ಶಕ್ತಿಯಾಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಯಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಬಿಸಿಯಾಗುತ್ತದೆ. ಕೊಟ್ಟಿರುವ ಶಾಖದ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಜೂಲ್ -ಲೆನ್ಜ್ ಕಾನೂನಿನಿಂದ ಕಂಡುಹಿಡಿಯಬಹುದು.\n \t 1831-1842 ರಲ್ಲಿ. ಜೌಲ್ ಜೆ. ಮತ್ತು, ಅವರಿಂದ ಸ್ವತಂತ್ರವಾಗಿ, ಲೆಂಜ್ ಇಎಚ್ ಬಿಡುಗಡೆ ಮಾಡಿದ ಶಾಖದ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಹೀಗೆ ನಿರ್ಧರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಎಂದು ಪ್ರಾಯೋಗಿಕವಾಗಿ ಸ್ಥಾಪಿಸಿದರು:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t ಈ ಕಾನೂನನ್ನು ಮೊದಲು 1785 ರಲ್ಲಿ ಫ್ರೆಂಚ್ ಭೌತಶಾಸ್ತ್ರಜ್ಞ ಚಾರ್ಲ್ಸ್-ಅಗಸ್ಟಿನ್ ಡಿ ಕೂಲೊಂಬ್ ಕಂಡುಹಿಡಿದರು.\n \t ಎರಡು ಪಾಯಿಂಟ್ ಚಾರ್ಜ್ q1 ಮತ್ತು q2 ಗಳ ನಡುವಿನ ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಸ್ಟಾಟಿಕ್ ಫೋರ್ಸ್ F ನ ಪ್ರಮಾಣವು ಚಾರ್ಜ್ ಗಳ ಪರಿಮಾಣದ ಉತ್ಪನ್ನಕ್ಕೆ ನೇರವಾಗಿ ಅನುಪಾತದಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅವುಗಳ ನಡುವಿನ ಅಂತರದ ಚೌಕಕ್ಕೆ ವಿಲೋಮಾನುಪಾತದಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ. ಶುಲ್ಕಗಳು ಪರಸ್ಪರ ಹಿಮ್ಮೆಟ್ಟಿಸುತ್ತವೆ ಮತ್ತು ವಿರುದ್ಧ ಶುಲ್ಕಗಳು ಪರಸ್ಪರ ಆಕರ್ಷಿಸುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="pravoi_ryki">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಇಂಡಕ್ಷನ್ಗಾಗಿ ಬಲಗೈ ನಿಯಮ</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t ನೀವು ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಅನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಬಲಗೈಯಿಂದ ಗ್ರಹಿಸಿದರೆ ನಿಮ್ಮ ಚಾಚಿಕೊಂಡಿರುವ ಹೆಬ್ಬೆರಳು ಪ್ರಸ್ತುತದ ದಿಕ್ಕನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ, ಉಳಿದ ಬೆರಳುಗಳು ಈ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ ರಚಿಸಲಾದ ಕ್ಷೇತ್ರದ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಇಂಡಕ್ಷನ್ ಲೈನ್‌ಗಳ ದಿಕ್ಕನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ, ಇದು ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಅನ್ನು ಆವರಿಸುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಆದ್ದರಿಂದ ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಇಂಡಕ್ಷನ್ ವೆಕ್ಟರ್‌ನ ದಿಕ್ಕು ಎಲ್ಲೆಡೆ ಈ ರೇಖೆಗಳಿಗೆ ಸ್ಪರ್ಶವಾಗಿ ನಿರ್ದೇಶಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="pravoi_2">ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದಲ್ಲಿ ಚಲಿಸುವ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ನಲ್ಲಿ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕಾಗಿ ಬಲಗೈ ನಿಯಮ</string>
  <string name="prav_2">\t ಬಲಗೈಯ ಅಂಗೈ ಸ್ಥಾನದಲ್ಲಿದ್ದರೆ ಕಾಂತಕ್ಷೇತ್ರದ ಬಲದ ರೇಖೆಗಳು ಅದರೊಳಗೆ ಪ್ರವೇಶಿಸಿದರೆ ಮತ್ತು ಬಾಗಿದ ಹೆಬ್ಬೆರಳನ್ನು ವಾಹಕದ ಚಲನೆಯ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ನಿರ್ದೇಶಿಸಿದರೆ, ನಾಲ್ಕು ಚಾಚಿದ ಬೆರಳುಗಳು ಇಂಡಕ್ಷನ್ ಪ್ರವಾಹದ ದಿಕ್ಕನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="t_90">\t ಚಾರ್ಜ್ ಚಲಿಸುತ್ತಿದ್ದರೆ ಮತ್ತು ಆಯಸ್ಕಾಂತವು ವಿಶ್ರಾಂತಿಯಲ್ಲಿದ್ದರೆ, ಬಲದ ದಿಕ್ಕನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಎಡಗೈ ನಿಯಮ ಅನ್ವಯಿಸುತ್ತದೆ: “ಎಡಗೈ ಸ್ಥಾನದಲ್ಲಿದ್ದರೆ ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ರೇಖೆಗಳು ಅಂಗೈಯ ಒಳಭಾಗಕ್ಕೆ ಲಂಬವಾಗಿ ಪ್ರವೇಶಿಸುತ್ತವೆ ಇದು, ಮತ್ತು ನಾಲ್ಕು ಬೆರಳುಗಳನ್ನು ಪ್ರವಾಹದ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ನಿರ್ದೇಶಿಸಲಾಗಿದೆ (ಧನಾತ್ಮಕ ಆವೇಶದ ಕಣದ ಚಲನೆಯೊಂದಿಗೆ ಅಥವಾ lyಣಾತ್ಮಕ ಆವೇಶದ ಚಲನೆಯ ವಿರುದ್ಧ), ನಂತರ ಹೆಬ್ಬೆರಳು 90 ° ನಿಂದ ಹಿಡಿದಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳುವುದು ಲೊರೆಂಟ್ಜ್ ಅಥವಾ ಆಂಪಿಯರ್ ಬಲದ ದಿಕ್ಕನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="vtor_left">ಎರಡನೇ ಎಡಗೈ ನಿಯಮ</string>
  <string name="t_902">\t ನಿಮ್ಮ ಎಡಗೈಯ ಅಂಗೈಯನ್ನು ಇರಿಸಿದರೆ ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಪ್ರವೇಶ ರೇಖೆಗಳು ಅಂಗೈಯ ಒಳಭಾಗಕ್ಕೆ ಲಂಬವಾಗಿ ಪ್ರವೇಶಿಸುತ್ತವೆ ಮತ್ತು ನಾಲ್ಕು ಬೆರಳುಗಳು ಪ್ರವಾಹದ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ನಿರ್ದೇಶಿಸಲ್ಪಡುತ್ತವೆ, ಆಗ ಹೆಬ್ಬೆರಳು 90 ° ಹಿಂದಕ್ಕೆ ಹಿಡಿದಿರುವುದು ಬಲದ ದಿಕ್ಕನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ಬದಿಯಿಂದ ಪ್ರಸ್ತುತದೊಂದಿಗೆ ವಾಹಕದವರೆಗೆ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ. ಈ ಬಲವನ್ನು ಆಂಪಿಯರ್ ಬಲ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="ewq">ಮೊದಲ ಎಡಗೈ ನಿಯಮ</string>
  <string name="nazna">ಉದ್ದೇಶ</string>
  <string name="klasific_podst">ಉಪಕೇಂದ್ರಗಳ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="dsav">2-ವೇ ಸ್ವಿಚ್ ಯೋಜನೆ</string>
  <string name="_1">ಸ್ವಿಚ್ #1</string>
  <string name="_2">ಸ್ವಿಚ್ #2</string>
  <string name="let_be_light">ಬೆಳಕು ಇರಲಿ!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">ಸಮಯ - ಪ್ರಸ್ತುತ ಗುಣಲಕ್ಷಣವು ಪ್ರಸ್ತುತ ಹರಿಯುವಿಕೆಯನ್ನು ಅವಲಂಬಿಸಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ವೇಗವನ್ನು ನಿರ್ಧರಿಸುತ್ತದೆ.\n \t ಗ್ರಾಫ್ ಮೇಲಿನ ಮೇಲಿನ ವಕ್ರರೇಖೆಯು ಸಾಧನದ ಶೀತ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ನಿರೂಪಿಸುತ್ತದೆ, ಅಂದರೆ ಅದರ ಮೂಲಕ ಪ್ರಾಥಮಿಕವಾಗಿ ಹಾದುಹೋಗುವ ಪ್ರವಾಹವಿಲ್ಲದೆ, ಕೆಳಗಿನ ವಕ್ರರೇಖೆಯು ಸಾಧನದ ಬಿಸಿ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ನಿರೂಪಿಸುತ್ತದೆ.\n \t ಟೈಪ್ ಬಿ ಮತ್ತು ಸಿ ಯ ಸಮಯ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಗುಣಲಕ್ಷಣಗಳ ಗ್ರಾಫ್‌ಗಳ ಉದಾಹರಣೆಗಳೆಂದರೆ, ನಿಖರವಾದ ಗ್ರಾಫ್‌ಗಳಿಗೆ ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಸಾಧನದ ಪಾಸ್‌ಪೋರ್ಟ್ ನೋಡಿ.</string>
  <string name="t_1_1">\t ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ (1,13 · In) ನ ಷರತ್ತುಬದ್ಧ ಬೇರ್ಪಡಿಸುವಿಕೆಯ ಬಿಂದುವನ್ನು ಯಾವಾಗಲೂ ಚಾರ್ಟ್ನಲ್ಲಿ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಈ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ 1 ಗಂಟೆಯೊಳಗೆ ಆಫ್ ಆಗುವುದಿಲ್ಲ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ನಲ್ಲಿ 16 A ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಪ್ರವಾಹವು, 1.13 In = 18.08 (A) ಪ್ರವಾಹವು ಅದರ ಮೂಲಕ ಹರಿಯುವಾಗ, ಅದರ ಉಷ್ಣ ಬಿಡುಗಡೆ 1 ಗಂಟೆಯೊಳಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದಿಲ್ಲ.\n \t ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ನ \"ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕ ಟ್ರಿಪ್ಪಿಂಗ್ ಕರೆಂಟ್\" ಎಂಬ ಪರಿಕಲ್ಪನೆಯೂ ಇದೆ ಮತ್ತು ಇದು 1.45 · ಗೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಈ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ 1 ಗಂಟೆಯೊಳಗೆ ಆಫ್ ಆಗುತ್ತದೆ. ಹೀಗಾಗಿ, 16A ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ 23.2 A ಲೋಡ್ ಅನ್ನು 1 ಗಂಟೆಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿಲ್ಲ.\n \t ಮೇಲಿನಿಂದ ನಾವು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಆಯ್ಕೆ ಮತ್ತು ಕೇಬಲ್ ಕ್ರಾಸ್ ಸೆಕ್ಷನ್ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಸಾಧ್ಯವಾದಷ್ಟು ಜವಾಬ್ದಾರಿಯುತವಾಗಿ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಬೇಕು ಎಂದು ತೀರ್ಮಾನಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="nakal_desk">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಬಲ್ಬ್ ಒಂದು ವಿದ್ಯುತ್ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲವಾಗಿದ್ದು ಅದು ತಂತಿಯ ಫಿಲಾಮೆಂಟ್ ಅನ್ನು ಹೊಳೆಯುವವರೆಗೆ ಬಿಸಿಮಾಡುತ್ತದೆ. ಫಿಲಾಮೆಂಟ್ ಅನ್ನು ಆಕ್ಸಿಡೀಕರಣದಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು ಅದನ್ನು ಬಲ್ಬ್‌ನಲ್ಲಿ ಸುತ್ತುವಲಾಗುತ್ತದೆ. ಗಾಜಿನಲ್ಲಿ ಹುದುಗಿರುವ ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳು ಅಥವಾ ತಂತಿಗಳ ಮೂಲಕ ಫಿಲಮೆಂಟ್‌ಗೆ ಕರೆಂಟ್ ಅನ್ನು ಪೂರೈಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಬಲ್ಬ್ ಸಾಕೆಟ್ ಯಾಂತ್ರಿಕ ಬೆಂಬಲ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಬಲ್ಬ್‌ಗಳನ್ನು 1.5 ವೋಲ್ಟ್‌ಗಳಿಂದ ಸುಮಾರು 300 ವೋಲ್ಟ್‌ಗಳವರೆಗೆ ವಿಶಾಲ ಶ್ರೇಣಿಯ ಗಾತ್ರಗಳು, ಬೆಳಕಿನ ಉತ್ಪಾದನೆ ಮತ್ತು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ತಯಾರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಅವರಿಗೆ ಯಾವುದೇ ಬಾಹ್ಯ ನಿಯಂತ್ರಕ ಸಲಕರಣೆಗಳ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ, ಕಡಿಮೆ ಉತ್ಪಾದನಾ ವೆಚ್ಚಗಳಿವೆ ಮತ್ತು ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಅಥವಾ ನೇರ ಪ್ರವಾಹದಲ್ಲಿ ಸಮನಾಗಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಇದರ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ, ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಬಲ್ಬ್ ಅನ್ನು ಮನೆ ಮತ್ತು ವಾಣಿಜ್ಯ ಬೆಳಕಿನಲ್ಲಿ, ಟೇಬಲ್ ಲ್ಯಾಂಪ್‌ಗಳು, ಕಾರ್ ಹೆಡ್‌ಲ್ಯಾಂಪ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಟರಿ ದೀಪಗಳಂತಹ ಪೋರ್ಟಬಲ್ ಲೈಟಿಂಗ್‌ಗಾಗಿ ಮತ್ತು ಅಲಂಕಾರಿಕ ಮತ್ತು ಜಾಹೀರಾತು ದೀಪಗಳಿಗಾಗಿ ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಯಿತು.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - ಗಾಜಿನ ಬಲ್ಬ್\n 2 - ಜಡ ಅನಿಲ\n 3 - ಟಂಗ್ಸ್ಟನ್ ಫಿಲಾಮೆಂಟ್\n 4, 5 - ಸಂಪರ್ಕ ತಂತಿ\n 6 - ಬೆಂಬಲ ತಂತಿಗಳು\n 7 - ಗಾಜಿನ ಆರೋಹಣ/ಬೆಂಬಲ\n 8 - ಬೇಸ್ ಸಂಪರ್ಕ ತಂತಿ, ಫ್ಯೂಸ್\n 9 - ತಿರುಪು ಎಳೆಗಳು\n 10 - ನಿರೋಧನ\n 11 - ವಿದ್ಯುತ್ ಕಾಲು ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="konstrykkcia">ನಿರ್ಮಾಣ</string>
  <string name="princip_desk">\t ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪದ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ತತ್ವವು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಅದರ ಮೂಲಕ ಹಾದುಹೋಗುವಾಗ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಅನ್ನು ಬಿಸಿ ಮಾಡುವ ವಿದ್ಯಮಾನವನ್ನು ಆಧರಿಸಿದೆ. ಟಂಗ್ಸ್ಟನ್ ಫಿಲಾಮೆಂಟ್ ಅನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಮೂಲಕ್ಕೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಿದಾಗ ಹೆಚ್ಚಿನ ತಾಪಮಾನಕ್ಕೆ ಬಿಸಿಯಾಗಿರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಬೆಳಕನ್ನು ಹೊರಸೂಸುತ್ತದೆ. ಫಿಲಾಮೆಂಟ್‌ನಿಂದ ಹೊರಸೂಸುವ ಹೊಳೆಯುವ ಹರಿವು ನೈಸರ್ಗಿಕ ಹಗಲಿನ ಬೆಳಕಿಗೆ ಹತ್ತಿರದಲ್ಲಿದೆ, ಆದ್ದರಿಂದ ಇದು ದೀರ್ಘಕಾಲದ ಬಳಕೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಅಸ್ವಸ್ಥತೆಯನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುವುದಿಲ್ಲ.\n \t ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪಗಳ ಮುಖ್ಯ ಅನನುಕೂಲವೆಂದರೆ ಅವುಗಳ ಕಡಿಮೆ ದಕ್ಷತೆ. ದೀಪದಿಂದ ಸೇವಿಸಲ್ಪಡುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಹತ್ತನೇ ಒಂದು ಭಾಗ ಮಾತ್ರ ಗೋಚರ ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಹರಿವು ಆಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ. ಈ ಹೆಚ್ಚಿನ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಉಷ್ಣ ಶಕ್ತಿಯಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">ಇದು ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">ಏಕ-ಹಂತದ ಮೀಟರ್ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="podkl_trehfaz">ಮೂರು-ಹಂತದ ಮೀಟರ್ ನೇರ ಸಂಪರ್ಕ ರೇಖಾಚಿತ್ರ</string>
  <string name="sadvvv">ಪ್ರಸ್ತುತ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ಗಳ ಮೂಲಕ ಮೂರು-ಹಂತದ ಮೀಟರ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="t_n_td">\t ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್ ಅನ್ನು ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೂಲಕ್ಕೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಿದ ನಂತರ, ಅದರ ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಒಂದು ಪರ್ಯಾಯ ಕಾಂತೀಯ ಹರಿವು ರೂಪುಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ. ಇದು ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮೂಲಕ ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಮೂಲಕ ಹರಡುತ್ತದೆ, ಅವುಗಳಲ್ಲಿ ವೇರಿಯಬಲ್ EMF (ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೋಟಿವ್ ಫೋರ್ಸ್) ಅನ್ನು ಪ್ರೇರೇಪಿಸುತ್ತದೆ. ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿ ಬಳಕೆ ಸಾಧನವಿದ್ದರೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ಸಂಭವಿಸುತ್ತದೆ.\n \t ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಮತ್ತು ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ತಿರುವುಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯ ನಡುವೆ ಅಗತ್ಯವಾದ ಅನುಪಾತವನ್ನು ಆರಿಸುವುದರಿಂದ, ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಮೇಲೆ ನೀವು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಹೆಚ್ಚಿಸಬಹುದು ಅಥವಾ ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಬಹುದು. ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಮೇಲೆ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಪಡೆಯುವುದು ಅಗತ್ಯವಿದ್ದಲ್ಲಿ ಪ್ರಾಥಮಿಕಕ್ಕೆ ಸರಬರಾಜು ಮಾಡುವುದಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿನದು, ನಂತರ ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ತಿರುವುಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ ಪ್ರಾಥಮಿಕಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿರಬೇಕು.</string>
  <string name="dc">ಮೂರು-ಹಂತದ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಸಂಪರ್ಕ ರೇಖಾಚಿತ್ರಗಳು</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">ಮೂಲ ಬೆಳಕಿನ ಬಲ್ಬ್ ಬೇಸ್ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="_2klav">ಎರಡು-ಬಟನ್ ಸ್ವಿಚ್ ಯೋಜನೆ</string>
  <string name="shema_na_odny">ಒನ್-ಬಟನ್ ಸ್ವಿಚ್ ಸ್ಕೀಮ್</string>
  <string name="bg">ಗುಪ್ತ ವೈರಿಂಗ್</string>
  <string name="trp">\t ಕೇಬಲ್ ಡಬಲ್ ಪಿವಿಸಿ ನಿರೋಧನವನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದರೆ, ಅದನ್ನು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ರಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಬಳಸದೆ, ಪ್ಲಾಸ್ಟರ್ ಒಳಗೆ ಅಥವಾ ಗೋಡೆಯ ಚಡಿಗಳಲ್ಲಿ ಹಾಕಬಹುದು. ಮರೆಮಾಚುವ ವೈರಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಕರ್ಣೀಯವಾಗಿ ಹಾಕಬಾರದು, ಲಂಬ ಮತ್ತು ಅಡ್ಡ ರೇಖೆಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಅನುಮತಿಸಲಾಗಿದೆ. ಉಗುರುಗಳಲ್ಲಿ ಕೊರೆಯುವಾಗ ಅಥವಾ ಸುತ್ತಿಗೆ ಹಾಕುವಾಗ ಕೇಬಲ್‌ಗೆ ಭವಿಷ್ಯದ ಹಾನಿಯನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ವೈರಿಂಗ್ ರೇಖಾಚಿತ್ರವನ್ನು ಮಾಡಲು ಮರೆಯದಿರಿ.</string>
  <string name="sdfghjk">\t ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಕೇಬಲ್ ರಕ್ಷಣೆಗಾಗಿ, ಗುಪ್ತ ವೈರಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟಿದ ಕೊಳವೆಗಳಲ್ಲಿ ತಿರುಗಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="fghjk">ನೆಲದ ಕೆಳಗೆ ವೈರಿಂಗ್</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t ಕೇಬಲ್ ಅನ್ನು ನೆಲದ ಉದ್ದಕ್ಕೂ ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟಿನಲ್ಲಿ ಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಬ್ರಾಕೆಟ್ ಅಥವಾ ಹಿಡಿಕಟ್ಟುಗಳಿಂದ ಸರಿಪಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ನಂತರ ಕಾಂಕ್ರೀಟ್ ಸ್ಕ್ರೀಡ್‌ನಿಂದ ಸುರಿಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟಿದ ಮೇಲೆ ಕಾಂಕ್ರೀಟ್ ಅಥವಾ ಸಿಮೆಂಟ್-ಮರಳು ಸ್ಕ್ರೀಡ್‌ನ ದಪ್ಪವು 3 ರಿಂದ 5 ಸೆಂ.ಮೀ ಆಗಿರಬೇಕು.</string>
  <string name="njm">ತೆರೆದ ವೈರಿಂಗ್</string>
  <string name="vbnm">\t ಡಬಲ್ ಇನ್ಸುಲೇಷನ್ ಹೊಂದಿರುವ ಕೇಬಲ್ ಅನ್ನು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ರಕ್ಷಣೆ ಇಲ್ಲದೆಯೇ ದಹಿಸಲಾಗದ ವಸ್ತುಗಳಿಂದ ಮಾಡಿದ ಗೋಡೆಗಳ ಮೇಲ್ಮೈಯಲ್ಲಿ ಸರಿಪಡಿಸಲು ಅನುಮತಿಸಲಾಗಿದೆ.\n \t ದಹನಕಾರಿ ವಸ್ತುಗಳಿಂದ ಮಾಡಿದ ಗೋಡೆಗಳ ಮೇಲೆ, ನೀವು ಪಿವಿಸಿ ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟುವಿಕೆ, ಸ್ತಂಭಗಳು, ಪಿವಿಸಿ ಕೇಬಲ್ ಚಾನೆಲ್‌ಗಳು, ಲೋಹದ ಕೊಳವೆಗಳು ಮತ್ತು ಲೋಹದ ಕೊಳವೆಗಳು ಅಥವಾ ಅವಾಹಕಗಳಲ್ಲಿ ಕೇಬಲ್ ಹಾಕಬಹುದು.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">ಮುಖ್ಯ ವಿತರಣಾ ಮಂಡಳಿಯ ಉದಾಹರಣೆ</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">ಅಪಾರ್ಟ್ಮೆಂಟ್ ಡ್ಯಾಶ್ಬೋರ್ಡ್ ರೇಖಾಚಿತ್ರದ ಉದಾಹರಣೆ</string>
  <string name="elshit_7">\t ಸ್ವಿಚ್‌ಬೋರ್ಡ್‌ನಲ್ಲಿ ಆಂತರಿಕ ವೈರಿಂಗ್ ಸ್ಥಾಪನೆಯನ್ನು 2.5 ರಿಂದ 6 ಚದರ ಎಂಎಂ ಅಡ್ಡ ವಿಭಾಗದೊಂದಿಗೆ ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ತಂತಿಯನ್ನು ಬಳಸಿ ನಡೆಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ತಂತಿಯ ತುದಿಗಳನ್ನು ವಿಶೇಷ ಫೆರುಲ್‌ಗಳಿಂದ ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟಿಸಬೇಕು. ಫೆರುಲ್‌ಗಳು ಒಂದು ತಂತಿಗೆ ಅಥವಾ ಎರಡಕ್ಕೆ ಆಗಿರಬಹುದು. ಫೆರ್ರುಲ್ಸ್ ಅನ್ನು ಕ್ರಿಂಪ್ ಮಾಡಲು ದವಡೆಗಳನ್ನು ಬಳಸಬೇಕು. ಒಂದೇ ಸಾಲಿನಲ್ಲಿರುವ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ಗಳ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಪರ್ಕವನ್ನು ಅತ್ಯಂತ ಅನುಕೂಲಕರವಾಗಿ ಬಾಚಣಿಗೆ ಬಸ್‌ಬಾರ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - ಬಾಚಣಿಗೆ ಬಸ್ಬಾರ್; 2 - ಡಬಲ್ ಫೆರುಲ್ನೊಂದಿಗೆ ಸುಕ್ಕುಗಟ್ಟಿದ ತಂತಿ; 3 - ಇಕ್ಕಳ ಒತ್ತಿ</string>
  <string name="vcx">ಬೆಳಕಿಗೆ ಇಂಪಲ್ಸ್ ರಿಲೇ ಸಂಪರ್ಕದ ರೇಖಾಚಿತ್ರ</string>
  <string name="gfd">\t ನೀವು ಗುಂಡಿಯನ್ನು ಒತ್ತಿದಾಗ, ಬೆಳಕು ಆನ್ ಆಗುತ್ತದೆ, ನೀವು ಯಾವುದೇ ಗುಂಡಿಗಳನ್ನು ಮತ್ತೊಮ್ಮೆ ಒತ್ತಿದಾಗ, ಅದು ಆಫ್ ಆಗುತ್ತದೆ. ಪಾಸ್-ಥ್ರೂ ಸ್ವಿಚ್‌ಗಳೊಂದಿಗಿನ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಂತೆಯೇ ತತ್ವವು ಒಂದೇ ಆಗಿರುತ್ತದೆ, ಈ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಕೇಬಲ್‌ನ ಬೆಲೆ ಕಡಿಮೆಯಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅನುಸ್ಥಾಪನೆಯನ್ನು ಸರಳೀಕರಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="plavk_desk">\t ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ಸ್ ಮತ್ತು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕಲ್ ಇಂಜಿನಿಯರಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ, ಫ್ಯೂಸ್ ಎನ್ನುವುದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರಕ್ಷತಾ ಸಾಧನವಾಗಿದ್ದು ಅದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನ ಮಿತಿಮೀರಿದ ರಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಒದಗಿಸುತ್ತದೆ. ಇದರ ಅತ್ಯಗತ್ಯ ಅಂಶವೆಂದರೆ ಲೋಹದ ತಂತಿ ಅಥವಾ ಸ್ಟ್ರಿಪ್ ಆಗಿದ್ದು, ಅದರ ಮೂಲಕ ಹೆಚ್ಚು ಕರೆಂಟ್ ಹರಿಯುವಾಗ ಕರಗುತ್ತದೆ, ಇದರಿಂದಾಗಿ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸುತ್ತದೆ ಅಥವಾ ಅಡ್ಡಿಪಡಿಸುತ್ತದೆ. ಇದು ತ್ಯಾಗದ ಸಾಧನ; ಒಂದು ಫ್ಯೂಸ್ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸಿದ ನಂತರ ಅದು ಓಪನ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಆಗಿದೆ, ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಅವಲಂಬಿಸಿ ಅದನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಬೇಕು ಅಥವಾ ರಿವೈರ್ ಮಾಡಬೇಕು.</string>
  <string name="sd">ಸ್ಕೀಮ್ಯಾಟಿಕ್ ಹುದ್ದೆ</string>
  <string name="bn">\t ಫ್ಯೂಸ್ ಎನ್ನುವುದು ಸಂರಕ್ಷಿತ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ದುರ್ಬಲ ವಿಭಾಗವಾಗಿದ್ದು ಅದು ತುರ್ತು ಕ್ರಮದಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತದೆ, ಆ ಮೂಲಕ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ಮುರಿಯುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅತಿಯಾದ ಆಂಪರೇಜ್‌ನಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ಹೆಚ್ಚಿನ ತಾಪಮಾನದಿಂದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನ ಹೆಚ್ಚು ಬೆಲೆಬಾಳುವ ಅಂಶಗಳನ್ನು ನಾಶಪಡಿಸುವುದನ್ನು ತಡೆಯುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- ಬ್ಲೇಡ್ ಫ್ಯೂಸ್\n 2- ಕಡಿಮೆ ಶಕ್ತಿಯ ಸಾಧನಗಳಿಗೆ ಫ್ಯೂಸ್ \n\n \t ಫ್ಯೂಸ್‌ನ ಮುಖ್ಯ ಅಂಶಗಳು: ಒಂದು ಫ್ಯೂಸ್ (ಫ್ಯೂಸಿಬಲ್ ಎಲಿಮೆಂಟ್), ಇದರಲ್ಲಿ ಫ್ಯೂಸ್ ಅನ್ನು ಇನ್‌ಸ್ಟಾಲ್ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ಭಸ್ಮವಾದ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು (ಕಡಿಮೆ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಫ್ಯೂಸ್‌ಗಳಿಗೆ, ಫ್ಯೂಸ್ ಅನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ, ವಿನ್ಯಾಸ ಬಿಸಾಡಬಹುದಾದ ಮತ್ತು ಪ್ರಚೋದಿಸಿದಾಗ, ಹೋಲ್ಡರ್‌ನಲ್ಲಿರುವ ಸಂಪೂರ್ಣ ಫ್ಯೂಸ್ ಅನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ).\n \t ಕಾರ್ಟ್ರಿಡ್ಜ್ ಒಳಗೆ ಫ್ಯೂಸಿಬಲ್ ಲಿಂಕ್ ಅನ್ನು ವಿಶೇಷ ಆರ್ಸಿಂಗ್ ಮಾಧ್ಯಮದಲ್ಲಿ ಇರಿಸಲಾಗಿದೆ (ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಸ್ಫಟಿಕ ಮರಳು), ಇದು ಫ್ಯೂಸ್-ಲಿಂಕ್ ಸುಟ್ಟುಹೋದಾಗ, ತೀವ್ರವಾಗಿ ತಣ್ಣಗಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾಪವನ್ನು ಡಿಯೋನೈಸ್ ಮಾಡುತ್ತದೆ, ಪ್ಲಾಸ್ಮಾವನ್ನು ವಸತಿ ಮೂಲಕ ತಪ್ಪಿಸಿಕೊಳ್ಳುವುದನ್ನು ತಡೆಯುತ್ತದೆ. ಕೆಲವು ವಿಧದ ಫ್ಯೂಸ್‌ಗಳಿಗೆ, ದೇಹವು ಅನಿಲ ಉತ್ಪಾದಿಸುವ ವಸ್ತುಗಳಿಂದ ಮಾಡಲ್ಪಟ್ಟಿದೆ (ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಫೈಬರ್), ಆರ್ಕ್‌ನ ಉಷ್ಣ ಪರಿಣಾಮದ ಅಡಿಯಲ್ಲಿ, ತೀವ್ರವಾದ ಅನಿಲ ವಿಕಸನ ಸಂಭವಿಸುತ್ತದೆ, ಇದರ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಅನಿಲಗಳು ದೇಹದೊಳಗಿನ ಚಾಪವನ್ನು ನಂದಿಸಲು ಕೊಡುಗೆ ನೀಡುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="fdsv">\t ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಕಟ್ಟರ್ ಅನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಜಾಲಗಳನ್ನು ಓವರ್ಲೋಡ್ ಮತ್ತು ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ಗಳಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. ಸಾಮಾನ್ಯ ಫ್ಯೂಸ್ ಅನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲು ಬಂದಿತು. ಇದನ್ನು ಮರುಬಳಕೆ ಮಾಡಬಹುದಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಒಮ್ಮೆ ಪ್ರಚೋದಿಸಿದಾಗ ಬದಲಿಸುವ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="fghj">\t ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಮತ್ತು ನಿಯಮಿತ ಫ್ಯೂಸ್ ಕಟ್ಟರ್‌ಗಳು ಈಗ ಹಿಂದಿನ ವಿಷಯವಾಗಿದೆ. ಅವುಗಳನ್ನು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ಗಳೊಂದಿಗೆ ಬದಲಾಯಿಸುವುದು ಸೂಕ್ತ.</string>
  <string name="syp">\t ಸಂಭಾವ್ಯ ಸಮಾನತೆಯನ್ನು ಸಾಧಿಸಲು, ವಾಹಕ ಘಟಕಗಳ ನಡುವೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ರಚಿಸಲು ಸಂಭಾವ್ಯ ಸಮೀಕರಣವನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಇದಲ್ಲದೆ, ಒಂದು ವಾಹಕ ಸಂಪರ್ಕವು ಎರಡು ದೇಹಗಳು ಅಥವಾ ಘಟಕಗಳ ನಡುವಿನ ಚಾರ್ಜ್ ವ್ಯತ್ಯಾಸಗಳ ಸಮೀಕರಣವನ್ನು ಖಾತ್ರಿಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ. ಎಲ್ಲಾ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಇಕ್ವಿಪೊಟೆನ್ಶಿಯಲ್ ಬಾಂಡಿಂಗ್ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳು ಮುಖ್ಯ ಅರ್ಥಿಂಗ್ ಬಾರ್‌ನಲ್ಲಿ (PE ಬಾರ್) ಒಟ್ಟಾಗಿ ಬರುತ್ತವೆ ಮತ್ತು ಎರ್ಥಿಂಗ್ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಮೂಲಕ ಫೌಂಡೇಶನ್ ಅರ್ಥಿಂಗ್ (ಕಾಂಕ್ರೀಟ್ ಸ್ಲಾಬ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಸ್ಟೀಲ್ ಬಲವರ್ಧನೆ) ಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿವೆ.\n \t ಈ ಸಂಭಾವ್ಯ ಸಮೀಕರಣವು ಯಂತ್ರದ ವಿದ್ಯುತ್ ಅನುಸ್ಥಾಪನೆಯಲ್ಲಿ ಎರಡು ವಿಭಿನ್ನ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಪೂರೈಸಬಲ್ಲದು:\n \t 1. ರಕ್ಷಣೆ\n \t ಯಂತ್ರ ಅಥವಾ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಲ್ಲಿ ದೋಷವಿದ್ದಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಆಘಾತದ ವಿರುದ್ಧ ವೈಯಕ್ತಿಕ ರಕ್ಷಣೆ, ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯ ಮೂಲಕ.\n \t 2. ಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕ ಸಂಭಾವ್ಯ ಸಮೀಕರಣ\n \t ಅಸಮರ್ಪಕ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ತಡೆಗಟ್ಟಲು (ಗುರಾಣಿ ದೋಷಗಳ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ) ಮತ್ತು ಸೂಕ್ಷ್ಮ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಘಟಕಗಳ ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಹೊಂದಾಣಿಕೆಯನ್ನು (EMC) ಸುಧಾರಿಸಲು.</string>
  <string name="osyp">
    <b> ನೀವು TN-C ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಲ್ಲಿ PES ಬಳಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ.\n ನೆಟ್ವರ್ಕ್ ಪ್ರತ್ಯೇಕ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ (PE) ಮತ್ತು ತಟಸ್ಥ (N) ವಾಹಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರಬೇಕು. </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t ಉಳಿಕೆ ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನವು ಶಾರ್ಟ್-ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮತ್ತು ಓವರ್‌ಲೋಡ್‌ಗಳ ವಿರುದ್ಧ ತನ್ನದೇ ಆದ ರಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಹೊಂದಿಲ್ಲ, ಆದ್ದರಿಂದ, ಅದರೊಂದಿಗೆ ಸರಣಿಯಲ್ಲಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಅನ್ನು ಸೇರಿಸುವುದು ಅವಶ್ಯಕವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="tabl_sootn">ಉಳಿದಿರುವ ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನ ಮತ್ತು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ರೇಟ್ ಪ್ರವಾಹಗಳ ಅನುಪಾತದ ಕೋಷ್ಟಕ.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO ಗೆ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ನಿಂದ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ರಕ್ಷಣೆ ಅಗತ್ಯವಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">ಸಿದ್ಧಾಂತ</string>
  <string name="schemas">ಯೋಜನೆಗಳು</string>
  <string name="calc">ಕ್ಯಾಲ್ಕುಲೇಟರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="tests">ಪರೀಕ್ಷೆ</string>
  <string name="community">ಸಮುದಾಯ</string>
  <string name="press">ನಿರ್ಗಮಿಸಲು ಮತ್ತೊಮ್ಮೆ ಒತ್ತಿರಿ</string>
  <string name="base">ಮೂಲ ಪರಿಕಲ್ಪನೆಗಳು</string>
  <string name="osn">ಪ್ರಮುಖ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="zakip">ಕಾನೂನುಗಳು ಮತ್ತು ನಿಬಂಧನೆಗಳು</string>
  <string name="vvc">ಸಮಾನಾಂತರ ಮತ್ತು ಸರಣಿ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="elbez">ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರಕ್ಷತೆ</string>
  <string name="light">ಬೆಳಕಿನ</string>
  <string name="kabipro">ಕೇಬಲ್ ಮತ್ತು ತಂತಿಗಳು</string>
  <string name="elsh">ವಿತರಣಾ ಮಂಡಳಿ</string>
  <string name="podst">ವಿದ್ಯುತ್ ಕೇಂದ್ರಗಳು ಮತ್ತು ಉಪಕೇಂದ್ರಗಳು</string>
  <string name="elizmp">ವಿದ್ಯುತ್ ಅಳತೆ ಉಪಕರಣಗಳು</string>
  <string name="elmehpr">ವಿದ್ಯುತ್ ಪರಿವರ್ತಕಗಳು</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್</string>
  <string name="kz">ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="ystr">ರಕ್ಷಣೆ ಮತ್ತು ಆಟೊಮೇಷನ್ ಸಾಧನಗಳು</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">ಸಮಯ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಗುಣಲಕ್ಷಣ</string>
  <string name="ins">ಪರಿಕರಗಳು</string>
  <string name="remo">ಸಾಕೆಟ್ ದುರಸ್ತಿ</string>
  <string name="nap">ವೋಲ್ಟೇಜ್</string>
  <string name="tok">ವಿದ್ಯುತ್</string>
  <string name="s">ಪ್ರತಿರೋಧ</string>
  <string name="mosh">ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಚಿಹ್ನೆಗಳು</string>
  <string name="vikl">ಸ್ವಿಚ್‌ಗಳು (1 ಮತ್ತು 2 ಬಟನ್‌ಗಳು)</string>
  <string name="proh">ಪಾಸ್-ಮೂಲಕ ಸ್ವಿಚ್ ಯೋಜನೆಗಳು</string>
  <string name="datdv">ಚಲನೆಯ ಸಂವೇದಕ</string>
  <string name="imp">ಇಂಪಲ್ಸ್ ರಿಲೇ</string>
  <string name="els">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್</string>
  <string name="avr">ಎಟಿಎಸ್</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">ರೆಸಿಸ್ಟರ್ ಸರಣಿ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="pols">ಸಮಾನಾಂತರ ಪ್ರತಿರೋಧಕ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="h">ರೆಸಿಸ್ಟರ್ ಕಲರ್ ಕೋಡಿಂಗ್</string>
  <string name="kj">ವ್ಯಾಸ-ವಿಭಾಗ</string>
  <string name="mb">ಮೂಲ ಸೂತ್ರಗಳು</string>
  <string name="kjvc">ಓಂ ಕ್ಯಾಲ್ಕುಲೇಟರ್</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್</string>
  <string name="jvcx">ಉಳಿದಿರುವ ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನ</string>
  <string name="bvcg">ಆರ್ಸಿಬಿಒ</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಾನಿಟರಿಂಗ್ ರಿಲೇ</string>
  <string name="magn">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್</string>
  <string name="fds">ಫ್ಯೂಸ್‌ಗಳು</string>
  <string name="vc">ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಫ್ಯೂಸ್</string>
  <string name="bcf">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಬಲ್ಬ್</string>
  <string name="bvf">ದೀಪಗಳ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="g">ಲೈಟ್ ಬಲ್ಬ್ ಸಾಕೆಟ್ಗಳು ಮತ್ತು ಆಧಾರಗಳು</string>
  <string name="k">ಲುಮೆನ್ ಮತ್ತು ಲಕ್ಸ್</string>
  <string name="ghj">ಬಣ್ಣದ ತಾಪಮಾನ</string>
  <string name="gh">ಎಲ್ಇಡಿ ಸ್ಟ್ರಿಪ್</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">ಕೇಬಲ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ತಂತಿಗಳ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="nbfvg">ತಂತಿ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಸಿಸ್ಟಮ್ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="olkug">ಸಂಭಾವ್ಯ ಸಮೀಕರಣ ವ್ಯವಸ್ಥೆ</string>
  <string name="kjoi">ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆ ನೀಡಿ</string>
  <string name="close">ಮುಚ್ಚಿ</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="switchers">ಸ್ವಿಚ್ಗಳು</string>
  <string name="vidi">ಲ್ಯಾಂಪ್ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="trans">ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="tokoizm">ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್</string>
  <string name="sredstv">ರಕ್ಷಣೆಗಳು</string>
  <string name="posledov">ಸರಣಿ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="paralll">ಸಮಾನಾಂತರ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="hjk">ಬಲಗೈ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="vd">ಎಡಗೈ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">ಸಾಂಸ್ಥಿಕ ಮತ್ತು ತಾಂತ್ರಿಕ ಘಟನೆಗಳು</string>
  <string name="ohmmetr">ಓಮ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="zakohm">ಓಮ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">PPE ಪರೀಕ್ಷೆಯ ನಿಯಮಗಳು ಮತ್ತು ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="mult">ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್</string>
  <string name="zakkyl">ಕೂಲಂಬ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="cxz">ಉಪಕರಣ ತರಗತಿಗಳು</string>
  <string name="prakirh">ಕಿರ್ಚಾಫ್ ಕಾನೂನುಗಳು</string>
  <string name="zakjo">ಜೌಲ್-ಲೆನ್ಜ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="vidiinstr">ಉಪಕರಣದ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">ಜನರೇಟರ್</string>
  <string name="kosfi">ಕೊಸೈನ್ always ಯಾವಾಗಲೂ 1 ಕ್ಕಿಂತ ಕಡಿಮೆ ಅಥವಾ ಸಮವಾಗಿರುತ್ತದೆ</string>
  <string name="formula_formate">ಸೂತ್ರ: %1$s</string>
  <string name="elza">ವಿದ್ಯುತ್ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಸಲಕರಣೆ</string>
  <string name="eldv">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್</string>
  <string name="amperme">ಅಮ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="dsf">ಪರ್ಯಾಯ ಕರೆಂಟ್ (AC)</string>
  <string name="zxc">ನಿಯಮಿತ ಮಧ್ಯಂತರದಲ್ಲಿ ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಹಲವು ಬಾರಿ ಅದರ ದಿಕ್ಕನ್ನು ಹಿಮ್ಮುಖಗೊಳಿಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ.</string>
  <string name="av">ಅಮ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="av2">ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ಹರಿವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ. ಆಮ್ಮೀಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಯಾವಾಗಲೂ ಪರೀಕ್ಷಿಸಲು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸರಣಿಯಲ್ಲಿ ಜೋಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="qq1">ಸಾಮರ್ಥ್ಯ</string>
  <string name="qq2">ತಕ್ಷಣದ ಅಥವಾ ಪ್ರಗತಿಪರ ಕ್ಷೀಣತೆಯನ್ನು ಉಳಿಸಿಕೊಳ್ಳುವ ಮೊದಲು ಒಂದು ವಾಹಕ ಅಥವಾ ಸಾಧನವು ಗರಿಷ್ಠ ಪ್ರಮಾಣದ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಸಾಗಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="qq3">ಆಂಪಿಯರ್-ಅವರ್ (ಆಹ್)</string>
  <string name="qqq3">ಬ್ಯಾಟರಿ ಸಾಮರ್ಥ್ಯದ ಅಳತೆಯ ಅಳತೆ. ಕರೆಂಟ್ ಹರಿಯುವ ಸಮಯದಲ್ಲಿ (ಗಂಟೆಗಳಲ್ಲಿ) ಕರೆಂಟ್ (ಆಂಪಿಯರ್ ಗಳಲ್ಲಿ) ಗುಣಿಸಿ ಅದನ್ನು ಪಡೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, 20 ಗಂಟೆಗಳ ಕಾಲ 5 ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸುವ ಬ್ಯಾಟರಿಯು 100 ಆಂಪಿಯರ್ - ಗಂಟೆಗಳನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ ಎಂದು ಹೇಳಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="qq5">ಆಂಪಿಯರ್ (ಎ)</string>
  <string name="qqq6">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ನಲ್ಲಿ ಹರಿಯುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ತೀವ್ರತೆಗೆ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ಒಂದು ಆಂಪಿಯರ್ ಒಂದು ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಒಂದು ಕೂಲೊಂಬಿನ ಪ್ರಸ್ತುತ ಹರಿವಿಗೆ ಸಮ.</string>
  <string name="qqq7">ಸ್ಪಷ್ಟ ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="qewq">ವೋಲ್ಟ್-ಆಂಪರ್ಸ್ (VA) ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸ್ಪಷ್ಟವಾದ ಶಕ್ತಿಯು ಆರ್‌ಎಂಎಸ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಆರ್‌ಎಂಎಸ್ ಪ್ರವಾಹದ ಉತ್ಪನ್ನವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="qwefd">ಆರ್ಮೇಚರ್</string>
  <string name="fcc">ಜನರೇಟರ್ ಅಥವಾ ಮೋಟಾರಿನ ಚಲಿಸಬಲ್ಲ ಭಾಗ. ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ಪ್ರಚೋದನೆಯಿಂದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಥವಾ ಬಲವನ್ನು ಒದಗಿಸಲು ಆಯಸ್ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದ ಮೂಲಕ ತಿರುಗಿಸುವ ವಾಹಕಗಳಿಂದ ಮಾಡಲ್ಪಟ್ಟಿದೆ. ಜನರೇಟರ್ ನಿಯಂತ್ರಕಗಳಲ್ಲಿನ ಪ್ರಮುಖ ಬಿಂದುಗಳನ್ನು ಆರ್ಮೇಚರ್ಸ್ ಎಂದೂ ಕರೆಯುತ್ತಾರೆ.</string>
  <string name="cdxs">ಸಾಮರ್ಥ್ಯ</string>
  <string name="vcxcv">ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ ಅನ್ನು ಸಂಗ್ರಹಿಸುವ ದೇಹದ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ. ವಸ್ತುವಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ (Q, ಕೂಲಂಬ್ಸ್ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ) ವಸ್ತುವಿನ ವೋಲ್ಟೇಜ್ (V, ವೋಲ್ಟ್ಗಳಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ) ಅನುಪಾತದಂತೆ ಫರಾಡ್ಗಳಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="vcxd">ಕೆಪಾಸಿಟರ್</string>
  <string name="zxcv">ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ ಅನ್ನು ಶೇಖರಿಸಲು ಬಳಸುವ ಸಾಧನ, ಒಂದು ಅಥವಾ ಅದಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿನ ಜೋಡಿ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳನ್ನು ಅವಾಹಕದಿಂದ ಬೇರ್ಪಡಿಸಲಾಗಿದೆ. ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸ್ಪೈಕ್‌ಗಳನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಲು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="di1">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="di2">ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಥವಾ ಪ್ರಸ್ತುತ ಮೂಲದಿಂದ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್ಗಳು ಹರಿಯುವ ಮುಚ್ಚಿದ ಮಾರ್ಗ. ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳು ಸರಣಿಯಲ್ಲಿ, ಸಮಾನಾಂತರವಾಗಿ ಅಥವಾ ಎರಡರ ಯಾವುದೇ ಸಂಯೋಜನೆಯಲ್ಲಿರಬಹುದು.</string>
  <string name="do1">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್</string>
  <string name="do2">ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸಲು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಸಾಧನ. ಸೇವೆಯನ್ನು ಪುನಃಸ್ಥಾಪಿಸಲು, ಓವರ್‌ಲೋಡ್ ಅಥವಾ ವೈಫಲ್ಯದ ಕಾರಣವನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಿದ ನಂತರ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಅನ್ನು ಮರುಹೊಂದಿಸಬೇಕು (ಮುಚ್ಚಲಾಗಿದೆ). ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ಗಳನ್ನು ದೋಷಗಳಿಂದ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ರಿಲೇಗಳ ಜೊತೆಯಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="e1">ಕಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="e2">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಮುಕ್ತವಾಗಿ ಹರಿಯುವ ಯಾವುದೇ ವಸ್ತು. ಲೋಹಗಳಂತಹ ವಾಹಕ ವಸ್ತುಗಳು ತುಲನಾತ್ಮಕವಾಗಿ ಕಡಿಮೆ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ. ತಾಮ್ರ ಮತ್ತು ಅಲ್ಯೂಮಿನಿಯಂ ತಂತಿ ಅತ್ಯಂತ ಸಾಮಾನ್ಯ ವಾಹಕಗಳು.</string>
  <string name="q1">ಕರೋನಾ</string>
  <string name="q2">ಕರೋನಾ ಡಿಸ್ಚಾರ್ಜ್ ಎಂದರೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ ಆಗಿರುವ ವಾಹಕದ ಸುತ್ತಲಿನ ಗಾಳಿಯಂತಹ ದ್ರವದ ಅಯಾನೀಕರಣದಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ವಿದ್ಯುತ್ ವಿಸರ್ಜನೆ. ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಕರೋನಾ ವಿಸರ್ಜನೆಗಳು ನೈಸರ್ಗಿಕವಾಗಿ ಅಧಿಕ-ವೋಲ್ಟೇಜ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳಲ್ಲಿ ಸಂಭವಿಸುತ್ತವೆ ಹೊರತು ವಿದ್ಯುತ್ ಕ್ಷೇತ್ರದ ಬಲವನ್ನು ಮಿತಿಗೊಳಿಸಲು ಕಾಳಜಿ ವಹಿಸದಿದ್ದರೆ.</string>
  <string name="w1">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ (I)</string>
  <string name="w2">ವಾಹಕದ ಮೂಲಕ ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್ ಹರಿವು. ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಪೈಪ್‌ನಲ್ಲಿನ ನೀರಿನ ಹರಿವಿಗೆ ಹೋಲಿಸಬಹುದು. ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="r1">ಸೈಕಲ್</string>
  <string name="r2">ಶೂನ್ಯದಿಂದ ಧನಾತ್ಮಕ ಉತ್ತುಂಗದಿಂದ ಶೂನ್ಯದಿಂದ negativeಣಾತ್ಮಕ ಶಿಖರಕ್ಕೆ ಮತ್ತು ಮತ್ತೆ ಶೂನ್ಯಕ್ಕೆ ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಸೈನ್ ತರಂಗದಲ್ಲಿ ಬದಲಾವಣೆ.</string>
  <string name="t1">ಬೇಡಿಕೆ</string>
  <string name="t2">ನಿಗದಿತ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ಅಧಿಕಾರದ ಸರಾಸರಿ ಮೌಲ್ಯ ಅಥವಾ ಸಂಬಂಧಿತ ಪ್ರಮಾಣ.</string>
  <string name="y1">ಅವಾಹಕ ಸ್ಥಿರ</string>
  <string name="y2">ವಿದ್ಯುತ್ ಕ್ಷೇತ್ರದಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಶೇಖರಿಸುವ ವಸ್ತುವಿನ ಸಾಮರ್ಥ್ಯವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಪ್ರಮಾಣ.</string>
  <string name="y3">ಡೈಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="y4">ಶುದ್ಧ ವಸ್ತುವು ಮುರಿಯದೆ ಆದರ್ಶ ಪರಿಸ್ಥಿತಿಗಳಲ್ಲಿ ತಡೆದುಕೊಳ್ಳುವ ಗರಿಷ್ಠ ವಿದ್ಯುತ್ ಕ್ಷೇತ್ರ.</string>
  <string name="y5">ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="y6">ಎರಡು ಟರ್ಮಿನಲ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಸೆಮಿಕಂಡಕ್ಟರ್ ಸಾಧನ, ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಒಂದು ದಿಕ್ಕಿನಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಪ್ರವಾಹದ ಹರಿವನ್ನು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಕ್ಯಾಥೋಡ್‌ಗೆ ಸಂಬಂಧಿಸಿದಂತೆ ಆನೋಡ್ ಸಕಾರಾತ್ಮಕವಾಗಿದ್ದಾಗ ಡಯೋಡ್‌ಗಳು ಕರೆಂಟ್ ಹರಿಯುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="u1">ನೇರ ಕರೆಂಟ್ (ಡಿಸಿ)</string>
  <string name="u2">ಕೇವಲ ಒಂದು ದಿಕ್ಕಿನಲ್ಲಿ ಹರಿಯುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ.</string>
  <string name="i1">ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಲೈಟ್</string>
  <string name="i2">ದ್ರಾವಣದಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ವಸ್ತುವನ್ನು ಅಯಾನುಗಳಾಗಿ ವಿಭಜಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ನಡೆಸುವ ಸಾಮರ್ಥ್ಯವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಸಲ್ಫ್ಯೂರಿಕ್ ಆಸಿಡ್ - ಶೇಖರಣಾ ಬ್ಯಾಟರಿಯಲ್ಲಿನ ನೀರಿನ ದ್ರಾವಣವು ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಲೈಟ್ ಆಗಿದೆ.</string>
  <string name="o1">ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತ ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="o2">ಸಾಮರ್ಥ್ಯದ ವ್ಯತ್ಯಾಸವು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ. ವೋಲ್ಟ್ಗಳಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="p1">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್</string>
  <string name="p2">ಪರಮಾಣುವಿನ ನ್ಯೂಕ್ಲಿಯಸ್ ಸುತ್ತ ಸುತ್ತುವ ಒಂದು ಸಣ್ಣ ಕಣ. ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ನ chargeಣಾತ್ಮಕ ಶುಲ್ಕವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.</string>
  <string name="a1">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್ ಸಿದ್ಧಾಂತ</string>
  <string name="a2">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರಕೃತಿಯ ವಿವರಣೆ ಮತ್ತು ವಾಹಕದ ಪರಮಾಣುಗಳ ನಡುವೆ \"ಉಚಿತ\" ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್‌ಗಳ ವಿನಿಮಯವನ್ನು ವಿವರಿಸುವ ಸಿದ್ಧಾಂತ. ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತ ಹರಿವಿನ ದಿಕ್ಕನ್ನು ವಿವರಿಸಲು ಇದನ್ನು ಒಂದು ಸಿದ್ಧಾಂತವಾಗಿಯೂ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="s1">ಫರದ್</string>
  <string name="s2">ಕೆಪಾಸಿಟನ್ಸ್‌ಗಾಗಿ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ಒಂದು ಫರದ್ ಒಂದು ವೋಲ್ಟಿಗೆ ಒಂದು ಕೂಲೊಂಬಿಗೆ ಸಮ.</string>
  <string name="d1">ಫೆರೋರೊಸೊನೆನ್ಸ್</string>
  <string name="d2">Electric ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿನ ಅನುರಣನದ ಪ್ರಕಾರ, ರೇಖಾತ್ಮಕವಲ್ಲದ ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್ ಹೊಂದಿರುವ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಸರಣಿ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ ಹೊಂದಿರುವ ಮೂಲದಿಂದ ನೀಡಲ್ಪಟ್ಟಾಗ ಸಂಭವಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಸ್ವಿಚ್ ತೆರೆಯುವಂತಹ ಅಡಚಣೆಗೆ ಒಳಗಾಗುತ್ತದೆ. ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಲ್ಲಿ ಮಿತಿಮೀರಿದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಮಿತಿಮೀರಿದ ಪ್ರವಾಹಗಳನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡಬಹುದು ಮತ್ತು ಪ್ರಸರಣ ಮತ್ತು ವಿತರಣಾ ಸಾಧನಗಳಿಗೆ ಮತ್ತು ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಸಿಬ್ಬಂದಿಗೆ ಅಪಾಯವನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡಬಹುದು</string>
  <string name="f1">ಆವರ್ತನ</string>
  <string name="f2">ಪ್ರತಿ ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಚಕ್ರಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ. ಹರ್ಟ್ಜ್‌ನಲ್ಲಿ ಅಳತೆ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ. ಒಂದು ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಒಂದು ಪ್ರವಾಹವು ಪೂರ್ಣಗೊಂಡರೆ, ಆವರ್ತನವು 1 Hz ಆಗಿದೆ; ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ 60 ಚಕ್ರಗಳು 60 Hz ಗೆ ಸಮ.</string>
  <string name="g1">ಸಮ್ಮಿಳನ</string>
  <string name="g2">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅಡ್ಡಿಪಡಿಸುವ ಸಾಧನವು ತಂತಿಯ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿರುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ಸುರಕ್ಷಿತ ಮಟ್ಟವನ್ನು ಮೀರಿದರೆ ಕರಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಮುರಿಯುತ್ತದೆ. ಸೇವೆಯನ್ನು ಪುನಃಸ್ಥಾಪಿಸಲು, ವೈಫಲ್ಯದ ಕಾರಣವನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಿದ ನಂತರ ಅದೇ ಗಾತ್ರ ಮತ್ತು ರೇಟಿಂಗ್ನೊಂದಿಗೆ ಒಂದೇ ರೀತಿಯ ಫ್ಯೂಸ್ ಬಳಸಿ ಫ್ಯೂಸ್ ಅನ್ನು ಬದಲಿಸಬೇಕು.</string>
  <string name="g3">ಜನರೇಟರ್</string>
  <string name="g4">ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="h1">ಮೈದಾನ</string>
  <string name="h2">ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳನ್ನು ಅಳೆಯುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಉಲ್ಲೇಖ ಬಿಂದು, ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ಸಾಮಾನ್ಯ ರಿಟರ್ನ್ ಪಥ, ಅಥವಾ ಭೂಮಿಗೆ ನೇರ ದೈಹಿಕ ಸಂಪರ್ಕ.</string>
  <string name="j1">ಗ್ರೌಂಡ್ ಫಾಲ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಇಂಟರಪ್ಟರ್ಸ್ (GFCI)</string>
  <string name="j2">ಒಂದು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅಥವಾ ಅದರ ಭಾಗವನ್ನು ನಿಗದಿತ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ಡಿ-ಎನರ್ಜೈಸ್ ಮಾಡಲು ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುವ ಸಿಬ್ಬಂದಿಯ ರಕ್ಷಣೆಗೆ ಉದ್ದೇಶಿಸಿರುವ ಸಾಧನವು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಕೆಲವು ಪೂರ್ವನಿರ್ಧರಿತ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಮೀರಿದಾಗ ಪೂರೈಕೆ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಮಿತಿಮೀರಿದ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಸಾಧನವನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಲು ಅಗತ್ಯಕ್ಕಿಂತ ಕಡಿಮೆ .</string>
  <string name="k1">ಹೆನ್ರಿ</string>
  <string name="k2">ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್ಗಾಗಿ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ಒಂದು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿನ ಪ್ರವಾಹದ ಬದಲಾವಣೆಯ ದರವು ಪ್ರತಿ ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಒಂದು ಆಂಪಿಯರ್ ಆಗಿದ್ದರೆ ಮತ್ತು ಅದರ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೋಟಿವ್ ಬಲವು ಒಂದು ವೋಲ್ಟ್ ಆಗಿದ್ದರೆ, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್ ಒಂದು ಹೆನ್ರಿಯಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="l1">ಹರ್ಟ್ಜ್</string>
  <string name="l2">ಆವರ್ತನಕ್ಕಾಗಿ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ಪ್ರತಿ ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಚಕ್ರದ ಹಿಂದಿನ ಅವಧಿಯನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುವುದು (ಸಿಪಿಎಸ್).</string>
  <string name="z1">ಪ್ರತಿರೋಧ</string>
  <string name="z">ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಿದಾಗ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಪ್ರವಾಹಕ್ಕೆ ಪ್ರಸ್ತುತಪಡಿಸುವ ವಿರೋಧದ ಅಳತೆ. ಪ್ರತಿರೋಧವು ಎಸಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳಿಗೆ ಪ್ರತಿರೋಧದ ಪರಿಕಲ್ಪನೆಯನ್ನು ವಿಸ್ತರಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿರೋಧಕ್ಕಿಂತ ಭಿನ್ನವಾಗಿ ಪರಿಮಾಣ ಮತ್ತು ಹಂತ ಎರಡನ್ನೂ ಹೊಂದಿದೆ, ಇದು ಕೇವಲ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ.</string>
  <string name="x1">ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್</string>
  <string name="x2">ವಾಹಕದ ಆಸ್ತಿ ಅದರ ಮೂಲಕ ಹರಿಯುವ ಪ್ರವಾಹದ ಬದಲಾವಣೆಯು ವಾಹಕದ (ಸ್ವಯಂ-ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್) ಮತ್ತು ಹತ್ತಿರದ ಯಾವುದೇ ವಾಹಕಗಳಲ್ಲಿ (ಪರಸ್ಪರ ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್) ವೋಲ್ಟೇಜ್ (ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೋಟಿವ್ ಫೋರ್ಸ್) ಅನ್ನು ಪ್ರೇರೇಪಿಸುತ್ತದೆ (ಸೃಷ್ಟಿಸುತ್ತದೆ). ಹೆನ್ರಿಯಲ್ಲಿ (ಎಚ್) ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x3">ಇಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="x4">ಕಬ್ಬಿಣದ ತಿರುಳನ್ನು ಸುತ್ತಿದ ತಂತಿಯ ಸುರುಳಿ. ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್ ಸುರುಳಿಯಲ್ಲಿನ ತಿರುವುಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಗೆ ನೇರವಾಗಿ ಅನುಪಾತದಲ್ಲಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x5">ಅವಾಹಕ</string>
  <string name="x6">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಮುಕ್ತವಾಗಿ ಹರಿಯದ ಯಾವುದೇ ವಸ್ತು. ಗಾಜು, ರಬ್ಬರ್, ಗಾಳಿ ಮತ್ತು ಅನೇಕ ಪ್ಲಾಸ್ಟಿಕ್‌ಗಳಂತಹ ನಿರೋಧಕ ವಸ್ತುಗಳು ತುಲನಾತ್ಮಕವಾಗಿ ಹೆಚ್ಚಿನ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ. ಅವಾಹಕಗಳು ವಿದ್ಯುತ್ ಆಘಾತದಿಂದ ಉಪಕರಣ ಮತ್ತು ಜೀವವನ್ನು ರಕ್ಷಿಸುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="x7">ಇನ್ವರ್ಟರ್</string>
  <string name="x8">ನೇರ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಪರ್ಯಾಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಆಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="x9">ಕಿಲೋವ್ಯಾಟ್-ಗಂಟೆ (kWh)</string>
  <string name="x10">KW ನಲ್ಲಿ ಶಕ್ತಿಯ ಉತ್ಪನ್ನ ಮತ್ತು ಗಂಟೆಗಳಲ್ಲಿ ಸಮಯ. 1000 ವ್ಯಾಟ್-ಗಂಟೆಗಳಷ್ಟು ಸಮ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, 100 ವ್ಯಾಟ್ ಬಲ್ಬ್ ಅನ್ನು 4 ಗಂಟೆಗಳ ಕಾಲ ಬಳಸಿದರೆ, 0.4kWhs ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 ಗಂಟೆಗಳು). ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು kWh ಘಟಕಗಳಲ್ಲಿ ಮಾರಾಟ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x11">ಕಿಲೋವ್ಯಾಟ್-ಗಂಟೆ ಮೀಟರ್</string>
  <string name="x12">ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಬಳಕೆಯನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಬಳಸುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="x13">ಕಿಲೋವ್ಯಾಟ್ (kW)</string>
  <string name="x14">1000 ವ್ಯಾಟ್‌ಗಳಿಗೆ ಸಮ.</string>
  <string name="x15">ಲೋಡ್</string>
  <string name="x16">ದೀಪಗಳು, ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ಗಳು, ಹೀಟರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಮೋಟಾರ್‌ಗಳಂತಹ ಯಾವುದೇ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಬಳಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x17">ಲೋಡ್ ನಿರಾಕರಣೆ</string>
  <string name="x18">ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಲ್ಲಿ ಹಠಾತ್ ಲೋಡ್ ನಷ್ಟವಾಗುವ ಸ್ಥಿತಿಯು ಉತ್ಪಾದಿಸುವ ಉಪಕರಣವು ಅಧಿಕ-ಆವರ್ತನವನ್ನು ಉಂಟುಮಾಡುತ್ತದೆ. ಒಂದು ಲೋಡ್ ರಿಜೆಕ್ಷನ್ ಟೆಸ್ಟ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯು ಹಠಾತ್ ಲೋಡ್ ನಷ್ಟವನ್ನು ತಡೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅದರ ಗವರ್ನರ್ ಬಳಸಿ ಸಾಮಾನ್ಯ ಆಪರೇಟಿಂಗ್ ಸ್ಥಿತಿಗೆ ಮರಳುತ್ತದೆ ಎಂದು ಖಚಿತಪಡಿಸುತ್ತದೆ. ಲೋಡ್ ಬ್ಯಾಂಕುಗಳನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಈ ಪರೀಕ್ಷೆಗಳಿಗೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳ ಕಾರ್ಯಾರಂಭದ ಭಾಗವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x19">ಪರಸ್ಪರ ಇಂಡಕ್ಷನ್</string>
  <string name="x20">ಒಂದು ಸುರುಳಿಯಲ್ಲಿ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುವಾಗ ಸಂಭವಿಸುತ್ತದೆ ಎರಡನೇ ಸುರುಳಿಯಲ್ಲಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಪ್ರೇರೇಪಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x21">ಓಂ</string>
  <string name="x22">ಪ್ರತಿರೋಧದ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ಒಂದು ಓಮ್ ಒಂದು ವೋಲ್ಟ್‌ನ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸಕ್ಕೆ ಒಳಗಾದಾಗ ಒಂದು ಆಂಪಿಯರ್‌ನ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ರವಾನಿಸುವ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿನ ಪ್ರತಿರೋಧಕ್ಕೆ ಸಮನಾಗಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x23">ಓಮ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="x24">ಪ್ರಸ್ತುತ, ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿರೋಧ (ವಿ = ಐಆರ್) ನಡುವಿನ ಸಂಬಂಧವನ್ನು ವಿವರಿಸುವ ಗಣಿತದ ಸಮೀಕರಣ.</string>
  <string name="x25">ಓಮ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="x26">ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಓಮ್ನಲ್ಲಿ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="x27">ಓಪನ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="x28">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮುರಿದಾಗ ತೆರೆದ ಅಥವಾ ತೆರೆದ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಸಂಭವಿಸುತ್ತದೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಮುರಿದ ತಂತಿ ಅಥವಾ ತೆರೆದ ಸ್ವಿಚ್, ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮೂಲಕ ಪ್ರವಾಹದ ಹರಿವನ್ನು ಅಡ್ಡಿಪಡಿಸುತ್ತದೆ. ಇದು ನೀರಿನ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಲ್ಲಿ ಮುಚ್ಚಿದ ಕವಾಟಕ್ಕೆ ಹೋಲುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="x29">ಸಮಾನಾಂತರ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="x30">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಇದರಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಹರಿಯಲು ಹಲವು ಮಾರ್ಗಗಳಿವೆ. ಪ್ರತ್ಯೇಕ ಪಥದಲ್ಲಿ ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿದ ಪ್ರತಿಯೊಂದು ಲೋಡ್ ಸಂಪೂರ್ಣ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಪಡೆಯುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಒಟ್ಟು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಪ್ರವಾಹವು ಪ್ರತ್ಯೇಕ ಶಾಖೆಯ ಪ್ರವಾಹಗಳ ಮೊತ್ತಕ್ಕೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="c1">ಪೀಜೋಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕಿಟಿ</string>
  <string name="c2">ಯಾಂತ್ರಿಕ ಒತ್ತಡದ (ಒತ್ತಡ) ಅನ್ವಯದಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ವಸ್ತುವಿನಲ್ಲಿ (ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಕೆಲವು ಹರಳುಗಳು) ವಿದ್ಯುತ್ ಧ್ರುವೀಕರಣ.</string>
  <string name="c3">ಧ್ರುವೀಯತೆ</string>
  <string name="c4">ಆಯಸ್ಕಾಂತದ ಧನಾತ್ಮಕ (+) ಮತ್ತು negativeಣಾತ್ಮಕ ( -) ತುದಿಗಳಿಗೆ ಸುರುಳಿ ಅಥವಾ ಬ್ಯಾಟರಿಯಂತಹ ಸಾಮೂಹಿಕ ಪದವನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="c5">ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="c6">ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮೂಲಕ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ವರ್ಗಾಯಿಸುವ ದರ. ವ್ಯಾಟ್ಸ್‌ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="c7">ಪವರ್ ಫ್ಯಾಕ್ಟರ್</string>
  <string name="c8">ಪ್ರಸ್ತುತ ಮತ್ತು ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ನ ಆರ್‌ಎಂಎಸ್ ಮೌಲ್ಯಗಳ ಉತ್ಪನ್ನಕ್ಕೆ ಎಸಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಿಂದ ಪ್ರಸರಣಗೊಂಡ ನಿಜವಾದ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಅನುಪಾತ. ಎರಡರ ನಡುವಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸವು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯೆಯಿಂದ ಉಂಟಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಯಾವುದೇ ಉಪಯುಕ್ತ ಕೆಲಸ ಮಾಡದ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="c9">ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ರಿಲೇ</string>
  <string name="c10">ದೋಷ ಪತ್ತೆಯಾದಾಗ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಅನ್ನು ಟ್ರಿಪ್ ಮಾಡಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾದ ರಿಲೇ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="c11">ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕ ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="c12">ಎಸಿ ಉಪಕರಣಗಳ ವಿದ್ಯುತ್ ಮತ್ತು ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸುವ ಮತ್ತು ಉಳಿಸಿಕೊಳ್ಳುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಭಾಗ. ಪ್ರಸ್ತುತ ಮತ್ತು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಹಂತದಲ್ಲಿ ಇಲ್ಲದಿದ್ದಾಗ ಎಸಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿದೆ. VARS ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="c13">ರೆಕ್ಟಿಫೈಯರ್</string>
  <string name="c14">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಒಂದು ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಒಂದು ದಿಕ್ಕಿನಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಹರಿಯುವಂತೆ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ನೇರ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="c15">ರಿಲೇ</string>
  <string name="c16">ಒಂದು ದೊಡ್ಡ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಲು ಒಂದು ಸಣ್ಣ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಬಳಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರುಳಿ ಸ್ವಿಚ್.</string>
  <string name="c17">ಹಿಂಜರಿಕೆ</string>
  <string name="c18">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಒಂದು ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರದಲ್ಲಿ ಬಲದ ರೇಖೆಗಳಿಗೆ ನೀಡುವ ಪ್ರತಿರೋಧ.</string>
  <string name="v1">ಪ್ರತಿರೋಧ</string>
  <string name="v2">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ಅಂಗೀಕಾರಕ್ಕೆ ವಿರೋಧ. ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಪೈಪ್ ಮೂಲಕ ಹರಿಯುವಾಗ ನೀರು ಅನುಭವಿಸುವ ಘರ್ಷಣೆಗೆ ಹೋಲಿಸಬಹುದು. ಓಮ್ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="v3">ಪ್ರತಿರೋಧಕ</string>
  <string name="v4">ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ತಂತಿ ಅಥವಾ ಇಂಗಾಲದಿಂದ ಮಾಡಿದ ಸಾಧನವು ಪ್ರಸ್ತುತ ಹರಿವಿಗೆ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="v5">ರೋಟರ್</string>
  <string name="v6">ಜನರೇಟರ್, ಮೋಟಾರ್ ಅಥವಾ ಆಲ್ಟರ್ನೇಟರ್ ನಂತಹ ವಿದ್ಯುತ್ ಯಂತ್ರದ ತಿರುಗುವ ಭಾಗ.</string>
  <string name="b1">ಸ್ವಯಂ ಪ್ರಚೋದನೆ</string>
  <string name="b2">ಪ್ರವಾಹದ ಬದಲಾವಣೆಯಾದಾಗ ಸುರುಳಿಯಲ್ಲಿ ಸಂಭವಿಸುವ ವೋಲ್ಟೇಜ್.</string>
  <string name="b3">ಸೆಮಿಕಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="b4">ಅವಾಹಕ ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚಿನ ಲೋಹಗಳ ನಡುವಿನ ವಾಹಕತೆಯನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಘನ ವಸ್ತುವು, ಅಶುದ್ಧತೆಯನ್ನು ಸೇರಿಸುವುದರಿಂದ ಅಥವಾ ತಾಪಮಾನದ ಪರಿಣಾಮಗಳಿಂದಾಗಿ. ಅರೆವಾಹಕಗಳಿಂದ ಮಾಡಿದ ಸಾಧನಗಳು, ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಸಿಲಿಕಾನ್, ಹೆಚ್ಚಿನ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳ ಅತ್ಯಗತ್ಯ ಅಂಶಗಳಾಗಿವೆ.</string>
  <string name="b5">ಸರಣಿ-ಸಮಾನಾಂತರ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="b6">ಕೆಲವು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಘಟಕಗಳು ಸರಣಿಯಲ್ಲಿ ಸಂಪರ್ಕಗೊಂಡ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಮತ್ತು ಇತರವು ಸಮಾನಾಂತರವಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕಗೊಂಡಿವೆ.</string>
  <string name="b7">ಸರಣಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="b8">ವಿದ್ಯುಚ್ಛಕ್ತಿ ಹರಿಯಲು ಒಂದೇ ಒಂದು ಮಾರ್ಗವಿರುವ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್. ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿರುವ ಎಲ್ಲಾ ಪ್ರವಾಹವು ಎಲ್ಲಾ ಲೋಡ್‌ಗಳ ಮೂಲಕ ಹರಿಯಬೇಕು.</string>
  <string name="b9">ಸೇವೆ</string>
  <string name="b10">ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜು ವ್ಯವಸ್ಥೆಯಿಂದ ಸೇವೆ ಸಲ್ಲಿಸುತ್ತಿರುವ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗೆ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ತಲುಪಿಸಲು ಬಳಸುವ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಉಪಕರಣಗಳು.</string>
  <string name="b11">ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="b12">ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಒಂದು ಭಾಗವು ಅದೇ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಇನ್ನೊಂದು ಭಾಗದೊಂದಿಗೆ ಸಂಪರ್ಕಕ್ಕೆ ಬಂದಾಗ, ಅದರ ಅಪೇಕ್ಷಿತ ಮಾರ್ಗದಿಂದ ಪ್ರವಾಹದ ಹರಿವನ್ನು ಬೇರೆಡೆಗೆ ತಿರುಗಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="b13">ಘನ ರಾಜ್ಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್</string>
  <string name="b14">ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್‌ಗಳು, ಡಯೋಡ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಸಿಲಿಕಾನ್ ನಿಯಂತ್ರಿತ ರೆಕ್ಟಿಫೈಯರ್‌ಗಳಂತಹ ಸೆಮಿಕಂಡಕ್ಟರ್ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ಬಳಸುವ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ (ಇಂಟಿಗ್ರೇಟೆಡ್) ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳು.</string>
  <string name="b15">ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="b16">ಮೂರು ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಸೆಮಿಕಂಡಕ್ಟರ್ ಸಾಧನ, ಸರಿಪಡಿಸುವಿಕೆಯ ಜೊತೆಗೆ ವರ್ಧಿಸುವ ಸಾಮರ್ಥ್ಯ ಹೊಂದಿದೆ.</string>
  <string name="b17">ನಿಜವಾದ ಶಕ್ತಿ</string>
  <string name="b18">ವ್ಯಾಟ್ಸ್‌ನಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ. ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ವಿಕಿರಣ, ಅಕೌಸ್ಟಿಕ್ ಅಲೆಗಳು ಅಥವಾ ಯಾಂತ್ರಿಕ ವಿದ್ಯಮಾನಗಳಂತಹ ಸ್ಪಷ್ಟವಾದ ರೂಪದಲ್ಲಿ ವ್ಯಕ್ತವಾಗುವ ಶಕ್ತಿ. ಡೈರೆಕ್ಟ್ ಕರೆಂಟ್ (ಡಿಸಿ) ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ನಲ್ಲಿ, ಅಥವಾ ಪರ್ಯಾಯ ಪ್ರವಾಹ (ಎಸಿ) ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ನಲ್ಲಿ ಇದರ ಪ್ರತಿರೋಧವು ಶುದ್ಧ ಪ್ರತಿರೋಧ, ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಕರೆಂಟ್ ಹಂತದಲ್ಲಿದೆ.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕ ಶಕ್ತಿಯ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ವಾರ್ಸ್ ಅನ್ನು ಸ್ಪಷ್ಟವಾದ ಶಕ್ತಿಯ ಕಾಲ್ಪನಿಕ ಭಾಗವೆಂದು ಪರಿಗಣಿಸಬಹುದು, ಅಥವಾ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕ ಹೊರೆಗೆ ಹರಿಯುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಆಂಪಿಯರ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಕರೆಂಟ್ ಅನ್ನು ಸೂಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="b21">ವೇರಿಯಬಲ್ ರೆಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="b22">ಮೌಲ್ಯದ ವಿವಿಧ ಶ್ರೇಣಿಗಳಿಗೆ ಸರಿಹೊಂದಿಸಬಹುದಾದ ಪ್ರತಿರೋಧಕ.</string>
  <string name="b23">ವೋಲ್ಟ್-ಆಂಪಿಯರ್ (VA)</string>
  <string name="b24">ಸ್ಪಷ್ಟ ಶಕ್ತಿಯ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ. ಇದು ಆರ್‌ಎಂಎಸ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಆರ್‌ಎಂಎಸ್ ಪ್ರವಾಹದ ಉತ್ಪನ್ನವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="b25">ವೋಲ್ಟ್ (ವಿ)</string>
  <string name="b26">ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ನ ಯುನಿಟ್ ಅಳತೆ. ಒಂದು ವೋಲ್ಟ್ ಒಂದು ಓಮ್ ಪ್ರತಿರೋಧದ ವಿರುದ್ಧ ಒಂದು ಆಂಪಿಯರ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಚಲಾಯಿಸುವ ಸಾಮರ್ಥ್ಯದ ವ್ಯತ್ಯಾಸಕ್ಕೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="b27">ವೋಲ್ಟೇಜ್</string>
  <string name="b28">ಒಂದು ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋಮೋಟಿವ್ ಫೋರ್ಸ್ ಅಥವಾ \"ಪ್ರೆಶರ್\" ಇದು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್ ಹರಿವಿಗೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ನೀರಿನ ಒತ್ತಡಕ್ಕೆ ಹೋಲಿಸಬಹುದು ಇದು ಪೈಪ್ ನಲ್ಲಿ ನೀರು ಹರಿಯುವಂತೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ವೋಲ್ಟ್ಗಳಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="b29">ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="b30">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ವೋಲ್ಟ್ಗಳಲ್ಲಿ ಬಲವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ. ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಲ್ಲಿನ ವಿವಿಧ ಬಿಂದುಗಳ ನಡುವಿನ ಸಂಭಾವ್ಯತೆಯ (ವೋಲ್ಟೇಜ್) ವ್ಯತ್ಯಾಸವಾಗಿದೆ. ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್‌ಗಳು ಹೆಚ್ಚಿನ ಆಂತರಿಕ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದು, ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಬಿಂದುಗಳಲ್ಲಿ (ಸಮಾನಾಂತರವಾಗಿ) ಸಂಪರ್ಕಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="b31">ವ್ಯಾಟ್-ಗಂಟೆ (Wh)</string>
  <string name="b32">ಒಂದು ಗಂಟೆಯವರೆಗೆ ಒಂದು ವ್ಯಾಟ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಬಳಕೆಗೆ ಸಮನಾದ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಒಂದು ಘಟಕ.</string>
  <string name="b33">ವ್ಯಾಟ್ (ಡಬ್ಲ್ಯೂ)</string>
  <string name="b34">ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಒಂದು ಘಟಕ. ಒಂದು ವ್ಯಾಟ್ ಸೆಕೆಂಡಿಗೆ ಒಂದು ಜೌಲ್‌ಗೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿನ ಶಕ್ತಿಗೆ ಅನುಗುಣವಾಗಿ ಇದರಲ್ಲಿ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸವು ಒಂದು ವೋಲ್ಟ್ ಮತ್ತು ಪ್ರಸ್ತುತ ಒಂದು ಆಂಪಿಯರ್ ಆಗಿದೆ.</string>
  <string name="b35">ವ್ಯಾಟ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="b36">ವ್ಯಾಟ್ಮೀಟರ್ ಯಾವುದೇ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ವ್ಯಾಟ್ಗಳಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು (ಅಥವಾ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯ ಪೂರೈಕೆ ದರ) ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="b37">ತರಂಗ ರೂಪ</string>
  <string name="b38">ವಿದ್ಯುತ್ ಚಕ್ರಗಳ ಗ್ರಾಫಿಕಲ್ ಪ್ರಾತಿನಿಧ್ಯವು ಕೆಲವು ಕಾಲಾವಧಿಯಲ್ಲಿ ವೈಶಾಲ್ಯದ ವ್ಯತ್ಯಾಸದ ಪ್ರಮಾಣವನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="b39">ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕೇಂದ್ರ</string>
  <string name="b40">ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್ ಎನ್ನುವುದು ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದನೆ, ಪ್ರಸರಣ ಮತ್ತು ವಿತರಣಾ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯ ಒಂದು ಭಾಗವಾಗಿದೆ. ಸಬ್‌ಸ್ಟೇಷನ್‌ಗಳು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಅಧಿಕದಿಂದ ಕೆಳಕ್ಕೆ ಅಥವಾ ರಿವರ್ಸ್ ಆಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತವೆ, ಅಥವಾ ಯಾವುದೇ ಇತರ ಪ್ರಮುಖ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತವೆ. ಉತ್ಪಾದಿಸುವ ಕೇಂದ್ರ ಮತ್ತು ಗ್ರಾಹಕರ ನಡುವೆ, ವಿದ್ಯುತ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಹಂತಗಳಲ್ಲಿ ಹಲವಾರು ಉಪಕೇಂದ್ರಗಳ ಮೂಲಕ ಹರಿಯಬಹುದು. ಹೆಚ್ಚಿನ ಪ್ರಸರಣ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಕಡಿಮೆ ವಿತರಣಾ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳ ನಡುವೆ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮಟ್ಟವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲು ಅಥವಾ ಎರಡು ವಿಭಿನ್ನ ಪ್ರಸರಣ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳ ಪರಸ್ಪರ ಸಂಪರ್ಕದಲ್ಲಿ ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ಗಳನ್ನು ಒಂದು ಸಬ್‌ಸ್ಟನ್ಶನ್ ಒಳಗೊಂಡಿರಬಹುದು.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">ಓಮ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="pervivtor">ಕಿರ್ಚಾಫ್ ಕಾನೂನುಗಳು</string>
  <string name="zakjoil">ಜೌಲ್-ಲೆನ್ಜ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="zakyl">ಕೂಲಂಬ್ ಕಾನೂನು</string>
  <string name="prapra">ಬಲಗೈ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="prale">ಎಡಗೈ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - ವೋಲ್ಟೇಜ್\nP - ಶಕ್ತಿ\nR - ಪ್ರತಿರೋಧ\nI - ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ</string>
  <string name="textview"><b> ವಿದ್ಯುತ್ ಸುರಕ್ಷತಾ ಮಾನದಂಡಗಳು: </b>\n ● ಆಸ್ಟ್ರೇಲಿಯಾ (AUS) ಆಸ್ಟ್ರೇಲಿಯಾದ ಮಾನದಂಡಗಳು - ಆಸ್ಟ್ರೇಲಿಯಾ - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n ● ಬಲ್ಗೇರಿಯಾ (BUL) ಬಲ್ಗೇರಿಯನ್ ರಾಜ್ಯ ಗುಣಮಟ್ಟ - БДС 12.2.096: 1986 ಬಲ್ಗೇರಿಯಾ\n ● ಯುನೈಟೆಡ್ ಸ್ಟೇಟ್ಸ್ (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - ಯುನೈಟೆಡ್ ಸ್ಟೇಟ್ಸ್\n ● ರಷ್ಯಾ (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 61140-2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, Р Р 52726–2007 ರಷ್ಯಾ\n Land ಪೋಲೆಂಡ್ (POL) ಪೋಲ್ಸ್ಕಾ ನಾರ್ಮಾ - ಪೋಲೆಂಡ್ - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n Standard ಭಾರತ (IND) ಭಾರತ ಪ್ರಮಾಣೀಕರಣ - ಭಾರತ - IS –5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● ಗ್ರೇಟ್ ಬ್ರಿಟನ್ (GBR) ಬ್ರಿಟಿಷ್ ಗುಣಮಟ್ಟ - ಯುನೈಟೆಡ್ ಕಿಂಗ್‌ಡಮ್ BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● ಫ್ರಾನ್ಸ್ (FRA) ಲಾ ನಾರ್ಮೆ ಫ್ರಾಂಕೈಸ್ C 15–100 - ಆಸ್ಪೆಕ್ಟ್ಸ್ ಡೆ ಲಾ ನಾರ್ಮೆ ಡಿ ಇನ್ಸ್ಟಾಲೇಶನ್ é ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಫ್ರಾನ್ಸ್\n ● ಜರ್ಮನಿ (GER) IEEE/TÜV - ಜರ್ಮನಿ NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● ಚೀನಾ (CHN) - ಚೀನಾ GB4943, GB17625, GB9254\n ● ಬ್ರೆಜಿಲ್ (BRA) ಬ್ರೆಜಿಲಿಯನ್ ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ನಿಯಂತ್ರಣ - NR10 ಬ್ರೆಜಿಲ್</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">ಉಪಕರಣ ತರಗತಿಗಳು</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">ಬಳಕೆಯ ನಿಯಮಗಳು:</string>
  <string name="example">ಉದಾಹರಣೆ:</string>
  <string name="makir">ಚಿಹ್ನೆ:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪ</string>
  <string name="bulb3">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪವು ವಿದ್ಯುತ್ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲವಾಗಿದ್ದು ಅದು ವಕ್ರೀಕಾರಕ ಲೋಹ (ಟಂಗ್ಸ್ಟನ್) ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಅನ್ನು ಬಿಸಿ ಮಾಡಿದಾಗ ಹೊಳೆಯುವ ಹರಿವನ್ನು ಹೊರಸೂಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="bulb4">- ಕಡಿಮೆ ವೆಚ್ಚ\n - ಆನ್ ಮಾಡಿದಾಗ ತಕ್ಷಣದ ದಹನ</string>
  <string name="bulb5">- ಕಡಿಮೆ ದಕ್ಷತೆ. (ದೀಪದಿಂದ ಸೇವಿಸುವ ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಶಾಖವಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ)\n - ಕಡಿಮೆ ಜೀವಿತಾವಧಿ - ಸುಮಾರು 1000 ಗಂಟೆಗಳು</string>
  <string name="llamp">ಪ್ರತಿದೀಪಕ ದೀಪ</string>
  <string name="llamp2">ಪ್ರತಿದೀಪಕ ದೀಪವು ಗ್ಯಾಸ್-ಡಿಸ್ಚಾರ್ಜ್ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲವಾಗಿದ್ದು ಇದರಲ್ಲಿ ಪಾದರಸದ ಆವಿಯಲ್ಲಿರುವ ವಿದ್ಯುತ್ ವಿಸರ್ಜನೆಯು ನೇರಳಾತೀತ ವಿಕಿರಣವನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸುತ್ತದೆ, ಇದನ್ನು ಫಾಸ್ಫರ್ ಬಳಸಿ ಗೋಚರ ಬೆಳಕಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪಗಳಿಗಿಂತ ಸರಾಸರಿ 10 ಪಟ್ಟು ಹೆಚ್ಚು ಸೇವಾ ಜೀವನ.</string>
  <string name="lllamp3">- ಉತ್ತಮ ಬೆಳಕಿನ ಉತ್ಪಾದನೆ\n - ಹರಡಿರುವ ಬೆಳಕು\n - ವೈವಿಧ್ಯಮಯ ಬೆಳಕಿನ ಛಾಯೆಗಳು\n - ಸಮಂಜಸವಾದ ಬೆಲೆ</string>
  <string name="llamp4">- ಬುಧದ ಆವಿಯ ವಿಷಯ\n - ವಿಶೇಷ ವಿಲೇವಾರಿ ನಿಯಮಗಳು\n - ದೀಪವು ಮಿನುಗಬಹುದು</string>
  <string name="prosa">ಪರ</string>
  <string name="conss">ಕಾನ್ಸ್</string>
  <string name="gal1">ಹ್ಯಾಲೊಜೆನ್ ದೀಪ</string>
  <string name="gal2">ಹ್ಯಾಲೊಜೆನ್ ದೀಪವು ಬಲ್ಬ್ಗೆ ಪಂಪ್ ಮಾಡಿದ ಬಫರ್ ಗ್ಯಾಸ್ (ಹ್ಯಾಲೊಜೆನ್ ಆವಿ - ಬ್ರೋಮಿನ್ ಅಥವಾ ಅಯೋಡಿನ್) ಹೊಂದಿರುವ ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪವಾಗಿದೆ. ಈ ವೈಶಿಷ್ಟ್ಯವು ದೀಪದ ಜೀವನವನ್ನು 2000-4000 ಗಂಟೆಗಳವರೆಗೆ ವಿಸ್ತರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="gal3">- ಕನಿಷ್ಠ ಸಂಭವನೀಯ ಫ್ಲಿಕರ್\n - ಸಾಂದ್ರತೆ\n - ಬಣ್ಣ ನಿರೂಪಣೆ</string>
  <string name="gal4">- ಬಲವಾದ ಶಾಖ\n - ಇತರ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲಗಳಿಗೆ ಹೋಲಿಸಿದರೆ ಕಡಿಮೆ ಸೇವಾ ಜೀವನ (ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪಗಳನ್ನು ಹೊರತುಪಡಿಸಿ).</string>
  <string name="led1">ಎಲ್ಇಡಿ ದೀಪ</string>
  <string name="led2">ಎಲ್ಇಡಿ ದೀಪಗಳಲ್ಲಿ, ಎಲ್ಇಡಿಗಳನ್ನು ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಈ ರೀತಿಯ ದೀಪಗಳು ಅಥವಾ ಲ್ಯುಮಿನೇರ್ಗಳನ್ನು ಕೈಗಾರಿಕಾ, ಗೃಹ ಮತ್ತು ಬೀದಿ ದೀಪಗಳಿಗೆ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಎಲ್ಇಡಿ ಒಂದು ಅರೆವಾಹಕ ಸಾಧನವಾಗಿದ್ದು ಅದು ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನ್-ಹೋಲ್ ಜಂಕ್ಷನ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದು, ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವು ಅದರ ಮೂಲಕ ಮುಂದಿನ ದಿಕ್ಕಿನಲ್ಲಿ ಹಾದುಹೋದಾಗ ಆಪ್ಟಿಕಲ್ ವಿಕಿರಣವನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="led3">- ಎಲ್ಲಾ ದೀಪಗಳ ದೀರ್ಘಾವಧಿಯ ಜೀವಿತಾವಧಿ (10,000 ರಿಂದ 100,000 ಗಂಟೆಗಳವರೆಗೆ)\n - ಕಡಿಮೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಬಳಕೆ\n - ಯಾವುದೇ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಾಗಿ ತಯಾರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ\n - ವೈವಿಧ್ಯಮಯ ಬೆಳಕಿನ ಛಾಯೆಗಳು</string>
  <string name="led4">- ಹೆಚ್ಚಿನ ಬೆಲೆ</string>
  <string name="gaz1">ವಿಸರ್ಜನೆ ದೀಪಗಳು</string>
  <string name="gaz2">ಗ್ಯಾಸ್-ಡಿಸ್ಚಾರ್ಜ್ ದೀಪಗಳು ಕೃತಕ ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲಗಳ ಒಂದು ಕುಟುಂಬವಾಗಿದ್ದು, ಅಯಾನೀಕೃತ ಅನಿಲ, ಪ್ಲಾಸ್ಮಾ ಮೂಲಕ ವಿದ್ಯುತ್ ವಿಸರ್ಜನೆಯನ್ನು ಕಳುಹಿಸುವ ಮೂಲಕ ಬೆಳಕನ್ನು ಉತ್ಪಾದಿಸುತ್ತದೆ. ವಿಶಿಷ್ಟವಾಗಿ, ಅಂತಹ ದೀಪಗಳು ಉದಾತ್ತ ಅನಿಲ ಅಥವಾ ಈ ಅನಿಲಗಳ ಮಿಶ್ರಣವನ್ನು ಬಳಸುತ್ತವೆ. ಸೇವಾ ಜೀವನವು ಸರಾಸರಿ 10,000 ಗಂಟೆಗಳಿಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚು.</string>
  <string name="gaz3">- ಹೆಚ್ಚಿನ ದಕ್ಷತೆ\n - ಆರ್ಥಿಕ\n - ಉತ್ತಮ ಬಣ್ಣದ ಸ್ಥಿರತೆ</string>
  <string name="gaz4">- ನಿಯಂತ್ರಣ ಗೇರ್ ಅವಶ್ಯಕತೆ\n - ಆಪರೇಟಿಂಗ್ ಮೋಡ್‌ಗೆ ದೀರ್ಘ ನಿರ್ಗಮನ\n - ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಮಿನುಗುವಿಕೆ ಮತ್ತು zೇಂಕರಿಸುವಿಕೆ\n - ವಿಶೇಷ ವಿಲೇವಾರಿ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕಲ್ ಕೇಬಲ್ ಎಂದರೆ ಒಂದು ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ವೈರ್‌ಗಳ ಅಸೆಂಬ್ಲಿ ಅಕ್ಕಪಕ್ಕದಲ್ಲಿ ಅಥವಾ ಬಂಡಲ್ ಆಗಿ ಚಲಿಸುತ್ತದೆ, ಇದನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಸಾಗಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cxzzzz">ಏಕಾಕ್ಷ ಕೇಬಲ್ - ರೇಡಿಯೋ ಫ್ರೀಕ್ವೆನ್ಸಿ ಸಿಗ್ನಲ್‌ಗಳಿಗೆ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ಕೇಬಲ್ ಟೆಲಿವಿಷನ್ ವಿತರಣಾ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳಲ್ಲಿ.\n Buried ನೇರ-ಸಮಾಧಿ ಕೇಬಲ್\n ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ಕೇಬಲ್‌ಗಳು\n Illed ತುಂಬಿದ ಕೇಬಲ್\n Lia ಹೆಲಿಯಾಕ್ಸ್ ಕೇಬಲ್\n -ಲೋಹವಲ್ಲದ ಹೊದಿಕೆಯ ಕೇಬಲ್ (ಅಥವಾ ಲೋಹವಲ್ಲದ ಕಟ್ಟಡ ತಂತಿ)\n ● ಲೋಹದ ಹೊದಿಕೆಯ ಕೇಬಲ್ (ಅಥವಾ ಶಸ್ತ್ರಸಜ್ಜಿತ ಕೇಬಲ್)\n ● ಮಲ್ಟಿಕೋರ್ ಕೇಬಲ್ (ಒಂದಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ತಂತಿಯನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ ಮತ್ತು ಕೇಬಲ್ ಜಾಕೆಟ್ ನಿಂದ ಮುಚ್ಚಲಾಗುತ್ತದೆ)\n Cable ಜೋಡಿಸಿದ ಕೇಬಲ್-ಎರಡು ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ಪ್ರತ್ಯೇಕಿಸಿದ ಕಂಡಕ್ಟರ್‌ಗಳಿಂದ ಕೂಡಿದ್ದು, ಇವುಗಳನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಡಿಸಿ ಅಥವಾ ಕಡಿಮೆ ಆವರ್ತನದ ಎಸಿ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ\n ● ಪೋರ್ಟಬಲ್ ಕಾರ್ಡ್ - ಪೋರ್ಟಬಲ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಎಸಿ ಪವರ್‌ಗಾಗಿ ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ಕೇಬಲ್\n ರಿಬ್ಬನ್ ಕೇಬಲ್ - ಹಲವು ತಂತಿಗಳು ಬೇಕಾದಾಗ ಉಪಯುಕ್ತ. ಈ ರೀತಿಯ ಕೇಬಲ್ ಸುಲಭವಾಗಿ ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಇದನ್ನು ಕಡಿಮೆ-ಮಟ್ಟದ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.\n E ರಕ್ಷಿತ ಕೇಬಲ್-ಸೂಕ್ಷ್ಮ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ಗಳಿಗಾಗಿ ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ವಯಗಳಲ್ಲಿ ರಕ್ಷಣೆ ನೀಡಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.\n Cable ಏಕ ಕೇಬಲ್ (ಕಾಲಕಾಲಕ್ಕೆ ಈ ಹೆಸರನ್ನು ತಂತಿಗೆ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ)\n Ru ರಚನಾತ್ಮಕ ಕೇಬಲ್\n ● ಸಬ್ಮರ್ಸಿಬಲ್ ಕೇಬಲ್\n ● ಅವಳಿ ಮತ್ತು ಭೂಮಿ\n ● ಟ್ವಿನಾಕ್ಸ್ ಕೇಬಲ್\n ಟ್ವಿನ್-ಸೀಸ-ಈ ರೀತಿಯ ಕೇಬಲ್ ಒಂದು ಸಮತಟ್ಟಾದ ಎರಡು-ತಂತಿ ರೇಖೆಯಾಗಿದೆ. ಇದನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ 300 Ω ಲೈನ್ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ ಏಕೆಂದರೆ ಈ ಲೈನ್ 300 of ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಇದನ್ನು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಆಂಟೆನಾ ಮತ್ತು ರಿಸೀವರ್ (ಉದಾ, ಟಿವಿ ಮತ್ತು ರೇಡಿಯೋ) ನಡುವಿನ ಪ್ರಸರಣ ಮಾರ್ಗವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಈ ಕೇಬಲ್‌ಗಳು ಚರ್ಮದ ಪರಿಣಾಮಗಳನ್ನು ಕಡಿಮೆ ಮಾಡಲು ಸಿಲುಕಿಕೊಂಡಿವೆ.\n ತಿರುಚಿದ ಜೋಡಿ - ಎರಡು ಇಂಟರ್‌ವೌಂಡ್ ಇನ್ಸುಲೇಟೆಡ್ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ. ಇದು ಜೋಡಿಸಿದ ಕೇಬಲ್ ಅನ್ನು ಹೋಲುತ್ತದೆ, ಹೊರತುಪಡಿಸಿ ಜೋಡಿಯಾಗಿರುವ ತಂತಿಗಳನ್ನು ತಿರುಚಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="voltee">ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="amm">ಅಮ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="ohmmm">ಓಮ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="multiii">ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್</string>
  <string name="toko">ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್</string>
  <string name="eleeee">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್</string>
  <string name="traa">ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="eldvig">ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್</string>
  <string name="generat">ಜನರೇಟರ್</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">ಸೂಚಕ ಸ್ಕ್ರೂಡ್ರೈವರ್</string>
  <string name="mull">ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್</string>
  <string name="stripp">ವೈರ್ ಸ್ಟ್ರಿಪ್ಪರ್</string>
  <string name="otvv">ಸ್ಕ್ರೂಡ್ರೈವರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="passat">ಇಕ್ಕಳ</string>
  <string name="nabkly">ವ್ರೆಂಚ್ಗಳ ಸೆಟ್</string>
  <string name="molot">ಸುತ್ತಿಗೆ</string>
  <string name="montazno">ಆರೋಹಿಸುವಾಗ ಚಾಕು</string>
  <string name="kryglog">ರೌಂಡ್ ಮೂಗು ಇಕ್ಕಳ</string>
  <string name="bokor">ಸೈಡ್ ಕತ್ತರಿಸುವವರು</string>
  <string name="napil">ರಾಸ್ಪ್</string>
  <string name="noz">ಹ್ಯಾಕ್ಸಾಗಳು</string>
  <string name="ryletka">ಅಳತೆ ಟೇಪ್</string>
  <string name="perf">ಹ್ಯಾಮರ್ ಡ್ರಿಲ್</string>
  <string name="shyr">ಪವರ್ ಡ್ರಿಲ್</string>
  <string name="payal">ಬೆಸುಗೆ-ಕಬ್ಬಿಣ</string>
  <string name="sympoya">ವಾದ್ಯಗಳಿಗೆ ಬೆಲ್ಟ್ ಬ್ಯಾಗ್</string>
  <string name="roz_1">ಮೊದಲು ನೀವು ಔಟ್ಲೆಟ್ ಕವರ್ ಅನ್ನು ತೆರೆಯಬೇಕು ಮತ್ತು ಹೊರಹೋಗುವ ತಂತಿಗಳಲ್ಲಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಪರೀಕ್ಷಿಸಬೇಕು.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನುಪಸ್ಥಿತಿಯಲ್ಲಿ ಸಾಲಿನಲ್ಲಿ ದೋಷವನ್ನು ಹುಡುಕುವುದು ಅವಶ್ಯಕ. ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಆಫ್ ಆಗಿರುವ ಅಥವಾ ವೈರ್ ಎಲ್ಲೋ ಹಾಳಾಗಿರುವ ಸಾಧ್ಯತೆಯಿದೆ.\n \t ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಇದ್ದರೆ, ತಂತಿ ಸಂಪರ್ಕ ಸಂಪರ್ಕಗಳನ್ನು ಬಿಗಿಗೊಳಿಸಿ, ಮತ್ತು ಸಾಕೆಟ್ ಮೇಲೆ ಸಂಪರ್ಕಗಳು ಕರಗುವ ಯಾವುದೇ ಚಿಹ್ನೆಗಳು ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ, ಕವರ್ ಅನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಿದ ನಂತರ ಸಾಕೆಟ್ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುವ ಕ್ರಮದಲ್ಲಿರಬೇಕು.</string>
  <string name="zxcc">\t ಔಟ್ಲೆಟ್ ಕವರ್ ಅಥವಾ ಸಂಪರ್ಕಗಳಲ್ಲಿ ಕರಗುವ ಅಥವಾ ಸುಡುವ ಕುರುಹುಗಳು ಇದ್ದಲ್ಲಿ ಅದನ್ನು changedಣಾತ್ಮಕ ಪರಿಣಾಮಗಳನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಸಂಪೂರ್ಣವಾಗಿ ಬದಲಾಯಿಸಬೇಕು.</string>
  <string name="switcher">ಬದಲಿಸಿ</string>
  <string name="cddd">3-ವೇ ಸ್ವಿಚ್ ಸ್ಕೀಮ್</string>
  <string name="quanrez">ಪ್ರತಿರೋಧಕಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ:</string>
  <string name="rachit">ಲೆಕ್ಕಾಚಾರ</string>
  <string name="canccc">ಮರುಹೊಂದಿಸಿ</string>
  <string name="oasd">ಒಟ್ಟು ಪ್ರತಿರೋಧ</string>
  <string name="brown">ಕಂದು</string>
  <string name="red">ಕೆಂಪು</string>
  <string name="black">ಕಪ್ಪು</string>
  <string name="orange">ಕಿತ್ತಳೆ</string>
  <string name="yellow">ಹಳದಿ</string>
  <string name="green">ಹಸಿರು</string>
  <string name="blue">ನೀಲಿ</string>
  <string name="violet">ನೇರಳೆ</string>
  <string name="white">ಬಿಳಿ</string>
  <string name="grey">ಬೂದು</string>
  <string name="gold">ಚಿನ್ನ</string>
  <string name="silver">ಬೆಳ್ಳಿ</string>
  <string name="cofe">ಕೇವಲ ಒಂದು ಕಪ್ ಕಾಫಿಯ ಬೆಲೆಗೆ ಜಾಹೀರಾತುಗಳನ್ನು ಶಾಶ್ವತವಾಗಿ ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ</string>
  <string name="yzn">ಬೆಲೆ ತೋರಿಸಿ</string>
  <string name="noth">ಬೇಡ ಧನ್ಯವಾದಗಳು</string>
  <string name="tofind">ಹುಡುಕಿ:</string>
  <string name="ressss">ಫಲಿತಾಂಶ:</string>
  <string name="sadc">ಲೆಕ್ಕಾಚಾರ</string>
  <string name="welding_connection">ವೆಲ್ಡ್ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="procc_sva">ವೆಲ್ಡಿಂಗ್ ಪ್ರಕ್ರಿಯೆ</string>
  <string name="weldin">ಬೆಸುಗೆ ಯಂತ್ರ</string>
  <string name="crimp">ಕ್ರಿಂಪಿಂಗ್ ಸಾಧನ</string>
  <string name="isolated">ನಿರೋಧಕ ತೋಳುಗಳು</string>
  <string name="bolted">ಬೋಲ್ಟ್ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">ಉಪಕರಣಗಳ ತರಗತಿಗಳು</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• ವೋಲ್ಟ್ಮೀಟರ್, ಅಮ್ಮೀಟರ್, ಓಮ್ಮೀಟರ್\n • ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್\n ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್\n • ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್\n • ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟಾರ್\n • ಜನರೇಟರ್</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG ನಿಂದ mm ಮತ್ತು mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">ವಿವಿಧ ಕೃತಿಗಳು</string>
  <string name="scket_plug">ಪ್ಲಗ್-ಇನ್ ಸಾಕೆಟ್ನ ಸ್ಥಾಪನೆ</string>
  <string name="hiden_socket_plug">ಅಂತರ್ನಿರ್ಮಿತ ಸಾಕೆಟ್ನ ಸ್ಥಾಪನೆ</string>
  <string name="beton_i_kirp">ಕಾಂಕ್ರೀಟ್ ಅಥವಾ ಇಟ್ಟಿಗೆ ಗೋಡೆಗಳು</string>
  <string name="gipsokart">ಡ್ರೈವಾಲ್</string>
  <string name="yst_nakl_roz">ಮೇಲ್ಮೈ-ಆರೋಹಿತವಾದ ಸಾಕೆಟ್ನ ಸ್ಥಾಪನೆ</string>
  <string name="nakl_roz">ಓವರ್ಹೆಡ್ ಸಾಕೆಟ್</string>
  <string name="yst_vikl">ಅನುಸ್ಥಾಪನೆಯನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ</string>
  <string name="anker">ಆಂಕರ್</string>
  <string name="anker_2">ಉಗುರು, ತಿರುಪು, ಬೋಲ್ಟ್ ಅನ್ನು ಸುರಕ್ಷಿತವಾಗಿ ಹಿಡಿದಿಡಲು ಸಹಾಯಕ ಫಾಸ್ಟೆನರ್.</string>
  <string name="dypel">ಡೋವೆಲ್</string>
  <string name="dyperl_2">ತಿರುಪುಮೊಳೆ ಅಥವಾ ಉಗುರು ಓಡಿಸಲ್ಪಡುವ ಒಂದು ಆಕ್ಸೆಸರಿ ಫಾಸ್ಟೆನರ್.</string>
  <string name="zila">ವೈರ್ ಅಥವಾ ಕೇಬಲ್ ಕೋರ್</string>
  <string name="zila_2">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಸಾಗಿಸಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾದ ಒಂದು ಇನ್ಸುಲೇಟೆಡ್ ಕಂಡಕ್ಟರ್. ಒಂದು ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ತಂತಿಗಳನ್ನು ಒಳಗೊಂಡಿದೆ</string>
  <string name="stazka">ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="stazka_2">ಕಾಂಕ್ರೀಟ್ ಮೇಲ್ಮೈಯನ್ನು ಮೃದುಗೊಳಿಸಲು ಗಾರೆ ತೆಳುವಾದ ಪದರ</string>
  <string name="ydl">ವಿಸ್ತರಣೆ</string>
  <string name="ydl_2">ಒಂದು ಪ್ಲಗ್ ಮತ್ತು ಸಾಕೆಟ್ ಅಳವಡಿಸಿದ ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ತಂತಿಯ ತುಂಡು</string>
  <string name="yz_vd">ಉಳಿಕೆ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನ (ಆರ್ಸಿಡಿ)</string>
  <string name="yz_vd_2">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಹಂತ ಮತ್ತು ತಟಸ್ಥ ತಂತಿಗಳಲ್ಲಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಹೋಲಿಸುವ ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಸಾಧನ. ಪ್ರಸ್ತುತ ಸೋರಿಕೆಯ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಉಳಿಕೆ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನವು ಬಹಳ ಬೇಗನೆ ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್ ತೆರೆಯುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="snyr">ಹಗ್ಗ</string>
  <string name="shnyr_2">ವಿಶೇಷವಾಗಿ ಹೊಂದಿಕೊಳ್ಳುವ ತಂತಿ. ಮೊಬೈಲ್ ಸಾಧನಗಳನ್ನು ನೆಟ್‌ವರ್ಕ್‌ಗೆ ಸಂಪರ್ಕಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="overvoltage">ಅತಿಯಾದ ವೋಲ್ಟೇಜ್</string>
  <string name="over_1">\t ಅತಿಯಾದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಏರಿಕೆ ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮೂರು-ಹಂತದ ಪೂರೈಕೆ ಜಾಲದಲ್ಲಿ ತಟಸ್ಥ ವಾಹಕದ ವಿರಾಮದೊಂದಿಗೆ ಸಂಬಂಧಿಸಿದೆ.</string>
  <string name="over_desk_1">\t ಅಪಾರ್ಟ್ಮೆಂಟ್ 1 ಮತ್ತು 2 ಬೇರೆ ಹಂತಗಳಲ್ಲಿ (L2 ಮತ್ತು ಎಲ್ 3) ಸಂಪರ್ಕವಿರುವ. ತಟಸ್ಥ ಕಂಡಕ್ಟರ್ ಮುರಿದರೆ, ಸಮಾನಾಂತರ ಸಂಪರ್ಕದ ಬದಲಾಗಿ, ಸರಣಿ ಸಂಪರ್ಕವು ರೂಪುಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ, ಇದು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಹೆಚ್ಚಳಕ್ಕೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ಗ್ರಾಹಕ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳ ಮೊತ್ತವು ಲೈನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ (U1 + U2 = 380 V).\n \t ಒಂದು ಉದಾಹರಣೆ ನೀಡೋಣ:\n \t ಮೊದಲ ಅಪಾರ್ಟ್ಮೆಂಟ್ನಲ್ಲಿ ಕೇವಲ ಒಂದು ಕೆಟಲ್ ಮಾತ್ರ ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿದೆ (P1 = 2000 W), ಮತ್ತು ಎರಡನೆಯದರಲ್ಲಿ - ಕೇವಲ ಒಂದು ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ (P2 = 300 W).\n \t R1 ಪ್ರತಿರೋಧ 220 ^ 2/2000 = 24.2 ಓಮ್ಗಳು; ಆರ್ 2 ಎಂದರೆ 220 ^ 2/300 = 161.3 ಓಂ\n \t ಒಟ್ಟು ಕರೆಂಟ್ I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t ಆದ್ದರಿಂದ, ಮೊದಲ ಅಪಾರ್ಟ್ಮೆಂಟ್ನಲ್ಲಿ ವೋಲ್ಟೇಜ್ 2.05 * 24.2 = 49.61 ವೋಲ್ಟ್ಗಳಿಗೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಎರಡನೆಯದರಲ್ಲಿ - 2.05 * 161.3 = 330.65 ವೋಲ್ಟ್\n \t ಕೆಟಲ್ ಪ್ರಾಯೋಗಿಕವಾಗಿ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದಿಲ್ಲ, ಆದರೆ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ವಿಫಲವಾಗಬಹುದು. <b> ಇದನ್ನು ನೆನಪಿಟ್ಟುಕೊಳ್ಳುವುದು ಸರಳವಾಗಿದೆ - ಕಡಿಮೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಹೊಂದಿರುವ ಗ್ರಾಹಕರು ಹೆಚ್ಚು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಪಡೆಯುತ್ತಾರೆ. </b></string>
  <string name="me">ಸಂರಕ್ಷಣಾ ವಿಧಾನಗಳು</string>
  <string name="t_pop">\t ನೀವು ಉಲ್ಬಣ ರಕ್ಷಣೆ ಮಾಡ್ಯೂಲ್ ಅಥವಾ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ರಿಲೇ ಅನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸುವ ಮೂಲಕ ನಿಮ್ಮ ಅಪಾರ್ಟ್ಮೆಂಟ್ ಅಥವಾ ಮನೆಯನ್ನು ಅಂತಹ ಸನ್ನಿವೇಶಗಳಿಂದ ರಕ್ಷಿಸಬಹುದು. ನೆಟ್ವರ್ಕ್ನಲ್ಲಿನ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸ್ಥಾಪಿತವಾದ ರೂ beyondಿಯನ್ನು ಮೀರಿದರೆ ಈ ರಕ್ಷಣಾ ಸಾಧನಗಳು ಲೈನ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕ ಕಡಿತಗೊಳಿಸುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. ಕೇಬಲ್ ರೂಟಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಜಂಕ್ಷನ್ ಬಾಕ್ಸ್ ಸ್ಥಾಪನೆಗೆ ಚಾನೆಲ್ ಮಾಡಿ.\n \t 2. ಬಿಡುವುಗಳನ್ನು ಅಲಾಬಸ್ಟರ್ ಗಾರೆಗಳಿಂದ ತುಂಬಿಸಿ, ಹಿಂದಿನ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ ಮತ್ತು ಕೇಬಲ್ ಅನ್ನು ಅದರಲ್ಲಿ ಫೀಡ್ ಮಾಡಿ.\n \t 3. ಉಳಿದ ಇಂಡೆಂಟೇಶನ್‌ಗಳನ್ನು ಭರ್ತಿ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಗಾರೆ ಒಣಗಲು ಬಿಡಿ.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 ಮತ್ತು 5. ಸ್ವಿಚ್ ನ ಬೆಂಬಲ ಮತ್ತು ಆರೋಹಿಸುವ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಲ್ಲಿ ವಿಶೇಷ ರಂಧ್ರಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ಸ್ವಿಚ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ ಮತ್ತು ಸರಿಪಡಿಸಿ.\n \t 6. ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕವರ್ ಮತ್ತು ಕೀಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ. ಮುಗಿದಿದೆ!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. ಕೇಬಲ್ ರೂಟಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಜಂಕ್ಷನ್ ಬಾಕ್ಸ್ ಸ್ಥಾಪನೆಗೆ ಚಾನೆಲ್ ಮಾಡಿ.\n \t 2. ಬಿಡುವುಗಳನ್ನು ಅಲಾಬಸ್ಟರ್ ಗಾರೆಗಳಿಂದ ತುಂಬಿಸಿ, ಹಿಂದಿನ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ ಮತ್ತು ಕೇಬಲ್ ಅನ್ನು ಅದರಲ್ಲಿ ಫೀಡ್ ಮಾಡಿ.\n \t 3. ಉಳಿದ ಇಂಡೆಂಟೇಶನ್‌ಗಳನ್ನು ಭರ್ತಿ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಗಾರೆ ಒಣಗಲು ಬಿಡಿ.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. ಸಾಕೆಟ್ ಬೆಂಬಲದ ಮೇಲೆ ಮತ್ತು ಆರೋಹಿಸುವ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಲ್ಲಿ ವಿಶೇಷ ರಂಧ್ರಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ಸಾಕೆಟ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ ಮತ್ತು ಸರಿಪಡಿಸಿ.\n \t 5 ಮತ್ತು 6. ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕವರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಪ್ಯಾನಲ್‌ಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ. ಮುಗಿದಿದೆ!</string>
  <string name="socket33">\t 1. ಗುರುತಿಸಿ ಮತ್ತು ಹಿಂಭಾಗದ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಗೆ ರಂಧ್ರ ಕೊರೆಯಿರಿ.\n \t 2 ಮತ್ತು 3. ಹಿಂಭಾಗದ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯನ್ನು ಭದ್ರಪಡಿಸಿ, ವಿಶೇಷ ಆಂತರಿಕ ಕೊಕ್ಕೆಗಳು ಅದನ್ನು ಗೋಡೆಗೆ ಒತ್ತುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="socket44">\t 4 ಮತ್ತು 5. ಸಾಕೆಟ್ ಬೆಂಬಲದ ಮೇಲೆ ಮತ್ತು ಆರೋಹಿಸುವ ಪೆಟ್ಟಿಗೆಯಲ್ಲಿ ವಿಶೇಷ ರಂಧ್ರಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ ಸಾಕೆಟ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ ಮತ್ತು ಸರಿಪಡಿಸಿ.\n \t 6. ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕವರ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಪ್ಯಾನಲ್‌ಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ. ಮುಗಿದಿದೆ!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. ಬೇಸ್ ಅನ್ನು ಗೋಡೆಗೆ ಸರಿಪಡಿಸಿ.\n \t 2. ಕೇಬಲ್ ಅನ್ನು ಅಂಚಿನೊಂದಿಗೆ ಬೇಸ್‌ಗೆ ಮುನ್ನಡೆಸಿ.\n \t 3. ತಳದಲ್ಲಿ ಸಾಕೆಟ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ ಮತ್ತು ಸರಿಪಡಿಸಿ.\n \t 4. ರಕ್ಷಣಾತ್ಮಕ ಕವರ್ ಮತ್ತು ಪ್ಯಾನಲ್ಗಳನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ. ಮುಗಿದಿದೆ!</string>
  <string name="tyrbo_gen">ಟರ್ಬೋಜೆನೆರೇಟರ್</string>
  <string name="diz_gen">ಡೀಸೆಲ್ ಜನರೇಟರ್</string>
  <string name="_1_n2">1. ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ\n 2. ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕೇಂದ್ರ</string>
  <string name="error_input">ಡೇಟಾ ನಮೂದು ದೋಷ</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. ವಿಸ್ತರಣೆ ಟ್ಯಾಂಕ್\n 2. ಅವಾಹಕ\n 3. ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಕೋರ್\n 4. ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಟ್ಯಾಂಕ್ನ ಕವರ್\n 5. ರೇಡಿಯೇಟರ್ಗಳು\n 6. ಕಡಿಮೆ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ\n 7. ಅಧಿಕ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ</string>
  <string name="nomtok">ರೇಟ್ ಮಾಡಿದ ಕರೆಂಟ್, ಎ</string>
  <string name="_1_n26">1. ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್ನೊಂದಿಗೆ ಡಿಜಿಟಲ್ ಮಲ್ಟಿಮೀಟರ್.\n 2. ಅಧಿಕ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಕ್ಲಾಂಪ್ ಮೀಟರ್.</string>
  <string name="_1_n24">1. ಹಳೆಯ ಶೈಲಿಯ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್.\n 2. ಹೊಸ ವಿನ್ಯಾಸದ ವಿದ್ಯುತ್ ಮೀಟರ್.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. ಶಾಫ್ಟ್\n 2. ಸ್ಟೇಟರ್ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ\n 3. ಸ್ಟೇಟರ್ ಕೋರ್\n 4. \"ಅಳಿಲು ಪಂಜರ\"\n 5. ರೋಟರ್ ಕೋರ್\n 6. ಫ್ಯಾನ್\n 7. ಫ್ರೇಮ್</string>
  <string name="types">ರೀತಿಯ</string>
  <string name="btn_1">ಬಟನ್ #1</string>
  <string name="btn_2">ಬಟನ್ #2</string>
  <string name="btn_3">ಬಟನ್ #3</string>
  <string name="_3">ಸ್ವಿಚ್ #3</string>
  <string name="phase_3">ಮೂರು ಹಂತ</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕೇಂದ್ರ</string>
  <string name="nuclear">ಪರಮಾಣು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ</string>
  <string name="termal">ಉಷ್ಣ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ</string>
  <string name="solar">ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ</string>
  <string name="hydro">ಜಲವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ</string>
  <string name="wind">ವಿಂಡ್ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="geotermal">ಭೂಶಾಖದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ</string>
  <string name="nuclear_stri">\t ಪರಮಾಣು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರವು ಶಕ್ತಿಯ ಉತ್ಪಾದನೆಗೆ ಪರಮಾಣು ಸ್ಥಾಪನೆಯಾಗಿದ್ದು, ಇದು ಪರಮಾಣು ರಿಯಾಕ್ಟರ್ ಮತ್ತು ಅಗತ್ಯ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳು, ಸಾಧನಗಳು, ಉಪಕರಣಗಳು ಮತ್ತು ರಚನೆಗಳ ಒಂದು ಗುಂಪನ್ನು ಬಳಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="shema_atom">ಡಬಲ್-ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಒತ್ತಡದ ನೀರಿನ ವಿದ್ಯುತ್ ರಿಯಾಕ್ಟರ್‌ನಲ್ಲಿ ಪರಮಾಣು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರದ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಯೋಜನೆ</string>
  <string name="nuc_str_2">\t ರಿಯಾಕ್ಟರ್ ಕೋರ್ನಲ್ಲಿ ಬಿಡುಗಡೆಯಾದ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಶೀತಕಕ್ಕೆ ವರ್ಗಾಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಶೀತಕವು ಸ್ಟೀಮ್ ಜನರೇಟರ್ ಅನ್ನು ಪ್ರವೇಶಿಸುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಅದು ಎರಡನೇ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ನೀರನ್ನು ಕುದಿಯಲು ಬಿಸಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಉಗಿ ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಕಗಳನ್ನು ತಿರುಗಿಸುವ ಟರ್ಬೈನ್ಗಳನ್ನು ಪ್ರವೇಶಿಸುತ್ತದೆ. ಟರ್ಬೈನ್ಗಳ ಔಟ್ಲೆಟ್ನಲ್ಲಿ, ಸ್ಟೀಮ್ ಕಂಡೆನ್ಸರ್ಗೆ ಪ್ರವೇಶಿಸುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಇದು ಜಲಾಶಯದಿಂದ ಬರುವ ದೊಡ್ಡ ಪ್ರಮಾಣದ ನೀರಿನಿಂದ ತಂಪಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ಒತ್ತಡ ಸರಿದೂಗಿಸುವಿಕೆಯು ಸಂಕೀರ್ಣವಾದ ಮತ್ತು ತೊಡಕಿನ ವಿನ್ಯಾಸವಾಗಿದ್ದು, ಇದು ಶೀತಕದ ಉಷ್ಣದ ವಿಸ್ತರಣೆಯಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ರಿಯಾಕ್ಟರ್ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ನಲ್ಲಿನ ಒತ್ತಡದ ಏರಿಳಿತಗಳನ್ನು ಸಮೀಕರಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ.\n \t ನೀರಿನ ಜೊತೆಗೆ, ವಿವಿಧ ರಿಯಾಕ್ಟರುಗಳು ಲೋಹ ಕರಗುವಿಕೆಯನ್ನು ಹೀಟ್ ಕ್ಯಾರಿಯರ್ ಮತ್ತು ಕೂಲರ್ ಆಗಿ ಬಳಸಬಹುದು: ಸೋಡಿಯಂ, ಸೀಸ, ಯುಟೆಕ್ಟಿಕ್ ಸೀಸ-ಬಿಸ್ಮತ್ ಮಿಶ್ರಲೋಹ, ಇತ್ಯಾದಿ ದ್ರವ ಲೋಹದ ಶಾಖ ವಾಹಕಗಳ ಬಳಕೆಯು ರಿಯಾಕ್ಟರ್ ಕೋರ್ ಶೆಲ್ ವಿನ್ಯಾಸವನ್ನು ಸರಳಗೊಳಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಒತ್ತಡ ಸರಿದೂಗಿಸುವಿಕೆಯನ್ನು ತೊಡೆದುಹಾಕಿ.\n \t ರೆಕ್ಟರ್‌ಗಳ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಅವಲಂಬಿಸಿ, ಒಟ್ಟು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್‌ಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯು ಬದಲಾಗಬಹುದು.\n \t ಜಲಾಶಯವನ್ನು ಬಳಸುವ ಬದಲು, ನೀರನ್ನು ವಿಶೇಷ ಕೂಲಿಂಗ್ ಟವರ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ತಣ್ಣಗಾಗಿಸಬಹುದು, ಇದು ಪರಮಾಣು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರದ ಅತ್ಯಂತ ಗೋಚರ ಭಾಗವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="tepl">\t ಉಷ್ಣ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ - ದಹನ ಪ್ರಕ್ರಿಯೆಯಲ್ಲಿ ಇಂಧನದ ರಾಸಾಯನಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಉಷ್ಣ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ಮೂಲಕ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಉತ್ಪಾದಿಸುವ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ ಮತ್ತು ನಂತರ ವಿದ್ಯುತ್ ಜನರೇಟರ್ನ ಶಾಫ್ಟ್ನ ತಿರುಗುವಿಕೆಯ ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತದೆ. ವಿವಿಧ ಪಳೆಯುಳಿಕೆ ಇಂಧನಗಳನ್ನು ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ: ಕಲ್ಲಿದ್ದಲು, ನೈಸರ್ಗಿಕ ಅನಿಲ, ಕಡಿಮೆ ಬಾರಿ ಇಂಧನ ತೈಲ, ಹಿಂದಿನದು - ಪೀಟ್ ಮತ್ತು ತೈಲ ಶೇಲ್. ಜಿಲ್ಲೆಯ ಶಾಖ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳಲ್ಲಿ ಶಾಖವನ್ನು ಉತ್ಪಾದಿಸಲು ಕೆಲವು ಸಸ್ಯಗಳನ್ನು ಬಳಸಬಹುದು.</string>
  <string name="termal_str_2">\t ಸಾಂಪ್ರದಾಯಿಕ ಉಷ್ಣ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳಲ್ಲಿ, ಉಗಿ ಬಾಯ್ಲರ್‌ನ ಕುಲುಮೆಯಲ್ಲಿ ಇಂಧನವನ್ನು ಸುಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ವಿಶೇಷ ಟ್ಯೂಬ್‌ಗಳಲ್ಲಿ (ವಾಟರ್ ಟ್ಯೂಬ್ ಬಾಯ್ಲರ್) ಬಾಯ್ಲರ್ ಒಳಗೆ ಪಂಪ್ ಮಾಡುವ ನೀರನ್ನು ಬಿಸಿ ಮತ್ತು ಹಬೆಯಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಅಧಿಕ ಉಷ್ಣತೆ ಮತ್ತು ಒತ್ತಡದ ಪರಿಣಾಮವಾಗಿ ಸೂಪರ್ ಹೀಟೆಡ್ ಸ್ಟೀಮ್ ಅನ್ನು ಸ್ಟೀಮ್ ಲೈನ್ ಮೂಲಕ ಟರ್ಬೈನ್ ಜನರೇಟರ್ಗೆ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ - ಸಂಯೋಜಿತ ಸ್ಟೀಮ್ ಟರ್ಬೈನ್ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಜನರೇಟರ್. ಮಲ್ಟಿಸ್ಟೇಜ್ ಸ್ಟೀಮ್ ಟರ್ಬೈನ್ ನಲ್ಲಿ, ಸ್ಟೀಮ್ ನ ಥರ್ಮಲ್ ಎನರ್ಜಿ ಭಾಗಶಃ ಎಲೆಕ್ಟ್ರಿಕ್ ಜನರೇಟರ್ ಅಳವಡಿಸಿರುವ ಶಾಫ್ಟ್ ನ ತಿರುಗುವಿಕೆಯ ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯಾಗಿ ಪರಿವರ್ತನೆಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ.\n \t ಹಲವಾರು ಉಷ್ಣ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳಲ್ಲಿ, ಗ್ಯಾಸ್ ಟರ್ಬೈನ್ ಸ್ಕೀಮ್ ವ್ಯಾಪಕವಾಗಿದೆ, ಇದರಲ್ಲಿ ಅನಿಲ ಅಥವಾ ದ್ರವ ಇಂಧನವನ್ನು ಸುಡುವ ಮೂಲಕ ಪಡೆದ ಬಿಸಿ ಅನಿಲಗಳ ಮಿಶ್ರಣವು ಗ್ಯಾಸ್ ಟರ್ಬೈನ್ ಸ್ಥಾವರದ ಟರ್ಬೈನ್ ಅನ್ನು ನೇರವಾಗಿ ತಿರುಗಿಸುತ್ತದೆ, ಇದರ ಅಕ್ಷವು ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿದೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಜನರೇಟರ್. ಟರ್ಬೈನ್ ನಂತರ ಅನಿಲಗಳು ಉಗಿ ಇಂಜಿನ್ (ಸಂಯೋಜಿತ ಸೈಕಲ್ ಪ್ಲಾಂಟ್) ಅಥವಾ ತಾಪನ ಉದ್ದೇಶಗಳಿಗಾಗಿ ವಿದ್ಯುತ್ ತ್ಯಾಜ್ಯ ಶಾಖ ಬಾಯ್ಲರ್ನಲ್ಲಿ ಬಳಸಲು ಸಾಕಷ್ಟು ಬಿಸಿಯಾಗಿರುತ್ತವೆ.</string>
  <string name="acc">ರೀತಿಯ</string>
  <string name="trmal_types">• ಬಾಯ್ಲರ್ ಮತ್ತು ಟರ್ಬೈನ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n - ಘನೀಕರಣ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n - ಸಂಯೋಜಿತ ಶಾಖ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n • ಗ್ಯಾಸ್ ಟರ್ಬೈನ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n • ಸಂಯೋಜಿತ ಸೈಕಲ್ ಅನಿಲ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n • ಪರಸ್ಪರ ಯಂತ್ರಗಳ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n - ಕಂಪ್ರೆಷನ್ ಇಗ್ನಿಷನ್ (ಡೀಸೆಲ್)\n - ಸ್ಪಾರ್ಕ್ ಇಗ್ನಿಷನ್ ಜೊತೆ\n • ಸಂಯೋಜಿತ ಚಕ್ರ</string>
  <string name="solar_desk_1">\t ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರವು ಎಂಜಿನಿಯರಿಂಗ್ ರಚನೆಯಾಗಿದ್ದು ಅದು ಸೌರ ವಿಕಿರಣವನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುತ್ತದೆ. ಸೌರ ವಿಕಿರಣವನ್ನು ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ವಿಧಾನಗಳು ವಿಭಿನ್ನವಾಗಿವೆ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರದ ವಿನ್ಯಾಸವನ್ನು ಅವಲಂಬಿಸಿರುತ್ತದೆ. \t ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳಿಗೆ ಉತ್ತಮ ಸ್ಥಳಗಳು ಮರುಭೂಮಿ ಮತ್ತು ಶುಷ್ಕ ಪ್ರದೇಶಗಳಾಗಿವೆ.</string>
  <string name="dfgh">\t ಎಲ್ಲಾ ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳನ್ನು ಹಲವಾರು ವಿಧಗಳಾಗಿ ವಿಂಗಡಿಸಲಾಗಿದೆ:\n ● ಗೋಪುರದ ವಿಧ\n C ಡಿಸ್ಕ್ ಪ್ರಕಾರ\n Phot ದ್ಯುತಿವಿದ್ಯುಜ್ಜನಕ ಮಾಡ್ಯೂಲ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದು (ಸೌರ ಬ್ಯಾಟರಿಗಳು)\n Para ಪ್ಯಾರಾಬೋಲಿಕ್ ಸಾಂದ್ರಕಗಳನ್ನು ಬಳಸುವುದು\n Solar ಸಂಯೋಜಿತ ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n ● ಬಲೂನ್ ಸೌರ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು\n Lar ಸೌರ ನಿರ್ವಾತ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳು</string>
  <string name="hydro_desk">\t ಜಲವಿದ್ಯುತ್ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರವು ಶಕ್ತಿಯ ಮೂಲವಾಗಿ ನದಿ ತೀರದ ಹೊಳೆಗಳು ಮತ್ತು ಉಬ್ಬರವಿಳಿತದ ಚಲನೆಗಳಲ್ಲಿ ನೀರಿನ ದ್ರವ್ಯರಾಶಿಯ ಚಲನೆಯನ್ನು ಬಳಸುತ್ತದೆ. ಜಲವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳನ್ನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ನದಿಗಳ ಮೇಲೆ ಅಣೆಕಟ್ಟುಗಳು ಮತ್ತು ಜಲಾಶಯಗಳನ್ನು ನಿರ್ಮಿಸುವ ಮೂಲಕ ನಿರ್ಮಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.\n \t ವರ್ಷಪೂರ್ತಿ ಖಾತರಿಪಡಿಸಿದ ನೀರು ಪೂರೈಕೆ, ಕಡಿದಾದ ನದಿ ಇಳಿಜಾರು, ಮತ್ತು ಕಣಿವೆಯ ಭೂಪ್ರದೇಶ - ಇವೆಲ್ಲವೂ ಜಲ ನಿರ್ಮಾಣ ಮತ್ತು ದಕ್ಷ ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದನೆಗೆ ಒಲವು ತೋರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="water_desk_2">\t ಹೈಡ್ರಾಲಿಕ್ ರಚನೆಗಳ ಸಹಾಯದಿಂದ, ನೀರಿನ ಒತ್ತಡವನ್ನು ಸೃಷ್ಟಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಇದು ಹೈಡ್ರಾಲಿಕ್ ಟರ್ಬೈನ್ ಬ್ಲೇಡ್‌ಗಳಿಗೆ ಪ್ರವೇಶಿಸುತ್ತದೆ, ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಕಗಳನ್ನು ಚಾಲನೆ ಮಾಡುತ್ತದೆ.\n \t ಅಗತ್ಯವಾದ ನೀರಿನ ಒತ್ತಡವನ್ನು ಅಣೆಕಟ್ಟು ನಿರ್ಮಾಣ ಅಥವಾ ನೈಸರ್ಗಿಕ ನೀರಿನ ಹರಿವಿನ ಬಳಕೆಯಿಂದ ಒದಗಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಕೆಲವು ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ, ಅಗತ್ಯವಿರುವ ನೀರಿನ ಒತ್ತಡವನ್ನು ಪಡೆಯಲು, ಅಣೆಕಟ್ಟು ಮತ್ತು ನೈಸರ್ಗಿಕ ಹರಿವು ಎರಡನ್ನೂ ಒಟ್ಟಿಗೆ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="trr">ಹೈಡ್ರಾಲಿಕ್ ಟರ್ಬೈನ್ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಕ</string>
  <string name="vvct">ಎ - ಜನರೇಟರ್; ಬಿ - ಟರ್ಬೈನ್;\n 1 - ಸ್ಟೇಟರ್\n 2 - ರೋಟರ್\n 3 - ಬ್ಲೇಡ್‌ಗಳು\n 4 - ಟರ್ಬೈನ್ ಬ್ಲೇಡ್‌ಗಳು\n 5 - ನೀರಿನ ಹರಿವು\n 6 - ಟರ್ಬೊಜೆನೆರೇಟರ್ ಶಾಫ್ಟ್</string>
  <string name="typ">ವಿಂಡ್ ಫಾರ್ಮ್‌ಗಳ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="ystrwind">ಗಾಳಿ ಉತ್ಪಾದಕ ಸಾಧನ</string>
  <string name="t_100_n_t">\t ಒಂದು ಪವರ್ ಪವರ್ ಪ್ಲಾಂಟ್ (ಅವುಗಳನ್ನು \"ವಿಂಡ್ ಫಾರ್ಮ್ಸ್\" ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ) ಒಂದು ನೆಟ್ವರ್ಕ್ಗೆ ಸಂಪರ್ಕ ಹೊಂದಿದ ಗಾಳಿ ಟರ್ಬೈನ್ಗಳ ಸರಣಿಯಾಗಿದೆ. ದೊಡ್ಡ ವಿಂಡ್ ಫಾರ್ಮ್‌ಗಳು 100 ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿಂಡ್ ಟರ್ಬೈನ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರಬಹುದು.\n \t ವಿಂಡ್ ಜನರೇಟರ್ ಎನ್ನುವುದು ಗಾಳಿಯ ಹರಿವಿನ ಚಲನ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಟರ್ಬೈನ್ ರೋಟರ್‌ನ ಯಾಂತ್ರಿಕ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಿ ಅದರ ನಂತರದ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುವ ಸಾಧನವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">Sh ಕಡಲತೀರ\n ● ಕರಾವಳಿ\n ಕಡಲಾಚೆಯ\n ● ತೇಲುತ್ತಿದೆ\n ● ಪರ್ವತ\n Ver ಸುಳಿದಾಡುವುದು</string>
  <string name="fd">\t ಭೂಶಾಖದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರವು ಭೂಗತ ಮೂಲಗಳಿಂದ ಉಷ್ಣ ಶಕ್ತಿಯಿಂದ ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ಉತ್ಪಾದಿಸುತ್ತದೆ (ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಗೀಸರ್‌ಗಳು).\n \t ಭೂಮಿಯ ಶಾಖವನ್ನು ನೇರವಾಗಿ ಮನೆಗಳು ಮತ್ತು ಕಟ್ಟಡಗಳನ್ನು ಬಿಸಿಮಾಡಲು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಉತ್ಪಾದಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="geo_st">ಭೂಶಾಖದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆ ಯೋಜನೆ</string>
  <string name="geo_opi">1. ಬಿಸಿ ನೀರಿನಿಂದ ಕುಳಿಗಳು\n 2. ಬಿಸಿ ನೀರು (ಉಗಿ)\n 3. ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರ (ಟರ್ಬೈನ್ ಜನರೇಟರ್)\n 4. ಪವರ್ ಗ್ರಿಡ್\n 5. ಉಳಿದ ನೀರು\n 6. ಕೂಲಿಂಗ್ ಟವರ್ನೊಂದಿಗೆ ಶಾಖ ಪೂರೈಕೆ ಪಾಯಿಂಟ್\n 7. ತಣ್ಣೀರು ಹಿಂತಿರುಗಿ</string>
  <string name="vivivi">ವಿದ್ಯುತ್ ಸ್ಥಾವರಗಳ ವಿಧಗಳು</string>
  <string name="sola_2">\t ಸೌರ ಶಕ್ತಿಯನ್ನು ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಯನ್ನಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸುವುದು ನೇರವಾಗಿ ಸಂಭವಿಸಬಹುದು - ಸೌರ ಫಲಕಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ, ಅಥವಾ ಸೌರ ಸಂಗ್ರಾಹಕಗಳ ಸಹಾಯದಿಂದ ಶಾಖ ವಾಹಕವನ್ನು ಬಿಸಿಮಾಡುವುದು.</string>
  <string name="sola_3">ಮನೆಯ ಛಾವಣಿಯ ಮೇಲೆ ಸೌರ ಫಲಕಗಳು</string>
  <string name="sola_4">ವ್ಯಾಕ್ಯೂಮ್ ಟ್ಯೂಬ್ ಕಲೆಕ್ಟರ್</string>
  <string name="_1_8">1.78 ಮಿಮೀ</string>
  <string name="scheme">ಯೋಜನೆ</string>
  <string name="powertoka">ಆಂಪೇರೇಜ್</string>
  <string name="zaryad">ವಿದ್ಯುತ್\n ಶುಲ್ಕ</string>
  <string name="emkost">ಸಾಮರ್ಥ್ಯ</string>
  <string name="poslso">ಧಾರಾವಾಹಿ\n ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="paraso">ಸಮಾನಾಂತರ\n ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="cable_jack">1. ಕೇಬಲ್ ಜಾಕೆಟ್\n 2. ತಂತಿ ನಿರೋಧನ\n 3. ಸ್ಟ್ರಿಪ್ಡ್ ವೈರ್</string>
  <string name="imu_desk">1. ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್\n 2. ಪಲ್ಸ್ ರಿಲೇ\n 3. ಗುಂಡಿಗಳು\n 4. ಬೆಳಕಿನ ಮೂಲ</string>
  <string name="motion">ಚಲನೆ</string>
  <string name="btn1">ಬಟನ್ #1</string>
  <string name="btn2">ಬಟನ್ #2</string>
  <string name="stopp">ನಿಲ್ಲಿಸು</string>
  <string name="pysk">ಆರಂಭ</string>
  <string name="_1_n2f">1. ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್\n 2. ಉಳಿಕೆ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನ (RCD)</string>
  <string name="avv">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್</string>
  <string name="asdt">ಆರ್ಸಿಡಿ</string>
  <string name="wirin">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್ಗಾಗಿ ವೈರಿಂಗ್ ರೇಖಾಚಿತ್ರ</string>
  <string name="email">ಇಮೇಲ್</string>
  <string name="share">ಸ್ನೇಹಿತನೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಿ</string>
  <string name="report_a_bug">ಒಂದು ದೋಷವನ್ನು ವರದಿ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="found_error_v2">ಹಲೋ, ನಾನು ದೋಷವನ್ನು ಕಂಡುಕೊಂಡೆ. ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಭಾಷೆ: %1$s , %2$s . ಆವೃತ್ತಿ: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n ದೋಷ ವಿವರಣೆ:</string>
  <string name="the_work_must_be">ಕೆಲಸವನ್ನು ತಜ್ಞರು ನಿರ್ವಹಿಸಬೇಕು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಸರಬರಾಜನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿದಾಗ ಮಾತ್ರ.</string>
  <string name="vidi_sock">ವಿಶ್ವಾದ್ಯಂತ ಸಾಕೆಟ್ಗಳು ಮತ್ತು ಪ್ಲಗ್ಗಳು</string>
  <string name="plug_desk">\t ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ಲಗ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಸಾಕೆಟ್‌ಗಳು ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮತ್ತು ಪ್ರಸ್ತುತ ರೇಟಿಂಗ್, ಆಕಾರ, ಗಾತ್ರ ಮತ್ತು ಕನೆಕ್ಟರ್ ಪ್ರಕಾರದಲ್ಲಿ ಒಂದಕ್ಕೊಂದು ಭಿನ್ನವಾಗಿರುತ್ತವೆ. ಪ್ಲಗ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಸಾಕೆಟ್‌ಗಳ ವಿವಿಧ ಪ್ರಮಾಣಿತ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳನ್ನು ಪ್ರಪಂಚದಾದ್ಯಂತ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="a_desk">ಅಮೇರಿಕನ್ ಸಮೋವಾ, ಅಂಗುಯಿಲಾ, ಆಂಟಿಗುವಾ, ಅರುಬಾ, ಬಹಾಮಾಸ್, ಬಾಂಗ್ಲಾದೇಶ, ಬಾರ್ಬಡೋಸ್, ಬರ್ಮುಡಾ, ಬೊಲಿವಿಯಾ, ಬ್ರೆಜಿಲ್, ಕಾಂಬೋಡಿಯಾ, ಕೆನಡಾ, ಕೇಮನ್ ದ್ವೀಪಗಳು, ಚೀನಾ (ಬ್ಲೇಡ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ರಂಧ್ರಗಳಿಲ್ಲದೆ ಮತ್ತು ಸ್ವಲ್ಪ ಕಡಿಮೆ ಬ್ಲೇಡ್‌ಗಳಿಲ್ಲ), ಕೊಲಂಬಿಯಾ, ಕೋಸ್ಟರಿಕಾ, ಕ್ಯೂಬಾ, ಈಕ್ವೆಡಾರ್, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಗ್ವಾಮ್, ಗ್ವಾಟೆಮಾಲಾ, ಗಯಾನಾ, ಹೈಟಿ, ಹೊಂಡುರಾಸ್, ಜಮೈಕಾ, ಜಪಾನ್, ಲಾವೋಸ್, ಲೆಬನಾನ್, ಲೈಬೀರಿಯಾ, ಮಾಲ್ಡೀವ್ಸ್, ಮೆಕ್ಸಿಕೋ, ಮೈಕ್ರೋನೇಷಿಯಾ, ಮಾಂಟ್ಸೆರಾಟ್, ನೆದರ್ಲ್ಯಾಂಡ್ಸ್ ಆಂಟಿಲೀಸ್, ನಿಕರಾಗುವಾ, ನೈಗರ್, ಒಕಿನಾವಾ, ಪನಾಮ, ಪೆರು, ಫಿಲಿಪೈನ್ಸ್, ಪೋರ್ಟೊ ರಿಕೊ, ಸೇಂಟ್ ವಿನ್ಸೆಂಟ್, ಸೌದಿ ಅರೇಬಿಯಾ, ಟಹೀಟಿ, ತೈವಾನ್, ಥೈಲ್ಯಾಂಡ್, ಯುನೈಟೆಡ್ ಸ್ಟೇಟ್ಸ್, ವೆನಿಜುವೆಲಾ, ವಿಯೆಟ್ನಾಂ, ವರ್ಜಿನ್ ದ್ವೀಪಗಳು (ಯುಎಸ್ &amp; ಬ್ರಿಟಿಷ್), ಯೆಮೆನ್</string>
  <string name="typ_b">ಬಾಂಗ್ಲಾದೇಶ, ಬೊಲಿವಿಯಾ, ಕಾಂಬೋಡಿಯಾ, ಚೀನಾ, ಡೊಮಿನಿಕನ್ ರಿಪಬ್ಲಿಕ್, ಕೊರಿಯಾ, ಲೈಬೀರಿಯಾ, ಮಾಲ್ಡೀವ್ಸ್, ಪೆರು, ಸೇಂಟ್ ವಿನ್ಸೆಂಟ್, ಟಹೀಟಿ, ಥೈಲ್ಯಾಂಡ್, ವಿಯೆಟ್ನಾಂ, ಯೆಮೆನ್ ಹೊರತುಪಡಿಸಿ ಟೈಪ್ A ಗೆ ಹೆಸರುವಾಸಿಯಾಗಿದೆ. ಅಜೋರ್ಸ್, ಬೆಲೀಜ್, ಟ್ರಿನಿಡಾಡ್ ಮತ್ತು ಟೊಬಾಗೋಗಳಲ್ಲಿಯೂ ಕಂಡುಬರುತ್ತದೆ</string>
  <string name="typ_c">ಅಲ್ಬೇನಿಯಾ, ಅಲ್ಜೀರಿಯಾ, ಅಂಗೋಲಾ, ಅರ್ಜೆಂಟೀನಾ, ಆಸ್ಟ್ರಿಯಾ, ಅಜೋರ್ಸ್, ಬಾಲೆರಿಕ್ ದ್ವೀಪಗಳು, ಬಾಂಗ್ಲಾದೇಶ, ಬೆಲ್ಜಿಯಂ, ಬೊಲಿವಿಯಾ, ಬೋಸ್ನಿಯಾ, ಬ್ರೆಜಿಲ್, ಬಲ್ಗೇರಿಯಾ, ಬುರ್ಕಿನಾ ಫಾಸೊ, ಬುರುಂಡಿ, ಕ್ಯಾಮರೂನ್, ಕ್ಯಾನರಿ ದ್ವೀಪಗಳು, ಕೇಪ್ ವರ್ಡೆ, ಮಧ್ಯ ಆಫ್ರಿಕಾ ಗಣರಾಜ್ಯ, ಚಾನೆಲ್ ದ್ವೀಪಗಳು, ಚಿಲಿ, ಕೊಮೊರೊಸ್ , ಕಾಂಗೋ, ಕ್ರೊಯೇಷಿಯಾ, ಡೆಮ್. ಕಾಂಗೋ (ಜೈರ್), ಕೋಟ್ ಡಿ ಐವೊಯಿರ್ (ಐವರಿ ಕೋಸ್ಟ್), ಸಿರ್ಪಸ್, ಡೆನ್ಮಾರ್ಕ್, ಜಿಬೌಟಿ, ಈಜಿಪ್ಟ್, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಎಸ್ಟೋನಿಯಾ, ಈಕ್ವಟೋರಿಯಲ್ ಗಿನಿಯಾ, ಎರಿಟ್ರಿಯಾ, ಫೈರೋ ದ್ವೀಪಗಳು, ಫಿನ್ಲ್ಯಾಂಡ್, ಫ್ರೆಂಚ್ ಗಯಾನಾ, ಗ್ಯಾಬೊನ್, ಜರ್ಮನಿ, ಜಿಬ್ರಾಲ್ಟರ್, ಗ್ರೀಸ್ , ಗ್ರೀನ್‌ಲ್ಯಾಂಡ್, ಗ್ವಾಡೆಲೋಪ್, ಗಿನಿ, ಗಿನಿಯಾ-ಬಿಸ್ಸೌ, ಹಂಗೇರಿ, ಐಸ್‌ಲ್ಯಾಂಡ್, ಭಾರತ, ಇಂಡೋನೇಷ್ಯಾ, ಇರಾನ್, ಇರಾಕ್, ಐಲ್ ಆಫ್ ಮ್ಯಾನ್, ಇಸ್ರೇಲ್, ಇಟಲಿ, ಕazಾಕಿಸ್ತಾನ್, ಕೊರಿಯಾ, ಕುವೈತ್, ಲಾವೋಸ್, ಲೆಬನಾನ್, ಲಿಥುವೇನಿಯಾ, ಲಕ್ಸೆಂಬರ್ಗ್, ಮ್ಯಾಸಿಡೋನಿಯಾ, ಮಡಗಾಸ್ಕರ್, ಮಡೈರಾ . .</string>
  <string name="typ_d">ಅಫ್ಘಾನಿಸ್ತಾನ, ಬಾಂಗ್ಲಾದೇಶ, ಬೆನಿನ್, ಬೋಟ್ಸ್ವಾನ, ಕ್ಯಾಮರೂನ್, ಚಾಡ್, ಡೆಮ್. ಕಾಂಗೋ (ಜೈರ್), ಡೊಮಿನಿಕಾ, ಈಕ್ವೆಡಾರ್, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಇಥಿಯೋಪಿಯಾ, ಫ್ರೆಂಚ್ ಗಯಾನಾ, ಘಾನಾ, ಗ್ರೀಸ್, ಗ್ವಾಡೆಲೋಪ್, ಗಯಾನ, ಹಾಂಗ್ ಕಾಂಗ್, ಭಾರತ, ಇರಾಕ್, ಜೋರ್ಡಾನ್, ಕೀನ್ಯಾ, ಲೆಬನಾನ್, ಲಿಬಿಯಾ, ಮಕಾವೊ, ಮಡಗಾಸ್ಕರ್, ಮಾಲ್ಡೀವ್ಸ್, ಮಾರ್ಟಿನಿಕ್ , ಮೊನಾಕೊ, ಮ್ಯಾನ್ಮಾರ್ (ಬರ್ಮಾ), ನಮೀಬಿಯಾ, ನೇಪಾಳ, ನೈಜರ್, ನೈಜೀರಿಯಾ, ಪಾಕಿಸ್ತಾನ, ಕತಾರ್, ಸೇಂಟ್ ಕಿಟ್ಸ್-ನೆವಿಸ್, ಸೆನೆಗಲ್, ಸಿಯೆರಾ ಲಿಯೋನ್, ಶ್ರೀಲಂಕಾ, ಸುಡಾನ್, ಟಾಂಜಾನಿಯಾ, ಯುನೈಟೆಡ್ ಅರಬ್ ಎಮಿರೇಟ್ಸ್, ಯೆಮೆನ್, ಜಾಂಬಿಯಾ, ಜಿಂಬಾಬ್ವೆ</string>
  <string name="typ_e">ಬೆಲ್ಜಿಯಂ, ಬುರ್ಕಿನಾ ಫಾಸೊ, ಬುರುಂಡಿ, ಕ್ಯಾಮರೂನ್, ಕ್ಯಾನರಿ ದ್ವೀಪಗಳು, ಮಧ್ಯ ಆಫ್ರಿಕಾ ಗಣರಾಜ್ಯ, ಚಾಡ್, ಕೊಮೊರೊಸ್, ಕಾಂಗೋ, ಕೋಟ್ ಡಿ ಐವರಿ (ಐವರಿ ಕೋಸ್ಟ್), ಜೆಕ್ ಗಣರಾಜ್ಯ, ಜಿಬೌಟಿ, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಈಕ್ವಟೋರಿಯಲ್ ಗಿನಿಯಾ, ಫ್ರಾನ್ಸ್, ಫ್ರೆಂಚ್ ಗಯಾನಾ, ಗ್ರೀಸ್, ಗ್ವಾಡೆಲೋಪ್ , ಐರ್ಲೆಂಡ್, ಇಂಡೋನೇಷ್ಯಾ, ಇಟಲಿ, ಲಾವೋಸ್, ಲಾಟ್ವಿಯಾ, ಲಿಥುವೇನಿಯಾ, ಮಡಗಾಸ್ಕರ್, ಮಾಲಿ, ಮಾರ್ಟಿನಿಕ್, ಮೊನಾಕೊ, ಮೊರೊಕೊ, ನೈಗರ್, ಪೋಲೆಂಡ್, ಸೇಂಟ್ ವಿನ್ಸೆಂಟ್, ಸೆನೆಗಲ್, ಸ್ಲೊವಾಕಿಯಾ, ಸಿರಿಯಾ, ಟಹೀಟಿ, ಟುನೀಶಿಯಾ</string>
  <string name="typ_f">ಅಲ್ಜೀರಿಯಾ, ಅಮೇರಿಕನ್ ಸಮೋವಾ, ಅರುಬಾ, ಆಸ್ಟ್ರಿಯಾ, ಅಜೋರ್ಸ್, ಬಾಲೆರಿಕ್ ದ್ವೀಪಗಳು, ಬೋಸ್ನಿಯಾ, ಬಲ್ಗೇರಿಯಾ, ಕೇಪ್ ವರ್ಡೆ, ಚಾಡ್, ಕ್ರೊಯೇಷಿಯಾ, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಎಸ್ಟೋನಿಯಾ, ಫಿನ್ಲ್ಯಾಂಡ್, ಫ್ರಾನ್ಸ್, ಜರ್ಮನಿ, ಗ್ರೀಸ್, ಗಿನಿ, ಹಂಗೇರಿ, ಐಸ್ಲ್ಯಾಂಡ್, ಇಂಡೋನೇಷ್ಯಾ, ಇಟಲಿ, ಜೋರ್ಡಾನ್, ಕೊರಿಯಾ, ಲಾವೋಸ್, ಲಕ್ಸೆಂಬರ್ಗ್, ಮಡೈರಾ, ಮೊನಾಕೊ, ಮಾಂಟೆನೆಗ್ರೊ, ಮೊಜಾಂಬಿಕ್, ಮ್ಯಾನ್ಮಾರ್, ನೆದರ್ಲ್ಯಾಂಡ್ಸ್, ನೆದರ್ಲ್ಯಾಂಡ್ಸ್ ಆಂಟಿಲೀಸ್, ನೈಗರ್, ನಾರ್ವೆ, ಪೋರ್ಚುಗಲ್, ರೊಮೇನಿಯಾ, ರಷ್ಯಾ, ಸೆರ್ಬಿಯಾ, ಸ್ಪೇನ್, ಸುರಿನೇಮ್, ಸ್ಲೊವೇನಿಯಾ, ಸ್ವೀಡನ್, ಟರ್ಕಿ, ಉರುಗ್ವೆ</string>
  <string name="typ_g">ಬಹ್ರೇನ್, ಬಾಂಗ್ಲಾದೇಶ, ಬೆಲೀಜ್, ಬೋಟ್ಸ್ವಾನ, ಬ್ರೂನಿ, ಕ್ಯಾಮರೂನ್, ಚಾನೆಲ್ ದ್ವೀಪಗಳು, ಚೀನಾ, ಸೈಪ್ರಸ್, ಡೊಮಿನಿಕಾ, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಗ್ಯಾಂಬಿಯಾ, ಘಾನಾ, ಜಿಬ್ರಾಲ್ಟರ್, ಗ್ರೆನಡಾ, ಗ್ವಾಟೆಮಾಲಾ, ಗಯಾನಾ, ಹಾಂಗ್ ಕಾಂಗ್, ಇರಾಕ್, ಐರ್ಲೆಂಡ್, ಐಲ್ ಆಫ್ ಮ್ಯಾನ್, ಜೋರ್ಡಾನ್, ಕೀನ್ಯಾ . , ಉಗಾಂಡ, ಯುನೈಟೆಡ್ ಅರಬ್ ಎಮಿರೇಟ್ಸ್, ಯುನೈಟೆಡ್ ಕಿಂಗ್‌ಡಮ್, ವಿಯೆಟ್ನಾಂ, ಯೆಮೆನ್, ಜಾಂಬಿಯಾ, ಜಿಂಬಾಬ್ವೆ</string>
  <string name="typ_h">ಗಾಜಾ, ಇಸ್ರೇಲ್</string>
  <string name="typ_i">ಅಮೇರಿಕನ್ ಸಮೋವಾ, ಅರ್ಜೆಂಟೀನಾ, ಆಸ್ಟ್ರೇಲಿಯಾ, ಚೀನಾ, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಫಿಜಿ, ಗ್ವಾಟೆಮಾಲಾ, ಕಿರಿಬಾಟಿ, ನೌರು, ನ್ಯೂಜಿಲ್ಯಾಂಡ್, ಒಕಿನಾವಾ, ಪನಾಮ, ಪಪುವಾ ನ್ಯೂಗಿನಿಯಾ, ಸೇಂಟ್ ವಿನ್ಸೆಂಟ್, ತಜಕಿಸ್ತಾನ್, ಟೊಂಗಾ, ಉರುಗ್ವೆ</string>
  <string name="typ_j">ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಇಥಿಯೋಪಿಯಾ, ಲಿಚ್ಟೆನ್‌ಸ್ಟೈನ್, ಮಡಗಾಸ್ಕರ್, ಮಾಲ್ಡೀವ್ಸ್, ರುವಾಂಡ, ಸ್ವಿಜರ್ಲ್ಯಾಂಡ್</string>
  <string name="typ_k">ಬಾಂಗ್ಲಾದೇಶ, ಡೆನ್ಮಾರ್ಕ್, ಫೈರೋ ದ್ವೀಪಗಳು, ಗ್ರೀನ್ ಲ್ಯಾಂಡ್, ಗಿನಿ, ಮಡಗಾಸ್ಕರ್, ಮಾಲ್ಡೀವ್ಸ್, ಸೇಂಟ್ ವಿನ್ಸೆಂಟ್, ಸೆನೆಗಲ್, ಟುನೀಶಿಯಾ</string>
  <string name="typ_l">ಚಿಲಿ, ಕ್ಯೂಬಾ, ಎಲ್ ಸಾಲ್ವಡಾರ್, ಇಥಿಯೋಪಿಯಾ, ಇಟಲಿ, ಲಿಬಿಯಾ, ಮಾಲ್ಡೀವ್ಸ್, ಸಿರಿಯಾ, ಟುನೀಶಿಯಾ, ಉರುಗ್ವೆ</string>
  <string name="typ_m">ಹಾಂಗ್ ಕಾಂಗ್, ಮೊಜಾಂಬಿಕ್, ದಕ್ಷಿಣ ಆಫ್ರಿಕಾ, ಸ್ವಾಜಿಲ್ಯಾಂಡ್</string>
  <string name="typ_n">ಬ್ರೆಜಿಲ್, ದಕ್ಷಿಣ ಆಫ್ರಿಕಾ</string>
  <string name="typ_o">ಥಾಯ್</string>
  <string name="rate_dialog_title">ಈ ಆಪ್ ರೇಟ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="rate_dialog_message">ನೀವು ಈ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಅನ್ನು ಆನಂದಿಸಿದರೆ, ಅದನ್ನು ರೇಟ್ ಮಾಡಲು ಸ್ವಲ್ಪ ಸಮಯ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುವ ಮನಸ್ಸಿದೆಯೇ? ಇದು ಒಂದು ನಿಮಿಷಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ಸಮಯ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುವುದಿಲ್ಲ. ನಿಮ್ಮ ಬೆಂಬಲಕ್ಕಾಗಿ ಧನ್ಯವಾದಗಳು!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">ಇದನ್ನು ಈಗ ರೇಟ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">ನಂತರ ನನಗೆ ನೆನಪಿಸು</string>
  <string name="rate_dialog_no">ಬೇಡ ಧನ್ಯವಾದಗಳು</string>
  <string name="countries">ದೇಶಗಳು:</string>
  <string name="thanks_for_payment">ಜಾಹೀರಾತನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. ನಿಮ್ಮ ಖರೀದಿಗಾಗಿ ಧನ್ಯವಾದಗಳು!</string>
  <string name="proh_dvycl">ಎರಡು-ಕೀ ಪಾಸ್-ಮೂಲಕ ಸ್ವಿಚ್</string>
  <string name="two_key_pass">ಎರಡು ಸ್ಥಳಗಳಿಂದ ಎರಡು-ಕೀ ಪಾಸ್-ಮೂಲಕ ಸ್ವಿಚ್</string>
  <string name="two_key_pass_t">ಮೂರು ಸ್ಥಳಗಳಿಂದ ಎರಡು-ಕೀ ಪಾಸ್-ಮೂಲಕ ಸ್ವಿಚ್</string>
  <string name="_1_elec">1. ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ನಿಲುಭಾರ\n 2. ಪ್ರತಿದೀಪಕ ದೀಪ\n 3. ಗ್ಲೋ ಸ್ವಿಚ್ ಸ್ಟಾರ್ಟರ್</string>
  <string name="an_examp">ಎಲೆಕ್ಟ್ರಾನಿಕ್ ನಿಲುಭಾರದೊಂದಿಗೆ ಪ್ರತಿದೀಪಕ ದೀಪಕ್ಕಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕ ರೇಖಾಚಿತ್ರದ ಉದಾಹರಣೆ</string>
  <string name="an_ex">ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ ನಿಲುಭಾರದೊಂದಿಗೆ ಪ್ರತಿದೀಪಕ ದೀಪಕ್ಕಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕ ರೇಖಾಚಿತ್ರಗಳ ಉದಾಹರಣೆ</string>
  <string name="socketvickl">ಸಾಕೆಟ್ ಮತ್ತು ಸ್ವಿಚ್</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ಒಂದು ಕೇಬಲ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಬಹು ಮಳಿಗೆಗಳು</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">ಪ್ರತ್ಯೇಕ ಕೇಬಲ್ ಹೊಂದಿರುವ ಪ್ರತಿಯೊಂದು ಸಾಕೆಟ್</string>
  <string name="sockets">ಸಾಕೆಟ್ಗಳು</string>
  <string name="dimmer">ಡಿಮ್ಮರ್</string>
  <string name="dimmer_and_switch">ಡಿಮ್ಮರ್ ಮತ್ತು ಸ್ವಿಚ್</string>
  <string name="not_all_types">ಎಲ್ಲಾ ವಿಧದ ದೀಪಗಳು ಡಿಮ್ಮರ್ನೊಂದಿಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುವುದಿಲ್ಲ. ದೀಪಕ್ಕಾಗಿ ಸೂಚನೆಗಳಲ್ಲಿ ಈ ಮಾಹಿತಿಯನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಿ.</string>
  <string name="favotites">ಮೆಚ್ಚಿನವುಗಳು</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">ಮೆಚ್ಚಿನವುಗಳಿಗೆ ಸೇರಿಸಲಾಗಿದೆ</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">ಮೋಟಾರ್ ಸಂಪರ್ಕ (ನಕ್ಷತ್ರ, ಡೆಲ್ಟಾ)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">ಮೋಟಾರಿನ ಸ್ಟಾರ್ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">ಮೋಟಾರಿನ ಡೆಲ್ಟಾ ಸಂಪರ್ಕ</string>
  <string name="example_of_star">ಮೋಟಾರಿನ ನಕ್ಷತ್ರ ಸಂಪರ್ಕದ ಉದಾಹರಣೆ</string>
  <string name="purchase_is_pending">ಖರೀದಿಯನ್ನು ನಿರೀಕ್ಷಿಸಲಾಗಿದೆ. ದಯವಿಟ್ಟು ವಹಿವಾಟನ್ನು ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸಿ</string>
  <string name="purchase_canceled">ಖರೀದಿಯನ್ನು ರದ್ದುಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ</string>
  <string name="error_invalid_purchase">ದೋಷ: ಅಮಾನ್ಯ ಖರೀದಿ</string>
  <string name="purchase_status_unknown">ಖರೀದಿ ಸ್ಥಿತಿ ತಿಳಿದಿಲ್ಲ</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">ವಿದ್ಯುತ್ ವೆಚ್ಚ ಕ್ಯಾಲ್ಕುಲೇಟರ್</string>
  <string name="price_for_1kwt">1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">ದೈನಂದಿನ ಬಳಕೆಯ ಸಮಯ (ಗಂಟೆಗಳು)</string>
  <string name="device_power_use_watt">ಸಾಧನದ ವಿದ್ಯುತ್ ಬಳಕೆ ( %1$s )</string>
  <string name="price">ಬೆಲೆ</string>
  <string name="hours">ಗಂಟೆಗಳು</string>
  <string name="cost_per_hour">ಗಂಟೆಗೆ ವೆಚ್ಚ:</string>
  <string name="cost_per_day">ದಿನಕ್ಕೆ ವೆಚ್ಚ:</string>
  <string name="cost_per_year">ವರ್ಷಕ್ಕೆ ವೆಚ್ಚ:</string>
  <string name="cost_per_month">ತಿಂಗಳಿಗೆ ವೆಚ್ಚ:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">ದೈನಂದಿನ ಬಳಕೆ ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">ಸೂತ್ರಗಳು:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">ಅಂತರರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ವ್ಯವಸ್ಥೆ ಮತ್ತು ಘಟಕಗಳ ಪೂರ್ವಪ್ರತ್ಯಯಗಳು</string>
  <string name="si_base_units">SI ಮೂಲ ಘಟಕಗಳು</string>
  <string name="si_derived_units">SI ಪಡೆದ ಘಟಕಗಳು</string>
  <string name="measure">ಅಳತೆ</string>
  <string name="name">ಹೆಸರು</string>
  <string name="symbol">ಚಿಹ್ನೆ</string>
  <string name="si_time">ಸಮಯ</string>
  <string name="si_second">ಎರಡನೇ</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">ಉದ್ದ</string>
  <string name="si_metre">ಮೀಟರ್</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">ಸಮೂಹ</string>
  <string name="si_kilogram">ಕಿಲೋಗ್ರಾಂ</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">ವಿದ್ಯುತ್</string>
  <string name="si_ampere">ಆಂಪಿಯರ್</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">ಥರ್ಮೋಡೈನಮಿಕ್ ತಾಪಮಾನ</string>
  <string name="si_kelvin">ಕೆಲ್ವಿನ್</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">ವಸ್ತುವಿನ ಪ್ರಮಾಣ</string>
  <string name="si_mole">ಮೋಲ್</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ತೀವ್ರತೆ</string>
  <string name="si_candela">ಕ್ಯಾಂಡೆಲಾ</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI ಪೂರ್ವಪ್ರತ್ಯಯಗಳು</string>
  <string name="si_radian">ರೇಡಿಯನ್</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">ಸಮತಲ ಕೋನ</string>
  <string name="si_steradian">ಸ್ಟೆರಾಡಿಯನ್</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">ಘನ ಕೋನ</string>
  <string name="si_hertz">ಹರ್ಟ್ಜ್</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">ಆವರ್ತನ</string>
  <string name="si_newton">ನ್ಯೂಟನ್</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">ಬಲ, ತೂಕ</string>
  <string name="si_pascal">ಪಾಸ್ಕಲ್</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">ಒತ್ತಡ, ಒತ್ತಡ</string>
  <string name="si_joule">ಜೌಲ್</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">ಶಕ್ತಿ, ಕೆಲಸ, ಶಾಖ</string>
  <string name="si_watt">ವ್ಯಾಟ್</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">ಶಕ್ತಿ, ವಿಕಿರಣ ಹರಿವು</string>
  <string name="si_coulomb">ಕೂಲಂಬ್</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">ವಿದ್ಯುತ್ ಚಾರ್ಜ್</string>
  <string name="si_volt">ವೋಲ್ಟ್</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">ವಿದ್ಯುತ್ ಸಂಭಾವ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸ (ವೋಲ್ಟೇಜ್), ಇಎಮ್ಎಫ್</string>
  <string name="si_farad">ಫರದ್</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">ಸಾಮರ್ಥ್ಯ</string>
  <string name="si_ohm">ಓಂ</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧ, ಪ್ರತಿರೋಧ, ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕತೆ</string>
  <string name="si_siemens">ಸೀಮೆನ್ಸ್</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">ವಿದ್ಯುತ್ ವಾಹಕತೆ</string>
  <string name="si_weber">ವೆಬರ್</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">ಕಾಂತೀಯ ಹರಿವು</string>
  <string name="si_tesla">ಟೆಸ್ಲಾ</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಇಂಡಕ್ಷನ್, ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಫ್ಲಕ್ಸ್ ಸಾಂದ್ರತೆ</string>
  <string name="si_henry">ಹೆನ್ರಿ</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">ವಿದ್ಯುತ್ ಇಂಡಕ್ಟನ್ಸ್</string>
  <string name="si_degree_celsius">ಡಿಗ್ರಿ ಸೆಲ್ಸಿಯಸ್</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">273.15 ಕೆ ಗೆ ಸಂಬಂಧಿಸಿದ ತಾಪಮಾನ</string>
  <string name="si_lumen">ಲುಮೆನ್</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">ಹೊಳೆಯುವ ಹರಿವು</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">ಪ್ರಕಾಶ</string>
  <string name="si_becquerel">ಬೆಕೆರೆಲ್</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">ವಿಕಿರಣಶೀಲತೆ</string>
  <string name="si_gray">ಬೂದು</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">ಹೀರಿಕೊಳ್ಳುವ ಡೋಸ್</string>
  <string name="si_sievert">ಜರಡಿ</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">ಸಮಾನ ಡೋಸ್</string>
  <string name="si_katal">ಕಟಾಲ್</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">ವೇಗವರ್ಧಕ ಚಟುವಟಿಕೆ</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">ಹುಡುಕಿ</string>
  <string name="wires">ತಂತಿಗಳು</string>
  <string name="sources">ಮೂಲಗಳು</string>
  <string name="resistors">ಪ್ರತಿರೋಧಕಗಳು</string>
  <string name="capacitors">ಕೆಪಾಸಿಟರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="diodes">ಡಯೋಡ್‌ಗಳು</string>
  <string name="inductors">ಇಂಡಕ್ಟರುಗಳು</string>
  <string name="transformers">ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="transistors">ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="antennas">ಆಂಟೆನಾಗಳು</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">ಎಲೆಕ್ಟ್ರೋ-ಅಕೌಸ್ಟಿಕ್ ಸಾಧನಗಳು</string>
  <string name="current_limiters">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ಮಿತಿಗಳು</string>
  <string name="switches">ಸ್ವಿಚ್ಗಳು</string>
  <string name="lamps">ದೀಪಗಳು</string>
  <string name="measuring_instruments">ಅಳತೆ ಉಪಕರಣಗಳು</string>
  <string name="logic_gates">ಲಾಜಿಕ್ ಗೇಟ್ಸ್</string>
  <string name="all">ಎಲ್ಲಾ</string>
  <string name="wire">ತಂತಿ</string>
  <string name="trace_junction">ಟ್ರೇಸ್ ಜಂಕ್ಷನ್</string>
  <string name="trace_crossing">ಜಾಡು ದಾಟುವುದು</string>
  <string name="ground_symbol">ನೆಲದ ಚಿಹ್ನೆ</string>
  <string name="signal_ground_symbol">ಸಿಗ್ನಲ್ ನೆಲದ ಚಿಹ್ನೆ</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">ಚಾಸಿಸ್-ನೆಲದ ಚಿಹ್ನೆ</string>
  <string name="battery_single_cell">ಬ್ಯಾಟರಿ, ಒಂದೇ ಕೋಶ</string>
  <string name="battery_multi_cell">ಬ್ಯಾಟರಿ, ಬಹು ಕೋಶ</string>
  <string name="solar_cell">ಸೌರ ಕೋಶ (ದ್ಯುತಿವಿದ್ಯುಜ್ಜನಕ ಕೋಶ)</string>
  <string name="voltage_direct_current">ನೇರ ಪ್ರವಾಹದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೂಲ</string>
  <string name="voltage_alternating_current">ಪರ್ಯಾಯ ಪ್ರವಾಹದ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೂಲ</string>
  <string name="controlled_voltage_source">ನಿಯಂತ್ರಿತ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೂಲ</string>
  <string name="current_source">ಪ್ರಸ್ತುತ ಮೂಲ</string>
  <string name="controlled_current_source">ನಿಯಂತ್ರಿತ ಪ್ರಸ್ತುತ ಮೂಲ</string>
  <string name="resistor_common">ಪ್ರತಿರೋಧಕ</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">ರಿಯೋಸ್ಟಾಟ್ (ವೇರಿಯಬಲ್ ರೆಸಿಸ್ಟರ್)</string>
  <string name="potentiometer">ಪೊಟೆನ್ಟಿಯೊಮೀಟರ್</string>
  <string name="thermistor_varistor">ಥರ್ಮಿಸ್ಟರ್ ಅಥವಾ ವೇರಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="trimmer_resistor">ಟ್ರಿಮ್ಮರ್ ರೆಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="photoresistor">ಫೋಟೊರೆಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="capacitor">ಕೆಪಾಸಿಟರ್</string>
  <string name="polarized_capacitor">ಧ್ರುವೀಕೃತ ಕೆಪಾಸಿಟರ್</string>
  <string name="variable_capacitor">ವೇರಿಯಬಲ್ ಕೆಪಾಸಿಟರ್</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">ಗ್ಯಾಂಗ್ಡ್ ವೇರಿಯಬಲ್ ಕೆಪಾಸಿಟರ್‌ಗಳು</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ಟ್ರಿಮ್ಮರ್ ಕೆಪಾಸಿಟರ್</string>
  <string name="diode_rectifier">ಡಯೋಡ್ (ರಿಕ್ಟಿಫೈಯರ್)</string>
  <string name="schottky_diode">ಸ್ಕಾಟ್ಕಿ ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="zener_diode">Erೀನರ್ ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="light_emitting_diode">ಬೆಳಕು ಹೊರಸೂಸುವ ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="photodiode">ಫೋಟೊಡಿಯೋಡ್</string>
  <string name="tunnel_diode">ಸುರಂಗ ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="varicap">ವೇರಿಕಾಪ್</string>
  <string name="shockley_diode">ಶಾಕ್ಲಿ ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">ಸಿಲಿಕಾನ್ ನಿಯಂತ್ರಿತ ರೆಕ್ಟಿಫೈಯರ್</string>
  <string name="constant_current_diode">ಸ್ಥಿರ-ಪ್ರಸ್ತುತ ಡಯೋಡ್</string>
  <string name="diac">ಡಯಾಕ್</string>
  <string name="diode_bridge">ಡಯೋಡ್ ಸೇತುವೆ</string>
  <string name="air_core_inductor">ಏರ್ ಕೋರ್ ಇಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಕೋರ್ ಹೊಂದಿರುವ ಇಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ಫೆರೈಟ್ ಕೋರ್ ಹೊಂದಿರುವ ಇಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="variable_inductor">ವೇರಿಯಬಲ್ ಇಂಡಕ್ಟರ್</string>
  <string name="ferrite_bead">ಫೆರೈಟ್ ಮಣಿ</string>
  <string name="transformer">ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಮೇಲೆ ಸೆಂಟರ್ ಟ್ಯಾಪ್ ಹೊಂದಿರುವ ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">ಎರಡು ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ ಟ್ರಾನ್ಸ್‌ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="electric_current_transformer">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">ಶೂನ್ಯ-ಅನುಕ್ರಮದ ಪ್ರಸ್ತುತ ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">ಬೈಪೋಲಾರ್ ಜಂಕ್ಷನ್ ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="darlington_transistor">ಡಾರ್ಲಿಂಗ್ಟನ್ ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="n_channel_jfet">ಎನ್-ಚಾನೆಲ್ ಜಂಕ್ಷನ್ ಗೇಟ್ ಫೀಲ್ಡ್-ಎಫೆಕ್ಟ್ ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="p_channel_jfet">ಪಿ-ಚಾನೆಲ್ ಜಂಕ್ಷನ್ ಗೇಟ್ ಫೀಲ್ಡ್-ಎಫೆಕ್ಟ್ ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">ಸವಕಳಿ ಮೋಡ್ ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">ವರ್ಧನೆಯ ಮೋಡ್ ಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="phototransistor">ಫೋಟೊಟ್ರಾನ್ಸಿಸ್ಟರ್</string>
  <string name="antenna">ಆಂಟೆನಾ</string>
  <string name="dipole_antenna">ಡಿಪೋಲ್ ಆಂಟೆನಾ</string>
  <string name="loop_antenna">ಲೂಪ್ ಆಂಟೆನಾ</string>
  <string name="microphone">ಮೈಕ್ರೊಫೋನ್</string>
  <string name="buzzer">ಬಜರ್</string>
  <string name="loudspeaker">ಧ್ವನಿವರ್ಧಕ</string>
  <string name="fuses">ಫ್ಯೂಸ್‌ಗಳು</string>
  <string name="spst">ಸ್ವಿಚ್, ಸಿಂಗಲ್-ಪೋಲ್/ಸಿಂಗಲ್-ಥ್ರೋ</string>
  <string name="spdt">ಸ್ವಿಚ್, ಸಿಂಗಲ್ ಪೋಲ್/ಡಬಲ್-ಥ್ರೋ</string>
  <string name="dpdt">ಸ್ವಿಚ್, ಡಬಲ್ ಪೋಲ್/ಡಬಲ್-ಥ್ರೋ</string>
  <string name="pushbutton">ಪುಷ್ಬಟನ್, ಕ್ಷಣಿಕ ಅಥವಾ ವಸಂತ-ಮರಳುವಿಕೆ</string>
  <string name="indicating_lamp">ಸೂಚಿಸುವ ದೀಪ</string>
  <string name="incandescent_indicator">ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ಬಲ್ಬ್ (ಸೂಚಕವಾಗಿ)</string>
  <string name="neon_lamp">ನಿಯಾನ್ ದೀಪ</string>
  <string name="wattmeter">ವ್ಯಾಟ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="normally_open">(ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮುಕ್ತ ಸಂಪರ್ಕ)</string>
  <string name="normally_closed">(ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಮುಚ್ಚಿದ ಸಂಪರ್ಕ)</string>
  <string name="two_circuit">\"(ಎರಡು-ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್)\"</string>
  <string name="night_mode">ರಾತ್ರಿ ಮೋಡ್</string>
  <string name="nuclear_universal">1. ರಿಯಾಕ್ಟರ್ ಕಟ್ಟಡ\n 2. ಒತ್ತಡ ಸರಿದೂಗಿಸುವವನು\n 3. ಸ್ಟೀಮ್\n 4. ನಿಯಂತ್ರಣ ರಾಡ್ಗಳು\n 5. ರಿಯಾಕ್ಟರ್\n 6. ಟರ್ಬೈನ್\n 7. ಜನರೇಟರ್\n 8. ಕೆಪಾಸಿಟರ್</string>
  <string name="avr_universal">1. ಮುಖ್ಯ ಮೂಲ\n 2. ಮೀಸಲು ಮೂಲ\n .3 ಸಲಕರಣೆ</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. ಟೈಪ್ ಮಾಡಿ\n 2. ವ್ಯಾಸ</string>
  <string name="multi_universal">1. ಪ್ರಸ್ತುತ ಮಾಪನ\n 2. ಪ್ರತಿರೋಧ ಮಾಪನ\n 3. ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಳತೆ</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. ವಿದ್ಯುತ್ ಕ್ಷೇತ್ರದ ನಿರ್ದೇಶನ\n 2. ಒಂದು ಕಾಂತೀಯ ಕ್ಷೇತ್ರ</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. ವಾಹಕದ ಚಲನೆಯ ನಿರ್ದೇಶನ\n 2. ವಿದ್ಯುತ್</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. ವಿದ್ಯುತ್ ಹರಿವು\n 2. ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹ ವಾಹಕ\n 3. ವಿದ್ಯುತ್ ಮೂಲ</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ\n 2. ದ್ವಿತೀಯ ಅಂಕುಡೊಂಕಾದ\n 3. ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಕರೆಂಟ್\n 4. ಮ್ಯಾಗ್ನೆಟಿಕ್ ಫ್ಲಕ್ಸ್\n 5. ದ್ವಿತೀಯ ಕರೆಂಟ್\n 6. ಪ್ರಾಥಮಿಕ ವೋಲ್ಟೇಜ್\n 7. ದ್ವಿತೀಯ ವೋಲ್ಟೇಜ್</string>
  <string name="uzo_princip2">1. ಉಳಿದಿರುವ ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಾಧನ\n 2. ಪರೀಕ್ಷಾ ಬಟನ್\n 3. ದೇಹದ ಸ್ಪರ್ಶ\n 4. ಪ್ರಕರಣದ ವಿವರ\n 5. ಸೋರಿಕೆ ಕರೆಂಟ್</string>
  <string name="vtx11_universal">1. ನಿಮಿಷಗಳು\n 2. ಗುಣಲಕ್ಷಣ \"ಬಿ\"\n 3. ಸೆಕೆಂಡುಗಳು</string>
  <string name="vtx2_universal">1. ನಿಮಿಷಗಳು\n 2. ಗುಣಲಕ್ಷಣ \"С\"\n 3. ಸೆಕೆಂಡುಗಳು</string>
  <string name="wind_info_universal">1. ಬ್ಲೇಡ್ಸ್\n 2. ಪ್ರಸರಣ\n 3. ನಿಯಂತ್ರಕ\n 4. ವಿದ್ಯುತ್ ಹರಿಯುವ ತಂತಿಗಳು\n 5. ಜನರೇಟರ್\n 6. ಬ್ರೇಕ್\n 7. ಲಂಬ ಅಕ್ಷದ ಸುತ್ತ ಡ್ರೈವ್ ಸ್ವಿಂಗ್ ಮಾಡಿ\n 8. ಮಸ್ತ್</string>
    <string name="switch_3_buttons">ಬದಲಿಸಿ (3 ಗುಂಡಿಗಳು)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">ಮೂರು-ಬಟನ್ ಸ್ವಿಚ್ ಯೋಜನೆ</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">ಮಿಶ್ರ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳು.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI ಪೂರ್ವಪ್ರತ್ಯಯದ ದಶಮಾಂಶ ಗುಣಕವನ್ನು ಸೂಚಿಸಿ.</string>
  <string name="all_questions_in_one">ಎಲ್ಲಾ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳು ಒಂದರಲ್ಲಿ.</string>
  <string name="number_of_questions">ಪ್ರಶ್ನೆಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ:</string>
  <string name="start">ಪರೀಕ್ಷೆಯನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ</string>
  <string name="last_result">ಸರಿಯಾದ ಉತ್ತರಗಳ ಶೇಕಡಾವಾರು:</string>
  <string name="err_try">ದೋಷ. ದಯವಿಟ್ಟು ನಂತರ ಮತ್ತೆ ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ</string>
  <string name="Finish">ಮುಗಿಸು</string>
  <string name="retry">ಮರುಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ</string>
  <string name="exit">ಬಿಟ್ಟು</string>
  <string name="correct_answers">ಸರಿಯಾದ ಉತ್ತರಗಳು:</string>
  <string name="wrong_answers">ತಪ್ಪು ಉತ್ತರಗಳು:</string>
  <string name="selectanswer">ದಯವಿಟ್ಟು ಉತ್ತರವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ</string>
  <string name="confirm">ದೃಢೀಕರಿಸಿ</string>
  <string name="next">ಮುಂದೆ</string>
  <string name="to_begin">ಆರಂಭಕ್ಕೆ</string>
  <string name="please">ನಿರ್ಗಮಿಸಲು ದಯವಿಟ್ಟು ಮತ್ತೊಮ್ಮೆ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="test_5">ಇದು ಕಿರ್ಚಾಫ್‌ನ ಮೊದಲ ಅಥವಾ ಎರಡನೆಯ ನಿಯಮವೇ?</string>
  <string name="test_6">ಸಂಪರ್ಕದ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಸೂಚಿಸಿ.</string>
  <string name="test_10">ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಸಿಸ್ಟಮ್ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಸೂಚಿಸಿ.</string>
  <string name="test_9">ದೀಪದ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಸೂಚಿಸಿ.</string>
  <string name="test_40">ಯಾವ ಬಣ್ಣ ತಾಪಮಾನವು ಈ ಬಣ್ಣಕ್ಕೆ ಸೂಕ್ತವಾಗಿದೆ?</string>
  <string name="test_2">ವಿದ್ಯುತ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="test_8">ಇದು ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪವಾಗಿದೆ. ಸಂಖ್ಯೆ 3 ಏನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_1">ವಿದ್ಯುತ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ.</string>
  <string name="test_11">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹದ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ.</string>
  <string name="test_13">ಲೈನ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_17">ವಿದ್ಯುತ್ ಆಘಾತದ ವಿರುದ್ಧ ರಕ್ಷಣೆಯ ವರ್ಗಗಳ ವಿಧಗಳು ಯಾವುವು?</string>
  <string name="test_18">E27 ಮೂಲ ಪ್ರಕಾರದಲ್ಲಿ \"27\" ಸಂಖ್ಯೆಯ ಅರ್ಥವೇನು?\"</string>
  <string name="test_19">ಯಾವ ಬಲ್ಬ್ ಪಾದರಸವನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_20">30 ನಿಮಿಷಗಳ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯಲ್ಲಿ 2.5 kWh ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣವು ಎಷ್ಟು ಬಳಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_21">ವಿದ್ಯುತ್ ಶಕ್ತಿಗಾಗಿ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ.</string>
  <string name="test_22">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="test_25">ಪ್ರವೇಶ ರಕ್ಷಣೆಯ ರೇಟಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿನ ಮೊದಲ ಅಂಕಿಯ ಅರ್ಥವೇನು? ಉದಾಹರಣೆಗೆ: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ನಲ್ಲಿ \"C\" ಅಕ್ಷರದ ಅರ್ಥವೇನು?"</string>
  <string name="test_28">1 ಲಕ್ಸ್ ಎಂದರೇನು?</string>
  <string name="test_30">ಫ್ಯೂಸ್ ಮತ್ತು ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ನಡುವಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸವೇನು?</string>
  <string name="test_31">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರತಿರೋಧದ ಅಳತೆಯ ಘಟಕ.</string>
  <string name="test_32">ವಿದ್ಯುತ್ ಪ್ರವಾಹವನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="test_35">ಇದು ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಆಗಿದೆ. ಸಂಖ್ಯೆ 1 ಏನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_37">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ C16 ನಲ್ಲಿ \"16\" ಸಂಖ್ಯೆ ಏನು?</string>
  <string name="test_38">ಯಾವ ಸಾಧನವು ವಿದ್ಯುತ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ನಿಯಂತ್ರಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಸ್ಥಾಪಿತ ಮಿತಿಗಳನ್ನು ಮೀರಿದ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಲೋಡ್ ಅನ್ನು ಆಫ್ ಮಾಡಬಹುದು?</string>
  <string name="test_39">ಪ್ರವೇಶ ರಕ್ಷಣೆಯ ರೇಟಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿನ ಎರಡನೇ ಅಂಕಿಯ ಅರ್ಥವೇನು? ಉದಾಹರಣೆಗೆ: IP23.</string>
  <string name="test_41">ಯಾವ ಸಾಧನವು ಹಲವಾರು ವಿದ್ಯುತ್ ಅಳತೆ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಸಂಯೋಜಿಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_43">ಇದು ಪ್ರಕಾಶಮಾನ ದೀಪವಾಗಿದೆ. 4 ಮತ್ತು 5 ಸಂಖ್ಯೆಗಳು ಏನನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತವೆ?</string>
  <string name="test_44">ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟರ್ ಆಗಿದೆ. ಸಂಖ್ಯೆ 2 ಏನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_46">ಪ್ರಕಾಶವನ್ನು ಅಳೆಯಲು ಯಾವ ಸಾಧನವನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_47">E27 ಮೂಲ ಪ್ರಕಾರದಲ್ಲಿ \"E\" ಅಕ್ಷರದ ಅರ್ಥವೇನು?</string>
  <string name="test_50">ಯಾವ ಗ್ರೌಂಡಿಂಗ್ ಸಿಸ್ಟಮ್ನೊಂದಿಗೆ ಸಂಭಾವ್ಯ ಸಮೀಕರಣ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು ಬಳಸುವುದನ್ನು ನಿಷೇಧಿಸಲಾಗಿದೆ?</string>
  <string name="test_52">15 ನಿಮಿಷಗಳ ಕಾರ್ಯಾಚರಣೆಯಲ್ಲಿ 3.3 kWh ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣವು ಎಷ್ಟು ಬಳಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_53">ಇದು ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಆಗಿದೆ. ಸಂಖ್ಯೆ 2 ಏನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_54">ಇದು ವಿದ್ಯುತ್ ಮೋಟರ್ ಆಗಿದೆ. ಸಂಖ್ಯೆ 1 ಏನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="test_56">ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್ ಯಾವುದಕ್ಕಾಗಿ?</string>
  <string name="test_57">ಡಿಫರೆನ್ಷಿಯಲ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಬ್ರೇಕರ್‌ನಿಂದ ಯಾವ ಎರಡು ಸಾಧನಗಳ ಕಾರ್ಯಗಳನ್ನು ಸಂಯೋಜಿಸಲಾಗಿದೆ?</string>
  <string name="test_58">ವಿದ್ಯುತ್ ಬಳಕೆಯನ್ನು ಅಳೆಯುವ ಸಾಧನ.</string>
  <string name="test_59">ಈ ಸಾಧನ ಯಾವುದು?</string>
  <string name="test_7">ಪ್ರತಿರೋಧಕಗಳ ಸರಣಿ ಸಂಪರ್ಕ. ಒಟ್ಟು ಪ್ರತಿರೋಧ R1,2 ಎಂದರೇನು?</string>
  <string name="test_16">ಪ್ರತಿರೋಧಕಗಳ ಸಮಾನಾಂತರ ಸಂಪರ್ಕ. ಒಟ್ಟು ಪ್ರತಿರೋಧ R1,2 ಎಂದರೇನು?</string>
  <string name="test_3">ಸಕ್ರಿಯ ಶಕ್ತಿ ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_4">ಓಮ್ನ ನಿಯಮ ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_12">ಪ್ರತಿಕ್ರಿಯಾತ್ಮಕ ಶಕ್ತಿ ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_23">ಸ್ಪಷ್ಟ ಶಕ್ತಿ ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_33">ಜೌಲ್-ಲೆನ್ಜ್ ಕಾನೂನಿನ ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_24">ಆರ್ಸಿಡಿ ಯಾವುದಕ್ಕಾಗಿ?</string>
  <string name="test_ans_1">ಟಂಗ್ಸ್ಟನ್ ಫಿಲಾಮೆಂಟ್</string>
  <string name="test_ans_2">ಸಂಪರ್ಕ ತಂತಿ</string>
  <string name="test_ans_3">ಸ್ಕ್ರೂ ಥ್ರೆಡ್ಗಳು</string>
  <string name="test_ans_4">ಗ್ಲಾಸ್ ಮೌಂಟ್ ಬೆಂಬಲ</string>
  <string name="test_ans_5">ಶಾಫ್ಟ್</string>
  <string name="test_ans_6">ಚೌಕಟ್ಟು</string>
  <string name="test_ans_7">ರೋಟರ್ ಕೋರ್</string>
  <string name="test_ans_8">ಸ್ಟೇಟರ್ ಕೋರ್</string>
  <string name="test_ans_9">ಸ್ಟೇಟರ್ ವಿಂಡಿಂಗ್</string>
  <string name="test_ans_10">ವಿಸ್ತರಣೆ ಟ್ಯಾಂಕ್</string>
  <string name="test_ans_11">ಇನ್ಸುಲೇಟರ್</string>
  <string name="test_ans_12">ರೇಡಿಯೇಟರ್</string>
  <string name="test_ans_13">ಟ್ರಾನ್ಸ್ಫಾರ್ಮರ್ ಕೋರ್</string>
  <string name="test_ans_14">ಮೂಲ ಪ್ರಕಾರದ ಪದನಾಮ</string>
  <string name="test_ans_15">ಸಂಪರ್ಕಗಳ ನಡುವಿನ ವ್ಯಾಸ</string>
  <string name="test_ans_16">ಲಕ್ಸ್ಮೀಟರ್</string>
  <string name="test_ans_17">ವಿದ್ಯುತ್ ಆಘಾತದಿಂದ ಜನರನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ವೈರಿಂಗ್ ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳ ನಿರೋಧನಕ್ಕೆ ಹಾನಿಯ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಬೆಂಕಿಯಿಂದ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="test_ans_18">ಓವರ್ಲೋಡ್ ಅಥವಾ ಶಾರ್ಟ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನಿಂದ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಪ್ರವಾಹದಿಂದ ಉಂಟಾಗುವ ಹಾನಿಯಿಂದ ವಿದ್ಯುತ್ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಅನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ಇದನ್ನು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="test_ans_19">ಸರ್ಜ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗಳಿಂದ ವಿದ್ಯುತ್ ಉಪಕರಣಗಳನ್ನು ರಕ್ಷಿಸಲು ಇದನ್ನು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="test_ans_20">ಸೆಟ್ ವೋಲ್ಟೇಜ್ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಮಾಡಲು ಮತ್ತು ವಿದ್ಯುತ್ ನೆಟ್ವರ್ಕ್ನಲ್ಲಿ ಅಪಘಾತಗಳ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಸೆಟ್ ಮಿತಿಗಳನ್ನು ಮೀರಿ ಹೋದರೆ ಲೋಡ್ ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕ ಕಡಿತಗೊಳಿಸಲು ಇದನ್ನು ವಿನ್ಯಾಸಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="test_ans_21">ಘನ ಕಣಗಳ ರಕ್ಷಣೆ.</string>
  <string name="test_ans_22">ದ್ರವ ಪ್ರವೇಶ ರಕ್ಷಣೆ.</string>
  <string name="test_ans_23">ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಕರೆಂಟ್‌ಗೆ ಮೌಲ್ಯ.</string>
  <string name="test_ans_24">ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ವೋಲ್ಟೇಜ್‌ಗೆ ಮೌಲ್ಯ.</string>
  <string name="test_ans_25">ಮುಖ್ಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ನ ಧ್ರುವಗಳ ಸಂಖ್ಯೆ.</string>
  <string name="test_ans_26">ಬಿಡುಗಡೆಯ ಪ್ರಕಾರ (ವಿದ್ಯುತ್ಕಾಂತೀಯ, ಉಷ್ಣ)</string>
  <string name="test_ans_27">ಮುಖ್ಯ ಸರ್ಕ್ಯೂಟ್ ಪ್ರವಾಹದ ಪ್ರಕಾರ.</string>
  <string name="test_ans_28">ಫ್ಯೂಸ್</string>

  <string name="test_60">E27 ಲ್ಯಾಂಪ್ ಬೇಸ್ ಪ್ರಕಾರದಲ್ಲಿ \"27\" ಸಂಖ್ಯೆಯ ಅರ್ಥವೇನು?</string>
  <string name="test_61">E27 ಲ್ಯಾಂಪ್ ಬೇಸ್ ಪ್ರಕಾರದಲ್ಲಿ \"E\" ಅಕ್ಷರದ ಅರ್ಥವೇನು?</string>
  <string name="test_62">ಇದು -</string>
  <string name="test_63">ಈ ಸಾಧನ ಯಾವುದಕ್ಕಾಗಿ?</string>
  <string name="test_64">ಲ್ಯಾಂಪ್ ಬೇಸ್ ಟೈಪ್ ಹುದ್ದೆ</string>
  <string name="test_65">ಸ್ಪಷ್ಟ ಶಕ್ತಿ. ಸೂತ್ರ.</string>
  <string name="test_66">ಈ ಚಿಹ್ನೆಯ ಅರ್ಥವೇನು?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">ಎಲ್ಲಾ ಪರೀಕ್ಷೆಗಳನ್ನು ಅನ್ಲಾಕ್ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಜಾಹೀರಾತುಗಳನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
  <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">ನಕಲು ಮಾಡಲಾಗಿದೆ</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Google Play ನಲ್ಲಿ ರೇಟ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">ನೀವು ನಮ್ಮನ್ನು ರೇಟ್ ಮಾಡಿದರೆ ನಾವು ತುಂಬಾ ಕೃತಜ್ಞರಾಗಿರುತ್ತೇವೆ.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">ಅತ್ಯುತ್ತಮ ರೇಟಿಂಗ್ %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">ಬೆಂಬಲಕ್ಕಾಗಿ ಧನ್ಯವಾದಗಳು!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">ನಾವು ತುಂಬಾ ಸಂತೋಷಪಟ್ಟಿದ್ದೇವೆ!</string>
</resources>
