<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">इलेक्ट्रिशियन पुस्तक</string>
    <string name="Theory">सिद्धांत</string>
    <string name="shema">योजना</string>
    <string name="info">चाचण्या</string>
    <string name="OHMre">\t जर दोन मूल्ये ज्ञात असतील तर ओमच्या कायद्याच्या आधारे तिसर्‍याची गणना करणे सोपे आहे:</string>
    <string name="pred">येथे मूलभूत विद्युत सूत्रे आहेतः</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">कॅल्क्युलेटर</string>
    <string name="ip_text">आयपी संरक्षण पातळीचे स्पष्टीकरण</string>
    <string name="ip_text_under_title">\t आयपी कोड, किंवा इंग्रेस प्रोटेक्शन कोड, आयईसी मानक 60529, कधीकधी आंतरराष्ट्रीय संरक्षण कोड म्हणून परिभाषित केले जाते, यांत्रिक कॅसिंग्ज आणि घुसखोरी, धूळ, अपघाती संपर्क आणि पाण्याविरूद्ध विद्युत संलग्नकांद्वारे प्रदान केलेल्या संरक्षणाचे प्रमाण वर्गीकृत करते आणि रेट करते. आंतरराष्ट्रीय इलेक्ट्रोटेक्निकल कमिशनने (आयईसी) प्रकाशित केले आहे. समतुल्य युरोपियन मानक EN 60529 आहे.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\t TN-C - अशी प्रणाली ज्यामध्ये तटस्थ संरक्षणात्मक कंडक्टर आणि तटस्थ कार्यरत कंडक्टर त्याच्या संपूर्ण लांबीमध्ये एकामध्ये एकत्र केले जातात.</string>
    <string name="tns">\t TN-S - अशी प्रणाली ज्यामध्ये तटस्थ संरक्षणात्मक कंडक्टर आणि तटस्थ ऑपरेटिंग कंडक्टर त्याच्या संपूर्ण लांबीमध्ये विभक्त असतात.</string>
    <string name="tncs">\t TN-C-S - एक यंत्रणा ज्याच्या अंतर्गत विद्युत पुरवठा सुरू होण्यापासून तटस्थ संरक्षणात्मक आणि तटस्थ ऑपरेटिंग कंडक्टरची कार्ये एकाच कंडक्टरमध्ये एकत्र केली जातात.</string>
    <string name="it">\t IT - अशी यंत्रणा ज्यामध्ये वीज पुरवठा तटस्थ पृथ्वीपासून वेगळा केला जातो किंवा उच्च प्रतिकार यंत्रांद्वारे ग्राउंड केला जातो आणि विद्युत स्थापनेचा उघड वाहक भाग ग्राउंड केला जातो.</string>
    <string name="tt">\tTT - एक अशी प्रणाली ज्यामध्ये उर्जा स्त्रोताचे तटस्थपणे मजबूतपणे ग्राउंड केले जाते, आणि विद्युत स्थापनेचे उघड वाहक भाग स्त्रोतच्या घनरूप तटस्थांपासून विद्युतीयदृष्ट्या स्वतंत्र असलेल्या ग्राउंडिंग डिव्हाइसचा वापर करून तयार केले जातात.</string>
    <string name="zazeml_1">\t इलेक्ट्रिकल अभियांत्रिकीमध्ये, ग्राउंड किंवा पृथ्वी हा विद्युत मंडळाचा संदर्भ बिंदू आहे ज्यातून व्होल्टेज मोजले जातात, विद्युत प्रवाहासाठी एक सामान्य परतावा मार्ग किंवा पृथ्वीशी थेट शारीरिक संबंध.</string>
    <string name="zazeml_2"> ● T (टेरा) = जमिनीवर थेट कनेक्शन.\n ● I (अलगाव) = ग्राउंडशी कोणतेही कनेक्शन नाही (जरी तेथे एखादा उच्च प्रतिरोध असेल तरीही)\n ● N (तटस्थ) = तटस्थ वीज पुरवठा केबलशी थेट कनेक्शन (जिथे ही केबल वीजपुरवठ्यात देखील आधारित आहे)</string>
    <string name="soed_2">
    <b> 1. वेल्डिंग </b>
  </string>
    <string name="soed_4">
    <b> 2. सोल्डरिंग </b>
  </string>
    <string name="soed_6">
    <b> 3. स्क्रूलेस टर्मिनल </b>
  </string>
    <string name="soed_8">
    <b> 4. ट्विस्ट-ऑन वायर कनेक्टर </b>
  </string>
    <string name="soed_10">
    <b> 5. टर्मिनल ब्लॉक </b>
  </string>
    <string name="soed_12">
    <b> 6. स्लीव्ह कनेक्शन </b>
  </string>
    <string name="soed_13">\t स्लीव्ह कनेक्शन विशेष आस्तीन वापरुन केले जाते, ज्यामध्ये वायर पकडले जाते. स्लीव्ह्सचे क्रिमिंग करणे विशेष चिमटासह केले जाते. हे सुनिश्चित करणे आवश्यक आहे की बाही त्याच्यामध्ये जोडलेल्या वायरच्या व्यासाशी जुळते. सामान्यत: स्लीव्ह पूर्णपणे पकडले जाते तेव्हा पिलर्सकडे एक विशेष लॉक असतो जो कार्य करतो. तारा संकुचित झाल्यानंतर, ते पृथक् करून जंक्शन बॉक्समध्ये ठेवतात.</string>
    <string name="soed_11">\t एकाधिक तारा कनेक्ट करण्याचा टर्मिनल ब्लॉक हा एक सोयीस्कर मार्ग आहे. आत तांबे स्क्रू संपर्क असलेल्या प्लॅस्टिक हाऊसिंगचा समावेश आहे. यात कनेक्शनची 12 किंवा अधिक जोड्या असू शकतात. आपल्याला कमी प्रमाणात आवश्यक असल्यास, चाकूने जादा कापून टाका.\n \t हे कनेक्शन नियमितपणे तपासले जाणे आवश्यक आहे आणि स्क्रू कडक केले पाहिजेत. स्क्रू घट्ट केल्यानंतर, प्रत्येक वायर सुरक्षितपणे जोडलेला आहे याची खात्री करण्यासाठी खेचा.</string>
    <string name="soed_9">\t ट्विस्ट-ऑन वायर कनेक्टर्स लहान कंडक्टरला जोडण्याचा एक सोपा मार्ग प्रदान करतात, ज्याचा वापर लहान क्रॉस सेक्शनच्या अनेक कठोर तांबे तारांना जोडण्यासाठी केला जातो. स्ट्रिप केलेले स्ट्रँड एकत्र पिळले जातात आणि त्यांच्यावर एक टोपी खराब केली जाते.</string>
    <string name="soed_7">\t स्क्रूलेस टर्मिनल एक अतिशय सोयीस्कर कनेक्शन पर्याय आहे. तारांचे टोक टर्मिनलमध्ये काढून टाकले जातात आणि तेथे स्प्रिंग क्लिप त्यांचे निराकरण करते.\n \t 1. कठोर तांबे कंडक्टर कनेक्ट करण्यासाठी सेल्फ-क्लॅम्पिंग स्क्रूलेस कनेक्शन टर्मिनल.\n \t 2. युनिव्हर्सल स्क्रूलेस टर्मिनल दोन्ही लवचिक आणि कठोर तांबे वायर जोडण्याची परवानगी देतात.\n \t सुह कनेक्शनला थोडासा वेळ लागतो आणि त्यास पुढील देखभाल करण्याची आवश्यकता नसते, कारण एक खास सपाट वसंत तार घट्ट दाबून वायरचे निराकरण करते.\n \t जर टर्मिनल्समध्ये कॉन्टॅक्ट पेस्ट असेल तर ते तांबे आणि अॅल्युमिनियमच्या दोन्ही तारा कनेक्ट करण्यासाठी वापरले जाऊ शकतात.</string>
    <string name="soed_3">\t वेल्डिंग हा वायरला जोडण्याचा सर्वात विश्वासार्ह मार्ग आहे. तारा एकत्र पिळल्या जातात आणि नंतर वेल्डेड केल्या जातात.</string>
    <string name="soed_5">\t वेल्डिंगसह सोल्डरिंग देखील तारा कनेक्ट करण्याचा एक विश्वासार्ह मार्ग आहे.</string>
    <string name="soed_1">\t तारांचे कनेक्शन बिंदू हे विशेष धोक्याचे एक क्षेत्र आहे. संपर्कातील आणि केबलच्या ट्विस्टमध्ये बहुतेक सर्व खराबी आणि अपघात तंतोतंत घडतात. तारांच्या कनेक्शनवर आपण विशेष लक्ष दिले पाहिजे.</string>
    <string name="question">मेनू</string>
    <string name="no_ads">जाहिरात नाही</string>
    <string name="anekdots">विनोद</string>
    <string name="comm">समुदाय</string>
    <string name="avtomat_2">वर्गीकरण:\n - मुख्य सर्किट वर्तमान प्रकार आणि रेटिंगनुसार\n - डिझाइनद्वारे\n - मुख्य सर्किटच्या खांबाच्या संख्येनुसार\n - सध्याच्या मर्यादेच्या उपस्थितीद्वारे\n - रीलिझच्या प्रकारानुसार (विद्युत चुंबकीय, औष्णिक)\n - वेळ-वर्तमान वैशिष्ट्यानुसार (बी, सी, डी आणि इतर)</string>
    <string name="avtomat_1">\t एक सर्किट ब्रेकर एक ओव्हरलोड किंवा शॉर्ट सर्किटमुळे जास्त प्रमाणात होणार्‍या नुकसानीपासून इलेक्ट्रिकल सर्किटचे संरक्षण करण्यासाठी डिझाइन केलेले एक स्वयंचलितरित्या ऑपरेट इलेक्ट्रिकल स्विच आहे. दोष आढळल्यानंतर त्याचे वर्तमान कार्य खंडित करणे हे त्याचे मूळ कार्य आहे. फ्यूजच्या विपरीत, जे एकदा कार्यरत होते आणि नंतर ते बदलले जाणे आवश्यक आहे, सामान्य ऑपरेशन पुन्हा सुरू करण्यासाठी एक सर्किट ब्रेकर रीसेट केला जाऊ शकतो (स्वहस्ते किंवा स्वयंचलितरित्या).</string>
    <string name="dif_1">ओव्हर करंट प्रोटेक्शनसह अवशिष्ट करंट सर्किट ब्रेकर एका प्रकरणात दोन संरक्षणात्मक उपकरणांची कार्ये एकत्र करते: एक आरसीडी आणि एक सर्किट ब्रेकर.\n \t आरसीबीओ सहसा अशा अनुप्रयोगांमध्ये वापरले जातात जिथे ओव्हरक्रेंट (ओव्हरलोड आणि शॉर्ट सर्किट) विरूद्ध संरक्षण आणि पृथ्वी गळती प्रवाहांपासून संरक्षण एकत्र करणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="uzo_2">\t अवशिष्ट वर्तमान डिव्हाइसचे वर्गीकरण केले आहे:\n - खांबाच्या संख्येनुसार\n - रेट केलेल्या वर्तमानानुसार\n - ऑपरेशन तत्त्वाद्वारे (इलेक्ट्रॉनिक आणि इलेक्ट्रोमेकॅनिकल)\n - प्रतिसाद वेळ विलंब उपस्थिती द्वारे\n - वर्तमान गळतीच्या प्रकारानुसार</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">फेज कंट्रोल रिले वापरुन रिझर्व स्वयंचलित हस्तांतरणाचे उदाहरण</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t अवशिष्ट चालू डिव्हाइस (आरसीडी) एक संपर्क स्विचिंग डिव्हाइस आहे ज्यासाठी डिझाइन केलेले आहे:\n● लोकांना विजेच्या शॉकपासून वाचवा.\n● विद्युत वायरिंग आणि इलेक्ट्रिकल उपकरणांच्या इन्सुलेशनला नुकसान झाल्यास वस्तूंना आगीपासून वाचवा.\n \t खराब झालेल्या इन्सुलेशनद्वारे किंवा मानवी शरीराद्वारे पृथ्वी गळतीमुळे आरसीडीला जोडलेल्या कंडक्टरमध्ये प्रवाह (विभेदक प्रवाह) मध्ये फरक असल्यास, डिव्हाइस यावर प्रतिक्रिया देते आणि ताबडतोब नेटवर्क डिस्कनेक्ट करते.</string>
    <string name="uzo_podpis">रेटेड वर्तमान 40A रेट आणि विद्यमान 30 एमए सेटसह उर्वरित वर्तमान डिव्हाइस</string>
    <string name="dif_podpis">30 एमए च्या सेटिंग करंटसह आरसीबीओ सी 10</string>
    <string name="avtomat_podpis">सर्किट ब्रेकर सी 16</string>
    <string name="uzo_princip_text">विद्युत स्थापनेच्या थेट भागांच्या संपर्कात गळती चालू होते. या क्षणी, वर्तमान ट्रान्सफॉर्मरमधून जाणा c्या प्रवाहांच्या परिमाणांचे उल्लंघन केले जाते (इनपुटवरील विद्युत् आउटपुटमध्ये विद्युत् विद्यमान नसतात) आणि सीटीच्या दुय्यम सर्किटमध्ये विद्युत् प्रवाह दिसून येतो, रिले ऑपरेट करण्यासाठी पुरेसे असते. . रिले संपर्क उघडणारी यंत्रणा सक्रिय करते.</string>
    <string name="bolt_title">
    <b> 7. बोल्ट वायर कनेक्शन </b>
  </string>
    <string name="mm2">\t मिमी \u00B2</string>
    <string name="mm">\t मिमी</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 मिमी \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">दिवाळखोर दिवे</string>
    <string name="czokol_1">\t लाइटबल्ब सॉकेट एक असे उपकरण आहे जे एक यांत्रिकदृष्ट्या सुसंगत इलेक्ट्रिक दिव्यासाठी विद्युत कनेक्शनला समर्थन देते आणि प्रदान करते. सॉकेट्समुळे दिवे सुरक्षितपणे आणि सोयीस्करपणे पुनर्स्थित करण्यास (री-लॅम्पिंग) परवानगी दिली जाते. दीपकधारकांसाठी बर्‍याच वेगवेगळ्या मानदंड आहेत, ज्यात प्रारंभिक डी वास्तविक मानके आणि नंतर विविध मानकांच्या निकालांद्वारे तयार केलेल्या मानकांचा समावेश आहे. नंतरची बरीच मानके सामान्य कोडिंग सिस्टमशी सुसंगत असतात ज्यात सॉकेट प्रकार अक्षराद्वारे किंवा संक्षेपानंतर क्रमांकाद्वारे निर्दिष्ट केला जातो.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t सर्व दिवे सॉकेटची आवश्यकता नसतात. उदाहरणार्थ, काही लघु दिवे स्क्रू टर्मिनल किंवा इतर तारा थेट कनेक्शनसाठी वायर लीड्स योग्य असतात, आणि काही परावर्तक दिवे विद्युत कनेक्शनसाठी स्क्रू टर्मिनल प्रदान करतात.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">सर्ज प्रोटेक्शन डिव्हाइस 3 p +N</string>
    <string name="uzip_1">उर्जा व्होल्टेजेसपासून विद्युत उपकरणांचे संरक्षण करण्यासाठी सर्ज प्रोटेक्शन डिव्हाइसची रचना केली गेली आहे. ते क्षणिक ओव्हरव्होल्टेजेस मर्यादित करतात, विद्यमान आवेग जमिनीवर वळवतात आणि विद्युत प्रतिष्ठापन व उपकरणांसाठी सुरक्षित असलेल्या ओव्हरव्होल्टेज मोठेपणाचे प्रमाण कमी करतात. एसपीडीचा उपयोग नागरी बांधकाम आणि औद्योगिक सुविधांमध्ये केला जातो.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t व्होल्टेज स्पाइक ही एक क्षणिक घटना असते, सामान्यत: 1 ते 30 मायक्रोसेकंदांपर्यंतची ही मर्यादा 1000 वोल्टपर्यंत पोहोचू शकते. वीज लाइनला लागणारी लाइटिंग कित्येक हजारो, कधीकधी 100,000 किंवा अधिक व्होल्ट देऊ शकते. जेव्हा मोटर बंद केली जाते तेव्हा ती 1000 किंवा अधिक व्होल्टची स्पाइक तयार करू शकते. स्पाइक्स वायरिंग इन्सुलेशन खराब करू शकतात आणि बॅटरी चार्जर, मोडेम आणि टीव्ही सारख्या इलेक्ट्रॉनिक डिव्हाइसचा नाश करू शकतात.\n \t गमावलेल्या तटस्थ किंवा इतर उर्जा कंपनीच्या त्रुटी सारख्या उर्जा ट्रान्सफॉर्मरच्या विफलतेमुळे होणारे दीर्घकालीन लाट, चिरस्थायी सेकंद, मिनिटे किंवा तास, क्षणिक संरक्षकांद्वारे संरक्षित नाहीत. लाँग टर्म सर्जेस संपूर्ण इमारत किंवा क्षेत्रामधील संरक्षक नष्ट करतात. संरक्षक हाताळू शकतो त्यापेक्षा कितीतरी मिलिसेकंद देखील जास्त असू शकतात. लाँग टर्म सर्जेस फ्यूज आणि ओव्हर व्होल्टेज रिलेद्वारे हाताळले जाऊ शकतात किंवा नसू शकतात.\n \t एक ट्रॅन्झिव्ह लाट प्रोटेक्टर सुरक्षित उंबरठा खाली व्होल्टेज कमी करण्यासाठी विद्युत् यंत्रास पुरविला जाणारा व्होल्टेज एकतर अवरोधित करून किंवा विद्युत् प्रवाह कमी करून मर्यादित करण्याचा प्रयत्न करतो. अवरोधित करणे इंडक्टर्सचा वापर करून केले जाते जे वर्तमानात अचानक बदल घडवून आणतात. शॉर्टिंग अंतर, डिस्चार्ज ट्यूब, झेनर-प्रकार सेमीकंडक्टर आणि एमओव्ही (मेटल ऑक्साईड व्हेरिस्टर्स) द्वारे केले जाते, या सर्व काही विशिष्ट व्होल्टेजच्या उंबरठ्यावर गेल्यानंतर किंवा व्होल्टेजमध्ये अचानक बदल होण्यास अडथळा आणणार्‍या कॅपेसिटरद्वारे चालू करणे सुरू करते. काही लाट संरक्षक एकाधिक घटकांचा वापर करतात.</string>
    <string name="rele_title">व्होल्टेज देखरेख रिले</string>
    <string name="rele_desk">\t व्होल्टेज रिले इलेक्ट्रॉनिक व्होल्टेज मॉनिटरिंग डिव्हाइस आणि लोड डिस्कनेक्टरचा उर्जा विभाग यांचे संयोजन आहे, जे एका प्रकरणात एकत्र केले जाते. हे विद्युत् नेटवर्कमधील अपघातांच्या बाबतीत, सेट व्होल्टेज मूल्याचे परीक्षण करण्यासाठी आणि लोडच्या सेटच्या मर्यादेपेक्षा जास्त असल्यास डिस्कनेक्ट करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहे.</string>
    <string name="im_desk_rele">सिंगल फेज व्होल्टेज मॉनिटरिंग रिले</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t मोटारच्या रोटेशनची दिशा बदलण्यासाठी, सामान्यतः बंद स्थितीत संपर्क केएम 1.2 किंवा केएम 2.2 परत करण्यासाठी आपण प्रथम तो थांबविला पाहिजे. हे संपर्क फेज-टू-फेज शॉर्ट-सर्किट टाळण्यासाठी वापरले जातात.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t इलेक्ट्रोमेकॅनिकल कन्व्हर्टर म्हणजे विद्युत उर्जा यांत्रिक उर्जेमध्ये किंवा त्याउलट रूपांतरित करण्यासाठी डिझाइन केलेले डिव्हाइस. ते एका प्रकारच्या विद्युत उर्जेचे दुसर्‍या रूपात रूपांतर करू शकतात.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t ऊर्जेच्या रूपांतरणाच्या दिशानिर्देशानुसार, इलेक्ट्रिक मशीनचे वर्गवारी:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t इलेक्ट्रिक मोटर विद्युत उर्जाला यांत्रिक उर्जेमध्ये रूपांतरित करते. विद्युत जनरेटरची उलट प्रक्रिया, बहुतेक इलेक्ट्रिक मोटर्स रोटेशनल शक्ती निर्माण करण्यासाठी परस्पर क्रिया करणारे चुंबकीय क्षेत्र आणि चालू वाहक वाहकांद्वारे कार्य करतात. मोटर्स आणि जनरेटरमध्ये बरीच साम्य असते आणि बर्‍याच प्रकारचे इलेक्ट्रिक मोटर्स जनरेटर म्हणून चालविले जाऊ शकतात आणि त्याउलट. इलेक्ट्रिक मोटर्स औद्योगिक पंखे, ब्लोअर आणि पंप, मशीन टूल्स, घरगुती उपकरणे, उर्जा साधने आणि डिस्क ड्राइव्हस् इतके वैविध्यपूर्ण अनुप्रयोगांमध्ये आढळतात.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t ट्रान्सफॉर्मर एक स्थिर डिव्हाइस आहे जे वारंवारतेमध्ये बदल न करता एक व्होल्टेज पातळीपासून दुसर्‍या स्तरावर (उच्च किंवा निम्न) किंवा समान पातळीवर रुपांतरित करते. ट्रान्सफॉर्मर इलेक्ट्रिक उर्जा एका सर्किटमधून दुसर्‍या सर्किटमध्ये इण्डक्टिव्हली कपल कंडक्टरद्वारे ट्रान्सफॉर्मर कॉइलद्वारे स्थानांतरित करते. पहिल्या किंवा प्राथमिक वारामध्ये बदलणारा विद्युत प्रवाह ट्रान्सफॉर्मरच्या कोरमध्ये भिन्न चुंबकीय प्रवाह तयार करतो आणि अशा प्रकारे दुय्यम वळणांद्वारे भिन्न चुंबकीय क्षेत्र तयार करतो. हे बदलणारे चुंबकीय क्षेत्र दुय्यम वळणात भिन्न इलेक्ट्रोमोटिव्ह शक्ती (ईएमएफ) किंवा \"व्होल्टेज\" ला प्रवृत्त करते. या परिणामास म्युच्युअल इंडक्शन असे म्हणतात.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t इलेक्ट्रिकल सेफ्टी ही संघटनात्मक उपाय आणि तांत्रिक माध्यमांची एक प्रणाली आहे जी विद्युत चालू, इलेक्ट्रिक आर्क, इलेक्ट्रोमॅग्नेटिक फील्ड आणि स्थिर वीज यांच्या कामगारांवर हानिकारक आणि धोकादायक प्रभावांना प्रतिबंध करते.\n \t यात कायदेशीर, सामाजिक-आर्थिक, संघटनात्मक, तांत्रिक, स्वच्छताविषयक, वैद्यकीय, प्रतिबंधात्मक, पुनर्वसन आणि इतर क्रिया समाविष्ट आहेत.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t इलेक्ट्रिकल शॉकपासून संरक्षण मिळवण्याचा वर्ग म्हणजे इलेक्ट्रिकल उपकरणे वापरताना विद्युत पद्धतीची रचना करण्याची पद्धत आणि पदवी निश्चित करण्याची एक प्रणाली.</string>
    <string name="desk_0_1">\t केवळ कामाचे पृथक्करण उपलब्ध आहे. नॉन-कंडक्टिव मेटल भागांचा अतिरिक्त इन्सुलेशन प्रदान केलेला नाही. ग्राउंडिंग पुरवले जात नाही. गृहनिर्माण किंवा नियंत्रणावरील धोकादायक व्होल्टेजचे कोणतेही संकेत नाहीत.</string>
    <string name="desk_0_2">\t ग्राउंड न केलेल्या धातूचे शरीर, ओपन सर्पिल हॉट प्लेट्स आणि हीटर, कमाल मर्यादा झूमरमधील जवळजवळ सर्व विद्युत उपकरणे.</string>
    <string name="desk_00_1">\t \"0\" सारखेच, परंतु चेसिसवर धोकादायक व्होल्टेजच्या अस्तित्वाचे संकेत आहेत.</string>
    <string name="desk_00_2">\t जंगम व्युत्पन्न संच</string>
    <string name="desk_000_1">\t \"00\" प्रमाणेच, परंतु 30 एमए पेक्षा जास्त पुरवठा वायरमध्ये सध्याचा फरक असल्यास 0.08 एसपेक्षा जास्त नसल्यास स्वयंचलित संरक्षणात्मक शटडाउन डिव्हाइस आहे.</string>
    <string name="desk_000_2">\t \"00\" प्रमाणेच</string>
    <string name="desk_0I_1">\t केवळ कामाचे पृथक्करण उपलब्ध आहे. नॉन-कंडक्टिव मेटल भागांचा अतिरिक्त इन्सुलेशन प्रदान केलेला नाही. धातूच्या नॉन-वर्तमान-वाहून नेणार्‍या भागांचे ग्राउंडिंग विशेष ताराला ग्राउंड लूपशी जोडणे किंवा विद्युत उपकरणांचे थेट यांत्रिक संपर्क आणि ग्राउंड लूपद्वारे सुनिश्चित केले जाते. ग्राउंड लूप कनेक्शन बिंदू ग्राउंड चिन्हाद्वारे दर्शविला जातो.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t मशीन टूल्स, स्विचबोर्ड, ट्रान्सफॉर्मर सबस्टेशन्स, रेल्वे ट्रॅकवरील क्रेन, ट्राम, इलेक्ट्रिक लोकोमोटिव्ह.</string>
    <string name="desk_I_1">\t ग्राउंडिंग मेटल-नॉन-करंट-कॅरींग पार्ट्स हे ग्राउंडिंग संपर्कासह डिव्हाइस प्लगला एका विशेष सॉकेटवर कनेक्ट करून सुनिश्चित केले जाते.</string>
    <string name="desk_I_2">\t संगणक, मायक्रोवेव्ह, वॉशिंग मशीन.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\t ग्राउंडिंग मेटल-नॉन-करंट-कॅरींग पार्ट्स हे ग्राउंडिंग संपर्कासह डिव्हाइस प्लगला एका विशेष सॉकेटवर कनेक्ट करून सुनिश्चित केले जाते. अवशिष्ट वर्तमान डिव्हाइस समाविष्ट.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t \"I\" सारखेच</string>
    <string name="desk_II_1">\t दुहेरी किंवा प्रबलित इन्सुलेशन उपस्थित. चेसिस ग्राउंडिंग आवश्यक नाही. प्लगला ग्राउंडिंग संपर्क नाही.</string>
    <string name="desk_II_2">\t व्हॅक्यूम क्लिनर, टीव्ही, इलेक्ट्रिक ड्रिल, हेअर ड्रायर, सीलबंद स्ट्रीट दिवा, ट्रॉलीबस.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t दुहेरी किंवा प्रबलित इन्सुलेशन आणि अवशिष्ट चालू डिव्हाइसची उपस्थिती. चेसिस ग्राउंडिंग आवश्यक नाही. प्लगला तिसरा ग्राउंडिंग प्रॉंग नाही.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t \"II\" प्रमाणेच</string>
    <string name="desk_III_1">\t 42 व्हीडीसीसी किंवा 36 व्हीएसी पेक्षा जास्त विद्युत परिपथ नाहीत.</string>
    <string name="desk_III_2">\t उच्च-व्होल्टेज सर्किट नसलेले सर्व बॅटरी-समर्थित उर्जा (रेडिओ, पोर्टेबल प्लेअर, घड्याळे, फ्लॅशलाइट्स). बाह्य विद्युत पुरवठा (स्कॅनर, लॅपटॉप) असलेले डिव्हाइस. नंतरचे, सुरक्षितता वीज पुरवठा संरक्षण आणि दर्जाच्या डिग्रीद्वारे निर्धारित केली जाते.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t फक्त खोल्या भक्कम वाढ विद्युत धोका न, तसेच अनधिकृत व्यक्तींना प्रवेश वगळले आहे जेथे विद्युत कॅमेरे किंवा रूम वापरले करण्याची अनुमती दिली. शक्य असल्यास अशा उपकरणांना सेवेतून बाहेर काढले पाहिजे.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t वर्ग \"0\" प्रमाणेच. वाढीव विद्युत धोक्याच्या परिस्थितीत ऑपरेशनला केवळ वैयक्तिक संरक्षक उपकरणासह विशेष प्रशिक्षित सामग्रीद्वारे परवानगी आहे.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\t कोणत्याही व्यक्तीस उच्च विद्युत धोक्याच्या परिस्थितीत वापरण्याची परवानगी आहे. वैयक्तिक संरक्षक उपकरणे आवश्यक आहेत.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t स्थिर स्थापना, ग्राउंडिंग वायरच्या लांबीच्या आत लहान हालचाली, रेलच्या बाजूने हलणारी विद्युत प्रतिष्ठापने. ग्राउंडिंगशिवाय ऑपरेशन करण्यास मनाई आहे.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t जर ग्राउंड कनेक्शन असेल तर, वापर मर्यादित नाही (ऑपरेटिंग मॅन्युअलमध्ये निर्दिष्ट केल्याशिवाय). ग्राउंडिंगशिवाय - वर्ग \"0\" प्रमाणेच.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\t जर ग्राउंड कनेक्शन असेल तर वापर मर्यादित नाही. ग्राउंडिंगशिवाय - \"000\" वर्गाप्रमाणेच.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\t आयपी 65 पेक्षा कमी संरक्षणासह डिव्हाइससाठी उच्च आर्द्रता अटी (85% पेक्षा जास्त) वगळता मर्यादित नाही. कमीतकमी एक विद्युत संरक्षक उपकरणाच्या वापरासह किंवा अवशिष्ट चालू उपकरणाद्वारे कनेक्ट केलेले किंवा विद्युतीय संरक्षक उपकरणाच्या वापराशिवाय परवानगी नसलेल्या परिस्थितीच्या उपस्थितीत जेव्हा स्वतंत्र स्त्रोताद्वारे केवळ एक विद्युत प्राप्तकर्ता समर्थित असेल तेव्हा.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\t मर्यादित नाही.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\t मर्यादित नाही.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2"> ● सिंगल-फेज - जेव्हा फेज वायर न्यूट्रलला जोडला जातो. अशा शॉर्ट सर्किट्स बर्‍याचदा आढळतात.\n ● द्वि-चरण - जेव्हा एक टप्पा दुसर्‍या टप्प्यात जोडलेला असतो.\n ● तीन-चरण - जेव्हा एकाच वेळी तीन चरण एकमेकांशी जोडलेले असतात. हा शॉर्ट सर्किटचा सर्वात समस्याप्रधान प्रकार आहे.</string>
    <string name="title_kz_2">शॉर्ट सर्किट्सचे प्रकार आणि त्यांची कारणे</string>
    <string name="desk_kz_1">\t एक शॉर्ट सर्किट विद्युत विद्युत सर्किट आहे ज्यामुळे विद्युत् प्रवाह कमी किंवा कमी विद्युत अडथळा नसलेल्या मार्गावर प्रवास करण्यास परवानगी देतो. याचा परिणाम सर्किटमधून वाहणार्‍या अतिप्रवाहामुळे होतो.\n \t शॉर्ट सर्किटच्या बाबतीत, सर्किटमधील प्रतिकार अदृश्य होतो आणि वर्तमान अनंत वाढू लागतो, ज्यामुळे आपत्तीजनक परिणाम उद्भवतात.\n \t जर लाइनवर सर्किट ब्रेकर स्थापित केला गेला असेल तर, विद्युत चुंबकीय प्रकाशनच्या आदेशानुसार ती ओळ बंद करावी लागेल.</string>
    <string name="otv_desk">हे विद्युत प्रतिष्ठापनांमध्ये 100 ते 500 व्ही पर्यंतच्या व्होल्टेजसह वैकल्पिक करंटसह वापरले जाते. टप्पा निश्चित करण्यासाठी वापरले जाते.</string>
    <string name="desk_mult">व्होल्टेज, चालू, प्रतिकार किंवा सातत्य मोजण्यासाठी वापरले जाते.</string>
    <string name="strip_desk">तारा आणि केबल्समधून इन्सुलेशन काढण्यासाठी डिझाइन केलेले.</string>
    <string name="desk_otv">अधिक वाण, चांगले. इन्सुलेटेड हँडल आणि शाफ्टसह असणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="passat_desk">क्लॅम्पिंग आणि ग्रिपिंगसाठी डिझाइन केलेले मल्टीफंक्शनल हँड-होल्ड फिटिंग आणि असेंब्ली टूल</string>
    <string name="kluch_desk">बोल्ट, शेंगदाणे आणि इतर भाग घट्ट करून थ्रेडेड कनेक्शन कनेक्ट करण्याचे साधन. हे निश्चितपणे वांछनीय आहे की wrenches वेगळे केले जावे.</string>
    <string name="molotok_desk">नखेमध्ये हातोडा घालण्यासाठी वापरले जाणारे लहान पर्कशन हँड टूल, डोव्हलमध्ये टॅप करा, एक माउंटिंग ब्रॅकेट संलग्न करा.</string>
    <string name="nozh_desk">एक अतिशय अष्टपैलू साधन. जवळजवळ कोणतीही कामे त्याशिवाय पूर्ण होत नाहीत.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">कुरळे वाकणे तारा उपयुक्त.</string>
    <string name="bokorezi_desk">मुख्य उद्देश - चाव्याव्दारे तारे, नखे, स्क्रू.</string>
    <string name="napilnik_desk">वायर स्ट्रँड धारदार करण्यासाठी, असमान पृष्ठभाग समायोजित करण्यासाठी उपयुक्त आहे.</string>
    <string name="noshovki_desk">वेगवेगळ्या प्रकारचे हॅक्सॉ आहेतः धातू, लाकूड, ड्रायवॉलसाठी. जादा कापून टाका, माउंटिंगसाठी एक भोक कापून टाका.</string>
    <string name="ryletka_desk">कामाच्या वस्तूंचे आकार, केबलची लांबी मोजण्यासाठी उपयुक्त.</string>
    <string name="perf_desk">हातोडाच्या ड्रिलच्या छिद्रे वापरुन छिद्र केले जाते, खोबरे बनवल्या जातात आणि चिरडल्या जातात. यात ड्रिल आणि अटॅचमेंट जोडण्याकरिता कार्यरत डोके आहे.</string>
    <string name="shyryp_desk">मोठ्या प्रमाणात काम करण्यासाठी उपयुक्त जेथे आपल्याला स्क्रू घट्ट करणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="payalnik_desk">टिनिंग आणि सोल्डरिंग वायरसाठी</string>
    <string name="poyas_desk">पट्ट्यावरील कामासाठी सर्व आवश्यक साधने ठेवण्यास परवानगी देते</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\t हातमोजे यांत्रिक जखम, उच्च आणि कमी तापमान, वितळलेल्या धातू, तेले, मस्तिक, पाणी, संक्षारक द्रव्यांचे स्पार्क्स आणि फवारण्यापासून एखाद्या कामगारांच्या हातांचे रक्षण करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहेत.</string>
    <string name="protivogazi_s">\t गॅस मास्क आणि श्वसन यंत्र वैयक्तिक श्वसन संरक्षण उपकरणे आहेत, ज्यासाठी सामान्य तांत्रिक आवश्यकता ज्यासाठी राष्ट्रीय मानके पूर्ण करणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="ochki_s">\t गॉगल्स आणि संरक्षक ढाल विद्युत चाप, अल्ट्राव्हायोलेट आणि अवरक्त रेडिएशन, घन कण आणि धूळ, ठिणगी, संक्षारक पातळ पदार्थांचे स्प्लॅश आणि वितळलेल्या धातूपासून डोळे आणि चेहरा संरक्षित करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहेत.</string>
    <string name="kaska_s">\t हेल्मेट्स कामगारांच्या डोक्याला यांत्रिक नुकसान, पाणी आणि संक्षारक द्रव्यांपासून तसेच इलेक्ट्रिक शॉकपासून चुकून 1000 व्ही पर्यंत व्होल्टेजखाली थेट भागांना स्पर्श करण्यापासून डिझाइन केलेले आहेत.</string>
    <string name="priviaz_s">सेफ्टी बेल्टने विशिष्ट डिझाइनच्या बेल्टसाठी राष्ट्रीय मानक आणि वैशिष्ट्यांचे पालन केले पाहिजे. डिझाइनच्या आधारावर, बेल्टस् स्ट्रेपलेस आणि खांद्याच्या पट्ट्यांमध्ये विभागले जातात, शॉक शोषकांसह किंवा नसलेल्या बेल्टसारखेच.</string>
    <string name="kostym_s">किट्स इलेक्ट्रिक आर्कच्या प्रभावापासून कामगारांच्या शरीराचे रक्षण करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहेत, जे सर्व व्होल्टेज क्लासेसच्या ऑपरेटिंग इलेक्ट्रिकल इंस्टॉलेशन्समध्ये ऑपरेशनल स्विचिंग दरम्यान उद्भवू शकतात. सेटमध्ये समाविष्ट केलेले आउटफिट हिवाळा किंवा उन्हाळा असू शकतात.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t लक्स (lx) हे प्रति युनिट क्षेत्राचे क्षेत्र चमकदार फ्लक्स मोजण्यासाठी, प्रदीप्तिचे एसआय साधित युनिट आहे. हे प्रति चौरस मीटरच्या एका लुमेनच्या बरोबरीचे आहे. फोटोमेट्रीमध्ये, हे मानवी डोळ्याने जाणवलेल्या तीव्रतेचे मोजमाप म्हणून वापरले जाते जे पृष्ठभागावर आदळते किंवा जाते.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t एखादी व्यक्ती एड्सशिवाय प्रदीपन पातळीचे विशिष्ट मूल्य निर्धारित करण्यात अक्षम आहे, लक्स मीटर वापरली आहे याची अचूक माहिती मिळविण्यासाठी. कार्याच्या पृष्ठभागाची आणि क्रियाकलापांच्या विविध क्षेत्रांच्या आवारात प्रकाशणे राज्य नियमांचे पालन करणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="lumen_desk">\t लुमेन (lm) हे चमकदार फ्लक्सचे एसआय व्युत्पन्न केलेले एकक आहे, जे प्रति युनिट प्रति युनिटद्वारे दर्शनीय प्रकाशाच्या एकूण प्रमाणात मोजले जाते. तेजस्वी प्रवाहात उर्जा (रेडियंट फ्लक्स) वेगळे आहे त्या तेजस्वी प्रवाहात उत्सर्जित झालेल्या सर्व इलेक्ट्रोमॅग्नेटिक लाटाचा समावेश आहे, तर तेजस्वी फ्लक्सचा भार मानवी डोळ्याच्या विविध तरंग दैवतांच्या संवेदनशीलतेच्या मॉडेलनुसार (\"चमकदार फंक्शन\") केला जातो. लुमेन हे लक्सशी संबंधित आहे की एक लक्स प्रति चौरस मीटरवर एक लुमेन आहे.</string>
    <string name="cvet_temp">\t रंग तापमान (केल्व्हिनमध्ये मोजलेले) - ऑप्टिकल श्रेणीतील तरंगलांबीचे कार्य म्हणून प्रकाश स्त्रोताच्या रेडिएशन तीव्रतेच्या कोर्सचे वैशिष्ट्य आहे.</string>
    <string name="mult_desk">\t मल्टीमीटर एक इलेक्ट्रॉनिक मोजण्याचे साधन आहे जे एका युनिटमध्ये अनेक मोजमाप कार्ये एकत्र करते. एक सामान्य मल्टीमीटर व्होल्टेज, चालू आणि प्रतिकार मोजू शकतो. वाचन प्रदर्शित करण्यासाठी अ‍ॅनालॉग मल्टीमीटर्स फिरत्या पॉईंटरसह मायक्रोएमीटर वापरतात डिजिटल मल्टीमीटर्समध्ये एक संख्यात्मक प्रदर्शन असते आणि हे मोजमाप केलेल्या मूल्याचे प्रतिनिधित्व करणारा ग्राफिकल बार देखील दर्शवू शकते. डिजिटल मल्टीमीटर्सने अ‍ॅनालॉग मल्टीमीटर्स अप्रचलितपणे प्रस्तुत केले आहेत, कारण ते आता कमी खर्च, जास्त सुस्पष्टता आणि अधिक शारीरिकदृष्ट्या मजबूत आहेत.\n \t वापरण्यापूर्वी आपल्या मल्टीमीटरसह आलेल्या सूचना वाचण्याचे सुनिश्चित करा.</string>
    <string name="gen_desk">\t इलेक्ट्रिक जनरेटर एक असे उपकरण आहे जे यांत्रिक उर्जाला विद्युत उर्जेमध्ये रूपांतरित करते. एक जनरेटर इलेक्ट्रॉनला बाह्य इलेक्ट्रिकल सर्किटमधून जाण्यास भाग पाडतो. हे काही प्रमाणात पाण्याच्या पंपसारखेच आहे, जे पाण्याचा प्रवाह तयार करते परंतु आतून पाणी तयार करीत नाही. यांत्रिक उर्जेचा स्रोत, प्राइम मूवर, एक परस्पर क्रिया किंवा टर्बाइन स्टीम इंजिन, टर्बाइन किंवा वॉटरव्हीलमधून पडणारे पाणी, अंतर्गत ज्वलन इंजिन, पवन टर्बाइन, एक हात क्रॅंक, संकुचित हवा किंवा यांत्रिक उर्जेचा कोणताही अन्य स्रोत असू शकतो.\n \t इलेक्ट्रिकल मशीनचे दोन मुख्य भाग यांत्रिक किंवा इलेक्ट्रिकल दृष्टीने वर्णन केले जाऊ शकतात. यांत्रिक भाषेत, रोटर फिरणारा भाग आहे, आणि स्टेटर विद्युत यंत्राचा स्थिर भाग आहे. विद्युतीय भाषेत, आर्मेचर हा विद्युत उत्पादक घटक आहे आणि हे क्षेत्र विद्युत मशीनचे चुंबकीय क्षेत्र घटक आहे. आर्मेचर एकतर रोटर किंवा स्टेटरवर असू शकते. चुंबकीय क्षेत्र एकतर रोटर किंवा स्टेटरवर बसविलेले इलेक्ट्रोमॅग्नेट किंवा कायम मॅग्नेटद्वारे प्रदान केले जाऊ शकते. जनरेटरचे एसी जनरेटर आणि डीसी जनरेटर दोन प्रकारांमध्ये वर्गीकृत केले आहे.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t सध्या, वीज निर्मितीचे खालील प्रकार आहेत:\n● जलविद्युत - विद्युत निर्मितीसाठी पाण्याच्या प्रवाहाच्या गतीशील उर्जाचा वापर करणारा एक उद्योग.\n● औष्णिक उर्जा उद्योग - जीवाश्म इंधन ज्वलनापासून थर्मल उर्जा वापरणारा उद्योग\n● न्यूक्लियर पॉवर हा एक उद्योग आहे जेथे विभक्त अणुभट्टीमध्ये विभक्त प्रतिक्रियेच्या परिणामी औष्णिक ऊर्जा सोडली जाते.\n● वैकल्पिक उर्जा अभियांत्रिकी:\n \t - सौर ऊर्जा\n \t - पवन ऊर्जा\n \t - भू-तापीय शक्ती (पृथ्वी उष्णतेचा वापर)\n \t - हायड्रोजन ऊर्जा</string>
    <string name="znaki_desk">\t विद्युत शॉकच्या धोक्याच्या इशारा देण्यासाठी, स्विचिंग उपकरणांशी संपर्क करण्यास मनाई करण्यासाठी, कामाची जागा इ. निश्चित करण्यासाठी इ. इलेक्ट्रिक सेफ्टीची चिन्हे आणि इशारे वापरले जातात.\n \t पोस्टर्स पोर्टेबल आहेत आणि चेतावणी, निषिद्ध, नियमात्मक आणि सूचकांमध्ये विभागली आहेत.\n \t इलेक्ट्रिक इन्सुलेटिंग सामग्रीद्वारे बनविण्याची पोस्टर आणि चिन्हे करण्याची शिफारस केली जाते. खुल्या विद्युत प्रतिष्ठापनांसाठी मेटल पोस्टर्सना परवानगी आहे.</string>
    <string name="mag_3_desk">\t या योजनेत आणि आधीच्या दरम्यानचा फरक हा आहे की इंजिनच्या फिरण्याच्या दिशेने बदलण्यासाठी आपल्याला प्रत्येक वेळी \"थांबा\" बटण दाबण्याची आवश्यकता नाही.</string>
    <string name="elizm_desk">\t विद्युत मापन यंत्र - विविध विद्युत प्रमाण मोजण्यासाठी वापरल्या जाणार्‍या उपकरणांचा एक वर्ग.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t अ‍ॅम्पीटर हे अ‍ॅम्पीयर (मायक्रोमॅपीयर, मिलिअम्पीयर, अ‍ॅम्पीयर किंवा किलॉम्पीयर) मध्ये विद्युत् प्रवाह मोजण्यासाठी एक साधन आहे. विद्युतप्रवाहातील विद्युतप्रवाह मोजण्याच्या एककाचे संक्षिप्त रुप मालिकेत जोडलेले असते, ज्यामध्ये वर्तमान मोजले जाते. चाचणी अंतर्गत ऑब्जेक्टवर परिणाम होऊ नये म्हणून अमेमीटरचा अंतर्गत प्रतिरोध कमीतकमी असावा.\n \t मापन मर्यादा वाढविण्यासाठी, meम्मीटर शंट (डीसी आणि एसीसाठी), सद्य ट्रान्सफॉर्मर (केवळ एसीसाठी) किंवा चुंबकीय वर्धक (डीसी सर्किट्ससाठी) सुसज्ज आहे.\n \t डिझाइनद्वारे मीटरेचे विभागलेले आहेतः\n● इलेक्ट्रॉनिक सर्किटशिवाय आणि सूचक सूचकांसह मीटर\n● इलेक्ट्रॉनिक सर्किटसह आणि पॉइंटर सूचक वापरुन मीटर\n● डिजिटल निर्देशकासह</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">एनालॉग व्होल्टमीटर परिपत्रकाच्या व्होल्टेजच्या प्रमाणात प्रमाणात एक पॉईंटर हलवते; डिजिटल व्होल्टमीटर अनालॉग-टू-डिजिटल कनव्हर्टरच्या सहाय्याने व्होल्टेजचे संख्यात्मक प्रदर्शन देतात. व्होल्टमेटर्स विस्तृत शैलीमध्ये बनविलेले आहेत. पॅनेलमध्ये कायमस्वरूपी बसविलेली साधने जनरेटर किंवा इतर निश्चित उपकरणे देखरेखीसाठी वापरली जातात. पोर्टेबल इन्स्ट्रुमेंट्स, सामान्यत: मल्टीमीटरच्या स्वरुपात चालू आणि प्रतिकार मोजण्यासाठी देखील सुसज्ज, इलेक्ट्रिकल आणि इलेक्ट्रॉनिक्सच्या कामात वापरली जाणारी मानक चाचणी उपकरणे आहेत.\n \t ऑपरेशनच्या तत्त्वानुसार, व्होल्टमीटरचे विभागलेले आहेत:\n ● इलेक्ट्रोमेकॅनिकल - मॅग्नेटोइलेक्ट्रिक, इलेक्ट्रोमॅग्नेटिक, इलेक्ट्रोडायनामिक, इलेक्ट्रोस्टॅटिक, रेक्टिफायर, थर्मोइलेक्ट्रिक\n ● इलेक्ट्रॉनिक - एनालॉग आणि डिजिटल\n भेटीद्वारे:\n ● पर्यायी चालू\n ● थेट चालू\n ● टप्पा संवेदनशील\n ● नाडी\n ● निवडक\n ● युनिव्हर्सल\nअर्ज करण्याची पद्धत आणि पद्धतीनुसारः\n ● स्विचबोर्ड\n ● पोर्टेबल\n ● स्टेशनरी</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t एक व्होल्टमीटर हे विद्युत उपकरणांमधील दोन बिंदूंमधील विद्युतीय संभाव्य फरक मोजण्यासाठी वापरले जाणारे साधन आहे.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t ओहममीटर विद्युत सक्रिय प्रतिकार निर्धारित करण्यासाठी मोजण्याचे साधन आहे. सामान्यत: मापन थेट प्रवाहाने केले जाते, परंतु काही इलेक्ट्रॉनिक ओहमेटर्स पर्यायी प्रवाह मोजू शकतात. ओहोममीटर मोजलेल्या प्रतिकारांच्या श्रेणींमध्ये भिन्न आहेत: मेगोह्ममीटर, गीगाओहमीटर, टेराओह्ममीटर, मिलीओहिमीटर, मायक्रोहॉमीटर</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">अर्ज करण्याची पद्धत आणि पद्धतीनुसारः\n ● स्विचबोर्ड\n ● प्रयोगशाळा\n ● पोर्टेबल\n ऑपरेशनच्या तत्त्वानुसार:\n ● मॅग्नेटोइलेक्ट्रिक - मॅग्नेटोइलेक्ट्रिक मीटर किंवा मॅग्नेटोइलेक्ट्रिक रेशोमीटर (मेगोहोमीटर)\n ● इलेक्ट्रॉनिक - एनालॉग किंवा डिजिटल</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t विद्युत मीटर हे एक असे उपकरण आहे जे विद्युत उर्जाद्वारे वापरल्या जाणार्‍या विद्युत उर्जेचे प्रमाण मोजते.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● प्रतिकार मापन श्रेणी\n● परवानगीयोग्य त्रुटी किंवा अचूकता वर्ग\n● इन्स्ट्रुमेंट टर्मिनलवर व्होल्टेज</string>
    <string name="schet_desk_1">\t इलेक्ट्रिकल युटिलिटीज बिलिंग आणि देखरेखीच्या उद्देशाने ग्राहकांच्या आवारात स्थापित केलेले इलेक्ट्रिक मीटर वापरतात. ते सामान्यत: बिलिंग युनिट्समध्ये कॅलिब्रेट केले जातात, सर्वात सामान्य म्हणजे किलोवॅट तास (केडब्ल्यूएच). ते सहसा प्रत्येक बिलिंग कालावधीनंतर एकदा वाचले जातात. \t\n उदाहरणः 30 मिनिटांत 2.5 केडब्ल्यू क्षमतेची विद्युत स्टोव्ह उर्जा ग्रिडमधून वापरते आणि उष्णतेमध्ये 2.5 किलोवॅट ∙ 0.5 एच = 1.25 किलोवॅट प्रति तास एच मध्ये बदलते.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t क्लॅम्प मीटर सर्किट न तोडून आणि त्याशिवाय विद्युतीय संपर्काशिवाय विद्युतप्रवाह मोजण्यासाठी एक साधन आहे.\n \t आधुनिक क्लॅम्प मीटरच्या ऑपरेशनचे सिद्धांत हॉल सेन्सरद्वारे कंडक्टरच्या सभोवतालच्या कंडक्टरमध्ये विद्युत् करंटद्वारे तयार केलेल्या चुंबकीय क्षेत्राच्या थेट मापनावर आधारित आहे आणि आपल्याला थेट करंटसह अनियंत्रित आकाराचे वर्तमान मोजण्यासाठी परवानगी देतो.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● मोजलेले सर्किट न तोडता करंटचे मापन.\n● उच्च-व्होल्टेज सर्किट्स (10 केव्ही पर्यंत) मध्ये साध्या मापनाची शक्यता.\n● अत्यंत उच्च सामर्थ्याचे विद्यमान मोजण्याची शक्यता (जे ओपन सर्किटमध्ये मालिकेत जोडल्या गेलेल्या पारंपारिक मीटरसाठी शारीरिकदृष्ट्या अशक्य आहे).\n● डिव्हाइसची संक्षिप्तता.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● कमी अचूकता वर्ग (2.0 - 3.0)\n● पकडीच्या चुंबकीय सर्किट विंडोमध्ये सद्य वाहून नेणार्‍या कंडक्टरच्या स्थितीवरील वाचनांचे काही अवलंबन.\n● मोजल्या जाणार्‍या उच्च उच्च स्वरात हार्मोनिक्सच्या अस्तित्वामुळे आणि मोजल्या जाणार्‍या प्रवाहाच्या वारंवारतेत झालेल्या बदलांमुळे स्वस्त मॉडेल्समधील वाचनांचे विकृतीकरण केल्यामुळे डिव्हाइस केवळ सायनुसायडल प्रवाहाने अचूक वाचन देते (कारणांपैकी एक म्हणजे वापर सुधारण्यासाठी एक मीटर एक मॅग्नेटोइलेक्ट्रिक सिस्टम). आधुनिक इलेक्ट्रॉनिक उपकरणांमध्ये या गैरसोयीची भरपाई सर्किट किंवा सॉफ्टवेअरद्वारे दिली जाते.</string>
    <string name="magnit_desk">\t मॅग्नेटिक स्टार्टर्स विविध विद्युत भार (वॉटर हीटर, इलेक्ट्रिक मोटर्स, इंडक्शन फर्नेसेस, फॅन्स इत्यादी) नियंत्रित करण्यासाठी वापरले जाणारे विद्युत उपकरण आहेत. त्यांच्या ऑपरेशनचे सिद्धांत विद्युत चुंबकीय कॉइलवर व्होल्टेज काढून टाकून किंवा लागू करून सर्किट उघडणे आणि बंद करणे यावर आधारित आहे.</string>
    <string name="magnit_desk_2">स्टार्टरला अशा अतिरिक्त डिव्हाइससह सुसज्ज केले जाऊ शकते:\n 1. आपत्कालीन मोटर शटडाउनसाठी थर्मल रिले\n 2. कंट्रोल सर्किटमध्ये वापरलेला अतिरिक्त लो-सद्य संपर्क गट (किंवा गट)\n 3. बटणे प्रारंभ करा आणि थांबवा\n 4 थ्री-फेज इलेक्ट्रिक मोटर्सच्या वीजपुरवठा नेटवर्कच्या एका टप्प्यातील एक मोडतोड झाल्यास आपत्कालीन शटडाउन डिव्हाइस.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t सामान्यत: स्टार्टर्स दोन पुश स्विचद्वारे चालविले जातात, एक \"स्टार्ट\" स्विच जो सामान्यपणे बंद असतो (म्हणजे पुश-टू-मेक) आणि \"स्टॉप\" स्विच जो सामान्यपणे चालू असतो (म्हणजे पुश-टू ब्रेक).\n \t जेव्हा मोटर चालू नसली तरीही लाईन व्होल्टेज उपलब्ध असला तरीही स्टार्टर किंवा मोटरद्वारे कोणतेही वर्तमान रेखाटले जात नाही.\n \t जेव्हा \"प्रारंभ\" बटण दाबले जाते तेव्हा मोटर थेट चालविली जात नाही, त्याऐवजी कॉन्टेक्टरमधील इलेक्ट्रोमॅग्नेट ऊर्जावान होते. कॉन्टेक्टरमधील चुंबकीय स्विच मग व्यस्त होते, एकाच वेळी मोटरवर चालू चालू करते आणि स्वत: ची स्थिती टिकवून ठेवण्यासाठी स्वावलंबी प्रवाह प्रदान करते. अशा प्रकारे जेव्हा स्टार्ट बटण सोडले जाते, तेव्हा चुंबकीय स्विच व्यस्त राहते आणि मोटर चालूच राहते.\n \t \"स्टॉप\" बटण दाबल्याने कॉन्टॅक्टरला सर्किट तोडले जाते ज्यामुळे त्याचे विद्युत चुंबक डी-उर्जा होते जेणेकरून मोटरला विद्युतप्रवाह चालू होते.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t विद्युत प्रवाह विद्युत वाहक किंवा स्पेसमधून फिरणारे इलेक्ट्रॉन किंवा आयन सारख्या आकारल्या गेलेल्या कणांचा प्रवाह असतो. हे एका प्रदेशातील विद्युतीय शुल्काच्या प्रवाहाचा निव्वळ दर म्हणून मोजले जाते.\n \t घरे आणि रस्त्यावर प्रकाश घालणे, घरगुती व औद्योगिक उपकरणे चालविणे, विद्युत वाहतुकीची हालचाल इ. सुनिश्चित करण्यासाठी विद्युत प्रवाह आवश्यक आहे.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t इलेक्ट्रिक प्रवाहाचे एसआय युनिट अँपिअर आहे, जे एका पृष्ठभागावर एका सेकंदाला एक कलोम्ब दराने विद्युत चार्जचा प्रवाह आहे. अँपिअर एसआय बेस युनिट आहे. इलेक्ट्रिक करंट एमीमीटर नावाच्या डिव्हाइसद्वारे मोजले जाते.</string>
    <string name="i_1">एम्पीयरच्या युनिट्समध्ये कंडक्टरद्वारे \"मी\" चालू असताना, व्होल्टच्या युनिट्समध्ये कंडक्टरमध्ये मोजला जाणारा संभाव्य फरक आहे आणि ओम्म्सच्या युनिट्समध्ये \"आर\" कंडक्टरचा प्रतिकार आहे.\n \t अधिक विशेषतः ओहमच्या कायद्यात असे म्हटले आहे की या संबंधातील आर चालू असलेल्यापेक्षा स्थिर आहे.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t इलेक्ट्रिकल रेझिस्टन्स ही एक भौतिक मात्रा आहे जी विद्युत प्रवाह रोखण्यासाठी कंडक्टरच्या मालमत्तेचे वैशिष्ट्य दर्शविते आणि कंडक्टरच्या टोकावरील व्होल्टेजच्या प्रमाणात त्याद्वारे वाहणा flowing्या वाहनाच्या प्रमाणात असते.\n सूत्राद्वारे प्रतिकार मोजले जाऊ शकते:</string>
    <string name="nr">, कोठे\n <b> R </b> - प्रतिकार, ओह.\n <b> U </b> - कंडक्टरच्या शेवटी संभाव्य फरक (व्होल्टेज), व्ही.\n <b> I </b> - वर्तमान, अँपिअरची ताकद.</string>
    <string name="nr_2">, जेथे <b>I</b> अँपिअरच्या युनिटमध्ये कंडक्टरद्वारे विद्युत् प्रवाह आहे <b>U</b> म्हणजे व्होल्टच्या युनिट्समध्ये कंडक्टर ओलांडून मोजले जाणारे व्होल्टेज आणि <b>R</b> ओम्सच्या युनिट्समध्ये कंडक्टरचा प्रतिकार आहे.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, कोठे\n <b> F </b> म्हणजे कलोम्ब फोर्स\n <b> q 1 </b> प्रथम शरीराचा प्रभार आहे\n <b> q 2 </b> दुसर्‍या शुल्काचा शुल्क आहे\n <b> r </b> - शुल्कामधील अंतर</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, कोठे\n <b> Q </b> कंडक्टरने ज्युलेसह विद्युत् उष्णतेचे प्रमाण सोडले आहे\n <b> I </b> अ‍ॅम्पीयर, कंडक्टरमध्ये\n <b> R </b> - कंडक्टरचा विद्युत प्रतिकार, ओहम\n <b> t </b> - वर्तमान प्रवाह वेळ, सेकंद</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> ओहम लॉ </b> असे नमूद करते की दोन बिंदूंमधील कंडक्टरद्वारे चालू होणारे प्रमाण दोन बिंदूंच्या व्होल्टेजशी थेट प्रमाणित असते. समानतेचा स्थिरता, प्रतिकार यांचा परिचय करून देत, या नात्याचे वर्णन करणारे सामान्य गणिताचे समीकरण येते:</string>
    <string name="t_n_t_2">\t विद्युत् प्रतिकार करण्यासाठी विद्युत् विद्युत्विरोधात थेट प्रमाणित आणि व्यस्त प्रमाणात असते.</string>
    <string name="sopr_tv">विद्युत प्रतिकार</string>
    <string name="tok_tv">विद्युतप्रवाह</string>
    <string name="napr_tv">विद्युतदाब</string>
    <string name="Mosh_tv">विद्युत शक्ती</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t सर्किट ब्रेकर थर्मल किंवा विद्युत चुंबकीय तत्त्वांवर आधारित आहे. जवळजवळ सर्व आधुनिक सर्किट ब्रेकर एकाच वेळी या दोन्ही तत्त्वांचा वापर करतात.\n \t औष्णिक संरक्षण जास्तीत जास्त परवानगी असलेल्या वर्तमान मूल्यापेक्षा दीर्घकालीन जादा ट्रॅक करण्यास अनुमती देते. जादा झाल्यास, बिमेटेलिक प्लेट <b> (1) </b> खराब करते, रीलिझ सक्रिय करते, ज्यामुळे विद्युत सर्किट उघडते.\n \t इलेक्ट्रोमॅग्नेटिक रीलिझ <b> (2) </b> शॉर्ट सर्किटच्या बाबतीत, वर्तमानात तीव्र वाढ दर्शवते.\n \t ब्रेकरची वेळ आणि गती डिव्हाइस-पासपोर्टमध्ये वेळ-वर्तमान वैशिष्ट्यांनुसार निर्दिष्ट केली जाते.</string>
    <string name="vidii">प्रकार</string>
    <string name="moshnost_desk">\t इलेक्ट्रिक पॉवर म्हणजे प्रति युनिट वेळेचे दर, ज्यात विद्युत सर्किटद्वारे विद्युत ऊर्जा स्थानांतरित केली जाते.\n \t इलेक्ट्रिक पॉवर सामान्यत: इलेक्ट्रिक जनरेटरद्वारे उत्पादित केले जाते, परंतु इलेक्ट्रिक बॅटरी सारख्या स्त्रोताद्वारे देखील पुरवठा केला जाऊ शकतो. हे सहसा इलेक्ट्रिक पॉवर ग्रिडद्वारे विद्युत उर्जा उद्योगाद्वारे व्यवसाय आणि घरांना पुरविले जाते.\n \t ट्रान्समिशन लाईन्सद्वारे लांब पल्ल्यापर्यंत इलेक्ट्रिक पॉवर वितरित केली जाऊ शकते आणि उच्च कार्यक्षमतेसह गती, प्रकाश किंवा उष्णता यासारख्या अनुप्रयोगांसाठी वापरली जाऊ शकते.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2"> ● तीन-चरण\n ● एकल-चरण\n ● व्होल्टेज रिले-सॉकेट\n ● विस्तार कॉर्ड म्हणून</string>
    <string name="rele_principp">\t आधुनिक व्होल्टेज रिलेमध्ये बर्‍याच सेटिंग्ज असू शकतात. ऑपरेशनच्या मूलभूत तत्त्वाचा विचार करा: मायक्रोकंट्रोलरने सेट व्हॅल्यूमधून व्होल्टेज विचलनाची नोंद करताच इलेक्ट्रोमॅग्नेटिक रिले सुरू होते, ज्यामुळे विद्युत सर्किट उघडते. व्होल्टेज पुनर्संचयित झाल्यास, ग्राहकांना वीज पुरवठा देखील पूर्ववत केला जाईल.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t काही बाबतींमध्ये, 6 वे पट्टी प्रतिरोधकाची विश्वासार्हता दर्शवू शकते. या प्रकरणात, ते मुख्य गोष्टींपेक्षा 1.5 पट अधिक विस्तीर्ण आहे. विश्वासार्हता प्रति 1000 ऑपरेटिंग तासांमध्ये आयटम अपयशी झाल्याची टक्केवारी दर्शविली जाते.\n \t तपकिरी 1%\n \t लाल 0.1%\n \t संत्रा 0.01%\n \t पिवळा 0.001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">उर्जा एसआय युनिट\n [P] = 1 वॅट</string>
    <string name="d">
    <u> डायरेक्ट करंट (DC) उर्जा </u>
  </string>
    <string name="dsa">\t विद्यमान आणि व्होल्टेज मूल्ये कोणत्याही वेळी तात्कालिक मूल्यांकरिता स्थिर आणि तत्सम असल्याने, सूत्राचा वापर करून उर्जा मोजली जाऊ शकते:</string>
    <string name="mosh_peremen">
    <u> वैकल्पिक चालू (AC) उर्जा </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> सक्रिय शक्ती </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , वॅट</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> प्रतिक्रियाशील शक्ती </u>\n <b> Q = U ∙ I  ∙ sin φ </b> , व्होल्ट-एम्पीयर रिअॅक्टिव (वार)</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> स्पष्ट सामर्थ्य </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , व्होल्ट-अँपिअर (VA)</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , जेथे <b> V </b> व्होल्टेज आहे <b> J </b> जौल्समधील &lt;/ b&gt; चे कार्य किंवा उर्जा आहे <b> C </b> Coulombs मध्ये शुल्क</string>
    <string name="napr_desk_2">व्होल्टेज किंवा विद्युतीय संभाव्य फरक प्रतीकात्मकपणे ∆V, सरलीकृत व्ही किंवा यू द्वारे दर्शविला जातो उदाहरणार्थ ओहम किंवा किर्चॉफच्या सर्किट कायद्यांच्या संदर्भात.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t व्होल्टेजची संकल्पना जॉर्ज ओहम यांनी १27२ a च्या एका पेपरमध्ये आणली होती, ज्याने १26२ in मध्ये सापडलेल्या ओमच्या अनुभवजन्य कायद्याचे स्पष्टीकरण देण्यासाठी इलेक्ट्रिक करंटचे हायड्रोडायनामिक मॉडेल प्रस्तावित केलेः <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t इलेक्ट्रिक व्होल्टेज म्हणजे दोन पॉइंट्समधील विद्युत संभाव्यतेमधील फरक, ज्यास दोन पॉइंट्स दरम्यान चाचणी शुल्क हलविण्यासाठी प्रत्येक युनिट चार्ज आवश्यक कार्य म्हणून परिभाषित केले जाते. इंटरनॅशनल सिस्टम ऑफ युनिट्समध्ये व्होल्टेजच्या व्युत्पन्न युनिटला व्होल्ट असे नाव दिले आहे.\n \t एसआय युनिट्समध्ये, प्रति युनिट शुल्काचे मूल्य प्रति कूलॉम्ब जूल म्हणून दर्शविले जाते, जेथे 1 व्होल्ट = 1 जूल प्रति 1 कूलॉम्ब.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t व्होल्टेज स्त्रोत आणि लोड दरम्यान असलेल्या कंडक्टरला लाइन म्हणतात आणि कोणत्याही दोन ओळींमधील व्होल्टेजला लाइन व्होल्टेज म्हणतात. कोणत्याही रेषा आणि तटस्थ दरम्यान मोजल्या जाणार्‍या व्होल्टेजला फेज व्होल्टेज म्हणतात. उदाहरणार्थ, 208/120 व्होल्ट सेवेसाठी, लाइन व्होल्टेज 208 व्होल्ट आहे आणि फेज व्होल्टेज 120 व्होल्ट आहे.\n \t <b> U (ओळ) = √3 ∙ U (फेज) = 1.73 ∙ U (फेज) </b></string>
    <string name="t">\t बोल्ट कनेक्शन आपल्याला सुरक्षितपणे तार एकत्र ठेवण्याची परवानगी देतो. हे आपल्याला तांबे आणि अॅल्युमिनियमच्या तारा जोडण्याची परवानगी देखील देते, मुख्य म्हणजे कंडक्टर दरम्यान वॉशर घालणे.</string>
    <string name="pods_desk">\t सबस्टेशन विद्युत निर्मिती, प्रसारण आणि वितरण प्रणालीचा एक भाग आहे. सबस्टेशन्स व्होल्टेजचे रूपांतर उच्च ते निम्न पर्यंत किंवा उलट करतात किंवा इतर कोणतीही महत्त्वपूर्ण कार्ये करतात. जनरेटिंग स्टेशन आणि ग्राहक यांच्यात विद्युतदाब वेगवेगळ्या व्होल्टेज स्तरावर अनेक सबस्टेशन्समधून वाहू शकते. एका सबस्टेशनमध्ये उच्च ट्रांसमिशन व्होल्टेज आणि कमी वितरण व्होल्टेज दरम्यान किंवा दोन भिन्न ट्रांसमिशन व्होल्टेजच्या इंटरकनेक्शनमध्ये व्होल्टेज पातळी बदलण्यासाठी ट्रान्सफॉर्मर्स समाविष्ट होऊ शकतात.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t स्टेप-अप ट्रान्सफॉर्मर्ससह सबस्टेशन व्होल्टेज वाढवते आणि त्यानुसार वर्तमान कमी होते, तर स्टेप-डाऊन सबस्टेशन आउटपुट व्होल्टेज कमी करते आणि प्रमाण प्रमाणानुसार वाढते.\n <i> व्होल्टेज का वाढवा? </i>\n \t पॉवर ट्रान्समिशन लाइनमध्ये वापरल्या गेलेल्या धातूची लक्षणीय बचत करण्यासाठी आणि सक्रिय प्रतिकारांचे नुकसान कमी करण्यासाठी प्रसारित व्होल्टेज वाढवण्याची आवश्यकता उद्भवली. तारांचे आवश्यक क्रॉस-सेक्शनल क्षेत्र उत्तीर्ण होण्याच्या शक्ती आणि कोरोना स्राव नसतानाही निर्धारित केले जाते. चालू असलेल्या शक्तीच्या घटनेत उर्जा कमी होणे आवश्यक आहे, जे सध्याच्या सामर्थ्यावर थेट चतुष्कोषीय अवलंबित्व आहे.</string>
    <string name="n_n_n_n"> ● ट्रान्समिशन सबस्टेशन\n ● वितरण सबस्टेशन\n ● जिल्हाधिकारी सबस्टेशन\n ● कनवर्टर सबस्टेशन\n ● स्विचिंग स्टेशन\n ● ट्रॅक्शन सबस्टेशन\n ● मोबाइल सबस्टेशन</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\t आंतरराष्ट्रीय मानक आयईसी 60446 मॅन-मशीन इंटरफेस, चिन्हांकित करणे आणि ओळखण्यासाठी मूलभूत आणि सुरक्षा तत्त्वे - उपकरणे टर्मिनल्स, कंडक्टर टर्मिनेशन आणि कंडक्टरची ओळख, रंग किंवा अंकांद्वारे विद्युत वाहक ओळखण्यासाठी मूलभूत सुरक्षा तत्त्वे परिभाषित करतात, उदाहरणार्थ विद्युत वितरण वायरिंगमध्ये. मानक मागे घेण्यात आला आहे; चौथी आवृत्ती (आयईसी 60446: 2007) 2010 मध्ये आयईसी 60445 च्या आयसीआय 60445: 2006 च्या पाचव्या आवृत्तीत विलीन केली गेली.</string>
    <string name="cvet_desk">\t टप्पा, शून्य किंवा ग्राउंडसाठी केवळ रंग कोडिंगवर अवलंबून नसल्याचे लक्षात ठेवा. बहुधा कार्य करत असताना तज्ञ या स्टँडअर्टचे पालन करू शकत नाही. विश्वास ठेवा पण सत्यापित करा.</string>
    <string name="kirh">किर्चहोफचा पहिला कायदा</string>
    <string name="t_n_tg">\t किर्चॉफचा दुसरा कायदा सांगतो की सर्किटमधील कोणत्याही बंद पळवाटाच्या भोवतालच्या सर्व व्होल्टेजेसची बेरीज शून्य असणे आवश्यक आहे. शुल्क संरक्षण आणि ऊर्जा संवर्धनाचा हा एक परिणाम आहे.</string>
    <string name="kk">किर्चहोफचा दुसरा कायदा</string>
    <string name="ll">\t हा कायदा नमूद करतो की इलेक्ट्रिकल सर्किटमधील कोणत्याही नोड (जंक्शन) साठी, त्या नोडमध्ये वाहणार्‍या प्रवाहांची बेरीज त्या नोडमधून वाहणार्‍या प्रवाहांच्या बेरीजच्या समान असते.\n \t समतुल्यः एका बिंदूला भेटणा conduct्या कंडक्टरच्या नेटवर्कमधील प्रवाहांची बीजगणित बेरीज शून्य असते.</string>
    <string name="lenta_desk">\t LED पट्टी LEDs आधारित प्रकाश स्रोत आहे. हे लवचिक सर्किट बोर्डवरील एक एलईडी मॉड्यूल आहे जे एलईडी एकमेकांपासून समतुल्य असतात. उत्पादनादरम्यान, टेपला 1 ते 30 मीटर लांबीच्या रोलमध्ये जखमी केले जाते. एलईडीद्वारे विद्युत् प्रवाह मर्यादित करण्यासाठी, रेझिस्टर्स इलेक्ट्रिकल सर्किटमध्ये आणले जातात, ते टेपवर देखील चढविले जातात.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t फिती एकतर मोनोक्रोम (लाल, हिरवा, निळा, पिवळा, पांढरा) किंवा बहु-रंगीत असू शकतात, ज्यात जवळजवळ कोणतीही सावली तयार करण्याची क्षमता असते. पांढरा प्रकाश देखील वेगवेगळ्या शेड्समध्ये येतो, तो थंड किंवा उबदार असू शकतो (2700 ते 10000 केल्विन पर्यंत.).</string>
    <string name="lenta_title">कनेक्शन</string>
    <string name="t_12_24_5">\t एलईडी पट्टी थेट करंटवर कार्य करते आणि म्हणूनच सतत व्होल्टेजशी जोडलेली असणे आवश्यक आहे, सामान्यत: 12 व्होल्ट, कमी वेळा 24 व्होल्ट आणि 5 व्होल्ट. म्हणून, टेपला जोडण्यासाठी रूपांतरित वीज पुरवठा आवश्यक आहे.\n \t म्हणून, उदाहरणार्थ, टेपसाठी 240 एसएमडी 3014, एकूण 4 मीटर लांबी, 24 वॅट (टेपची रेटेड पॉवर) ची क्षमता असलेले वीज पुरवठा युनिट * 4 मीटर * 1.15 (सुरक्षितता घटक) = 110.4 वॅटची आवश्यकता असेल.\n \t गुळगुळीत चमक नियंत्रणासाठी आणि रंगीत एलईडी पट्टीच्या ग्लो रंगासाठी, नियंत्रक वापरले जातात, ज्याचे तत्व प्रत्येक रंगासाठी स्वतंत्रपणे एलईडीची चमक बदलणे आहे.</string>
    <string name="pros_cons">फायदे आणि तोटे</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - फायदे </b>\n● प्रतिष्ठापन सुलभ.\n● कमी ऑपरेटिंग किंमत. ल्युमिनस फ्लक्स / ऑपरेटिंग कॉस्टच्या बाबतीत, एलईडीमध्ये सर्वात जास्त दर असतो.\n● विश्वसनीयता. पारंपारिक गरमागरम आणि फ्लोरोसेंट दिवे तुलनेत, एलईडीचे आयुष्य खूप मोठे असते.\n● बिंदू स्त्रोतांच्या तुलनेत चमकदार प्रवाह वाढवण्याची असीमित क्षमता\n● मूळ डिझाइन सोल्यूशनची अंमलबजावणी करण्याची क्षमता\n● नियंत्रकांसह आरजीबी-एलईडी पट्ट्या वापरताना दृश्याचे इच्छित रंग टोन निवडण्याची क्षमता\n● वॉटरप्रूफ एलईडी पट्ट्या आणि वीज पुरवठा वापरताना अतिरिक्त ओलावा-पुरावा फिटिंगची आवश्यकता नाही\n● स्वत: टेपच्या कमी पुरवठा व्होल्टेजमुळे विद्युत सुरक्षा (ट्रान्सफॉर्मर्ससह वीजपुरवठा वापरणे आणि टेपची वीज पुरवठा सर्किट आणि वीजपुरवठा ब्लॉकमध्ये स्वतः गॅल्व्हॅनिक अंतर). \n\n <b> - तोटे </b>\n● आरजीबी एलईडी पट्ट्यांमधील रंगाची प्रस्तुती क्षमता कमी आहे. रंग प्रस्तुतीसाठी अनुकूल करण्यासाठी, खोलीच्या मालकास अधिक प्रकाश घटक स्थापित करावे लागतील.\n● टेप रचना जुन्या फिक्स्चरशी जोडली जाऊ शकत नाही. हे मोठ्या प्रमाणात त्याच्या वापराची व्याप्ती मर्यादित करते.</string>
    <string name="princip">हे कसे कार्य करते</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">मोशन सेन्सर कनेक्शन</string>
    <string name="podlk_dvyh">दोन मोशन सेन्सर कनेक्ट करत आहे</string>
    <string name="datchik_s_vikl">स्विचसह मोशन सेन्सर कनेक्ट करीत आहे</string>
    <string name="sootnosh">क्रॉस-सेक्शनल एरिया आणि त्याउलट केबल व्यासचे प्रमाण</string>
    <string name="diametr">व्यासाचा</string>
    <string name="sechenie">विभाग</string>
    <string name="konst_dvigatel">इलेक्ट्रिक मोटर बांधकाम</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">वर्गीकरण</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t इलेक्ट्रिक मोटर्स दोन मुख्य वर्गीकरणांमध्ये विभागली आहेत:\n ● AC मोटर्स\n ● DC मोटर्स\n \t एसी मोटर्स ऑपरेशनच्या तत्त्वानुसार विभागली जातात:\n - अतुल्यकालिक\n - सिंक्रोनस\n \t मूलभूत फरक असा आहे की सिंक्रोनस मशीनमध्ये स्टेटरच्या मॅग्नेटोमोटिव फोर्सचा पहिला हार्मोनिक रोटरच्या वेगाने फिरतो (म्हणून रोटर स्वतः स्टेटरमधील चुंबकीय क्षेत्राच्या वेगाने फिरतो) आणि अतुल्य यंत्रांमध्ये नेहमीच असतो रोटरच्या फिरण्याच्या गती आणि स्टेटरमधील चुंबकीय क्षेत्राच्या फिरण्यामधील फरक (फील्ड रोटरपेक्षा वेगाने फिरते).</string>
    <string name="formula">सुत्र:</string>
    <string name="result">निकाल:</string>
    <string name="choose_formula">एक सूत्र निवडा</string>
    <string name="cherez_cos_f">कॉस च्या माध्यमातून</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t देखावा आणि हेतू या दोहोंवर एक मोठी संख्या आणि विविध साधने आहेत. चला सर्वात सामान्य गोष्टी पाहूया.</string>
    <string name="pros">फायदे</string>
    <string name="cons">तोटे</string>
    <string name="kol_polos">पट्ट्यांची संख्या</string>
    <string name="first_polosa">पहिली पट्टी</string>
    <string name="second_polosa">दुसरी पट्टी</string>
    <string name="third_polosa">तिसरा पट्टा</string>
    <string name="fourth_polosa">चौथी पट्टी</string>
    <string name="fifth_polosa">पाचवी पट्टी</string>
    <string name="sixth_polosa">सहावी पट्टी</string>
    <string name="nadez_rezistorol">प्रतिरोधक विश्वसनीयता</string>
    <string name="recomend_vo_izb">शॉर्ट सर्किट्स टाळण्यासाठी शिफारसी</string>
    <string name="recomend_1">● नेटवर्कमध्ये सर्किट ब्रेकर स्थापित करा.</string>
    <string name="recomend_2">● कालबाह्य इन्सुलेशनसह केबल्स वापरू नका.\n● ड्रिलिंग, कटिंग, छिन्नी घालणे यासारख्या दुरुस्तीचे काम करण्यापूर्वी तेथे खात्री करा की तेथे तारा नसतात.\n● ऑपरेशन दरम्यान अनावश्यक तारा इन्सुलेट करा, जेणेकरून त्यांना शॉर्ट सर्किट होऊ नये.\n● अप्रचलित सॉकेट्स आणि स्विचेस पुनर्स्थित करा, विशेषत: जर ते ऑपरेशन दरम्यान स्पार्क होतील.\n● वायरिंग सक्रिय झाल्यास काम करण्याचे टाळा.\n● विद्युत उपकरणे उर्जा देण्यासाठी योग्य तार आकार निवडा.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">स्विच</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">लुमेन</string>
    <string name="luksi">लक्स</string>
    <string name="fffg">चुंबकीय स्टार्टरला उलट करण्यासाठी वायरिंग आकृती</string>
    <string name="stop">थांबा</string>
    <string name="to_left">च्या डावी कडे</string>
    <string name="to_right">उजवीकडे</string>
    <string name="shema_revers">यांत्रिक दुव्यांसह उलट करण्यायोग्य चुंबकीय स्टार्टरची वायरिंग आकृती</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">चुंबकीय स्टार्टरद्वारे लाईट बल्ब चालू करण्याचा सचित्र आकृती</string>
    <string name="klass_magnit">चुंबकीय स्टार्टर्सचे वर्गीकरण</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">उघडा\n फॉर्म्युला कॅल्क्युलेटर</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">मुख्य सामान्यीकृत वैशिष्ट्ये</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">प्रतिरोधक कनेक्शन</string>
    <string name="soed_kond">कॅपेसिटर कनेक्शन</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t जेव्हा विद्युत् प्रवाह वाहकांमधून जातो तेव्हा इलेक्ट्रॉन कंडक्टरच्या अणूशी भिडतात. या टक्करमुळे विद्युत ऊर्जा उष्णतेच्या उर्जेमध्ये रूपांतरित होते आणि कंडक्टर गरम होते. दिलेले उष्णता ऊर्जा जूल-लेन्झ कायद्याद्वारे आढळू शकते.\n \t 1831–1842 मध्ये. जौल जे. आणि, स्वतंत्रपणे, लेन्झ ईएचने प्रायोगिकरित्या स्थापित केले की प्रकाशीत उष्णतेचे प्रमाण खालीलप्रमाणे आहेः</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t या कायद्याचा प्रथम शोध 1785 मध्ये फ्रेंच भौतिकशास्त्रज्ञ चार्ल्स-ऑगस्टिन डी कौलॉम यांनी शोधला होता.\n \t दोन पॉइंट चार्ज q1 आणि q2 मधील इलेक्ट्रोस्टेटिक फोर्स एफची परिमाण थेट चार्जच्या परिमाणांच्या उत्पादनाच्या प्रमाणात आणि त्यांच्या दरम्यानच्या अंतरांच्या व्युत्पत्तीच्या प्रमाणात असते. चार्ज एकमेकांना दूर ठेवतात आणि उलट शुल्क परस्पर आकर्षित करतात.</string>
    <string name="pravoi_ryki">चुंबकीय प्रेरणेसाठी उजवा हात नियम</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t जर आपण आपल्या उजव्या हाताने कंडक्टरला पकडले जेणेकरून आपला बाहेरचा अंगठा चालू प्रवाहाची दिशा दाखवेल, तर उर्वरित बोटांनी या प्रवाहाद्वारे तयार केलेल्या क्षेत्राच्या चुंबकीय प्रेरण रेषाची दिशा दर्शविली जाईल जी कंडक्टरला एन्फोल्ड करते आणि म्हणून या रेषांकडे स्पर्शिकरित्या सर्वत्र निर्देशित केलेले चुंबकीय प्रेरण वेक्टरची दिशा.</string>
    <string name="pravoi_2">चुंबकीय क्षेत्रामध्ये फिरणा a्या कंडक्टरमध्ये करंटसाठी उजवा हात नियम</string>
    <string name="prav_2">\t जर उजव्या हाताच्या तळव्यास त्या स्थानावर स्थित केले गेले जेणेकरुन चुंबकीय क्षेत्राच्या शक्तीच्या रेषा त्यामध्ये प्रवेश करतील आणि वाकलेला अंगठा कंडक्टरच्या हालचालीच्या दिशेने निर्देशित केला गेला असेल तर चार ओढलेल्या बोटांनी प्रेरण प्रवाहाची दिशा दर्शविली जाईल.</string>
    <string name="t_90">\t जर चार्ज फिरत असेल आणि चुंबक विश्रांती घेत असेल तर डाव्या हाताचा नियम शक्तीची दिशा निश्चित करण्यासाठी लागू होतो: “जर डावा हात स्थित असेल तर चुंबकीय क्षेत्राच्या रेषा तळव्याच्या लंबवर्ती भागाच्या आतील बाजूस प्रवेश करतात. ते आणि चार बोटांनी चालू बाजूने निर्देशित केले गेले होते (सकारात्मक चार्ज केलेल्या कणांच्या हालचालीसह किंवा नकारात्मक चार्ज केलेल्या एखाद्याच्या हालचालीविरूद्ध), तर 90 ०% मागे ठेवलेला अंगठा अभिनय लॉरेन्त्झ किंवा अ‍ॅम्पीयर शक्तीची दिशा दर्शवितो. \"</string>
    <string name="vtor_left">दुसरा डावा नियम</string>
    <string name="t_902">\t जर आपण आपल्या डाव्या हाताची पाम ठेवली जेणेकरून चुंबकीय प्रेरण रेषा त्याच्या तालाच्या लंबगत आतील बाजूस शिरल्या आणि त्याभोवती चार बोटांनी निर्देशित केले तर अंगठा 90 ° मागे ठेवून शक्तीची दिशा दर्शवते चुंबकीय क्षेत्राच्या बाजूपासून वर्तमान सह कंडक्टरकडे अभिनय. या शक्तीला अँपिअर फोर्स म्हणतात.</string>
    <string name="ewq">प्रथम डावा हात नियम</string>
    <string name="nazna">हेतू</string>
    <string name="klasific_podst">सबस्टेशनचे प्रकार</string>
    <string name="dsav">2-वे स्विच योजना</string>
    <string name="_1">स्विच # 1</string>
    <string name="_2">स्विच # 2</string>
    <string name="let_be_light">प्रकाश होऊ द्या!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t वेळ-वर्तमान वैशिष्ट्य विद्यमान प्रवाहावर अवलंबून सर्किट ब्रेकर ऑपरेशनची गती निश्चित करते.\n \t आलेखावरील वरील वक्र डिव्हाइसची थंड स्थिती दर्शवते, म्हणजे त्याद्वारे प्राथमिक प्रवाहाशिवाय, खालची वक्र डिव्हाइसची गरम स्थिती दर्शवते.\n \t खाली बी आणि सी प्रकाराच्या वर्तमान-वैशिष्ट्यांच्या ग्राफची उदाहरणे आहेत. अचूक आलेखांसाठी एखाद्या विशिष्ट डिव्हाइसचा पासपोर्ट पहा.</string>
    <string name="t_1_1">\t सर्किट ब्रेकर (1,13 · In) च्या सशर्त विच्छेदन बिंदू नेहमी चार्टवर दर्शविला जातो. या करंटसह, सर्किट ब्रेकर 1 तासाच्या आत बंद होणार नाही. उदाहरणार्थ, 16 A च्या रेटेड वर्तमान असलेल्या सर्किट ब्रेकरमध्ये, जेव्हा १.१ In इन = 18.08 (A) चे प्रवाह त्यातून वाहतात तेव्हा त्याचे थर्मल रिलीझ १ तासाच्या आत कार्य करणार नाही.\n \t येथे सर्किट ब्रेकरची \"पारंपारिक ट्रिपिंग करंट\" ही संकल्पना देखील आहे आणि ती 1.45 · In च्या बरोबरीची आहे. या करंटसह, सर्किट ब्रेकर 1 तासापेक्षा जास्त वेळात बंद होईल. अशा प्रकारे, 16 ए चा रेट केलेले वर्तमान असलेले एक सर्किट ब्रेकर 1 तासापेक्षा जास्त 23.2 A चे भार ठेवेल.\n \t वरुन आम्ही असा निष्कर्ष काढू शकतो की सर्किट ब्रेकरची निवड आणि केबल क्रॉस सेक्शनची निवड शक्य तितक्या जबाबदारीने घेणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="nakal_desk">\t एक इनॅन्डेन्सेंट लाइट बल्ब विद्युत प्रकाश स्त्रोत आहे जो वायर फिलामेंट गरम होईपर्यंत गरम होतो. फिलामेंटला ऑक्सिडेशनपासून वाचवण्यासाठी ते बल्बमध्ये बंद केलेले आहे. ग्लासमध्ये एम्बेड केलेल्या टर्मिनल किंवा ताराद्वारे फिलामेंटला करंट पुरविला जातो. एक बल्ब सॉकेट यांत्रिक समर्थन आणि विद्युत कनेक्शन प्रदान करते.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t इनकॅन्डेसेंट बल्ब 1.5 वोल्टपासून सुमारे 300 व्होल्टपर्यंत आकार, प्रकाश आउटपुट आणि व्होल्टेज रेटिंगच्या विस्तृत श्रेणीत तयार केले जातात. त्यांना कोणत्याही बाह्य नियमन उपकरणाची आवश्यकता नाही, उत्पादन खर्च कमी आहे आणि पर्यायी चालू किंवा थेट चालू कोणत्याही गोष्टीवर ते तितकेच चांगले कार्य करतात. याचा परिणाम म्हणून, दिवाबत्ती, कार हेडलॅम्प्स आणि फ्लॅशलाइट्स यासारख्या पोर्टेबल लाइटिंगसाठी आणि सजावटीच्या आणि जाहिरातींसाठी प्रकाश म्हणून घरबसल्या आणि व्यावसायिक प्रकाशात प्रकाशमान होणारा बल्ब मोठ्या प्रमाणात वापरला जाऊ लागला.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - ग्लास बल्ब\n 2 - निष्क्रिय वायू\n 3 - टंगस्टन फिलामेंट\n 4, 5 - संपर्क वायर\n 6 - तारांचे समर्थन करा\n 7 - ग्लास माउंट / समर्थन\n 8 - बेस संपर्क वायर, फ्यूज\n 9 - धागे स्क्रू करा\n 10 - इन्सुलेशन\n 11 - विद्युत पाय संपर्क</string>
    <string name="konstrykkcia">बांधकाम</string>
    <string name="princip_desk">\t एक विद्युतप्रवाह चालू असताना कंडक्टर गरम करण्याच्या घटनेवर आधारीत उष्माग्रस्त दिवाच्या ऑपरेशनचे सिद्धांत आधारित आहे. जेव्हा उर्जा स्त्रोताशी कनेक्ट केलेले असते तेव्हा टंगस्टन फिलामेंट उच्च तापमानात गरम होते आणि प्रकाश सोडते. फिलामेंटद्वारे उत्सर्जित चमकदार प्रवाह नैसर्गिक दिवसा प्रकाशाच्या जवळ असतो, म्हणून दीर्घकाळापर्यंत वापरल्यामुळे ते अस्वस्थ होत नाही.\n \t उत्सर्जित दिवे यांचे मुख्य नुकसान म्हणजे त्यांची कमी कार्यक्षमता. दिव्याद्वारे वापरल्या जाणार्‍या विद्युत उर्जेचा केवळ दहावा भाग दृश्यमान चमकदार प्रवाहात रुपांतरित होतो. यातील बहुतेक ऊर्जा थर्मल एनर्जीमध्ये रूपांतरित होते.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">हे कसे कार्य करते</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">सिंगल-फेज मीटर कनेक्शन</string>
    <string name="podkl_trehfaz">थ्री-फेज मीटर डायरेक्ट कनेक्शन आकृती</string>
    <string name="sadvvv">सध्याच्या ट्रान्सफॉर्मर्सद्वारे तीन-चरण मीटर जोडण्यासाठी सर्किट</string>
    <string name="t_n_td">\t ट्रान्सफॉर्मरला पर्यायी वर्तमान स्रोताशी जोडल्यानंतर, त्याच्या प्राथमिक वळणात एक पर्यायी चुंबकीय प्रवाह तयार होतो. हे चुंबकीय सर्किटद्वारे दुय्यम वळणात प्रसारित होते, ज्यामुळे त्यांच्यात चल EMF (इलेक्ट्रोमोटिव्ह फोर्स) होते. दुय्यम वळण सर्किटमध्ये उपभोग यंत्र असल्यास, विद्युत् प्रवाह होतो.\n \t प्राथमिक आणि दुय्यम वळणांच्या वळणाच्या संख्येमधील आवश्यक प्रमाण निवडणे, आपण दुय्यम वळणवरील व्होल्टेज वाढवू किंवा कमी करू शकता. प्राइमरीला पुरविल्या गेलेल्या दुय्यम वळणावरील व्होल्टेज प्राप्त करणे आवश्यक असल्यास, दुय्यम वळण मध्ये वळणाची संख्या प्राथमिकपेक्षा जास्त असणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="dc">थ्री-फेज ट्रान्सफॉर्मर विंडिंग कनेक्शन आकृती</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">मूलभूत लाइट बल्ब बेस प्रकार</string>
    <string name="_2klav">दोन-बटण स्विच योजना</string>
    <string name="shema_na_odny">एक-बटण स्विच योजना</string>
    <string name="bg">लपविलेले वायरिंग</string>
    <string name="trp">\t जर केबलमध्ये डबल पीव्हीसी इन्सुलेशन असेल तर ते अतिरिक्त संरक्षण न वापरता प्लास्टरच्या आत किंवा भिंतीवरील खोबणीत घालता येते. दृष्टीस वायरिंग कर्णरेषा घातली जाऊ नये, फक्त उभ्या आणि आडव्या रेषांना परवानगी आहे. नखांमध्ये ड्रिलिंग किंवा हातोडा मारताना केबलला भविष्यात होणारे नुकसान टाळण्यासाठी वायरिंग आकृती बनवण्याची खात्री करा.</string>
    <string name="sdfghjk">\t अतिरिक्त केबल संरक्षणासाठी, लपविलेले वायरिंग नालीदार पाईप्समध्ये वळविले जाऊ शकते.</string>
    <string name="fghjk">अंडर-फ्लोर वायरिंग</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t केबल एक नालीदार मजल्यावरील मजला बाजूने घातली जाते आणि कंस किंवा क्लॅम्प्ससह निश्चित केली जाते आणि नंतर कॉंक्रिट स्क्रिडने ओतली जाते. कॉरगेशनच्या वरील कॉंक्रिट किंवा सिमेंट-वाळूच्या भागाची जाडी 3 ते 5 सेंटीमीटर असावी.</string>
    <string name="njm">वायरिंग उघडली</string>
    <string name="vbnm">\t डबल इन्सुलेशनसह केबलला अतिरिक्त संरक्षणाशिवाय दहन न करता बनविलेल्या भिंतींच्या पृष्ठभागावर निश्चित करण्याची परवानगी आहे.\n \t ज्वलनशील साहित्याने बनविलेल्या भिंतींवर आपण पीव्हीसी कॉरगेशन, प्लिंथ्स, पीव्हीसी केबल चॅनेल, मेटल होसेस आणि मेटल पाईप्स किंवा इन्सुलेटरवर केबल टाकू शकता.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">मुख्य वितरण मंडळाचे उदाहरण</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">अपार्टमेंट डॅशबोर्ड आकृतीचे उदाहरण</string>
    <string name="elshit_7">\t स्विचबोर्डमध्ये अंतर्गत वायरिंगची स्थापना 2.5 ते 6 चौरस मिमीच्या क्रॉस सेक्शनसह लवचिक वायरचा वापर करून चालते. लवचिक वायरच्या टोकांना विशेष फेरुल्ससह गुंग करणे आवश्यक आहे. फेरूल एकतर वायरसाठी किंवा दोनसाठी असू शकतात. फेर्यूल्स क्रिम करण्यासाठी प्रेस जबड्यांचा वापर करणे आवश्यक आहे. त्याच पंक्तीमध्ये स्थित सर्किट ब्रेकरचे विद्युत कनेक्शन सर्वात सोयीस्करपणे कंघी बसबार वापरुन केले जाते.</string>
    <string name="elshit_1_8"> 1 - कंघी बसबार\n 2 - डबल फेरूलसह क्रिम्पेड वायर\n 3 - प्रेस चिमटा</string>
    <string name="vcx">प्रकाशयोजनासाठी आवेग रिले कनेक्शनचे रेखाचित्र</string>
    <string name="gfd">\t आपण बटण दाबता तेव्हा, प्रकाश चालू होतो, जेव्हा आपण कोणतीही बटणे पुन्हा दाबा, ती बंद होते. सिद्धांत पास-थ्रू स्विच असलेल्या सर्किटसारखेच आहे, केवळ या प्रकरणात केबलची किंमत कमी केली जाते आणि स्थापना सुलभ होते.</string>
    <string name="plavk_desk">\t इलेक्ट्रॉनिक्स आणि इलेक्ट्रिकल अभियांत्रिकीमध्ये, एक फ्यूज विद्युत सुरक्षा डिव्हाइस आहे जे विद्युत सर्किटचे ओव्हरकंटेंट संरक्षण प्रदान करते. त्याचा आवश्यक घटक एक धातूची वायर किंवा पट्टी आहे जो जास्त प्रवाह वाहतो तेव्हा वितळतो, त्याद्वारे चालू थांबतो किंवा व्यत्यय आणतो. हे एक यज्ञ साधन आहे; एकदा फ्यूज ऑपरेट झाल्यावर ते ओपन सर्किट होते, ते प्रकारानुसार पुनर्स्थित करणे किंवा पुनर्निर्मित करणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="sd">योजनाबद्ध पदनाम</string>
    <string name="bn">\t फ्यूज हा आपातकालीन मोडमध्ये कार्य करणार्या संरक्षित इलेक्ट्रिकल सर्किटचा सर्वात कमकुवत विभाग आहे, ज्यामुळे सर्किट तोडले जाते आणि अत्यधिक एम्पीरेजमुळे उच्च तापमानामुळे विद्युतीय सर्किटच्या अधिक मौल्यवान घटकांचा त्यानंतरचा नाश रोखला जातो.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t"> 1 - ब्लेड फ्यूज\n 2 - कमी-उर्जा उपकरणांसाठी फ्यूज \n\n \t फ्यूजचे मुख्य घटक पुढीलप्रमाणे आहेत: एक फ्यूज (फ्यूझिबल एलिमेंट), एक प्रकरण ज्यामध्ये फ्यूज स्थापित केला आहे आणि ज्यास बर्नआउटच्या बाबतीत पुनर्स्थित केले जाऊ शकते (कमी-वर्तमान फ्यूजसाठी, फ्यूज बदलण्यायोग्य नाही, डिझाइन आहे) डिस्पोजेबल आणि जेव्हा ट्रिगर होते तेव्हा धारकामधील संपूर्ण फ्यूज बदलला जातो).\n \t कार्ट्रिजच्या आतला फ्यूसिबल लिंक एका विशिष्ट आर्सेसिंग माध्यमामध्ये ठेवला आहे (उदाहरणार्थ, क्वार्ट्ज वाळू), जेव्हा, जेव्हा फ्यूज-लिंक जळते तेव्हा तीव्रतेने थंड होते आणि विद्युत कमानीला विआयनीकृत करते, प्लाझ्माला घरातून बाहेर पडून प्रतिबंधित करते. काही प्रकारच्या फ्यूजसाठी, शरीर वायू तयार करणार्‍या साहित्याचा बनलेले असते (उदाहरणार्थ फायबर), चापीच्या थर्मल प्रभावाखाली, तीव्र वायू उत्क्रांती होते, परिणामी वायू शरीरातील कमान विझविण्यास हातभार लावतात.</string>
    <string name="fdsv">\t स्वयंचलित सर्किट कटर विद्युत नेटवर्क ओव्हरलोड आणि शॉर्ट सर्किट्सपासून संरक्षित करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहे. नेहमीचा फ्यूज बदलण्यासाठी आला. हे पुन्हा वापरण्यायोग्य आहे आणि एकदा ट्रिगर झाल्यानंतर पुनर्स्थापनाची आवश्यकता नाही.</string>
    <string name="fghj">\t स्वयंचलित आणि नियमित फ्यूज कटर ही आता पूर्वीची गोष्ट आहे. त्यांना सर्किट ब्रेकरसह बदलण्याचा सल्ला दिला जातो.</string>
    <string name="syp">\t संभाव्य बरोबरी प्रणाली (PES), अंतकरणाच्या घटक दरम्यान विद्युत कनेक्शन तयार करण्याची क्षमता समता साध्य करण्यासाठी वापरले जाते. शिवाय, एक प्रवाहकीय कनेक्शन दोन संस्था किंवा घटकांमधील शुल्काच्या फरकांचे समिकरण सुनिश्चित करते. सर्व संरक्षक कंडक्टर आणि इक्विपोटेंशियल बाँडिंग कंडक्टर मुख्य अर्थिंग बार (PE बार) येथे एकत्र येतात आणि अर्थिंग कंडक्टरद्वारे फाउंडेशन एर्थिंग (कॉंक्रिट स्लॅबमध्ये स्टीलची मजबुतीकरण) शी जोडलेले असतात.\n \t हे संभाव्य समानता मशीनच्या विद्युत स्थापनेत दोन भिन्न कार्ये पूर्ण करू शकते:\n \t 1. संरक्षण. संरक्षक कंडक्टर सिस्टमद्वारे मशीन किंवा सिस्टममध्ये त्रुटी आढळल्यास इलेक्ट्रिक शॉक विरूद्ध वैयक्तिक संरक्षण.\n \t 2. कार्यात्मक संभाव्य समानता. खराबी टाळण्यासाठी (शील्ड फॉल्ट्सच्या परिणामी) आणि संवेदनशील इलेक्ट्रॉनिक घटकांची विद्युत चुंबकीय अनुकूलता (EMC) सुधारण्यासाठी.</string>
    <string name="osyp">
    <b> आपण टीएन-सी सिस्टममध्ये पीईएस वापरू शकत नाही.\n नेटवर्कमध्ये स्वतंत्र संरक्षणात्मक (PE) आणि तटस्थ (N) कंडक्टर असणे आवश्यक आहे. </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t अवशिष्ट चालू डिव्हाइसचे शॉर्ट-सर्किट आणि ओव्हरलोड्सपासून स्वतःचे संरक्षण नाही, म्हणूनच, त्यासह मालिकेमध्ये एक सर्किट ब्रेकर समाविष्ट करणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="tabl_sootn">अवशिष्ट चालू डिव्हाइस आणि सर्किट ब्रेकर रेट केलेल्या प्रवाहांच्या गुणोत्तरांची सारणी.</string>
    <string name="addt_desk2">\t आरसीबीओला सर्किट ब्रेकरद्वारे अतिरिक्त संरक्षणाची आवश्यकता नाही.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">सिद्धांत</string>
    <string name="schemas">योजना</string>
    <string name="calc">कॅल्क्युलेटर</string>
    <string name="tests">चाचणी</string>
    <string name="community">समुदाय</string>
    <string name="press">बाहेर पडण्यासाठी पुन्हा दाबा</string>
    <string name="base">मूलभूत संकल्पना</string>
    <string name="osn">मुख्य अटी</string>
    <string name="zakip">कायदे आणि नियम</string>
    <string name="vvc">समांतर आणि अनुक्रमांक</string>
    <string name="elbez">विद्युत सुरक्षा</string>
    <string name="light">लाइटिंग</string>
    <string name="kabipro">केबल आणि तारा</string>
    <string name="elsh">वितरण फलक</string>
    <string name="podst">उर्जा स्टेशन आणि सबस्टेशन</string>
    <string name="elizmp">विद्युत मापन यंत्र</string>
    <string name="elmehpr">इलेक्ट्रिक कन्व्हर्टर</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">ग्राउंडिंग</string>
    <string name="kz">शॉर्ट सर्किट</string>
    <string name="ystr">संरक्षण आणि ऑटोमेशन डिव्हाइस</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">वेळ-वर्तमान वैशिष्ट्य</string>
    <string name="ins">साधने</string>
    <string name="remo">सॉकेट दुरुस्ती</string>
    <string name="nap">विद्युतदाब</string>
    <string name="tok">विद्युतप्रवाह</string>
    <string name="s">प्रतिकार</string>
    <string name="mosh">शक्ती</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">इलेक्ट्रॉनिक सर्किट चिन्हे</string>
    <string name="vikl">स्विच (1 आणि 2 बटणे)</string>
    <string name="proh">पास-स्विच योजना</string>
    <string name="datdv">गती संवेदक</string>
    <string name="imp">आवेग रिले</string>
    <string name="els">वीज मीटर</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">प्रतिरोधक मालिका कनेक्शन</string>
    <string name="pols">समांतर प्रतिरोधक कनेक्शन</string>
    <string name="h">रेझिस्टर कलर कोडिंग</string>
    <string name="kj">व्यासाचा विभाग</string>
    <string name="mb">मूलभूत सूत्रे</string>
    <string name="kjvc">ओम कॅल्क्युलेटर</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">सर्किट ब्रेकर</string>
    <string name="jvcx">अवशिष्ट चालू डिव्हाइस</string>
    <string name="bvcg">आरसीबीओ</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">व्होल्टेज देखरेख रिले</string>
    <string name="magn">चुंबकीय स्टार्टर</string>
    <string name="fds">फ्यूज</string>
    <string name="vc">स्वयंचलित फ्यूज</string>
    <string name="bcf">प्रकाशमय बल्ब</string>
    <string name="bvf">दिवे प्रकार</string>
    <string name="g">लाइटबल्ब सॉकेट्स आणि बेस</string>
    <string name="k">लुमेन आणि लक्स</string>
    <string name="ghj">रंग तापमान</string>
    <string name="gh">एलईडी पट्टी</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">केबल्स आणि वायरचे प्रकार</string>
    <string name="nbfvg">वायर कनेक्शन</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">ग्राउंडिंग सिस्टम प्रकार</string>
    <string name="olkug">संभाव्य समानता प्रणाली</string>
    <string name="kjoi">अभिप्राय द्या</string>
    <string name="close">बंद</string>
    <string name="znaki_elbez">विद्युत सुरक्षा चिन्हे</string>
    <string name="voltmetr">व्होल्टमीटर</string>
    <string name="switchers">स्विचेस</string>
    <string name="vidi">दिवा प्रकार</string>
    <string name="trans">रोहीत्र</string>
    <string name="tokoizm">क्लॅंप मीटर</string>
    <string name="sredstv">संरक्षण</string>
    <string name="posledov">मालिका कनेक्शन</string>
    <string name="paralll">समांतर कनेक्शन</string>
    <string name="hjk">उजवा हात नियम</string>
    <string name="vd">डावे हात नियम</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">संस्थात्मक आणि तांत्रिक कार्यक्रम</string>
    <string name="ohmmetr">ओह्ममीटर</string>
    <string name="zakohm">ओहमचा कायदा</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">पीपीई तपासणीचे नियम व अटी</string>
    <string name="mult">मल्टीमीटर</string>
    <string name="zakkyl">कौलॉम्बचा कायदा</string>
    <string name="cxz">उपकरण वर्ग</string>
    <string name="prakirh">किर्चहोफचे कायदे</string>
    <string name="zakjo">जूल-लेन्झ कायदा</string>
    <string name="vidiinstr">साधन प्रकार</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">जनरेटर</string>
    <string name="kosfi">कोझिन नेहमी 1 पेक्षा कमी किंवा समान असतो</string>
    <string name="formula_formate">फॉर्म्युला: %1$s</string>
    <string name="elza">विद्युत संरक्षक उपकरणे</string>
    <string name="eldv">विद्युत मोटर</string>
    <string name="amperme">अम्मीटर</string>
    <string name="dsf">अल्टरनेटिंग करंट (AC)</string>
    <string name="zxc">एक विद्युत प्रवाह जो नियमित अंतराने सेकंदात बर्‍याच वेळा दिशा बदलतो.</string>
    <string name="av">अम्मीटर</string>
    <string name="av2">एम्पीयरमध्ये विद्युतीय प्रवाहाचा प्रवाह मोजण्यासाठी एक साधन. चाचणी करण्यासाठी सर्किटसह मापदंड नेहमी मालिकेत जोडलेले असतात.</string>
    <string name="qq1">सामर्थ्य</string>
    <string name="qq2">कंडक्टर किंवा डिव्हाइस जास्तीत जास्त विद्युत् विद्युत् प्रवाह त्वरित किंवा प्रगतीशील बिघडण्यापूर्वी टिकवू शकते.</string>
    <string name="qq3">अँपिअर-अवर (Ah)</string>
    <string name="qqq3">बॅटरी क्षमतेसाठी मोजण्याचे एकक. हे वर्तमान (एम्पीयरमध्ये) वेळेद्वारे (तासांमध्ये) गुणाकार करून प्राप्त केले जाते ज्या दरम्यान चालू वाहते. उदाहरणार्थ, 20 तास 5 अँपिअर प्रदान करणारी बॅटरी 100 अँपिअर-तास वितरित करते.</string>
    <string name="qq5">अँपिअर (A)</string>
    <string name="qqq6">सर्किटमध्ये वाहणार्‍या विद्युत प्रवाहाच्या तीव्रतेसाठी मोजण्याचे एकक. एक अँपिअर प्रति सेकंदाच्या एका कोलोम्बच्या वर्तमान प्रवाहाच्या बरोबरीचा आहे.</string>
    <string name="qqq7">दिसणारी शक्ती</string>
    <string name="qewq">व्होल्ट-एम्पर्स (VA) मध्ये मोजलेले. स्पष्ट शक्ती ही आरएमएस व्होल्टेज आणि आरएमएस करंटचे उत्पादन आहे.</string>
    <string name="qwefd">आर्मेचर</string>
    <string name="fcc">जनरेटर किंवा मोटरचा जंगम भाग. हे कंडक्टरचे बनलेले आहे जे विद्युत चुंबकीय प्रेरणाद्वारे व्होल्टेज किंवा शक्ती प्रदान करण्यासाठी चुंबकीय क्षेत्राद्वारे फिरते. जनरेटर नियामकांमधील मुख्य बिंदूंना आर्मेचर देखील म्हटले जाते.</string>
    <string name="cdxs">कॅपेसिटन्स</string>
    <string name="vcxcv">विद्युत शुल्क ठेवण्याची शरीराची क्षमता. ऑब्जेक्टच्या विद्युतदाब (क्यू, कोलोम्ब्समध्ये मोजलेले) च्या ऑब्जेक्टच्या (व्होल्टमध्ये मोजलेले) व्होल्टेजचे गुणोत्तर म्हणून फॅरॅड्समध्ये मोजले जाते.</string>
    <string name="vcxd">कॅपेसिटर</string>
    <string name="zxcv">इलेक्ट्रिक चार्ज संचयित करण्यासाठी वापरलेले एक साधन, ज्यामध्ये विद्युतरोधकाद्वारे विभक्त केलेले एक किंवा अधिक जोडक्यांचा समावेश आहे. व्होल्टेज स्पाइक्स फिल्टर करण्यासाठी सामान्यतः वापरला जातो.</string>
    <string name="di1">सर्किट</string>
    <string name="di2">एक बंद पथ ज्यामध्ये विद्युतदाब किंवा विद्युत् स्त्रोतामधून इलेक्ट्रॉन वाहतात. सर्किट मालिका, समांतर किंवा दोघांच्या कोणत्याही संयोजनात असू शकतात.</string>
    <string name="do1">सर्किट ब्रेकर</string>
    <string name="do2">इलेक्ट्रिक सर्किटमध्ये करंटचा प्रवाह थांबविण्यासाठी स्वयंचलित डिव्हाइस. सेवा पुनर्संचयित करण्यासाठी, अधिभार किंवा अयशस्वी होण्याचे कारण सुधारल्यानंतर सर्किट ब्रेकर रीसेट (बंद) करणे आवश्यक आहे. सर्किट ब्रेकर्स सर्किटस चुकांपासून संरक्षण करण्यासाठी संरक्षक रिलेसह एकत्रितपणे वापरले जातात.</string>
    <string name="e1">कंडक्टर</string>
    <string name="e2">कोणतीही सामग्री जिथे विद्युत प्रवाह मुक्तपणे वाहू शकेल. धातूसारख्या प्रवाहकीय पदार्थांचा तुलनेने कमी प्रतिकार असतो. कॉपर आणि अॅल्युमिनियम वायर सर्वात सामान्य वाहक आहेत.</string>
    <string name="q1">कोरोना डिस्चार्ज</string>
    <string name="q2">कोरोना डिस्चार्ज म्हणजे विद्युतीय स्त्राव, ज्याद्वारे विद्युत् चार्ज केल्या जाणार्‍या कंडक्टरच्या सभोवतालच्या हवेसारख्या द्रवाचे आयनीकरण होते. विद्युत क्षेत्राची शक्ती मर्यादित ठेवण्यापर्यंत काळजी न घेतल्यास सहजपणे कोरोना स्त्राव उच्च-व्होल्टेज सिस्टममध्ये नैसर्गिकरित्या होतो.</string>
    <string name="w1">विद्युतप्रवाह</string>
    <string name="w2">कंडक्टरद्वारे विद्युत चार्जचा प्रवाह. पाईपमधील पाण्याच्या प्रवाहाशी इलेक्ट्रिक करंटची तुलना केली जाऊ शकते. अँपिअरमध्ये मोजलेले.</string>
    <string name="r1">सायकल</string>
    <string name="r2">वैकल्पिक साईन वेव्हमध्ये शून्यापासून सकारात्मक शिखरापासून नकारात्मक शिखरावर शून्य आणि मागे शून्य बदल.</string>
    <string name="t1">मागणी</string>
    <string name="t2">निर्दिष्ट कालावधीनुसार उर्जा किंवा संबंधित प्रमाणात सरासरीचे मूल्य.</string>
    <string name="y1">डायलेक्ट्रिक स्थिर</string>
    <string name="y2">विद्युत क्षेत्रात विद्युत ऊर्जा साठवण्याकरिता पदार्थाची क्षमता मोजण्याचे प्रमाण.</string>
    <string name="y3">डायलेक्ट्रिक सामर्थ्य</string>
    <string name="y4">जास्तीत जास्त इलेक्ट्रिक फील्ड ज्यास शुद्ध सामग्री खंडित न करता आदर्श परिस्थितीत सहन करू शकते.</string>
    <string name="y5">डायोड</string>
    <string name="y6">दोन टर्मिनल्ससह अर्धसंवाहक यंत्र, सामान्यत: केवळ एका दिशेने चालू प्रवाहास परवानगी देते. जेव्हा कॅथोडच्या संबंधात एनोड पॉझिटिव्ह असते तेव्हा डायोड्स प्रवाह वाहू देतो.</string>
    <string name="u1">डायरेक्ट करंट (DC)</string>
    <string name="u2">विद्युत प्रवाह जो केवळ एकाच दिशेने वाहतो.</string>
    <string name="i1">इलेक्ट्रोलाइट</string>
    <string name="i2">कोणत्याही पदार्थ जे, द्रावणाने, आयनमध्ये विभक्त होते आणि अशा प्रकारे विद्युतीय प्रवाह चालविण्यास सक्षम बनविला जातो. स्टोरेज बॅटरीमध्ये सल्फ्यूरिक acidसिड - पाण्याचे समाधान एक इलेक्ट्रोलाइट आहे.</string>
    <string name="o1">विद्युतचुंबकिय बल</string>
    <string name="o2">संभाव्यतेत फरक ज्यामुळे विद्युत् प्रवाह वाढतो. व्होल्ट्स मध्ये मोजले.</string>
    <string name="p1">इलेक्ट्रॉन</string>
    <string name="p2">एक लहान कण जो अणूच्या मध्यवर्तीभोवती फिरत असतो. त्यात विजेचा नकारात्मक शुल्क आहे.</string>
    <string name="a1">इलेक्ट्रॉन सिद्धांत</string>
    <string name="a2">सिद्धांत जे विद्युत स्वरुप आणि कंडक्टरच्या अणूंमध्ये \"विनामूल्य\" इलेक्ट्रॉनची देवाणघेवाण करतात. सर्किटमधील वर्तमान प्रवाहाची दिशा स्पष्ट करण्यासाठी हे एक सिद्धांत म्हणून देखील वापरले जाते.</string>
    <string name="s1">फराद</string>
    <string name="s2">कॅपेसिटन्ससाठी मोजण्याचे एकक. एक फॅरड प्रति व्होल्टच्या एका क्लोम्बच्या बरोबरीचा आहे.</string>
    <string name="d1">फेरोरोसोनन्स</string>
    <string name="d2">Circ इलेक्ट्रिक सर्किट्समध्ये रेझोनन्सचा एक प्रकार जेव्हा उद्भवतो जेव्हा नॉनलाइनर इंडक्टन्स असलेली सर्किट ज्याला मालिका कॅपेसिटन्स असते अशा स्रोताद्वारे दिली जाते आणि सर्किट एखाद्या स्विच उघडण्यासारख्या विघटनाला सामोरे जाते. यामुळे विद्युत विद्युत प्रणालीमध्ये ओव्हरव्होल्टेजेस आणि ओव्हरक्रेंट्स होऊ शकतात आणि प्रसारण आणि वितरण उपकरणे आणि ऑपरेशनल कर्मचार्‍यांना धोका असू शकतो.</string>
    <string name="f1">वारंवारता</string>
    <string name="f2">प्रति सेकंद सायकलची संख्या. हर्ट्जमध्ये मोजले. जर वर्तमानाने प्रति सेकंदात एक चक्र पूर्ण केले तर वारंवारता 1 हर्ट्झ आहे; 60 प्रति सेकंद 60 चक्रे 60 हर्ट्जच्या बरोबरीने.</string>
    <string name="g1">फ्यूज</string>
    <string name="g2">विद्युत् सर्किट जर सुरक्षित पातळीपेक्षा जास्त असेल तर वितळणारा आणि विद्युत मंडल तोडणारी वायरची पट्टी असलेले एक सर्किट व्यत्यय आणणारे यंत्र. सेवा पुनर्संचयित करण्यासाठी, अयशस्वी होण्याचे कारण दुरुस्त केल्यावर समान आकार आणि रेटिंगसह समान फ्यूज वापरुन फ्यूज बदलणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="g3">जनरेटर</string>
    <string name="g4">एक उपकरण जे यांत्रिक उर्जाला विद्युत उर्जेमध्ये रूपांतरित करते.</string>
    <string name="h1">ग्राउंड</string>
    <string name="h2">इलेक्ट्रिकल सर्किटमधील संदर्भ बिंदू ज्यातून व्होल्टेज मोजले जातात, विद्युत प्रवाहासाठी सामान्य परतावा मार्ग किंवा पृथ्वीशी थेट भौतिक कनेक्शन.</string>
    <string name="j1">ग्राउंड फॉल्ट सर्किट इंटरप्टर्स</string>
    <string name="j2">एखाद्या संरचनेच्या किंवा त्याच्या भागाच्या स्थापनेच्या कालावधीत जमीनीचा प्रवाह काही पूर्वनिर्धारित मूल्यापेक्षा जास्त असतो जे पुरवठा सर्किटच्या ओव्हरकंट प्रोटेक्टिव डिव्‍हाइसला ऑपरेट करण्यासाठी आवश्यक असण्यापेक्षा कमी असतो तेव्हा त्यांच्या संरक्षणासाठी असलेले डिव्हाइस .</string>
    <string name="k1">हेन्री</string>
    <string name="k2">इंडक्शनन्ससाठी मोजण्याचे एकक. जर एखाद्या सर्किटमध्ये करंट बदलण्याचा दर प्रति सेकंद एक अँपिअर असेल आणि परिणामी इलेक्ट्रोमोटिव्ह फोर्स एक व्होल्ट असेल तर सर्किटची स्थापना एक हेनरी आहे.</string>
    <string name="l1">हर्ट्ज</string>
    <string name="l2">वारंवारतेसाठी मोजण्याचे एकक. प्रति सेकंद सायकलची पूर्वीची मुदत बदलणे (सीपीएस).</string>
    <string name="z1">प्रतिबाधा</string>
    <string name="z">जेव्हा व्होल्टेज लागू केला जातो तेव्हा सर्किट वर्तमानास विरोध दर्शविते. प्रतिबाधा एसी सर्किट्स प्रतिरोधक संकल्पना वाढविते आणि प्रतिरोधापेक्षा तीव्रता आणि टप्पा दोन्ही ठेवते, ज्याची केवळ तीव्रता आहे.</string>
    <string name="x1">प्रेरणा</string>
    <string name="x2">कंडक्टरची मालमत्ता ज्याद्वारे वाहत्या प्रवाहात बदल होतो तो दोन्ही कंडक्टरमध्ये (सेल्फ-इंडक्शनन्स) आणि जवळपासच्या कंडक्टरमध्ये (परस्पर प्रेरण) दोन्हीमध्ये व्होल्टेज (इलेक्ट्रोमोटिव्ह फोर्स) तयार करतो. हेन्री (H) मध्ये मोजले.</string>
    <string name="x3">प्रारंभ करणारा</string>
    <string name="x4">लोखंडी कोराभोवती वायरची गुंडाळलेली गुंडाळी. इंडक्शनन्स कॉइलमधील वळणांच्या संख्येशी थेट प्रमाणात असते.</string>
    <string name="x5">इन्सुलेटर</string>
    <string name="x6">अशी कोणतीही सामग्री जिथे विद्युत प्रवाह मुक्तपणे वाहत नाही. काच, रबर, हवा आणि बर्‍याच प्लॅस्टिकमध्ये इन्सुलेटिव्ह सामग्रीचा तुलनेने उच्च प्रतिकार असतो. इन्सुलेटर विद्युत शॉकपासून उपकरणे आणि जीवनाचे रक्षण करतात.</string>
    <string name="x7">इन्व्हर्टर</string>
    <string name="x8">असे उपकरण जे थेट प्रवाहाचे रुपांतर विद्युत् प्रवाहात करते.</string>
    <string name="x9">किलोवॅट-तास (kWh)</string>
    <string name="x10">किलोवॅटमधील शक्तीचे उत्पादन आणि तासांमध्ये वेळ. 1000 वॅट-तास इतकेच. उदाहरणार्थ, जर 100 वॅटचा प्रकाश बल्ब 4 तासांसाठी वापरला गेला तर 0.4 केडब्ल्यूएचएस उर्जा वापरली जाईल (100 वॅट्स एक्स 1 केडब्ल्यू / 1000 वॅट्स x 4 तास) विद्युत ऊर्जा केडब्ल्यूएच युनिटमध्ये विकली जाते.</string>
    <string name="x11">किलोवॅट-तास मीटर</string>
    <string name="x12">विद्युत उर्जेचा वापर मोजण्यासाठी वापरलेले एक साधन.</string>
    <string name="x13">किलोवॅट (kW)</string>
    <string name="x14">1000 वॅट्स समान</string>
    <string name="x15">लोड</string>
    <string name="x16">दिवे, ट्रान्सफॉर्मर्स, हीटर आणि इलेक्ट्रिक मोटर्स यासारख्या विद्युत उर्जेचा काहीही वापर करते.</string>
    <string name="x17">लोड नकार</string>
    <string name="x18">ज्या स्थितीत सिस्टममध्ये अचानक भार कमी होते त्या कारणामुळे जनरेटिंग उपकरणे जास्त वारंवारतेस कारणीभूत ठरतात. एक लोड नकार चाचणी सिस्टमची अचानक होणारी तोटा सहन करण्यास आणि त्याच्या राज्यपालांचा वापर करून सामान्य ऑपरेटिंग शर्तीवर परत येऊ शकते याची पुष्टी करते. या चाचण्यांसाठी लोड बँका सामान्यत: विद्युत ऊर्जा प्रणालींसाठी चालू करण्याच्या प्रक्रियेचा भाग म्हणून वापरली जातात.</string>
    <string name="x19">म्युच्युअल इंडक्शन</string>
    <string name="x20">एका कॉइलमध्ये करंट बदलताना दुसर्‍या कॉइलमध्ये व्होल्टेज प्रेरित होते.</string>
    <string name="x21">ओम</string>
    <string name="x22">प्रतिकार मोजण्याचे एकक. जेव्हा एक व्होल्टच्या संभाव्य भिन्नतेच्या अधीन असतो तेव्हा एक ओम एम्पीयरचा प्रवाह प्रसारित करणा a्या सर्किटमधील प्रतिरोधक समतुल्य असतो.</string>
    <string name="x23">ओहमचा कायदा</string>
    <string name="x24">वर्तमान, व्होल्टेज आणि प्रतिरोध (V = IxR) यांच्यातील संबंध स्पष्ट करणारे गणितीय समीकरण.</string>
    <string name="x25">ओह्ममीटर</string>
    <string name="x26">इलेक्ट्रिकल सर्किटच्या ओममध्ये प्रतिकार मोजण्यासाठी एक साधन.</string>
    <string name="x27">ओपन सर्किट</string>
    <string name="x28">सर्किट खंडित झाल्यावर ओपन किंवा ओपन सर्किट उद्भवते, जसे की तुटलेल्या वायरद्वारे किंवा ओपन स्विचद्वारे, सर्किटद्वारे विद्युतप्रवाहात व्यत्यय आणतो. हे वॉटर सिस्टममधील बंद झडपासारखे आहे.</string>
    <string name="x29">समांतर सर्किट</string>
    <string name="x30">एक सर्किट ज्यामध्ये वीज वाहण्यासाठी अनेक मार्ग आहेत. वेगळ्या मार्गावर कनेक्ट केलेला प्रत्येक भार पूर्ण सर्किट व्होल्टेज प्राप्त करतो आणि एकूण सर्किट चालू स्वतंत्र शाखा प्रवाहांच्या बेरजेइतकी असते.</string>
    <string name="c1">पायझोइलेक्ट्रिसिटी</string>
    <string name="c2">यांत्रिक तणाव (दबाव) च्या वापरामुळे परिणामी एखाद्या पदार्थात विद्युत ध्रुवीकरण (विशेषत: विशिष्ट क्रिस्टल्स).</string>
    <string name="c3">ध्रुवपणा</string>
    <string name="c4">कॉइल किंवा बॅटरी सारख्या चुंबकाच्या किंवा विद्युत यंत्रणेच्या पॉझिटिव्ह (+) आणि नकारात्मक (-) टोकांना लागू केलेली एक सामूहिक संज्ञा.</string>
    <string name="c5">विद्युत शक्ती</string>
    <string name="c6">इलेक्ट्रिक सर्किटद्वारे विद्युत ऊर्जा स्थानांतरित होण्याचा दर. वॅट्स मध्ये मोजले.</string>
    <string name="c7">पॉवर फॅक्टर</string>
    <string name="c8">वर्तमान आणि व्होल्टेजच्या आरएमएस मूल्यांच्या उत्पादनासाठी एसी सर्किटद्वारे विलीन झालेल्या वास्तविक विद्युत शक्तीचे गुणोत्तर. या दोहोंमधील फरक सर्किटमध्ये प्रतिक्रियेमुळे होतो आणि असे सामर्थ्य दर्शवितो जे कोणतेही कार्य करत नाही.</string>
    <string name="c9">संरक्षणात्मक रिले</string>
    <string name="c10">एखादा दोष आढळल्यास सर्किट ब्रेकर सहलीसाठी डिझाइन केलेले रिले डिव्हाइस.</string>
    <string name="c11">प्रतिक्रियात्मक शक्ती</string>
    <string name="c12">विजेचा भाग जो एसी उपकरणांच्या विद्युत आणि चुंबकीय क्षेत्रे स्थापित करतो आणि टिकवून ठेवतो. चालू आणि व्होल्टेज टप्प्यात नसताना एसी सर्किटमध्ये विद्यमान आहे. VARS मध्ये मोजले.</string>
    <string name="c13">दुरुस्त करणारा</string>
    <string name="c14">विद्युत उपकरण जे एका प्रवाहाद्वारे चालू प्रवाह थेट एका दिशेने वाहून परवानगी देते.</string>
    <string name="c15">रिले</string>
    <string name="c16">इलेक्ट्रिकल कॉइल स्विच जो बर्‍याच मोठ्या प्रवाहावर नियंत्रण ठेवण्यासाठी लहान प्रवाह वापरतो.</string>
    <string name="c17">अनिच्छा</string>
    <string name="c18">चुंबकीय क्षेत्रामध्ये चुंबकीय सर्किट शक्तीच्या रेषांना प्रतिरोध करते.</string>
    <string name="v1">प्रतिकार</string>
    <string name="v2">विद्युत् प्रवाह वाहून जाण्यास विरोध. पाईपमधून वाहताना विद्युत प्रतिरोध पाण्याने अनुभवलेल्या घर्षणाशी तुलना केली जाऊ शकते. ओममध्ये मोजलेले.</string>
    <string name="v3">प्रतिरोधक</string>
    <string name="v4">सामान्यत: वायर किंवा कार्बनने बनविलेले उपकरण जे सध्याच्या प्रवाहासाठी प्रतिकार दर्शवते.</string>
    <string name="v5">रोटर</string>
    <string name="v6">विद्युत मशीनचा फिरता भाग जसे की जनरेटर, मोटर किंवा अल्टरनेटर.</string>
    <string name="b1">सेल्फ इंडक्शन</string>
    <string name="b2">विद्युत् प्रवाह जेव्हा कॉइलमध्ये येतो तेव्हा व्होल्टेज.</string>
    <string name="b3">सेमीकंडक्टर</string>
    <string name="b4">एक घट्ट पदार्थ ज्यामध्ये विद्युतरोधक आणि बहुतेक धातूंच्या दरम्यान चालकता असते, एकतर अशुद्धता जोडल्यामुळे किंवा तापमान परिणामामुळे. अर्धसंवाहकांनी बनविलेले उपकरणे, विशेषत: सिलिकॉन, बहुतेक इलेक्ट्रॉनिक सर्किट्सचे आवश्यक घटक आहेत.</string>
    <string name="b5">मालिका-समांतर सर्किट</string>
    <string name="b6">एक सर्किट ज्यामध्ये काही सर्किट घटक मालिकांमध्ये आणि इतर समांतर जोडलेले असतात.</string>
    <string name="b7">मालिका सर्किट</string>
    <string name="b8">एक सर्किट ज्यामध्ये वीज वाहण्यासाठी फक्त एक मार्ग आहे. सर्किटमधील वर्तमानातील सर्व प्रवाह सर्व भारांमधून वाहिले पाहिजे.</string>
    <string name="b9">सेवा</string>
    <string name="b10">विद्युत पुरवठा प्रणालीपासून सेवा पुरविल्या जाणा energy्या ऊर्जा वितरीत करण्यासाठी वापरलेले कंडक्टर आणि उपकरणे.</string>
    <string name="b11">शॉर्ट सर्किट</string>
    <string name="b12">जेव्हा विद्युत मंडळाचा एक भाग त्याच सर्किटच्या दुसर्या भागाच्या संपर्कात येतो, तेव्हा त्याच्या इच्छेच्या मार्गापासून करंटचा प्रवाह वळवितो.</string>
    <string name="b13">सॉलिड स्टेट सर्किट</string>
    <string name="b14">ट्रान्झिस्टर, डायोड आणि सिलिकॉन नियंत्रित रेक्टिफायर्स सारख्या सेमीकंडक्टर उपकरणांचा वापर करणारे इलेक्ट्रॉनिक (एकात्मिक) सर्किट.</string>
    <string name="b15">ट्रान्झिस्टर</string>
    <string name="b16">तीन कनेक्शनसह एक सेमीकंडक्टर डिव्हाइस, सुधारणे व्यतिरिक्त प्रवर्धन करण्यास सक्षम.</string>
    <string name="b17">खरी शक्ती</string>
    <string name="b18">वॅट्स मध्ये मोजले. विद्युत चुंबकीय किरणे, ध्वनिक लाटा किंवा यांत्रिक घटनेसारख्या मूर्त स्वरूपात प्रकट होते. डायरेक्ट करंट (DC) सर्किटमध्ये किंवा अल्टरनेटिंग करंट (AC) सर्किटमध्ये ज्याचा प्रतिरोध शुद्ध प्रतिकार आहे, व्होल्टेज आणि करंट टप्प्यात आहेत.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">प्रतिक्रियाशील शक्ती मोजण्याचे एकक. वारांना एकतर उघड शक्तीचा काल्पनिक भाग किंवा एक प्रतिक्रियाशील लोडमध्ये वाहणारी शक्ती मानली जाऊ शकते, जिथे व्होल्टेज आणि विद्युतप्रवाह आणि व्होल्टेजमध्ये निर्दिष्ट केले जातात.</string>
    <string name="b21">व्हेरिएबल रेझिस्टर</string>
    <string name="b22">एक रेझिस्टर जो मूल्याच्या भिन्न श्रेणींमध्ये समायोजित केला जाऊ शकतो.</string>
    <string name="b23">व्होल्ट-अँपिअर (VA)</string>
    <string name="b24">प्रकट सामर्थ्याचे मापन करण्याचे एकक. हे आरएमएस व्होल्टेज आणि आरएमएस करंटचे उत्पादन आहे.</string>
    <string name="b25">व्होल्ट (V)</string>
    <string name="b26">व्होल्टेजचे एकक मापन. एक व्होल्ट संभाव्यतेच्या फरकाइतके असते जे ओम प्रतिरोधनाच्या विरूद्ध वर्तमानातील एक अँपिअर चालवते.</string>
    <string name="b27">विद्युतदाब</string>
    <string name="b28">इलेक्ट्रोमोटिव्ह शक्ती किंवा \"दबाव\" ज्यामुळे इलेक्ट्रॉन प्रवाहित होतो आणि पाण्याच्या दाबाशी तुलना केली जाऊ शकते ज्यामुळे पाईपमध्ये पाणी वाहते. व्होल्ट्स मध्ये मोजले.</string>
    <string name="b29">व्होल्टमीटर</string>
    <string name="b30">विद्युत प्रवाहाच्या व्होल्ट्समधील शक्ती मोजण्यासाठी एक साधन. हे विद्युतीय सर्किटमधील भिन्न बिंदूंमधील संभाव्यतेचे (व्होल्टेज) फरक आहे. व्होल्टेमीटरमध्ये उच्च अंतर्गत प्रतिरोधक बिंदू ओलांडून (समांतर) जोडलेले असतात जेथे व्होल्टेज मोजले जावे.</string>
    <string name="b31">वॅट-तास (Wh)</string>
    <string name="b32">एका तासासाठी एका वॅटच्या विजेच्या वापराच्या बरोबरीने विद्युत् उर्जाचे एकक.</string>
    <string name="b33">वॅट (W)</string>
    <string name="b34">विद्युत शक्तीचे एकक. एक वॅट प्रति सेकंदाच्या जूलच्या समतुल्य आहे, जो विद्युत सर्किटमधील उर्जेशी संबंधित आहे ज्यात संभाव्य फरक एक व्होल्ट आणि सध्याचा एक अँपिअर आहे.</string>
    <string name="b35">वॅटमीटर</string>
    <string name="b36">कोणत्याही सर्किटच्या वॅट्समध्ये विद्युत शक्ती (किंवा विद्युत उर्जेचा पुरवठा दर) मोजण्यासाठी वॅटमीटर एक साधन आहे.</string>
    <string name="b37">वेव्हफॉर्म</string>
    <string name="b38">विद्युत चक्रांचे ग्राफिकल प्रतिनिधित्व जे काही कालावधीत मोठेपणामध्ये भिन्नतेचे प्रमाण दर्शविते.</string>
    <string name="b39">इलेक्ट्रिकल सबस्टेशन</string>
    <string name="b40">सबस्टेशन विद्युत निर्मिती, प्रसारण आणि वितरण प्रणालीचा एक भाग आहे. सबस्टेशन्स व्होल्टेजचे रूपांतर उच्च ते निम्न पर्यंत किंवा उलट करतात किंवा इतर कोणतीही महत्त्वपूर्ण कार्ये करतात. जनरेटिंग स्टेशन आणि ग्राहक यांच्यात विद्युतदाब वेगवेगळ्या व्होल्टेज स्तरावर अनेक सबस्टेशन्समधून वाहू शकते. एका सबस्टेशनमध्ये उच्च ट्रांसमिशन व्होल्टेज आणि कमी वितरण व्होल्टेज दरम्यान किंवा दोन भिन्न ट्रांसमिशन व्होल्टेजच्या इंटरकनेक्शनमध्ये व्होल्टेज पातळी बदलण्यासाठी ट्रान्सफॉर्मर्स समाविष्ट होऊ शकतात.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">ओहमचा कायदा</string>
    <string name="pervivtor">किर्चहोफचे कायदे</string>
    <string name="zakjoil">जूल-लेन्झ कायदा</string>
    <string name="zakyl">कौलॉम्बचा कायदा</string>
    <string name="prapra">उजवा हात नियम</string>
    <string name="prale">डावे हात नियम</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - व्होल्टेज\n P - विद्युत शक्ती\n R - विद्युत प्रतिकार\n I - विद्युत प्रवाह</string>
    <string name="textview"><b> विद्युत सुरक्षा मानक: </b>\n ● ऑस्ट्रेलिया (AUS) ऑस्ट्रेलियन मानके - ऑस्ट्रेलिया - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n ● बल्गेरिया (बीयूएल) बल्गेरियन राज्य मानक - БДС 12.2.096: 1986 बल्गेरिया\n ● युनायटेड स्टेट्स (यूएसए) एनएफपीए, आयईईई एसटीडी 80, आयईईई एसटीडी 80 - युनायटेड स्टेट्स\n ● रशिया (आरयूएस) - .2 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 11 61140–2000, .2 12.2.007.0–75, ГОСТ 72 52726–2007 रशिया\n ● पोलंड (पीओएल) पोलस्का नॉर्मा - पोलंड - पीएन – एन 61010–2–201: 2013–12E\n ● इंडिया (आयएनडी) इंडिया प्रमाणित - भारत - 16 5216, आयएस – 5571, आयएस – 6665\n ● ग्रेट ब्रिटन (जीबीआर) ब्रिटिश मानक - युनायटेड किंगडम बीएस एन 61439, बीएस 5266, बीएस 5839, बीएस 6423, बीएस 6626, बीएस एन 62305, बीएस एन 60529\n ● फ्रान्स (एफआरए) ला नॉर्म फ्रॅनेस सी 15–100 - एस्पेक्ट्स डे ला नॉर्मे डी इन्स्टलेशन éलेक्ट्रिक फ्रान्स\n ● जर्मनी (जीईआर) आयईईई / टीआयव्ही - जर्मनी एनएसआर निडरस्पर्नुंगस्क्रिचलिनी २०१ 2014 / / 35 / ईयू\n ● चीन (सीएचएन) - चीन जीबी 494343, जीबी 17625, जीबी 9254\n ● ब्राझील (बीआरए) ब्राझिलियन राष्ट्रीय नियमन - एनआर 10 ब्राझील</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">उपकरण वर्ग</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">वापरण्याच्या अटी:</string>
    <string name="example">उदाहरणः</string>
    <string name="makir">चिन्ह:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">दिवाळखोर दिवे</string>
    <string name="bulb3">रेफ्रेक्टरी मेटल (टंगस्टन) कंडक्टर गरम केल्यावर चमकणारा दिवा विद्युत प्रकाश स्त्रोत आहे जो प्रकाशमय प्रवाह सोडतो.</string>
    <string name="bulb4">- कमी खर्च\n - चालू केल्यावर झटपट प्रज्वलन</string>
    <string name="bulb5">- कमी कार्यक्षमता. (दिव्याद्वारे वापरल्या जाणार्‍या बहुतेक विद्युत उर्जेचे रुपांतर उष्णतेमध्ये होते)\n - लहान आयुष्य सुमारे 1000 तास.</string>
    <string name="llamp">फ्लूरोसंट दिवा</string>
    <string name="llamp2">फ्लूरोसंट दिवा हा गॅस-डिस्चार्ज लाइट स्रोत आहे ज्यामध्ये पारा वाष्पातील विद्युत स्त्रावमुळे अल्ट्राव्हायोलेट किरणोत्सर्जन होते, ज्याला फॉस्फर वापरुन दृश्यमान प्रकाशात रूपांतरित केले जाते. गरमागरम दिवेपेक्षा सरासरी 10 पट अधिक सेवा जीवन.</string>
    <string name="lllamp3">चांगले प्रकाश आउटपुट\n - विसरलेला प्रकाश\n - हलके छटा दाखवा विविधता\n - माफक किंमत</string>
    <string name="llamp4">- बुध वाष्प सामग्री\n - विल्हेवाट लावण्याचे विशेष नियम\n - दिवा चमकू शकतो</string>
    <string name="prosa">साधक</string>
    <string name="conss">बाधक</string>
    <string name="gal1">हलोजन दिवा</string>
    <string name="gal2">हलोजन दिवा बल्ब गॅस (हलोजन वाष्प - ब्रोमिन किंवा आयोडीन) सह बल्बमध्ये पंप केलेला एक दिवाळखोर दिवा आहे. हे वैशिष्ट्य दिवा आयुष्य 2000-4000 तासांपर्यंत वाढवते.</string>
    <string name="gal3"> - किमान शक्य फ्लिकर\n - कॉम्पॅक्टनेस\n - रंग प्रस्तुत</string>
    <string name="gal4">- मजबूत उष्णता\n - इतर प्रकाश स्त्रोतांच्या तुलनेत कमी सेवा जीवन (इनकॅन्डेन्सीन्ट दिवे वगळता)</string>
    <string name="led1">एलईडी दिवा</string>
    <string name="led2">एलईडी दिवे मध्ये, एलईडी लाइट स्रोत म्हणून वापरल्या जातात, या प्रकारच्या दिवे किंवा ल्युमिनेयर औद्योगिक, घरगुती आणि रस्त्यावर प्रकाशण्यासाठी वापरतात. एलईडी हा एक सेमीकंडक्टर डिव्हाइस आहे जो इलेक्ट्रॉन-होल जंक्शनसह असतो जेव्हा ऑप्टिकल रेडिएशन तयार करतो जेव्हा त्याद्वारे विद्युत दिशेने पुढच्या दिशेने जातो.</string>
    <string name="led3"> - सर्व दिवे सर्वात प्रदीर्घ आयुष्य (10,000 ते 100,000 तासांपर्यंत)\n - कमी उर्जा वापर\n - कोणत्याही व्होल्टेजसाठी बनविलेले\n - हलके छटा दाखवा विविधता</string>
    <string name="led4">- उच्च किंमत</string>
    <string name="gaz1">डिस्चार्ज दिवे</string>
    <string name="gaz2">गॅस-डिस्चार्ज दिवे हे कृत्रिम प्रकाश स्त्रोतांचे एक कुटुंब आहे जे आयनीकृत वायू, प्लाझ्माद्वारे इलेक्ट्रिक डिस्चार्ज पाठवून प्रकाश निर्माण करतात. सामान्यत: अशा दिवे उदात्त वायू किंवा या वायूंचे मिश्रण वापरतात. सरासरी 10,000 तासांपेक्षा जास्त काळ सेवा जीवन.</string>
    <string name="gaz3">- उच्च कार्यक्षमता\n- आर्थिक\n- चांगली रंग स्थिरता</string>
    <string name="gaz4">- नियंत्रण गीयरची आवश्यकता\n- ऑपरेटिंग मोडमध्ये दीर्घ निर्गमन\n-ऑपरेशन दरम्यान फ्लिकरिंग आणि गुंजन\n- विल्हेवाट लावण्याचे विशेष नियम</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t इलेक्ट्रिकल केबल एक किंवा अधिक वायरची शेजारी शेजारील किंवा गुंडाळलेली विधानसभा असते, जी विद्युत प्रवाहासाठी वापरली जाते.</string>
    <string name="cxzzzz">Ax कोएक्सियल केबल - रेडिओ फ्रिक्वेन्सी सिग्नलसाठी वापरली जाते, उदाहरणार्थ केबल टेलिव्हिजन वितरण प्रणालीमध्ये.\n ● थेट दफन केबल\n ● लवचिक केबल्स\n ● भरलेली केबल\n ● हेलिएक्स केबल\n ● नॉन-मेटलिक शीथेड केबल (किंवा नॉनमेटेलिक बिल्डिंग वायर, एनएम, एनएम-बी)\n ● मेटलिक शीथ्ड केबल (किंवा आर्मर्ड केबल, एसी किंवा बीएक्स)\n ● मल्टीकोर केबल (एकापेक्षा जास्त वायर असलेले आणि केबल जॅकेटने झाकलेले आहे)\n ● जोडलेल्या केबल - दोन स्वतंत्रपणे पृथक् केलेले कंडक्टर बनलेले जे सामान्यत: डीसी किंवा लो-फ्रीक्वेंसी एसी अनुप्रयोगांमध्ये वापरले जातात\n ● पोर्टेबल कॉर्ड - पोर्टेबल अनुप्रयोगांमध्ये एसी शक्तीसाठी लवचिक केबल\n ● रिबन केबल - जेव्हा अनेक तारा आवश्यक असतात तेव्हा उपयुक्त. या प्रकारची केबल सहजतेने चिकटू शकते आणि हे निम्न-स्तरीय व्होल्टेजेस हाताळण्यासाठी डिझाइन केले आहे.\n ● शिल्ड केलेली केबल - संवेदनशील इलेक्ट्रॉनिक सर्किट्ससाठी किंवा उच्च-व्होल्टेज अनुप्रयोगांमध्ये संरक्षण प्रदान करण्यासाठी वापरली जाते.\n ● सिंगल केबल (वेळोवेळी हे नाव वायरसाठी वापरले जाते)\n ● संरचित केबलिंग\n ● सबमर्सिबल केबल\n ● जुळे आणि पृथ्वी\n ● ट्विनाएक्स केबल\n ● जुळी-लीड - या प्रकारची केबल एक सपाट दोन-वायर लाईन आहे. त्यास सामान्यत: 300 Ω ओळ असे म्हणतात कारण त्या ओळीत 300 of चे प्रतिरोध आहे. हे बहुतेक वेळा अँटेना आणि प्राप्तकर्ता (उदा. टीव्ही आणि रेडिओ) दरम्यान ट्रान्समिशन लाइन म्हणून वापरले जाते. या केबल्स त्वचेच्या कमी प्रभावांमध्ये अडकल्या आहेत.\n ● ट्विस्टेड जोडी - दोन इंटरवॉन्ड इन्सुलेटेड तारा असतात. जोडलेल्या तारा मुरलेल्या वगळता हे जोडलेल्या केबलसारखे दिसते.</string>
    <string name="voltee">व्होल्टमीटर</string>
    <string name="amm">अम्मीटर</string>
    <string name="ohmmm">ओह्ममीटर</string>
    <string name="multiii">मल्टीमीटर</string>
    <string name="toko">क्लॅंप मीटर</string>
    <string name="eleeee">वीज मीटर</string>
    <string name="traa">रोहीत्र</string>
    <string name="eldvig">विद्युत मोटर</string>
    <string name="generat">जनरेटर</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">सूचक स्क्रू ड्रायव्हर</string>
    <string name="mull">मल्टीमीटर</string>
    <string name="stripp">वायर स्ट्रिपर</string>
    <string name="otvv">पेचकस</string>
    <string name="passat">पिलर्स</string>
    <string name="nabkly">रेंचचा संच</string>
    <string name="molot">हातोडा</string>
    <string name="montazno">माउंटिंग चाकू</string>
    <string name="kryglog">गोल नाक सरकणे</string>
    <string name="bokor">साइड कटर</string>
    <string name="napil">रास्प</string>
    <string name="noz">हॅक्सॉ</string>
    <string name="ryletka">मोजपट्टी</string>
    <string name="perf">हातोडा ड्रिल</string>
    <string name="shyr">पॉवर ड्रिल</string>
    <string name="payal">सोल्डरिंग-लोह</string>
    <string name="sympoya">उपकरणांसाठी बेल्ट बॅग</string>
    <string name="roz_1">\t सर्वप्रथम आपल्याला आउटलेट कव्हर उघडणे आणि आउटगोइंग वायरवरील व्होल्टेज तपासणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t व्होल्टेजच्या अनुपस्थितीत, लाइनमध्ये दोष शोधणे आवश्यक आहे. अशी शक्यता आहे की सर्किट ब्रेकर बंद झाला आहे किंवा कोठेतरी वायर खराब झाला आहे.\n \t जर व्होल्टेज अस्तित्वात असेल तर वायर कनेक्शनचे संपर्क कडक करा आणि सॉकेटवर संपर्क वितळण्याची चिन्हे नसल्यास, सॉकेट कव्हर निश्चित केल्यावर कार्यरत क्रमाने असावे.</string>
    <string name="zxcc">\t जर आउटलेट कव्हरवर किंवा संपर्कांवर वितळणा या किंवा ज्वलंत चिन्हे असतील तर नकारात्मक परिणाम टाळण्यासाठी ते पूर्णपणे बदलले जाणे आवश्यक आहे.</string>
    <string name="switcher">स्विच</string>
    <string name="cddd">3-वे स्विच योजना</string>
    <string name="quanrez">प्रतिरोधकांची संख्या:</string>
    <string name="rachit">गणना करा</string>
    <string name="canccc">रीसेट करा</string>
    <string name="oasd">एकूण विद्युत प्रतिकार =</string>
    <string name="brown">तपकिरी</string>
    <string name="red">लाल</string>
    <string name="black">काळा</string>
    <string name="orange">केशरी</string>
    <string name="yellow">पिवळा</string>
    <string name="green">हिरवा</string>
    <string name="blue">निळा</string>
    <string name="violet">जांभळा</string>
    <string name="white">पांढरा</string>
    <string name="grey">राखाडी</string>
    <string name="gold">सोने</string>
    <string name="silver">चांदी</string>

    <string name="cofe">केवळ एका कप कॉफीच्या किंमतीसाठी जाहिराती कायमचे अक्षम करा</string>
    <string name="yzn">किंमत दर्शवा</string>
    <string name="noth">नको धन्यवाद</string>
    <string name="tofind">शोधणे:</string>
    <string name="ressss">निकाल:</string>
    <string name="sadc">गणना करा</string>
    <string name="welding_connection">वेल्डेड कनेक्शन</string>
    <string name="procc_sva">वेल्डिंग प्रक्रिया</string>
    <string name="weldin">वेल्डींग मशीन</string>
    <string name="crimp">क्रिमिंग साधन</string>
    <string name="isolated">इन्सुलेटेड आस्तीन</string>
    <string name="bolted">बोल्ट कनेक्शन</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• उपकरणे वर्ग</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• व्होल्टमीटर, मीमीटर, ओहमीटर\n• मल्टीमीटर\n• क्लेम्प मीटर\n• वीज मीटर</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• रोहीत्र\n• विद्युत मोटर\n• जनरेटर</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• विद्युत संरक्षक उपकरणे\n• पीपीई\n• संरक्षक उपकरणांच्या चाचणीचे नियम आणि अटी</string>
    <string name="awg">AWG ते मिमी आणि मिमी mm \u00B2</string>
    <string name="raboti">विविध कामे</string>
    <string name="scket_plug">प्लग-इन सॉकेटची स्थापना</string>
    <string name="hiden_socket_plug">अंगभूत सॉकेटची स्थापना</string>
    <string name="beton_i_kirp">काँक्रीट किंवा विटांच्या भिंती</string>
    <string name="gipsokart">ड्रायवॉल</string>
    <string name="yst_nakl_roz">ओव्हरहेड सॉकेटची स्थापना</string>
    <string name="nakl_roz">ओव्हरहेड सॉकेट</string>
    <string name="yst_vikl">स्विच स्थापना</string>
    <string name="anker">अँकर</string>
    <string name="anker_2">नखे, स्क्रू, बोल्ट सुरक्षितपणे ठेवण्यासाठी सहाय्यक फास्टनर</string>
    <string name="dypel">डोवेल</string>
    <string name="dyperl_2">एक oryक्सेसरी फास्टनर ज्यामध्ये स्क्रू किंवा नखे चालविली जातात.</string>
    <string name="zila">वायर किंवा केबल कोर</string>
    <string name="zila_2">विद्युत प्रवाह वाहून नेण्यासाठी डिझाइन केलेला एक पृथक् वाहक. एक किंवा अधिक तारा असतात</string>
    <string name="stazka">पट्टा</string>
    <string name="stazka_2">कंक्रीट पृष्ठभाग गुळगुळीत करण्यासाठी मोर्टारचा पातळ थर</string>
    <string name="ydl">विस्तार</string>
    <string name="ydl_2">प्लग आणि सॉकेटसह लवचिक वायरचा तुकडा</string>
    <string name="yz_vd">अवशिष्ट चालू डिव्हाइस</string>
    <string name="yz_vd_2">एक संरक्षणात्मक डिव्हाइस जे सर्किटच्या टप्प्यात आणि तटस्थ तारांमधील विद्युतीय प्रवाहाची शक्ती तुलना करते. चालू गळती झाल्यास उर्वरित वर्तमान डिव्हाइस त्वरीत नेटवर्क बंद करते.</string>
    <string name="snyr">दोरखंड</string>
    <string name="shnyr_2">विशेषत: लवचिक वायर. मोबाइल डिव्हाइसला नेटवर्कशी कनेक्ट होण्यास अनुमती देते.</string>
    <string name="overvoltage">ओव्हरव्होल्टेज</string>
    <string name="over_1">\t अत्यधिक व्होल्टेज वाढ सहसा तीन-चरण पुरवठा नेटवर्कमधील तटस्थ कंडक्टरच्या ब्रेकशी संबंधित असते.</string>
    <string name="over_desk_1">\t अपार्टमेंट्स 1 आणि 2 वेगवेगळ्या टप्प्यात (L2 आणि L3) कनेक्ट केलेले आहेत. जर तटस्थ कंडक्टर खंडित झाला असेल तर समांतर कनेक्शनऐवजी, एक अनुक्रमांक तयार केला जाईल, ज्यामुळे व्होल्टेजमध्ये वाढ होते.\n \t ग्राहक व्होल्टेजची बेरीज व्होल्टेजच्या समान बनते (U1 + U2 = 380 V)\n \t एक उदाहरण देऊ:\n \t पहिल्या अपार्टमेंटमध्ये फक्त एक केटल जोडली जाते (P 1 = 2000 Watt), आणि दुसर्‍यामध्ये - फक्त एक संगणक (P2 = 300 Watt).\n \t R1 प्रतिरोध 220 ^ 2/2000 = 24.2 Ohm; R2 220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm\n \t एकूण वर्तमान I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t म्हणून, पहिल्या अपार्टमेंटमध्ये व्होल्टेज 2.05 × 24.2 = 49.61 व्होल्टच्या समान असेल. दुसर्‍यामध्ये - 2.05 × 161.3 = 330.65 व्होल्ट\n \t किटली व्यावहारिकरित्या कार्य करणार नाही, परंतु संगणक अयशस्वी होऊ शकेल. <b> हे लक्षात ठेवणे सोपे आहे - कमी उर्जा असलेल्या ग्राहकास जास्त व्होल्टेज प्राप्त होईल. </b></string>
    <string name="me">संरक्षण पद्धती</string>
    <string name="t_pop">\t लाट संरक्षण मॉड्यूल किंवा व्होल्टेज रिले स्थापित करुन आपण अशा परिस्थितीतून आपल्या अपार्टमेंट किंवा घराचे संरक्षण करू शकता. नेटवर्कमधील व्होल्टेज स्थापित प्रमाणपेक्षा अधिक असल्यास ही संरक्षण साधने लाइन डिस्कनेक्ट करतात.</string>
    <string name="vikl_11"> \t 1. केबल मार्ग आणि जंक्शन बॉक्स स्थापित करण्यासाठी चॅनेल बनवा.\n \t 2. अलाबास्टर मोर्टारसह सुट्टी भरा, मागील बॉक्स स्थापित करा आणि त्यामध्ये केबलला फीड करा.\n \t 3. उर्वरित इंडेंटेशन भरा आणि तोफ सुकविण्यासाठी परवानगी द्या.</string>
    <string name="vikl_22"> \t 4 आणि 5. स्विचच्या समर्थनावर आणि माउंटिंग बॉक्सवर विशेष छिद्रे वापरुन स्विच कनेक्ट करा आणि त्याचे निराकरण करा.\n \t 6. संरक्षक कव्हर्स आणि की स्थापित करा. पूर्ण झाले!</string>
    <string name="socket_11"> \t 1. केबल मार्ग आणि जंक्शन बॉक्स स्थापित करण्यासाठी एक चॅनेल बनवा.\n \t 2. अलाबास्टर मोर्टारसह सुट्टी भरा, मागील बॉक्स स्थापित करा आणि त्यामध्ये केबलला फीड करा.\n \t 3. उर्वरित इंडेंटेशन भरा आणि तोफ सुकविण्यासाठी परवानगी द्या.</string>
    <string name="socket_22"> \t 4. सॉकेट समर्थन आणि माउंटिंग बॉक्सवर विशेष छिद्रे वापरून सॉकेट कनेक्ट आणि निराकरण करा.\n \t 5 आणि 6. संरक्षक कव्हर्स आणि पॅनेल्स स्थापित करा. पूर्ण झाले!</string>
    <string name="socket33"> \t 1. मागील बॉक्ससाठी एक छिद्र चिन्हांकित करा आणि ड्रिल करा.\n \t 2 आणि 3. मागील बॉक्स सुरक्षित करा, विशेष अंतर्गत हुक भिंतीच्या विरूद्ध दाबतील.</string>
    <string name="socket44"> \t 4 आणि 5. सॉकेट समर्थन आणि माउंटिंग बॉक्सवर विशेष छिद्रे वापरुन सॉकेट कनेक्ट आणि निराकरण करा.\n \t 6. संरक्षक कव्हर्स आणि पॅनेल्स स्थापित करा. पूर्ण झाले!</string>
    <string name="naklroz11"> \t 1. भिंतीवर बेस निश्चित करा.\n \t 2. केबलला फरकासह बेसमध्ये घेऊन जा.\n \t 3. बेसवर सॉकेट कनेक्ट आणि निराकरण करा.\n \t 4. संरक्षक कव्हर्स आणि पॅनेल्स स्थापित करा. पूर्ण झाले!</string>
    <string name="tyrbo_gen">टर्बोजेनेटर</string>
    <string name="diz_gen">डिझेल जनरेटर</string>
    <string name="_1_n2"> 1. पॉवर प्लांट.\n 2. इलेक्ट्रिकल सबस्टेशन.</string>
    <string name="error_input">डेटा प्रविष्टी त्रुटी</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7"> 1. विस्तार टाकी.\n 2. इन्सुलेटर.\n 3. ट्रान्सफॉर्मर कोर.\n 4. ट्रान्सफॉर्मर टाकीचे आवरण.\n 5. रेडिएटर्स.\n 6. कमी व्होल्टेज वळण.\n 7. उच्च व्होल्टेज वळण.</string>
    <string name="nomtok">रेट केलेले चालू, अँपिअर</string>
    <string name="_1_n26"> 1. क्लॅम्प मीटरसह डिजिटल मल्टीमीटर.\n 2. उच्च व्होल्टेज क्लॅम्प मीटर.</string>
    <string name="_1_n24"> 1. जुन्या शैलीचे इलेक्ट्रिक मीटर.\n 2. नवीन डिझाइनचे इलेक्ट्रिक मीटर.</string>
    <string name="_1_n2_n"> 1. शाफ्ट.\n 2. स्टेटर वळण.\n 3. स्टेटर कोर.\n 4. \"गिलहरी पिंजरा\".\n 5. रोटर कोर.\n 6. फॅन.\n 7. फ्रेम.</string>
    <string name="types">प्रकार</string>
    <string name="btn_1">बटण # 1</string>
    <string name="btn_2">बटण # 2</string>
    <string name="btn_3">बटण # 3</string>
    <string name="_3">स्विच # 3</string>
    <string name="phase_3">तीन चरण</string>
    <string name="kaski">सुरक्षा हेल्मेट</string>
    <string name="googles">डोळा आणि चेहरा संरक्षण</string>
    <string name="protivogas">गॅस मास्क आणि श्वसन यंत्र</string>
    <string name="rykav">गॉन्टलेट्स</string>
    <string name="poysa">सेफ्टी बेल्ट्स आणि सेफ्टी दोर्‍या</string>
    <string name="kompl">कंस संरक्षण किट</string>
    <string name="elzazr">विद्युत संरक्षक उपकरणे</string>
    <string name="za_siz">वैयक्तिक संरक्षण उपकरणे</string>
  <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\t खालील वैयक्तिक संरक्षणात्मक उपकरणे विद्युत प्रतिष्ठापनांमध्ये वापरली जातात:</string>
    <string name="only_pods">इलेक्ट्रिकल सबस्टेशन</string>
    <string name="nuclear">अणुऊर्जा प्रकल्प</string>
    <string name="termal">औष्णिक विद्युत प्रकल्प</string>
    <string name="solar">सौर उर्जा प्रकल्प</string>
    <string name="hydro">जलविद्युत प्रकल्प</string>
    <string name="wind">वारा शेत</string>
    <string name="geotermal">जिओथर्मल पॉवर प्लांट</string>
    <string name="nuclear_stri">\t न्यूक्लियर पॉवर प्लांट उर्जा उत्पादनासाठी एक विभक्त स्थापना आहे, जो एक विभक्त अणुभट्टी वापरतो आणि आवश्यक यंत्रणा, साधने, उपकरणे आणि संरचनांचा एक संच वापरतो.</string>
    <string name="shema_atom">डबल-सर्किट प्रेशरयुक्त वॉटर पॉवर अणुभट्टीवर अणु उर्जा प्रकल्प चालविण्याची योजना</string>
    <string name="nuc_str_2">\t अणुभट्टी कोरमध्ये सोडलेली उर्जा प्राथमिक शीतलकात हस्तांतरित केली जाते. शीतलक स्टीम जनरेटरमध्ये प्रवेश करते, जेथे ते दुसर्‍या सर्किटचे पाणी उकळण्यासाठी गरम करते. परिणामी स्टीम टर्बाइनमध्ये प्रवेश करते जी विद्युत जनरेटर फिरवते. टर्बाइन्सच्या आउटलेटमध्ये, स्टीम कंडेनसरमध्ये प्रवेश करते, जेथे जलाशयातून मोठ्या प्रमाणात पाणी येण्याने ते थंड होते.\n \t प्रेशर नुकसान भरपाई करणारा एक जटिल आणि अवजड डिझाइन आहे, जो शीतलकच्या थर्मल विस्तारामुळे उद्भवणार्‍या अणुभट्टीच्या ऑपरेशन दरम्यान सर्किटमधील दबाव चढ-उतारांना समान बनवते.\n \t पाण्याव्यतिरिक्त, विविध अणुभट्ट्या उष्णता वाहक आणि कूलर म्हणून धातू वितळवू शकतात: सोडियम, शिसे, eutectic शिसे-बिस्मथ मिश्र धातु इ. द्रव धातू उष्णता वाहकांच्या वापरामुळे अणुभट्टी कोर शेलचे डिझाइन सुलभ होते. आणि दबाव नुकसान भरपाईपासून मुक्त व्हा.\n \t रेक्टर्सच्या प्रकारानुसार, सर्किट्सची एकूण संख्या भिन्न असू शकते.\n \t जलाशय वापरण्याऐवजी, विशेष शीतलक टॉवर्समध्ये पाणी थंड केले जाऊ शकते, जे विभक्त उर्जा केंद्राचा सर्वात दृश्य भाग आहे.</string>
    <string name="tepl">\t औष्णिक ऊर्जा प्रकल्प एक उर्जा संयंत्र आहे जो दहन प्रक्रियेतील इंधनाच्या रासायनिक उर्जाला औष्णिक ऊर्जेमध्ये रुपांतरित करते आणि नंतर विद्युत जनरेटरच्या शाफ्टच्या फिरण्याच्या यांत्रिक ऊर्जामध्ये बदलते. विविध जीवाश्म इंधन व्यापकपणे वापरले जातात: कोळसा, नैसर्गिक वायू, कमी वेळा इंधन तेल, पूर्वी - पीट आणि तेल शेल. काही वनस्पतींचा वापर जिल्हा हीटिंग सिस्टममध्ये उष्णता निर्माण करण्यासाठी देखील केला जाऊ शकतो.</string>
    <string name="termal_str_2">\t पारंपारिक औष्णिक उर्जा संयंत्रांमध्ये, स्टीम बॉयलरच्या भट्टीमध्ये इंधन जाळले जाते, गरम न करता आणि स्टीममध्ये रुपांतरित केले जाते ज्यामुळे विशेष नळ्या (वॉटर ट्यूब बॉयलर) मध्ये बॉयलरच्या आत पंप केले जाते. उच्च तापमान आणि दबाव असलेल्या परिणामी सुपरहीटेड स्टीम स्टीम लाइनद्वारे टर्बाइन जनरेटर - संयुक्त स्टीम टर्बाइन आणि इलेक्ट्रिक जनरेटरला दिली जाते. मल्टीस्टेज स्टीम टर्बाइनमध्ये, वाफेची थर्मल उर्जा अर्धवट शाफ्टच्या रोटेशनच्या यांत्रिक उर्जेमध्ये रूपांतरित होते ज्यावर इलेक्ट्रिक जनरेटर स्थापित केला जातो.\n \t थर्मल पॉवर प्लांट्समध्ये, गॅस टर्बाइन योजना व्यापक प्रमाणात पसरली आहे, ज्यामध्ये वायू किंवा द्रव इंधन जाळून गरम वायूंचे मिश्रण थेट गॅस टर्बाइन प्लांटच्या टर्बाइनला फिरवते, ज्याचे अक्ष जोडलेले असते. विद्युत जनरेटर टर्बाइननंतर वायू इंजिन (एकत्रित सायकल प्लांट) उर्जा देण्यासाठी किंवा गरम करण्याच्या उद्देशाने वायू कचरा उष्मा बॉयलरमध्ये वापरण्यासाठी पुरेसे गरम असतात.</string>
    <string name="acc">प्रकार</string>
    <string name="trmal_types">• बॉयलर आणि टर्बाइन उर्जा संयंत्र\n \t - संमिश्र उर्जा संयंत्र\n \t - एकत्रित उष्णता आणि उर्जा संयंत्र\n• गॅस टर्बाइन उर्जा प्रकल्प\n• एकत्रित सायकल गॅस उर्जा प्रकल्प\n• पारस्परिक इंजिनवर आधारित उर्जा संयंत्र\n \t - कॉम्प्रेशन इग्निशन (डिझेल)\n \t - स्पार्क इग्निशनसह\n• एकत्रित चक्र</string>
    <string name="solar_desk_1">\t सौर उर्जा प्रकल्प ही एक अभियांत्रिकी रचना आहे जी सौर विकिरणांना विद्युत उर्जेमध्ये रूपांतरित करते. सौर किरणे रूपांतरित करण्यासाठी पद्धती भिन्न आहेत आणि पॉवर प्लांटच्या डिझाइनवर अवलंबून आहेत. सौर उर्जा प्रकल्पांसाठी उत्तम स्थळे म्हणजे वाळवंट आणि कोरडे क्षेत्र.</string>
    <string name="dfgh">\t सर्व सौर उर्जा प्रकल्प अनेक प्रकारात विभागले गेले आहेत:\n ● टॉवर प्रकार\n ● डिस्क प्रकार\n ● फोटोव्होल्टिक मॉड्यूल (सौर बॅटरी) वापरणे\n ● पॅराबोलिक सेंद्रिय वापरणे\n ● एकत्रित सौर उर्जा प्रकल्प\n ● बलून सौर उर्जा प्रकल्प\n ● सौर व्हॅक्यूम उर्जा प्रकल्प</string>
    <string name="hydro_desk">\t जलविद्युत प्रकल्प उर्जा स्त्रोत म्हणून नदीकाठच्या नाल्यांमध्ये आणि समुद्राच्या भरातील हालचालींमध्ये उर्जा स्त्रोत म्हणून वापरतो. जलविद्युत प्रकल्प सामान्यत: धरणे व जलाशय बांधून नद्यांवर बांधले जातात.\n \t वर्षाकाठी हमी पाणीपुरवठा, खडी नदी उतार आणि कॅनियन भूप्रदेश - हे सर्व जल-बांधकाम आणि कार्यक्षम उर्जा निर्मितीस अनुकूल आहेत.</string>
    <string name="water_desk_2">\t हायड्रॉलिक स्ट्रक्चर्सच्या मदतीने, पाण्याचे एक दबाव तयार होते, जे हायड्रॉलिक टर्बाइनच्या ब्लेडमध्ये प्रवेश करते, जे पॉवर जनरेटर चालवते.\n \t धरणाचे बांधकाम किंवा नैसर्गिक पाण्याच्या प्रवाहाच्या वापराद्वारे आवश्यक पाण्याचे दाब दिले जाते. काही प्रकरणांमध्ये, आवश्यक पाण्याचे दाब मिळविण्यासाठी धरण व नैसर्गिक प्रवाह दोन्ही एकत्र वापरले जातात.</string>
    <string name="trr">हायड्रॉलिक टर्बाइन आणि उर्जा जनरेटर</string>
    <string name="vvct">ए - जनरेटर; बी - टर्बाइन;\n 1 - स्टेटर\n 2 - रोटर\n 3 - ब्लेड\n 4 - टर्बाइन ब्लेड\n 5 - पाण्याचा प्रवाह\n 6 - टर्बोजेनेटर शाफ्ट</string>
    <string name="typ">पवन शेतांचे प्रकार</string>
    <string name="ystrwind">वारा जनरेटर डिव्हाइस</string>
    <string name="t_100_n_t">\t वारा उर्जा संयंत्र एकल नेटवर्कमध्ये जोडलेल्या पवन टर्बाइन्सची मालिका आहे. मोठ्या वारा शेतात 100 किंवा अधिक पवन टर्बाइन असू शकतात.\n \t पवन जनरेटर वायु प्रवाहाच्या गतीशील उर्जाला त्यानंतरच्या विद्युत ऊर्जेच्या रूपांतरणासह टर्बाइन रोटरच्या यांत्रिक उर्जेमध्ये रूपांतरित करणारे साधन आहे.</string>
    <string name="n_n_n_n_n"> ● किनारपट्टी\n ● किनारी\n ● किनारपट्टी\n ● फ्लोटिंग\n ● माउंटन\n ● फिरणे</string>
    <string name="fd">\t भूगर्भीय विद्युत प्रकल्प भूमिगत स्त्रोतांमधून उष्मा उर्जापासून विद्युत उर्जा उत्पन्न करते (उदाहरणार्थ, गिझर).\n \t पृथ्वीची उष्णता थेट घरे आणि इमारती गरम करण्यासाठी आणि वीज निर्मितीसाठी वापरली जाते.</string>
    <string name="geo_st">भू-औष्णिक विद्युत प्रकल्प संचालन योजना</string>
    <string name="geo_opi">1. गरम पाणी खड्ड्यांत \n 2. गरम पाणी (स्टीम) \n 3. पॉवर वनस्पती (टर्बाइन जनरेटर) \n 4. पॉवर ग्रीड \n 5. अवशिष्ट पाणी \n 6. टॉवर थंड सह उष्णता पुरवठा बिंदू \n 7. थंड पाणी परतावा</string>
    <string name="vivivi">वीज प्रकल्पांचे प्रकार</string>
    <string name="sola_2">\t विद्युत ऊर्जेच्या मध्ये सौर ऊर्जा रूपांतरण थेट सौर पॅनेल वापरून किंवा उष्णता वाहक गरम सौर संग्राहकांद्वारे मदतीने येऊ शकते.</string>
    <string name="sola_3">घराच्या छतावर सौर पॅनेल्स</string>
    <string name="sola_4">व्हॅक्यूम ट्यूब कलेक्टर</string>
    <string name="_1_8">1.78 मिमी</string>
    <string name="scheme">योजना</string>
    <string name="powertoka">एम्पेरेज</string>
    <string name="zaryad">विद्युत\n शुल्क</string>
    <string name="emkost">कॅपेसिटन्स</string>
    <string name="poslso">अनुक्रमांक\n कनेक्शन</string>
    <string name="paraso">समांतर\n कनेक्शन</string>
    <string name="cable_jack"> 1. केबल जाकीट.\n 2. वायर इन्सुलेशन.\n 3. स्ट्रिप केलेले वायर</string>
    <string name="imu_desk"> 1. सर्किट ब्रेकर.\n 2. पल्स रिले.\n 3. बटणे.\n 4. प्रकाश स्रोत</string>
    <string name="motion">गती</string>
    <string name="btn1">बटण 1</string>
    <string name="btn2">बटण 2</string>
    <string name="stopp">थांबा</string>
    <string name="pysk">प्रारंभ करा</string>
    <string name="_1_n2f">1. सर्किट ब्रेकर.\n 2. अवशिष्ट चालू डिव्हाइस.</string>
    <string name="avv">सर्किट ब्रेकर</string>
    <string name="asdt">अवशिष्ट चालू डिव्हाइस</string>
    <string name="wirin">चुंबकीय स्टार्टरसाठी वायरिंग आकृती</string>
    <string name="email">ईमेल</string>
    <string name="share">मित्राबरोबर सामायिक करा</string>
    <string name="report_a_bug">उणिव कळवा</string>
    <string name="found_error_v2">हॅलो, मला एक त्रुटी आढळली. अनुप्रयोगाची भाषा: %1$s , %2$s . आवृत्ती: %3$s , %4$s , %5$s . \n ____________________________________.\n त्रुटी वर्णन:</string>
    <string name="the_work_must_be">हे काम एखाद्या तज्ञाद्वारे करणे आवश्यक आहे आणि केवळ जेव्हा वीजपुरवठा डी-उत्सर्जित असेल.</string>
    <string name="vidi_sock">जगभरातील सॉकेट्स आणि प्लग</string>
    <string name="plug_desk">\t विद्युत प्लग आणि सॉकेट व्होल्टेज आणि वर्तमान रेटिंग, आकार, आकार आणि कनेक्टर प्रकारात एकमेकांपेक्षा भिन्न आहेत. जगभरात प्लग आणि सॉकेटची भिन्न मानक प्रणाली वापरली जाते.</string>
    <string name="a_desk">अमेरिकन सामोआ, अँगुइला, अँटिगा, अरुबा, बहामास, बांगलादेश, बार्बाडोस, बर्म्युडा, बोलिव्हिया, ब्राझील, कंबोडिया, कॅनडा, केमन बेटे, चीन (ब्लेडच्या छिद्रांशिवाय आणि किंचित लहान ब्लेड्स), कोलंबिया, कोस्टा रिका, क्युबा, इक्वाडोर, एल साल्वाडोर, ग्वाम, ग्वाटेमाला, गयाना, हैती, होंडुरास, जमैका, जपान, लाओस, लेबनॉन, लायबेरिया, मालदीव, मेक्सिको, मायक्रोनेशिया, मॉन्टेरात, नेदरलँड्स अँटिल्स, निकाराग्वा, नायजर, ओकिनावा, पनामा, पेरू, फिलीपिन्स, पोर्तो रिको व्हिन्सेंट, सौदी अरेबिया, ताहिती, तैवान, थायलंड, युनायटेड स्टेट्स, व्हेनेझुएला, व्हिएतनाम, व्हर्जिन बेटे (अमेरिका आणि ब्रिटिश), येमेन</string>
    <string name="typ_b">बांगलादेश, बोलिव्हिया, कंबोडिया, चीन, डोमिनिकन रिपब्लिक, कोरिया, लाइबेरिया, मालदीव, पेरू, सेंट व्हिन्सेंट, ताहिती, थायलंड, व्हिएतनाम, येमेन वगळता टाईप एसाठी सर्वच नोंद आहेत. अझोरेस, बेलिझ, त्रिनिदाद आणि टोबॅगोमध्ये देखील आढळले</string>
    <string name="typ_c">अल्बेनिया, अल्जेरिया, अंगोला, अर्जेंटिना, ऑस्ट्रिया, अझोरस, बेलारिक बेटे, बांगलादेश, बेल्जियम, बोलिव्हिया, बोस्निया, ब्राझील, बल्गेरिया, बुर्किना फासो, बुरुंडी, कॅमरून, कॅनरी बेटे, केप वर्डे, मध्य आफ्रिकन रिपब्लिक, चॅनेल बेटे, चिली, कोमोरोज , कांगो, क्रोएशिया, डेम. रिपब्लिक ऑफ कॉंगो (झेरे), कोट डी\'आयव्हॉयर (आयव्हरी कोस्ट), सायरपस, डेन्मार्क, जिबूती, इजिप्त, अल साल्वाडोर, एस्टोनिया, इक्वेटोरियल गिनी, एरिट्रिया, फेरो आयलँड्स, फिनलँड, फ्रेंच गयाना, गॅबॉन, जर्मनी, जिब्राल्टर, ग्रीस , ग्रीनलँड, ग्वाडेलूप, गिनिया, गिनी-बिसाऊ, हंगेरी, आईसलँड, भारत, इंडोनेशिया, इराण, इराक, आयल ऑफ मॅन, इस्राईल, इटली, कझाकस्तान, कोरिया, कुवैत, लाओस, लेबनॉन, लिथुआनिया, लक्झेंबर्ग, मॅसेडोनिया, मेडागास्कर , माली, मार्टिनिक, मॉरिटानिया, मॉरिशस, मोनाको, मॉन्टेनेग्रो, मोरोक्को, मोझांबिक, म्यानमार, नेपाळ, नेदरलँड्स, नायजर, नॉर्वे, ओमान, पाकिस्तान, पराग्वे, पेरू, फिलीपिन्स, पोलंड, पोर्तुगाल, रोमानिया, रवांडा, सेंट व्हिन्सेंट , सेनेगल, सर्बिया, स्लोव्हेनिया, सोमालिया, स्पेन, सुदान, सुरिनाम, स्वीडन, स्वित्झर्लंड, सीरिया, थायलँड, टोगो, ट्युनिशिया, तुर्की, उरुग्वे, व्हिएतनाम, झांबिया</string>
    <string name="typ_d">अफगाणिस्तान, बांगलादेश, बेनिन, बोत्सवाना, कॅमरून, चाड, डेम. रिपब्लिक ऑफ कॉंगो (झेरे), डोमिनिका, इक्वाडोर, अल साल्वाडोर, इथिओपिया, फ्रेंच गयाना, घाना, ग्रीस, ग्वाडेलूप, गयाना, हाँगकाँग, भारत, इराक, जॉर्डन, केनिया, लेबेनॉन, लिबिया, मकाओ, मॅडागास्कर, मालदीव, मार्टिनिक , मोनाको, म्यानमार (बर्मा), नामीबिया, नेपाळ, नायजर, नायजेरिया, पाकिस्तान, कतार, सेंट किट्स-नेव्हिस, सेनेगल, सिएरा लिओन, श्रीलंका, सुदान, टांझानिया, संयुक्त अरब अमिराती, येमेन, झांबिया, झिम्बाब्वे</string>
    <string name="typ_e">बेल्जियम, बुर्किना फासो, बुरुंडी, कॅमरून, कॅनरी बेटे, मध्य आफ्रिकन रिपब्लिक, चाड, कोमोरोस, कॉंगो, कोटे डी आइव्हॉयर (आयव्हरी कोस्ट), झेक प्रजासत्ताक, जिबूती, अल साल्वाडोर, विषुववृत्तीय गिनी, फ्रान्स, फ्रेंच गयाना, ग्रीस, ग्वाडेलूप , आयर्लंड, इंडोनेशिया, इटली, लाओस, लाटविया, लिथुआनिया, मेडागास्कर, माली, मार्टिनिक, मोनाको, मोरोक्को, नायजर, पोलंड, सेंट व्हिन्सेंट, सेनेगल, स्लोव्हाकिया, सिरिया, ताहिती, ट्युनिशिया</string>
    <string name="typ_f">अल्जेरिया, अमेरिकन सामोआ, अरुबा, ऑस्ट्रिया, अझोरेस, बलेरिक बेटे, बोस्निया, बल्गेरिया, केप वर्डे, चाड, क्रोएशिया, अल साल्वाडोर, एस्टोनिया, फिनलँड, फ्रान्स, जर्मनी, ग्रीस, गिनी, हंगेरी, आईसलँड, इंडोनेशिया, इटली, जॉर्डन कोरिया, लाओस, लक्समबर्ग, माडेइरा, मोनाको, मॉन्टेनेग्रो, मोझांबिक, म्यानमार, नेदरलँड्स, नेदरलँड्स अँटिल्स, नायजर, नॉर्वे, पोर्तुगाल, रोमानिया, रशिया, सर्बिया, स्पेन, सुरिनाम, स्वीडन, तुर्की, उरुग्वे</string>
    <string name="typ_g">बहरीन, बांगलादेश, बेलिझ, बोत्सवाना, ब्रुनेई, कॅमरून, चॅनेल बेटे, चीन, सायप्रस, डोमिनिका, अल साल्वाडोर, गॅम्बिया, घाना, जिब्राल्टर, ग्रेनाडा, ग्वाटेमाला, गयाना, हाँगकाँग, इराक, आयर्लंड, आयल ऑफ मॅन, जॉर्डन, केनिया , कुवैत, लेबनॉन, मकाऊ, मलावी, मलेशिया, मालदीव, माल्टा, मॉरिशस, म्यानमार, नायजेरिया, ओमान, कतार, सेंट किट्स-नेव्हिस, सेंट लुसिया, सेंट व्हिन्सेंट, सौदी अरेबिया, सेशल्स, सिएरा लिओन, सिंगापूर, टांझानिया , युगांडा, संयुक्त अरब अमिराती, युनायटेड किंगडम, व्हिएतनाम, येमेन, झांबिया, झिम्बाब्वे</string>
    <string name="typ_h">गाझा, इस्राईल</string>
    <string name="typ_i">अमेरिकन सामोआ, अर्जेंटिना, ऑस्ट्रेलिया, चीन, अल साल्वाडोर, फिजी, ग्वाटेमाला, किरीबाती, नउरू, न्यूझीलंड, ओकिनावा, पनामा, पापुआ न्यू गिनी, सेंट विन्सेंट, ताजिकिस्तान, टोंगा, उरुग्वे</string>
    <string name="typ_j">एल साल्वाडोर, इथिओपिया, लिक्टेंस्टीन, मेडागास्कर, मालदीव, रवांडा, स्वित्झर्लंड</string>
    <string name="typ_k">बांगलादेश, डेन्मार्क, फेरो आयलँड्स, ग्रीनलँड, गिनी, मेडागास्कर, मालदीव, सेंट व्हिन्सेंट, सेनेगल, ट्युनिशिया</string>
    <string name="typ_l">चिली, क्युबा, अल साल्वाडोर, इथिओपिया, इटली, लिबिया, मालदीव, सीरिया, ट्युनिशिया, उरुग्वे</string>
    <string name="typ_m">हाँगकाँग, मोझांबिक, दक्षिण आफ्रिका, स्वाझीलँड</string>
    <string name="typ_n">ब्राझील, दक्षिण आफ्रिका</string>
    <string name="typ_o">थाई</string>
    <string name="rate_dialog_title">या अ‍ॅपला रेट करा</string>
    <string name="rate_dialog_message">आपण या अनुप्रयोगाचा आनंद घेत असल्यास, त्यास रेट करण्यासाठी थोडा वेळ घेण्यास आपल्याला हरकत आहे? यास एका मिनिटापेक्षा जास्त वेळ लागणार नाही. आपल्या समर्थनाबद्दल धन्यवाद!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">आता ते रेट करा</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">मला नंतर आठवण करून दे</string>
    <string name="rate_dialog_no">नको धन्यवाद</string>
    <string name="countries">देश:</string>
    <string name="thanks_for_payment">जाहिरात अक्षम केली आहे. आपल्या खरेदीबद्दल धन्यवाद!</string>
    <string name="proh_dvycl">टू-की पास-थ्रू स्विच</string>
    <string name="two_key_pass">दोन ठिकाणाहून दोन-की पास-थ्रू स्विच</string>
    <string name="two_key_pass_t">तीन ठिकाणांवरून दोन-की पास-थ्रू स्विच</string>
    <string name="_1_elec"> 1. विद्युत चुंबकीय गिट्टी.\n 2. फ्लोरोसेंट दिवा.\n 3. ग्लो स्विच स्टार्टर.</string>
    <string name="an_examp">इलेक्ट्रॉनिक गिट्टीसह फ्लूरोसंट दिव्यासाठी कनेक्शन आकृतीचे उदाहरण</string>
    <string name="an_ex">इलेक्ट्रोमॅग्नेटिक गिट्टीसह फ्लूरोसंट दिव्यासाठी कनेक्शन डायग्रामचे उदाहरण</string>
    <string name="socketvickl">सॉकेट आणि स्विच</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">एका केबलसह एकाधिक आउटलेट्स</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">प्रत्येक केशर वेगळा केबल</string>
    <string name="sockets">सॉकेट्स</string>
    <string name="dimmer">डिमर</string>
    <string name="dimmer_and_switch">डिमर आणि स्विच</string>
    <string name="not_all_types">सर्व प्रकारचे दिवे अंधुकतेने काम करत नाहीत. दिव्यासाठी असलेल्या सूचनांमध्ये ही माहिती तपासा.</string>
    <string name="favotites">आवडी</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">आवडींमध्ये जोडले</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">मोटर कनेक्शन आकृती (स्टार, डेल्टा)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">मोटरचे स्टार कनेक्शन</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">मोटरचे डेल्टा कनेक्शन</string>
    <string name="example_of_star">मोटरच्या स्टार कनेक्शनचे उदाहरण</string>
    <string name="purchase_is_pending">खरेदी अपेक्षित आहे. कृपया व्यवहार पूर्ण करा</string>
    <string name="purchase_canceled">खरेदी रद्द केली</string>
    <string name="error_invalid_purchase">त्रुटी: अवैध खरेदी</string>
    <string name="purchase_status_unknown">खरेदी स्थिती अज्ञात</string>

  <string name="electricity_cost_calculator">सूत्रे:</string>
  <string name="price_for_1kwt">किंमत 1 %1$s%2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">दररोज वापरण्याची वेळ (तास)</string>
  <string name="device_power_use_watt">डिव्हाइस उर्जा वापर (%1$s)</string>
  <string name="price">किंमत</string>
  <string name="hours">तास</string>
    <string name="cost_per_hour">प्रति तास खर्चः</string>
  <string name="cost_per_day">दररोज खर्चः</string>
  <string name="cost_per_year">दर वर्षी खर्चः</string>
  <string name="cost_per_month">दरमहा खर्चः</string>
  <string name="daily_consumption_kw">दररोज वापर (%1$s%2$s):</string>
  <string name="formulas">सूत्रे:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">आंतरराष्ट्रीय एककांची प्रणाली आणि एसआय उपसर्ग</string>
    <string name="si_base_units">एसआय बेस युनिट्स</string>
    <string name="si_derived_units">एसआय साधित युनिट्स</string>
    <string name="measure">मोजा</string>
    <string name="name">नाव</string>
    <string name="symbol">चिन्ह</string>
    <string name="si_time">वेळ</string>
    <string name="si_second">दुसरा</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">लांबी</string>
    <string name="si_metre">मीटर</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">वस्तुमान</string>
    <string name="si_kilogram">किलोग्राम</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">विद्युतप्रवाह</string>
    <string name="si_ampere">अँपिअर</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">थर्मोडायनामिक तापमान</string>
    <string name="si_kelvin">केल्विन</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">पदार्थाची रक्कम</string>
    <string name="si_mole">तीळ</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">चमकदार तीव्रता</string>
    <string name="si_candela">कॅंडेला</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">एसआय उपसर्ग</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">रेडियन</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">विमानाचा कोन</string>
    <string name="si_steradian">स्टीरडियन</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">घन कोन</string>
    <string name="si_hertz">हर्ट्ज</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">वारंवारता</string>
    <string name="si_newton">न्यूटन</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">शक्ती, वजन</string>
    <string name="si_pascal">पास्कल</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">दबाव, ताण</string>
    <string name="si_joule">जूल</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">ऊर्जा, काम, उष्णता</string>
    <string name="si_watt">वॅट</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">शक्ती, तेजस्वी प्रवाह</string>
    <string name="si_coulomb">कोलंबोम</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">विद्युत शुल्क</string>
    <string name="si_volt">व्होल्ट</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">विद्युत संभाव्य फरक (व्होल्टेज)</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">कपॅसिटीन्स</string>
    <string name="si_ohm">ओम</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">विद्युत प्रतिकार</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">विद्युत वाहकता</string>
    <string name="si_weber">वेबर</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">चुंबकीय प्रवाह</string>
    <string name="si_tesla">टेस्ला</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">चुंबकीय प्रेरण, चुंबकीय प्रवाह घनता</string>
    <string name="si_henry">हेन्री</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">विद्युत प्रेरणा</string>
    <string name="si_degree_celsius">डिग्री सेल्सिअस</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">तापमान 273.15 के</string>
    <string name="si_lumen">लुमेन</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">चमकदार प्रवाह</string>
    <string name="si_lux">लक्स</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">प्रदीपन</string>
    <string name="si_becquerel">बेकरेल</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">किरणोत्सर्गी</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">absorbed dose</string>
    <string name="si_sievert">चाळणे</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">समतुल्य डोस</string>
    <string name="si_katal">कटल</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">उत्प्रेरक क्रियाकलाप</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hecto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">milli</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">शोधा</string>
    <string name="wires">तारा</string>
    <string name="sources">स्रोत</string>
  <string name="resistors">प्रतिरोधक</string>
  <string name="capacitors">कॅपेसिटर</string>
  <string name="diodes">डायोड</string>
  <string name="inductors">प्रेरक</string>
  <string name="transformers">ट्रान्सफॉर्मर</string>
  <string name="transistors">ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="antennas">अँटेना</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">इलेक्ट्रो-ध्वनिक उपकरणे</string>
  <string name="current_limiters">विद्युत प्रवाह मर्यादा</string>
  <string name="switches">स्विचेस</string>
  <string name="lamps">दिवे</string>
  <string name="measuring_instruments">मोजण्याचे साधन</string>
  <string name="logic_gates">लॉजिक गेट्स</string>
  <string name="all">सर्व</string>
  <string name="wire">वायर</string>
  <string name="trace_junction">ट्रेस जंक्शन</string>
  <string name="trace_crossing">ट्रेस क्रॉसिंग</string>
  <string name="ground_symbol">ग्राउंड प्रतीक</string>
  <string name="signal_ground_symbol">सिग्नल ग्राउंड प्रतीक</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">चेसिस-ग्राउंड प्रतीक</string>
  <string name="battery_single_cell">बॅटरी, सिंगल सेल</string>
  <string name="battery_multi_cell">बॅटरी, मल्टी-सेल</string>
  <string name="solar_cell">सौर सेल (फोटोवोल्टिक सेल)</string>
  <string name="voltage_direct_current">थेट प्रवाहाचा व्होल्टेज स्त्रोत</string>
  <string name="voltage_alternating_current">पर्यायी प्रवाहाचा व्होल्टेज स्त्रोत</string>
  <string name="controlled_voltage_source">नियंत्रित व्होल्टेज स्त्रोत</string>
  <string name="current_source">वर्तमान स्त्रोत</string>
  <string name="controlled_current_source">नियंत्रित वर्तमान स्त्रोत</string>
  <string name="resistor_common">प्रतिरोधक</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">रिओस्टॅट (व्हेरिएबल रेझिस्टर)</string>
  <string name="potentiometer">पोटेंशियोमीटर</string>
  <string name="thermistor_varistor">थर्मिस्टर किंवा व्हेरिस्टर</string>
  <string name="trimmer_resistor">ट्रिमर रेझिस्टर</string>
  <string name="photoresistor">छायाचित्रकार</string>
  <string name="capacitor">कॅपेसिटर</string>
  <string name="polarized_capacitor">ध्रुवीकृत कॅपेसिटर</string>
  <string name="variable_capacitor">व्हेरिएबल कॅपेसिटर</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">गँगड व्हेरिएबल कॅपेसिटर</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ट्रिमर कॅपेसिटर</string>
  <string name="diode_rectifier">डायोड (रेक्टिफायर)</string>
  <string name="schottky_diode">स्कॉटकी डायोड</string>
  <string name="zener_diode">जेनर डायोड</string>
  <string name="light_emitting_diode">प्रकाश उत्सर्जित करणारा डायोड</string>
  <string name="photodiode">फोटोडिओड</string>
  <string name="tunnel_diode">बोगदा डायोड</string>
  <string name="varicap">वैरिकॅप</string>
  <string name="shockley_diode">शॉकले डायोड</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">सिलिकॉन-नियंत्रित रेक्टिफायर</string>
  <string name="constant_current_diode">सतत चालू डायोड</string>
  <string name="diac">डियाक</string>
  <string name="diode_bridge">डायोड ब्रिज</string>
  <string name="air_core_inductor">एअर कोर इन्डक्टर</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">चुंबकीय कोर असलेले प्रेरक</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">फेराइट कोरसह इंडक्टर</string>
  <string name="variable_inductor">व्हेरिएबल इंडक्टर</string>
  <string name="ferrite_bead">फेराईट मणी</string>
  <string name="transformer">रोहीत्र</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">दुय्यम वळण वर केंद्र टॅप सह ट्रान्सफॉर्मर</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">दोन दुय्यम विंडिंगसह ट्रान्सफॉर्मर</string>
  <string name="electric_current_transformer">विद्युत प्रवाह ट्रान्सफॉर्मर</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">शून्य-अनुक्रम वर्तमान ट्रान्सफॉर्मर</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">द्विध्रुवीय जंक्शन ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="darlington_transistor">डार्लिंग्टन ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="n_channel_jfet">एन-चॅनेल जंक्शन गेट फील्ड-इफेक्ट ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="p_channel_jfet">पी-चॅनेल जंक्शन गेट फील्ड-इफेक्ट ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">डिप्लेशन मोड ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">वर्धन मोड ट्रान्झिस्टर</string>
  <string name="phototransistor">फोटोट्रांसिस्टर</string>
  <string name="antenna">अँटेना</string>
  <string name="dipole_antenna">द्विध्रुवीय अँटेना</string>
  <string name="loop_antenna">लूप अँटेना</string>
  <string name="microphone">मायक्रोफोन</string>
  <string name="buzzer">बझर</string>
  <string name="loudspeaker">लाऊडस्पीकर</string>
  <string name="fuses">फ्यूजेस</string>
  <string name="spst">स्विच, सिंगल-पोल/सिंगल-थ्रो</string>
  <string name="spdt">स्विच, सिंगल-पोल/डबल-थ्रो</string>
  <string name="dpdt">स्विच, डबल-पोल/डबल-थ्रो</string>
  <string name="pushbutton">पुशबटन, क्षणिक किंवा वसंत-परतावा</string>
  <string name="indicating_lamp">दिवा दर्शविणारा</string>
  <string name="incandescent_indicator">तापदायक प्रकाश बल्ब (एक सूचक म्हणून)</string>
  <string name="neon_lamp">निऑन दिवा</string>
  <string name="wattmeter">वॅटमीटर</string>
    <string name="normally_open">(साधारणपणे संपर्क उघडा)</string>
  <string name="normally_closed">(साधारणपणे संपर्क बंद)</string>
  <string name="two_circuit">(दोन-सर्किट)</string>
    <string name="night_mode">रात्र मोड</string>
    <string name="switch_3_buttons">स्विच करा (3 बटणे)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">तीन-बटण स्विच योजना</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">संमिश्र प्रश्न.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI उपसर्गाचा दशांश गुणक निर्दिष्ट करा.</string>
  <string name="all_questions_in_one">सर्व प्रश्न एकात.</string>
  <string name="number_of_questions">प्रश्नांची संख्या:</string>
  <string name="start">चाचणी सुरू करा</string>
  <string name="last_result">बरोबर उत्तरांची टक्केवारी:</string>
  <string name="err_try">त्रुटी. कृपया पुन्हा प्रयत्न करा</string>
  <string name="Finish">समाप्त करा</string>
  <string name="retry">पुन्हा प्रयत्न करा</string>
  <string name="exit">सोडा</string>
  <string name="correct_answers">योग्य उत्तरे:</string>
  <string name="wrong_answers">चुकीची उत्तरे:</string>
  <string name="selectanswer">कृपया, उत्तर निवडा</string>
  <string name="confirm">पुष्टी</string>
  <string name="next">पुढे</string>
  <string name="to_begin">सुरवातीला</string>
  <string name="please">कृपया बाहेर पडण्यासाठी पुन्हा क्लिक करा</string>
  <string name="test_5">हा किर्चहॉफचा पहिला नियम आहे की दुसरा?</string>
  <string name="test_6">कनेक्शन प्रकार निर्दिष्ट करा.</string>
  <string name="test_10">ग्राउंडिंग सिस्टमचा प्रकार निर्दिष्ट करा.</string>
  <string name="test_9">दिवा प्रकार निर्दिष्ट करा.</string>
  <string name="test_40">या रंगाचे तापमान कोणते रंग योग्य आहे?</string>
  <string name="test_2">इलेक्ट्रिकल व्होल्टेज मोजण्यासाठी डिव्हाइस.</string>
  <string name="test_8">हा एक इनॅन्डेन्सेंट दिवा आहे. संख्या 3 काय दर्शवते?</string>
  <string name="test_1">इलेक्ट्रिकल व्होल्टेजसाठी मोजण्याचे एकक.</string>
  <string name="test_11">विद्युत प्रवाहासाठी मोजण्याचे एकक.</string>
  <string name="test_13">लाइन व्होल्टेज सूत्र.</string>
  <string name="test_17">इलेक्ट्रिक शॉकपासून संरक्षण वर्गाचे प्रकार कोणते आहेत?</string>
  <string name="test_18">E27 बेस प्रकारात \"27\" क्रमांकाचा अर्थ काय आहे?\"</string>
  <string name="test_19">कोणत्या बल्बमध्ये पारा असतो?</string>
  <string name="test_20">2.5 kWh चे विद्युत उपकरण 30 मिनिटांच्या ऑपरेशनमध्ये किती वापरते?</string>
  <string name="test_21">विद्युत शक्तीसाठी मोजण्याचे एकक.</string>
  <string name="test_22">विद्युत प्रतिकार मोजण्यासाठी उपकरण.</string>
  <string name="test_25">प्रवेश संरक्षण रेटिंगवरील पहिल्या अंकाचा अर्थ काय आहे? उदाहरणार्थ: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 सर्किट ब्रेकरमध्ये \"C\" अक्षराचा अर्थ काय आहे?"</string>
  <string name="test_28">1 लक्स बरोबर काय आहे?</string>
  <string name="test_30">फ्यूज आणि सर्किट ब्रेकरमध्ये काय फरक आहे?</string>
  <string name="test_31">विद्युत प्रतिकारासाठी मोजण्याचे एकक.</string>
  <string name="test_32">विद्युत प्रवाह मोजण्यासाठी एक उपकरण.</string>
  <string name="test_35">हा ट्रान्सफॉर्मर आहे. संख्या 1 काय दर्शवते?</string>
  <string name="test_37">सर्किट ब्रेकर C16 मध्ये \"16\" क्रमांकाचा अर्थ काय आहे?</string>
  <string name="test_38">कोणते उपकरण विद्युत व्होल्टेज मूल्य नियंत्रित करू शकते आणि विद्युत व्होल्टेज स्थापित मर्यादेच्या पलीकडे गेल्यास लोड बंद करू शकते?</string>
  <string name="test_39">प्रवेश संरक्षण रेटिंगवरील दुसऱ्या अंकाचा अर्थ काय आहे? उदाहरणार्थ: IP23.</string>
  <string name="test_41">कोणते उपकरण अनेक विद्युतीय मापन कार्ये एकत्र करते?</string>
  <string name="test_43">हा एक इनॅन्डेन्सेंट दिवा आहे. 4 आणि 5 क्रमांक काय दर्शवतात?</string>
  <string name="test_44">ही इलेक्ट्रिक मोटर आहे. क्रमांक 2 काय सूचित करतो?</string>
  <string name="test_46">प्रदीपन मोजण्यासाठी कोणते उपकरण वापरले जाते?</string>
  <string name="test_47">E27 बेस प्रकारात \"E\" अक्षराचा अर्थ काय आहे?</string>
  <string name="test_50">कोणत्या ग्राउंडिंग सिस्टमसह संभाव्य समानीकरण प्रणाली वापरण्यास मनाई आहे?</string>
  <string name="test_52">3.3 kWh चे विद्युत उपकरण 15 मिनिटांच्या ऑपरेशनमध्ये किती वापरते?</string>
  <string name="test_53">हा ट्रान्सफॉर्मर आहे. संख्या 2 काय दर्शवते?</string>
  <string name="test_54">ही इलेक्ट्रिक मोटर आहे. संख्या 1 काय दर्शवते?</string>
  <string name="test_56">सर्किट ब्रेकर कशासाठी आहे?</string>
  <string name="test_57">डिफरेंशियल सर्किट ब्रेकरद्वारे कोणत्या दोन उपकरणांची कार्ये एकत्र केली जातात?</string>
  <string name="test_58">विजेचा वापर मोजण्यासाठी यंत्र.</string>
  <string name="test_59">हे उपकरण काय आहे?</string>
  <string name="test_7">प्रतिरोधकांचे अनुक्रमिक कनेक्शन. एकूण प्रतिकार R1,2 किती आहे?</string>
  <string name="test_16">प्रतिरोधकांचे समांतर कनेक्शन. एकूण प्रतिकार R1,2 किती आहे?</string>
  <string name="test_3">सक्रिय शक्ती सूत्र.</string>
  <string name="test_4">ओमचे नियम सूत्र.</string>
  <string name="test_12">प्रतिक्रियात्मक शक्ती सूत्र.</string>
  <string name="test_23">उघड शक्ती सूत्र.</string>
  <string name="test_33">जौल-लेन्झ कायद्याचे सूत्र.</string>
  <string name="test_24">RCD कशासाठी आहे?</string>
  <string name="test_ans_1">टंगस्टन फिलामेंट</string>
  <string name="test_ans_2">संपर्क वायर</string>
  <string name="test_ans_3">स्क्रू थ्रेड्स</string>
  <string name="test_ans_4">ग्लास माउंट समर्थन</string>
  <string name="test_ans_5">शाफ्ट</string>
  <string name="test_ans_6">फ्रेम</string>
  <string name="test_ans_7">रोटर कोर</string>
  <string name="test_ans_8">स्टेटर कोर</string>
  <string name="test_ans_9">स्टेटर वळण</string>
  <string name="test_ans_10">विस्तार टाकी</string>
  <string name="test_ans_11">इन्सुलेटर</string>
  <string name="test_ans_12">रेडिएटर</string>
  <string name="test_ans_13">ट्रान्सफॉर्मर कोर</string>
  <string name="test_ans_14">बेस प्रकार पदनाम</string>
  <string name="test_ans_15">संपर्कांमधील व्यास</string>
  <string name="test_ans_16">लक्समीटर</string>
  <string name="test_ans_17">हे लोकांना इलेक्ट्रिक शॉकपासून वाचवण्यासाठी आणि इलेक्ट्रिकल वायरिंग आणि इलेक्ट्रिकल उपकरणांचे इन्सुलेशन खराब झाल्यास आगीपासून वस्तूंचे संरक्षण करण्यासाठी डिझाइन केले आहे.</string>
  <string name="test_ans_18">हे ओव्हरलोड किंवा शॉर्ट सर्किटमधून जादा प्रवाहामुळे होणाऱ्या नुकसानापासून इलेक्ट्रिकल सर्किटचे संरक्षण करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहे.</string>
  <string name="test_ans_19">हे विद्युत उपकरणांचे लाट व्होल्टेजपासून संरक्षण करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहे.</string>
  <string name="test_ans_20">हे सेट व्होल्टेज मूल्याचे निरीक्षण करण्यासाठी आणि इलेक्ट्रिकल नेटवर्कमध्ये अपघात झाल्यास लोड सेट मर्यादेच्या पलीकडे गेल्यास डिस्कनेक्ट करण्यासाठी डिझाइन केलेले आहे.</string>
  <string name="test_ans_21">घन कण संरक्षण.</string>
  <string name="test_ans_22">द्रव प्रवेश संरक्षण.</string>
  <string name="test_ans_23">रेट केलेल्या वर्तमानासाठी मूल्य.</string>
  <string name="test_ans_24">रेट केलेल्या व्होल्टेजसाठी मूल्य.</string>
  <string name="test_ans_25">मुख्य सर्किटच्या ध्रुवांची संख्या.</string>
  <string name="test_ans_26">प्रकाशन प्रकार (विद्युत चुंबकीय, थर्मल)</string>
  <string name="test_ans_27">मुख्य सर्किट करंटचा प्रकार.</string>
  <string name="test_ans_28">फ्यूज</string>

  <string name="test_60">E27 लॅम्प बेस प्रकारात \"27\" क्रमांकाचा अर्थ काय आहे?</string>
  <string name="test_61">E27 दिवा बेस प्रकारात \"E\" अक्षराचा अर्थ काय आहे?</string>
  <string name="test_62">हे आहे -</string>
  <string name="test_63">हे उपकरण कशासाठी आहे?</string>
  <string name="test_64">दिवा बेस प्रकार पदनाम</string>
  <string name="test_65">उघड शक्ती. सुत्र.</string>
  <string name="test_66">या चिन्हाचा अर्थ काय आहे?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">सर्व चाचण्या अनलॉक करा आणि जाहिराती अक्षम करा.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">कॉपी केले</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Google play वर रेट करा</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">आपण आम्हाला रेट केल्यास आम्ही खूप आभारी राहू.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">सर्वोत्तम रेटिंग %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">आधारासाठी धन्यवाद!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">आम्ही खूप आनंदी आहोत!</string>
</resources>
