<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">الیکٹریشن کی کتاب۔</string>
  <string name="Theory">نظریہ</string>
  <string name="shema">سکیمیں۔</string>
  <string name="info">ٹیسٹ</string>
  <string name="OHMre">اگر دو اقدار معلوم ہوں تو ، اوہم کے قانون کی بنیاد پر تیسری کا حساب لگانا آسان ہے:</string>
  <string name="pred">یہاں بنیادی برقی فارمولے ہیں:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">کیلکولیٹر۔</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* سامان\n TN -C - ایک ایسا نظام جس میں نیوٹرل پروٹیکٹو کنڈکٹر اور نیوٹرل ورکنگ کنڈکٹر اس کی پوری لمبائی میں ایک ساتھ مل جاتے ہیں۔</string>
  <string name="tns">* سامان\n TN -S - ایک ایسا نظام جس میں غیر جانبدار حفاظتی کنڈکٹر اور غیر جانبدار آپریٹنگ کنڈکٹر اس کی پوری لمبائی میں الگ ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="tncs">* سامان\n TN -CS - ایک ایسا نظام جس کے ایک حصے میں غیر جانبدار حفاظتی اور غیر جانبدار آپریٹنگ کنڈکٹر کے افعال ایک ہی کنڈکٹر میں مل جاتے ہیں ، بجلی کی فراہمی سے شروع ہوتی ہے۔</string>
  <string name="it">* سامان\n IT - ایک ایسا نظام جس میں بجلی کی سپلائی کو غیر جانبدار زمین سے الگ تھلگ کیا جاتا ہے یا ہائی ریسسٹنس ڈیوائسز کے ذریعے گراؤنڈ کیا جاتا ہے ، اور برقی تنصیب کے بے نقاب کنڈکٹو حصوں کو گراؤنڈ کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="tt">* سامان\n TT - ایک ایسا نظام جس میں پاور سورس کے غیر جانبدار کو مضبوطی سے گراؤنڈ کیا جاتا ہے ، اور برقی تنصیب کے بے نقاب کنڈکٹیو حصوں کو گراؤنڈنگ ڈیوائس کا استعمال کرتے ہوئے گراؤنڈ کیا جاتا ہے جو ذریعہ کے ٹھوس گراؤنڈ نیوٹرل سے برقی طور پر آزاد ہوتا ہے۔</string>
  <string name="zazeml_1">الیکٹریکل انجینئرنگ میں ، زمین یا زمین ایک برقی سرکٹ میں ایک حوالہ نقطہ ہے جہاں سے وولٹیج کی پیمائش کی جاتی ہے ، برقی رو کے لیے ایک عام واپسی کا راستہ ، یا زمین سے براہ راست جسمانی رابطہ۔</string>
  <string name="zazeml_2">● T (Terra) = زمین سے براہ راست رابطہ۔\n ● میں (تنہائی) = زمین سے کوئی تعلق نہیں ہے (چاہے اونچی رکاوٹ ہو)\n ● N (غیر جانبدار) = غیر جانبدار بجلی کی فراہمی کیبل سے براہ راست رابطہ (جہاں یہ کیبل بجلی کی فراہمی میں بھی گراؤنڈ ہے)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. ویلڈنگ </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. سولڈرنگ </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. سکرو لیس ٹرمینلز </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. ٹوئسٹ آن وائر کنیکٹر </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. ٹرمینل بلاک </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. بازو کنکشن </b>
  </string>
  <string name="soed_13">آستین کا کنکشن خصوصی آستینوں کا استعمال کرتے ہوئے بنایا گیا ہے ، جس میں تار جکڑی ہوئی ہے۔ آستین کی کرمنگ خاص چمٹا کے ساتھ کی جاتی ہے۔ یہ یقینی بنانا ضروری ہے کہ آستین اس تار کے قطر سے ملتی ہے جو اس میں جکڑا ہوا ہے۔ عام طور پر ، چمٹا کے پاس ایک خاص تالا ہوتا ہے جو اس وقت کام کرتا ہے جب آستین مکمل طور پر لپٹی ہو۔ تاروں کو سکیڑنے کے بعد ، وہ موصل ہوتے ہیں اور جنکشن باکس میں رکھے جاتے ہیں۔</string>
  <string name="soed_11">ٹرمینل بلاک ایک سے زیادہ تاروں کو جوڑنے کا ایک بہت ہی آسان طریقہ ہے۔ پلاسٹک ہاؤسنگ پر مشتمل ہے جس کے اندر تانبے کے سکرو رابطے ہیں۔ اس میں کنکشن کے 12 یا اس سے زیادہ جوڑے ہوسکتے ہیں۔ اگر آپ کو چھوٹی رقم کی ضرورت ہو تو ، چاقو سے اضافی کاٹ دیں۔\n \t اس کنکشن کو وقتا فوقتا چیک کیا جانا چاہیے اور پیچ سخت کیے جائیں۔ پیچ کو سخت کرنے کے بعد ، ہر تار کو کھینچیں تاکہ یہ یقینی بنایا جا سکے کہ یہ محفوظ طریقے سے منسلک ہے۔</string>
  <string name="soed_9">ٹوئسٹ آن وائر کنیکٹر چھوٹے تاروں کو جوڑنے کا ایک سادہ طریقہ ہے ، جو متعدد ، چھوٹے ، سخت تانبے کے تاروں کو جوڑنے کے لیے استعمال ہوتا ہے۔ کھلی ہوئی تاروں کو ایک ٹوپی کے ساتھ مل کر مڑا جاتا ہے۔</string>
  <string name="soed_7">سکرو لیس ٹرمینلز ایک بہت ہی آسان کنکشن آپشن ہیں۔ تاروں کے سرے چھین لیے جاتے ہیں اور ٹرمینل میں داخل کیے جاتے ہیں ، جہاں اسپرنگ کلپ انہیں ٹھیک کرتا ہے۔\n \t 1. سخت تانبے کے کنڈکٹرز کو جوڑنے کے لیے سیلف کلیمپنگ سکرو لیس کنکشن ٹرمینلز۔\n \t 2. یونیورسل سکرو لیس ٹرمینلز دونوں لچکدار اور سخت تانبے کے تاروں کو جوڑنے کی اجازت دیتے ہیں۔\n \t سوہ کنکشن میں تھوڑا وقت لگتا ہے اور اسے مزید دیکھ بھال کی ضرورت نہیں ہوتی ہے ، کیونکہ ایک خاص فلیٹ اسپرنگ مضبوطی سے دباتی ہے اور تار کو ٹھیک کرتی ہے۔\n \t اگر ٹرمینلز میں کانٹیکٹ پیسٹ ہو تو وہ تانبے اور ایلومینیم دونوں تاروں کو جوڑنے کے لیے استعمال کیے جا سکتے ہیں۔</string>
  <string name="soed_3">تاروں کو جوڑنے کا سب سے قابل اعتماد طریقہ ویلڈنگ ہے۔ تاروں کو ایک ساتھ مڑا جاتا ہے اور پھر ویلڈنگ کی جاتی ہے۔</string>
  <string name="soed_5">سولڈرنگ ، ویلڈنگ کے ساتھ ، تاروں کو جوڑنے کا بھی ایک قابل اعتماد طریقہ ہے۔</string>
  <string name="soed_1">تاروں کے کنکشن پوائنٹس خاص خطرے کا زون ہیں۔ زیادہ تر خرابیاں اور حادثات ٹھیک ٹھیک رابطوں اور کیبل مروڑ میں ہوتے ہیں۔ آپ کو تاروں کے کنکشن پر خصوصی توجہ دینی چاہیے۔</string>
  <string name="question">مینو</string>
  <string name="no_ads">کوئی اشتہار نہیں۔</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">برادری</string>
  <string name="avtomat_2">درجہ بندی:\n - مرکزی سرکٹ کرنٹ کی قسم اور درجہ بندی سے۔\n - ڈیزائن کے لحاظ سے۔\n - مرکزی سرکٹ کے ڈنڈوں کی تعداد سے۔\n - موجودہ لیمینٹر کی موجودگی سے۔\n - رہائی کی قسم سے (برقی مقناطیسی ، تھرمل)\n - وقت کی موجودہ خصوصیت کے مطابق (بی ، سی ، ڈی اور دیگر)</string>
  <string name="avtomat_1">سرکٹ بریکر ایک خود کار طریقے سے چلنے والا الیکٹریکل سوئچ ہے جو بجلی کے سرکٹ کو اوورلوڈ یا شارٹ سرکٹ سے اضافی کرنٹ کی وجہ سے ہونے والے نقصان سے بچانے کے لیے بنایا گیا ہے۔ اس کا بنیادی کام غلطی کا پتہ چلنے کے بعد موجودہ بہاؤ کو روکنا ہے۔ فیوز کے برعکس ، جو ایک بار چلتا ہے اور پھر اسے تبدیل کرنا ضروری ہے ، ایک سرکٹ بریکر کو دوبارہ ترتیب دیا جا سکتا ہے (یا تو دستی طور پر یا خود کار طریقے سے) عام آپریشن دوبارہ شروع کرنے کے لیے۔</string>
  <string name="dif_1">اوور کرنٹ پروٹیکشن کے ساتھ بقایا کرنٹ سرکٹ بریکر ایک صورت میں دو حفاظتی آلات کے افعال کو جوڑتا ہے - ایک بقایا کرنٹ ڈیوائس اور ایک سرکٹ بریکر۔\n \t RCBOs عام طور پر ایپلی کیشنز میں استعمال ہوتے ہیں جہاں ضرورت سے زیادہ کرنٹ (اوورلوڈ اور شارٹ سرکٹ) کے خلاف تحفظ اور زمین کے رساو دھاروں کے خلاف تحفظ کو یکجا کرنے کی ضرورت ہوتی ہے۔</string>
  <string name="uzo_2">\t بقایا موجودہ آلہ درجہ بند ہے:\n - ڈنڈوں کی تعداد سے\n - درجہ بند کرنٹ سے۔\n - آپریشن کے اصول کے مطابق (الیکٹرانک اور الیکٹرو مکینیکل)\n - جوابی وقت میں تاخیر کی موجودگی سے۔\n - موجودہ لیک کی قسم سے۔</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">فیز کنٹرول ریلے کا استعمال کرتے ہوئے ریزرو کی خودکار منتقلی کی ایک مثال۔</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">بقایا موجودہ آلہ (RCD) ایک رابطہ سوئچنگ آلہ ہے جس کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے:\n people لوگوں کو بجلی کے جھٹکے سے بچائیں۔\n electrical برقی وائرنگ اور برقی آلات کی موصلیت کو نقصان پہنچنے کی صورت میں اشیاء کو آگ سے بچائیں۔\n \t اگر خراب شدہ موصلیت کے ذریعے یا انسانی جسم کے ذریعے زمین کی رساو کی وجہ سے RCD سے جڑے ہوئے کنڈکٹروں کے درمیان کرنٹ (ڈفرینشل کرنٹ) میں کوئی فرق ہے تو ، آلہ اس پر رد عمل ظاہر کرتا ہے اور فوری طور پر نیٹ ورک کو منقطع کر دیتا ہے۔</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD موجودہ 40A اور موجودہ 30mA کی ترتیب کے ساتھ۔</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 30mA کی سیٹنگ کرنٹ کے ساتھ۔</string>
  <string name="avtomat_podpis">سرکٹ بریکر C16۔</string>
  <string name="uzo_princip_text">برقی تنصیب کے زندہ حصوں کے ساتھ رابطے میں رساو موجودہ ظاہر ہوتا ہے۔ اس لمحے ، موجودہ ٹرانسفارمر سے گزرنے والے دھاروں کی شدت کی خلاف ورزی کی جاتی ہے (ان پٹ پر کرنٹ آؤٹ پٹ پر کرنٹ کے برابر نہیں ہوتا) اور الیکٹرک کرنٹ ٹرانسفارمر کے سیکنڈری سرکٹ میں ایک برقی کرنٹ ظاہر ہوتا ہے جو کہ اس کے لیے کافی ہے کام کرنے کے لیے ریلے ریلے میکانزم کو چالو کرتا ہے جو رابطوں کو کھولتا ہے۔</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. بولٹڈ تار کنکشن </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t ملی میٹر. \u00B2</string>
  <string name="mm">\t ملی میٹر</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 ملی میٹر \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">تاپدیپت چراغ۔</string>
  <string name="czokol_1">لائٹ بلب ساکٹ ایک ایسا آلہ ہے جو میکانی طور پر سپورٹ کرتا ہے اور ہم آہنگ برقی چراغ کے لیے برقی کنکشن فراہم کرتا ہے۔ ساکٹ لیمپ کو محفوظ طریقے سے اور آسانی سے تبدیل کرنے کی اجازت دیتے ہیں (دوبارہ چراغاں)۔ چراغ رکھنے والوں کے لیے بہت سے مختلف معیارات ہیں ، بشمول ابتدائی ڈی فیکٹو سٹینڈرڈ اور بعد میں مختلف سٹینڈرڈ باڈیز کے بنائے ہوئے معیارات۔ بعد کے بہت سے معیارات ایک عام کوڈنگ سسٹم کے مطابق ہوتے ہیں جس میں ساکٹ کی قسم کو حرف یا مخفف کے بعد نامزد کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t تمام لیمپ کو ساکٹ کی ضرورت نہیں ہوتی۔ مثال کے طور پر ، کچھ چھوٹے لیمپوں میں تار لیڈز ہیں جو سکرو ٹرمینلز یا دیگر تاروں سے براہ راست کنکشن کے لیے موزوں ہیں ، اور کچھ ریفلیکٹر لیمپ برقی کنکشن کے لیے سکرو ٹرمینلز فراہم کرتے ہیں۔</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">سرج پروٹیکشن ڈیوائس 3 ڈنڈے + این۔</string>
  <string name="uzip_1">سرج پروٹیکشن ڈیوائسز بجلی کے آلات کو سرج وولٹیج سے بچانے کے لیے بنائے گئے ہیں۔ وہ عارضی اوور وولٹیج کو محدود کرتے ہیں ، موجودہ تسلسل کو زمین کی طرف موڑ دیتے ہیں اور اوور وولٹیج کے طول و عرض کو اس سطح تک کم کرتے ہیں جو برقی تنصیبات اور آلات کے لیے محفوظ ہے۔ ایس پی ڈی سول تعمیر اور صنعتی سہولیات دونوں میں استعمال ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t ایک وولٹیج سپائیک ایک عارضی واقعہ ہے ، عام طور پر 1 سے 30 مائیکرو سیکنڈ تک جاری رہتا ہے ، جو 1000 وولٹ سے زیادہ تک پہنچ سکتا ہے۔ بجلی جو بجلی کی لائن سے ٹکراتی ہے وہ کئی ہزار ، بعض اوقات 100،000 یا اس سے زیادہ وولٹ دے سکتی ہے۔ ایک موٹر بند ہونے پر 1000 یا اس سے زیادہ وولٹ کا سپائک پیدا کر سکتی ہے۔ سپائکس وائرنگ کی موصلیت کو خراب کر سکتا ہے اور الیکٹرانک آلات جیسے بیٹری چارجر ، موڈیم اور ٹی وی کو تباہ کر سکتا ہے۔\n \t ایک طویل مدتی اضافے ، سیکنڈ ، منٹ ، یا گھنٹوں تک ، جو پاور ٹرانسفارمر کی ناکامی جیسے کھوئی ہوئی غیر جانبدار یا دیگر پاور کمپنی کی خرابی کی وجہ سے ہوتا ہے ، عارضی محافظوں کے ذریعہ محفوظ نہیں ہوتے ہیں۔ طویل مدتی اضافے محافظوں کو پوری عمارت یا علاقے میں تباہ کر سکتے ہیں۔ یہاں تک کہ دسیوں ملی سیکنڈ بھی محافظ سے زیادہ لمبا ہوسکتا ہے۔ طویل مدتی اضافے فیوز اور اوور وولٹیج ریلے سے سنبھالے جا سکتے ہیں یا نہیں۔\n \t ایک عارضی اضافے کا محافظ کسی محفوظ ڈیوڑھی کے نیچے وولٹیج کو کم کرنے کے لیے کرنٹ کو بلاک یا شارٹ کر کے الیکٹرک ڈیوائس کو فراہم کردہ وولٹیج کو محدود کرنے کی کوشش کرتا ہے۔ بلاکنگ انڈیکٹرز کا استعمال کرتے ہوئے کی جاتی ہے جو کرنٹ میں اچانک تبدیلی کو روکتا ہے۔ شارٹنگ خلاء ، خارج ہونے والی ٹیوبیں ، زینر ٹائپ سیمیکمڈکٹرز ، اور MOVs (میٹل آکسائڈ وریسٹورز) کے ذریعے کیا جاتا ہے ، یہ سب کچھ ایک مخصوص وولٹیج کی دہلیز تک پہنچنے کے بعد کرنٹ لگانا شروع کردیتے ہیں ، یا کیپسیٹرز کے ذریعے جو وولٹیج میں اچانک تبدیلی کو روکتے ہیں۔ کچھ اضافے کے محافظ متعدد عناصر استعمال کرتے ہیں۔</string>
  <string name="rele_title">وولٹیج مانیٹرنگ ریلے</string>
  <string name="rele_desk">\t وولٹیج ریلے الیکٹرانک وولٹیج مانیٹرنگ ڈیوائس اور لوڈ ڈسکنیکٹر کے پاور سیکشن کا ایک مجموعہ ہے ، جو ایک کیس میں جمع ہوتا ہے۔ یہ بجلی کے نیٹ ورک میں حادثات کی صورت میں ، سیٹ وولٹیج ویلیو کی نگرانی کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے ، اور اگر لوڈ سیٹ کی حد سے بڑھ جائے تو اسے منقطع کر دیا جائے۔</string>
  <string name="im_desk_rele">سنگل فیز وولٹیج مانیٹرنگ ریلے۔</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t موٹر کی گردش کی سمت کو تبدیل کرنے کے لیے ، آپ کو رابطہ KM 1.2 یا KM 2.2 کو عام طور پر بند حالت میں واپس کرنے کے لیے سب سے پہلے اسے روکنا ہوگا۔ یہ رابطے فیز ٹو فیز شارٹ سرکٹ کو روکنے کے لیے استعمال ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="elmeh_desk">الیکٹرو مکینیکل کنورٹرز وہ ڈیوائسز ہیں جو برقی توانائی کو مکینیکل انرجی یا اس کے برعکس تبدیل کرنے کے لیے بنائے گئے ہیں۔ وہ ایک قسم کی برقی توانائی کو دوسری میں بھی تبدیل کر سکتے ہیں۔</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t توانائی کے تبادلوں کی سمت کے مطابق ، الیکٹرک مشینوں میں درجہ بندی کی جاتی ہے:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">ایک برقی موٹر برقی توانائی کو مکینیکل توانائی میں بدل دیتی ہے۔ برقی جنریٹرز کا الٹا عمل ، زیادہ تر الیکٹرک موٹریں مقناطیسی شعبوں اور کرنٹ لے جانے والے کنڈکٹر کے ذریعے گھومتی قوت پیدا کرتی ہیں۔ موٹرز اور جنریٹروں میں بہت سی مماثلتیں ہیں اور کئی قسم کی الیکٹرک موٹرز جنریٹر کے طور پر چلائی جا سکتی ہیں اور اس کے برعکس۔ الیکٹرک موٹرز ایپلی کیشنز میں صنعتی پنکھے ، بلورز اور پمپ ، مشین ٹولز ، گھریلو ایپلائینسز ، پاور ٹولز ، اور ڈسک ڈرائیوز کے طور پر پائی جاتی ہیں۔</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">ٹرانسفارمر ایک مستحکم آلہ ہے جو فریکوئنسی کو تبدیل کیے بغیر ایک کرنٹ کو ایک وولٹیج لیول سے دوسری لیول (اونچی یا کم) ، یا اسی لیول پر بدلتا ہے۔ ایک ٹرانسفارمر برقی توانائی کو ایک سرکٹ سے دوسرے سرکٹ میں منتقل کرنے والے کنڈکٹرز یعنی ٹرانسفارمر کی کنڈلی کے ذریعے منتقل کرتا ہے۔ پہلے یا پرائمری وائنڈنگ میں مختلف برقی رو ٹرانسفارمر کے کور میں مختلف مقناطیسی بہاؤ پیدا کرتا ہے اور اس طرح ثانوی سمیٹ کے ذریعے مختلف مقناطیسی میدان بنتا ہے۔ یہ مختلف مقناطیسی میدان ثانوی سمیٹ میں مختلف برقی قوت (ایم ایف) یا \"وولٹیج\" کو اکساتا ہے۔ اس اثر کو باہمی شمولیت کہا جاتا ہے۔</string>
  <string name="el_bez_desk">برقی حفاظت تنظیمی اقدامات اور تکنیکی ذرائع کا ایک نظام ہے جو کارکنوں پر برقی رو ، برقی قوس ، برقی مقناطیسی میدان اور جامد بجلی سے نقصان دہ اور خطرناک اثرات کو روکتا ہے۔\n \t یہ قانونی سماجی و اقتصادی، تنظیمی، تکنیکی، سینیٹری، طبی، بچاؤ، بحالی اور دیگر سرگرمیوں میں شامل ہیں.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">الیکٹرک شاک کے خلاف تحفظ کی کلاس الیکٹریکل آلات استعمال کرتے وقت طریقوں اور برقی حفاظت کی ڈگری کو نامزد کرنے کا ایک نظام ہے۔</string>
  <string name="desk_0_1">\t صرف کام کی تنہائی دستیاب ہے۔ غیر موصل دھاتی حصوں کی اضافی موصلیت فراہم نہیں کی جاتی ہے۔ گراؤنڈنگ فراہم نہیں کی جاتی ہے۔ ہاؤسنگ یا کنٹرول پر خطرناک وولٹیج کا کوئی اشارہ نہیں ہے۔</string>
  <string name="desk_0_2">\t تقریبا all تمام الیکٹریکل ڈیوائسز بغیر گراؤنڈ میٹل باڈی ، کھلی سرپل ہاٹ پلیٹس اور ہیٹر ، چھت کے فانوس۔</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t صرف کام کی تنہائی دستیاب ہے۔ غیر موصل دھاتی حصوں کی اضافی موصلیت فراہم نہیں کی جاتی ہے۔ دھاتی نان کرنٹ لے جانے والے حصوں کی گراؤنڈنگ کو ایک خاص تار کو گراؤنڈ لوپ سے جوڑ کر یا برقی آلات کے براہ راست مکینیکل رابطہ اور گراؤنڈ لوپ کو یقینی بنایا جاتا ہے۔ گراؤنڈ لوپ کنکشن پوائنٹ زمین کی علامت سے ظاہر ہوتا ہے۔</string>
  <string name="desk_0I_2">\t مشین ٹولز ، سوئچ بورڈز ، ٹرانسفارمر سب اسٹیشنز ، ریل پٹریوں پر کرینیں ، ٹرام ، الیکٹرک لوکوموٹو۔</string>
  <string name="desk_I_1">\t گراؤنڈنگ دھات کے غیر کرنٹ لے جانے والے حصوں کو ڈیوائس پلگ کو ایک خاص ساکٹ سے گراؤنڈنگ کنٹیکٹ سے جوڑ کر یقینی بنایا جاتا ہے۔</string>
  <string name="desk_I_2">\t کمپیوٹر ، مائکروویو ، واشنگ مشین۔</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t ڈبل یا مضبوط موصلیت موجود ہے۔ چیسیس گراؤنڈنگ کی ضرورت نہیں ہے۔ پلگ کا گراؤنڈنگ رابطہ نہیں ہے۔</string>
  <string name="desk_II_2">\t ویکیوم کلینر ، ٹی وی ، الیکٹرک ڈرل ، ہیئر ڈرائر ، سیل شدہ اسٹریٹ لیمپ ، ٹرالی بس۔</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t 42VDC یا 36VAC پر کوئی اور الیکٹرک سرکٹس موجود ہیں.</string>
  <string name="desk_III_2">\t بیٹری سے چلنے والے تمام آلات جن میں ہائی وولٹیج سرکٹس نہیں ہوتے (ریڈیو ، پورٹیبل پلیئرز ، گھڑیاں ، فلیش لائٹس)۔ بیرونی بجلی کی فراہمی والے آلات (سکینر ، لیپ ٹاپ)۔ مؤخر الذکر کے لیے ، حفاظت کا تعین بجلی کی فراہمی کے معیار اور ڈگری سے ہوتا ہے۔</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t صرف برقی خطرے کے بغیر کمروں میں استعمال ہونے کی اجازت ہے ، نیز باڑ والے الیکٹرک کیمروں یا کمروں میں جہاں غیر مجاز افراد کی رسائی خارج ہے۔ اگر ممکن ہو تو ، اس طرح کے آلات کو سروس سے باہر لے جانا چاہیے۔</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t اسٹیشنری تنصیب ، گراؤنڈنگ تار کی لمبائی کے اندر چھوٹی حرکتیں ، برقی تنصیبات ریلوں کے ساتھ حرکت کرتی ہیں۔ گراؤنڈ کے بغیر آپریشن ممنوع ہے۔</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t اگر کوئی زمینی رابطہ ہے تو ، استعمال محدود نہیں ہے (جب تک کہ آپریٹنگ دستی میں دوسری صورت میں وضاحت نہ ہو)۔ بغیر گراؤنڈ کے - کلاس \"0\" کی طرح۔</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t محدود نہیں ، سوائے اعلی نمی کے حالات (85 over سے زیادہ) ان آلات کے لیے جو IP65 سے کم حفاظتی کلاس کے ہیں۔ کم از کم ایک برقی حفاظتی آلہ کے استعمال کے ساتھ یا آر سی ڈی کے ذریعے منسلک ہونے پر یا جب صرف ایک برقی وصول کنندہ ایک علیحدہ ذریعہ سے چلتا ہے تو کم از کم ایک برقی حفاظتی آلے کے استعمال کے ساتھ اجازت دی گئی ہے۔</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t محدود نہیں.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● سنگل فیز - جب فیز تار غیر جانبدار سے جڑا ہوا ہو۔ اس طرح کے شارٹ سرکٹس اکثر ہوتے ہیں۔\n ● دو مرحلے - جب ایک مرحلہ دوسرے سے جڑا ہوا ہو۔\n ● تین مرحلے - جب تین مراحل ایک دوسرے سے جڑے ہوئے ہوں۔ یہ شارٹ سرکٹ کی سب سے مشکل قسم ہے۔</string>
  <string name="title_kz_2">شارٹ سرکٹس کی اقسام اور ان کے اسباب</string>
  <string name="desk_kz_1">شارٹ سرکٹ ایک برقی سرکٹ ہے جو کہ کرنٹ کو بغیر کسی یا بہت کم برقی رکاوٹ کے بغیر غیر ارادی راستے پر سفر کرنے کی اجازت دیتا ہے۔ اس کے نتیجے میں سرکٹ میں ایک بہت زیادہ کرنٹ بہتا ہے۔\n \t ایک شارٹ سرکٹ کی صورت میں، سرکٹ میں مزاحمت غائب، اور موجودہ لامتناہی جس کے تباہ کن نتائج کی طرف جاتا بڑھانے کے لئے، شروع ہوتا ہے.\n \t اگر سرکٹ بریکر لائن پر انسٹال ہوتا ہے تو اسے برقی مقناطیسی رہائی کے حکم پر لائن کو بند کرنا پڑتا ہے۔</string>
  <string name="otv_desk">یہ برقی تنصیبات میں صرف 100 سے 500 V تک وولٹیج کے ساتھ باری باری موجودہ کے ساتھ استعمال کیا جاتا ہے۔ مرحلے کا تعین کرنے کے لیے استعمال کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="desk_mult">وولٹیج ، کرنٹ ، مزاحمت ، یا تسلسل کی پیمائش کے لیے استعمال کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="strip_desk">تاروں اور کیبلز سے موصلیت اتارنے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔</string>
  <string name="desk_otv">زیادہ اقسام ، بہتر. موصل ہینڈل اور شافٹ کے ساتھ ہونا ضروری ہے۔</string>
  <string name="passat_desk">ملٹی فنکشنل ہینڈ ہیلڈ فٹنگ اور اسمبلی ٹول جو کلیمپنگ اور گرفت کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔</string>
  <string name="kluch_desk">بولٹ ، گری دار میوے اور دیگر حصوں کو سخت کرکے تھریڈڈ کنکشن کو جوڑنے کا آلہ۔ یہ مطلوبہ ہے ، یقینا ، رنچوں کو الگ تھلگ کیا جائے۔</string>
  <string name="molotok_desk">چھوٹے ٹکرانے والے ہاتھ کا آلہ جو کیل میں ہتھوڑا ڈالنے کے لیے استعمال کیا جاتا ہے ، ڈول میں ٹیپ کرتا ہے ، بڑھتے ہوئے بریکٹ کو جوڑتا ہے۔</string>
  <string name="nozh_desk">ایک انتہائی ورسٹائل ٹول۔ تقریبا no کوئی بھی کام اس کے بغیر مکمل نہیں ہوتا۔</string>
  <string name="kryglogubci_desk">گھوبگھرالی موڑنے والی تاروں کے لیے مفید ہے۔</string>
  <string name="bokorezi_desk">بنیادی مقصد - کاٹنے والی تاریں ، ناخن ، پیچ۔</string>
  <string name="napilnik_desk">یہ تار کے تاروں کو تیز کرنے ، ناہموار سطحوں کو ایڈجسٹ کرنے کے لیے مفید ہے۔</string>
  <string name="noshovki_desk">ہیکسوا کی مختلف اقسام ہیں: دھات ، لکڑی ، ڈرائی وال کے لیے۔ ضرورت سے زیادہ کاٹیں ، بڑھنے کے لیے ایک سوراخ کاٹ دیں۔</string>
  <string name="ryletka_desk">کام کی اشیاء ، کیبل کی لمبائی کے سائز کی پیمائش کے لیے مفید ہے۔</string>
  <string name="perf_desk">ہتھوڑا ڈرل کے استعمال سے سوراخ ڈرل کیے جاتے ہیں ، نالی بنائی جاتی ہے اور کچل دی جاتی ہے۔ اس میں ڈرل اور مختلف اٹیچمنٹ منسلک کرنے کے لیے ایک ورکنگ ہیڈ ہے۔</string>
  <string name="shyryp_desk">بڑے پیمانے پر کام کے لیے مفید جہاں آپ کو پیچ سخت کرنے کی ضرورت ہے۔</string>
  <string name="payalnik_desk">ٹننگ اور سولڈرنگ تاروں کے لیے۔</string>
  <string name="poyas_desk">بیلٹ پر کام کے لیے تمام ضروری ٹولز رکھنے کی اجازت دیتا ہے۔</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t لکس (lx) روشنی کی SI اخذ کردہ اکائی ہے ، جس میں چمکدار بہاؤ فی یونٹ رقبہ ماپا جاتا ہے۔ یہ ایک لیمن فی مربع میٹر کے برابر ہے۔ فوٹوومیٹری میں ، یہ شدت کو ایک پیمائش کے طور پر استعمال کیا جاتا ہے ، جیسا کہ انسانی آنکھ سمجھتی ہے ، روشنی کی جو کسی سطح سے ٹکراتی یا گزرتی ہے۔</string>
  <string name="luks_desk_2">\t ایک شخص بغیر امداد کے روشنی کی سطح کی مخصوص قیمت کا تعین کرنے سے قاصر ہے ، درست معلومات حاصل کرنے کے لیے ایک لکس میٹر استعمال کیا جاتا ہے۔ سرگرمی کے مختلف شعبوں کے لیے کام کی سطحوں اور احاطے کی روشنی کو ریاستی قواعد و ضوابط کے مطابق ہونا چاہیے۔</string>
  <string name="lumen_desk">\t lumen کی (ایل ایم) SI برائٹ بہاؤ، وقت کے فی یونٹ ایک ذریعہ کی طرف سے خارج نظر آتا ہے روشنی کی کل مقدار کا ایک طریقہ کے یونٹ حاصل کیا جاتا ہے. چمکدار بہاؤ طاقت سے مختلف ہوتا ہے (شعاعی بہاؤ) اس تابناک بہاؤ میں خارج ہونے والی تمام برقی مقناطیسی لہریں شامل ہوتی ہیں ، جبکہ چمکدار بہاؤ کو انسانی آنکھ کی مختلف طول موج کے حساسیت کے ماڈل (ایک \"چمکدار فعل\") کے مطابق وزن کیا جاتا ہے۔ Lumens لکس سے متعلق ہیں کہ ایک لکس ایک لیمن فی مربع میٹر ہے۔</string>
  <string name="cvet_temp">\t رنگین درجہ حرارت (کیلون ، K میں ماپا جاتا ہے) - آپٹیکل رینج میں طول موج کے فنکشن کے طور پر روشنی کے منبع کی تابکاری کی شدت کے کورس کی خصوصیت ہے۔</string>
  <string name="mult_desk">ملٹی میٹر ایک الیکٹرانک پیمائش کا آلہ ہے جو ایک یونٹ میں کئی پیمائش کے افعال کو جوڑتا ہے۔ ایک عام ملٹی میٹر وولٹیج ، کرنٹ اور مزاحمت کی پیمائش کر سکتا ہے۔ اینالاگ ملٹی میٹر ریڈنگ کو ظاہر کرنے کے لیے ایک چلنے والے پوائنٹر کے ساتھ ایک مائکرو میٹر استعمال کرتے ہیں۔ ڈیجیٹل ملٹی میٹر (ڈی ایم ایم ، ڈی وی او ایم) میں ایک عددی ڈسپلے ہوتا ہے ، اور یہ ایک گرافیکل بار بھی دکھا سکتا ہے جو ماپا قدر کی نمائندگی کرتا ہے۔ ڈیجیٹل ملٹی میٹر نے اینالاگ ملٹی میٹر کو متروک کر دیا ہے ، کیونکہ وہ اب کم قیمت ، زیادہ درستگی اور زیادہ جسمانی طور پر مضبوط ہیں۔\n \t ہدایات کا استعمال کرتے ہوئے کرنے سے پہلے اپنے multimeter کے ساتھ آیا ہے کہ پڑھنے کے لئے اس بات کا یقین ہو جائے.</string>
  <string name="gen_desk">الیکٹرک جنریٹر ایک ایسا آلہ ہے جو مکینیکل توانائی کو برقی توانائی میں تبدیل کرتا ہے۔ ایک جنریٹر الیکٹران کو بیرونی برقی سرکٹ سے بہنے پر مجبور کرتا ہے۔ یہ کسی حد تک پانی کے پمپ سے مشابہ ہے ، جو پانی کا بہاؤ پیدا کرتا ہے لیکن پانی کو اندر نہیں بناتا۔ مکینیکل انرجی کا ذریعہ ، پرائم موور ، ایک باہمی یا ٹربائن بھاپ انجن ، ٹربائن یا واٹر وہیل سے گرنے والا پانی ، اندرونی دہن انجن ، ونڈ ٹربائن ، ہینڈ کرینک ، کمپریسڈ ہوا یا میکانی توانائی کا کوئی دوسرا ذریعہ ہوسکتا ہے۔\n \t ایک برقی مشین کے دو اہم حصوں کو میکانیکل یا برقی شرائط میں بیان کیا جا سکتا ہے۔ مکینیکل شرائط میں ، روٹر گھومنے والا حصہ ہے ، اور اسٹیٹر برقی مشین کا اسٹیشنری حصہ ہے۔ برقی شرائط میں ، آرمیچر بجلی پیدا کرنے والا جزو ہے اور فیلڈ برقی مشین کا مقناطیسی فیلڈ جزو ہے۔ آرمیچر روٹر یا اسٹیٹر پر ہوسکتا ہے۔ مقناطیسی میدان یا تو برقی مقناطیس یا روٹر یا سٹیٹر پر نصب مستقل میگنےٹ کے ذریعے فراہم کیا جا سکتا ہے۔ جنریٹرز کو دو اقسام میں تقسیم کیا جاتا ہے ، اے سی جنریٹر اور ڈی سی جنریٹر۔</string>
  <string name="gen_desk_2">\t فی الحال، بجلی کی پیداوار کی مندرجہ ذیل اقسام ہیں:\n ● پن بجلی - ایک ایسی صنعت جو پانی کے بہاؤ کی حرکی توانائی کو بجلی پیدا کرنے کے لیے استعمال کرتی ہے۔\n تھرمل پاور انڈسٹری - ایک ایسی صنعت جو جیواشم ایندھن کے دہن سے تھرمل توانائی استعمال کرتی ہے۔\n جوہری توانائی ایک ایسی صنعت ہے جہاں ایٹمی ری ایکٹر میں جوہری رد عمل کے نتیجے میں تھرمل توانائی خارج ہوتی ہے۔\n متبادل پاور انجینئرنگ:\n - شمسی توانائی\n - ہوا کی طاقت۔\n جیوتھرمل پاور (زمین کی حرارت کا استعمال)\n - ہائیڈروجن توانائی۔</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t اس اسکیم اور پچھلی ایک کے درمیان فرق یہ ہے کہ انجن کی گردش کی سمت تبدیل کرنے کے لیے ، آپ کو ہر بار \"سٹاپ\" بٹن دبانے کی ضرورت نہیں ہے۔</string>
  <string name="elizm_desk">الیکٹریکل پیمائش کے آلات آلات کی ایک کلاس ہے جو مختلف برقی مقداروں کی پیمائش کے لیے استعمال ہوتی ہے۔</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">ایک ایمیٹر ایک ایسا آلہ ہے جو امپیئرز (مائیکرو امیئرز ، ملی ایمپیرس ، ایمپیرس یا کلو ایمپیرس) میں کرنٹ کی پیمائش کرتا ہے۔ امیمٹر برقی سرکٹ میں سلسلہ میں جڑا ہوا ہے ، موجودہ جس میں ماپا جاتا ہے۔ امیٹر کی اندرونی مزاحمت کم سے کم ہونی چاہیے تاکہ ٹیسٹ کے تحت کسی چیز کو متاثر نہ کیا جائے۔\n \t پیمائش کی حد کو بڑھانے کے لیے ، امیمٹر ایک شنٹ (DC اور AC کے لیے) ، ایک موجودہ ٹرانسفارمر (صرف AC کے لیے) یا ایک مقناطیسی یمپلیفائر (DC سرکٹس کے لیے) سے لیس ہے۔\n \t ڈیزائن کے لحاظ سے امیٹرز میں تقسیم ہیں:\n meters الیکٹرانک سرکٹس کے بغیر اور ایک پوائنٹر اشارے کے ساتھ امیٹرز۔\n electronic الیکٹرانک سرکٹس کے ساتھ امی میٹرز اور پوائنٹر انڈیکیٹر کا استعمال۔\n a ڈیجیٹل اشارے کے ساتھ۔</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">ینالاگ وولٹ میٹر سرکٹ کے وولٹیج کے تناسب سے ایک پوائنٹر کو پورے پیمانے پر منتقل کرتے ہیں۔ ڈیجیٹل وولٹ میٹر ایک ینالاگ سے ڈیجیٹل کنورٹر کے استعمال سے وولٹیج کا عددی ڈسپلے دیتے ہیں۔ وولٹ میٹر سٹائل کی ایک وسیع رینج میں بنائے جاتے ہیں۔ ایک پینل میں مستقل طور پر نصب آلات جنریٹر یا دیگر فکسڈ آلات کی نگرانی کے لیے استعمال ہوتے ہیں۔ پورٹیبل آلات ، جو عام طور پر ملٹی میٹر کی شکل میں کرنٹ اور مزاحمت کی پیمائش کے لیے لیس ہوتے ہیں ، الیکٹریکل اور الیکٹرانکس کے کام میں استعمال ہونے والے معیاری ٹیسٹ آلات ہیں۔\n \t آپریشن کے اصول کے مطابق ، وولٹ میٹر کو تقسیم کیا گیا ہے:\n ● الیکٹرو مکینیکل - میگنیٹو الیکٹرک ، برقی مقناطیسی ، الیکٹروڈینامک ، الیکٹرو سٹاٹک ، ریکٹیفائر ، تھرمو الیکٹرک\n ● الیکٹرانک - ینالاگ اور ڈیجیٹل۔\n تقرری کے ذریعے:\n tern متبادل کرنٹ\n ● براہ راست کرنٹ\n مرحلہ حساس۔\n se نبض\n انتخابی۔\n یونیورسل\n ڈیزائن اور درخواست کے طریقہ کار سے:\n ● سوئچ بورڈ\n orta پورٹیبل\n اسٹیشنری۔</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">وولٹ میٹر ایک ایسا آلہ ہے جو برقی سرکٹ میں دو پوائنٹس کے درمیان برقی ممکنہ فرق کی پیمائش کے لیے استعمال ہوتا ہے۔</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">اوہمیٹر ایک ناپنے والا آلہ ہے جو برقی فعال مزاحمت کا تعین کرتا ہے۔ عام طور پر پیمائش براہ راست کرنٹ کے ساتھ کی جاتی ہے ، لیکن کچھ الیکٹرانک اوہم میٹر متبادل کرنٹ کی پیمائش کر سکتے ہیں۔ پیمائش شدہ مزاحمت کی حدود میں اوہ میٹر مختلف ہوتے ہیں: میگھومیٹر ، گیگا اوہ میٹر ، ٹیرا ہوم میٹر ، ملی ہوم میٹر ، مائکرو ہوم میٹر۔</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">ڈیزائن اور درخواست کے طریقہ کار سے:\n ● سوئچ بورڈ\n لیبارٹری\n orta پورٹیبل\n آپریشن کے اصول کے مطابق:\n ● Magnetoelectric - ایک magnetoelectric میٹر یا magnetoelectric ratiometer (megohmmeters) کے ساتھ\n الیکٹرانک - ینالاگ یا ڈیجیٹل۔</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">الیکٹرک میٹر ایک ایسا آلہ ہے جو بجلی سے چلنے والے ڈیوائس کے ذریعہ استعمال ہونے والی برقی توانائی کی مقدار کو ماپتا ہے۔</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">measure مزاحمت کی پیمائش کی حد\n error جائز غلطی یا درستگی کی کلاس۔\n آلہ ٹرمینلز پر وولٹیج</string>
  <string name="schet_desk_1">\t الیکٹرک یوٹیلیٹیز بلنگ اور مانیٹرنگ کے مقاصد کے لیے صارفین کے احاطے میں نصب الیکٹرک میٹر استعمال کرتی ہیں۔ وہ عام طور پر بلنگ یونٹس میں کیلیبریٹڈ ہوتے ہیں ، سب سے عام ایک کلو واٹ گھنٹہ (kWh) ہوتا ہے۔ وہ عام طور پر ہر بلنگ کی مدت میں ایک بار پڑھے جاتے ہیں۔ \t\n مثال: 30 منٹ میں 2.5 کلو واٹ کی گنجائش والا الیکٹرک چولہا پاور گرڈ سے کھاتا ہے اور حرارت میں بدل جاتا ہے 2.5 کلو واٹ ∙ 0.5 ایچ = 1.25 کلو واٹ</string>
  <string name="kleshi_desk_1">کلیمپ میٹر سرکٹ کو توڑے بغیر اور اس کے ساتھ برقی رابطے کے بغیر کرنٹ کی پیمائش کا ایک آلہ ہے۔\n \t جدید کلیمپ میٹر کے آپریشن کا اصول ہال سینسر کا استعمال کرتے ہوئے کنڈکٹر کے ارد گرد کنڈکٹر میں پیدا ہونے والے مقناطیسی فیلڈ کی براہ راست پیمائش پر مبنی ہے اور آپ کو صوابدیدی کرنٹ کی پیمائش کرنے کی اجازت دیتا ہے ، بشمول براہ راست کرنٹ۔</string>
  <string name="kleshi_desk_2">current ماپا سرکٹ کو توڑے بغیر کرنٹ کی پیمائش\n ہائی وولٹیج سرکٹس میں سادہ پیمائش کا امکان (10 kV تک)\n high بہت زیادہ طاقت کے کرنٹ کی پیمائش کا امکان (جو کہ روایتی امیٹرز کے لیے جسمانی طور پر ناممکن ہے ، ایک اوپن سرکٹ میں سیریز میں جڑا ہوا ہے)۔\n آلہ کی کمپیکٹنی</string>
  <string name="kleshi_desk_3">accuracy کم درستگی کی کلاس (2.0 - 3.0)\n the کلیمپ کی مقناطیسی سرکٹ ونڈو میں کرنٹ لے جانے والے کنڈکٹر کی پوزیشن پر ریڈنگ کا کچھ انحصار۔\n measured سستے ماڈلز میں ریڈنگ کا بگاڑ ماپا موجودہ ہائی ہارمونکس میں موجودگی کی وجہ سے اور ماپا کرنٹ کی فریکوئنسی میں تبدیلی کی وجہ سے ، کیونکہ ڈیوائس صرف سینوسائیڈل کرنٹ کے ساتھ درست ریڈنگ دیتی ہے (اس کی ایک وجہ یہ ہے کہ استعمال ایک میٹر اصلاح کے ساتھ ایک میگنیٹو الیکٹرک نظام)۔ جدید الیکٹرانک آلات میں اس نقصان کی تلافی ایک سرکٹ یا سافٹ وئیر سے ہوتی ہے۔</string>
  <string name="magnit_desk">مقناطیسی آغاز بجلی کے آلات ہیں جو بجلی کے مختلف بوجھ (واٹر ہیٹر ، الیکٹرک موٹرز ، انڈکشن فرنس ، پنکھے وغیرہ) کو کنٹرول کرنے کے لیے استعمال ہوتے ہیں۔ ان کے آپریشن کا اصول برقی مقناطیسی کنڈلی پر وولٹیج کو ہٹا کر یا لگا کر سرکٹ کھولنے اور بند کرنے پر مبنی ہے۔</string>
  <string name="magnit_desk_2">اسٹارٹر کو اس طرح کے اضافی آلات سے لیس کیا جاسکتا ہے:\n 1. ہنگامی موٹر بند کرنے کے لیے تھرمل ریلے۔\n 2. اضافی کم موجودہ رابطہ گروپ (یا گروپس) ، جو کنٹرول سرکٹس میں استعمال ہوتے ہیں۔\n 3. شروع کریں اور بٹن بند کریں۔\n 4. تین فیز الیکٹرک موٹرز کے پاور سپلائی نیٹ ورک کے ایک مرحلے کے ٹوٹنے کی صورت میں ایمرجنسی شٹ ڈاؤن ڈیوائس۔</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t عام شروعات دو دھکا سوئچ کی طرف سے آپریشن کیا جاتا ہے، ایک سوئچ ہے جس میں \"شروع\" عام طور پر بند کر (پش ٹو میک یعنی) اور ایک \"سٹاپ\" سوئچ (یعنی دھکا ٹو وقفے) عام طور پر ہے.\n \t جب موٹر نہیں چل رہی ہے ، اگرچہ لائن وولٹیج دستیاب ہے ، سٹارٹر یا موٹر کے ذریعے کوئی کرنٹ نہیں نکالا جاتا۔\n \t جب \"اسٹارٹ\" بٹن دبایا جاتا ہے تو ، موٹر براہ راست نہیں چلتی ہے ، بلکہ کنٹیکٹر میں برقی مقناطیس متحرک ہوتا ہے۔ کنٹیکٹر میں مقناطیسی سوئچ پھر مشغول ہوتا ہے ، بیک وقت موٹر پر کرنٹ سوئچ کرتا ہے اور اپنی حالت کو برقرار رکھنے کے لیے خود کو برقرار رکھنے والا کرنٹ فراہم کرتا ہے۔ اس طرح جب اسٹارٹ بٹن جاری کیا جاتا ہے ، مقناطیسی سوئچ مصروف رہتا ہے اور موٹر چلتی رہتی ہے۔\n \t \"سٹاپ\" بٹن دبانے سے رابطہ کار کا سرکٹ ٹوٹ جاتا ہے جس کے نتیجے میں اس کا برقی مقناطیس ڈی انرجی ہوجاتا ہے اس طرح موٹر کو کرنٹ کاٹتا ہے۔</string>
  <string name="tok_desk_1">الیکٹرک کرنٹ چارج شدہ ذرات کا ایک دھارا ہے ، جیسے الیکٹران یا آئن ، برقی کنڈکٹر یا خلا سے گزرتا ہے۔ یہ کسی علاقے سے گزرتے ہوئے الیکٹرک چارج کے بہاؤ کی خالص شرح کے طور پر ناپا جاتا ہے۔\n \t گھروں اور گلیوں کو روشن کرنے ، گھریلو اور صنعتی آلات کے چلانے ، الیکٹرک ٹرانسپورٹ کی نقل و حرکت وغیرہ کو یقینی بنانے کے لیے بجلی کا کرنٹ ضروری ہے۔</string>
  <string name="tok_desk_2">\t الیکٹرک کرنٹ کا SI یونٹ امپیئر ، یا amp ہے ، جو کہ ایک کولمب فی سیکنڈ کی شرح سے کسی سطح پر برقی چارج کا بہاؤ ہے۔ امپیئر (علامت: A) ایک ایس آئی بیس یونٹ ہے۔ الیکٹرک کرنٹ ایک ڈیوائس کا استعمال کرتے ہوئے ماپا جاتا ہے جسے ایمیٹر کہا جاتا ہے۔</string>
  <string name="i_1">، جہاں میں ایمپیرس کی اکائیوں میں کنڈکٹر کے ذریعے کرنٹ ہوں ، V وولٹ کی اکائیوں میں کنڈکٹر میں ناپا جانے والا ممکنہ فرق ہے ، اور R اوہم کی اکائیوں میں کنڈکٹر کی مزاحمت ہے۔\n \t خاص طور پر ، اوہم کا قانون کہتا ہے کہ اس تعلق میں R مسلسل ہے ، موجودہ سے آزاد ہے۔</string>
  <string name="sop_desk_1">برقی مزاحمت ایک جسمانی مقدار ہے جو برقی روانی کے گزرنے کو روکنے کے لیے کنڈکٹر کی خاصیت کی خصوصیت رکھتی ہے اور یہ کنڈکٹر کے سرے پر موجود وولٹیج کے تناسب کے برابر ہے جو اس سے گزرنے والی کرنٹ کے برابر ہے۔\n مزاحمت کا حساب فارمولے سے لگایا جا سکتا ہے:</string>
  <string name="nr">، کہاں\n \"R\" ایک مزاحمت ہے ، اوہم۔\n \"U\" کنڈکٹر ، V کے سروں پر ایک ممکنہ فرق ہے۔\n \"I\" کرنٹ کی طاقت ہے ، اے۔</string>
  <string name="nr_2">، جہاں \"I\" امپیئر کی اکائیوں میں کنڈکٹر کے ذریعے کرنٹ ہے ، \"U\" وولٹیج کی اکائیوں میں کنڈکٹر میں ماپا جانے والا وولٹیج ہے ، اور \"R\" اوہم کی اکائیوں میں کنڈکٹر کی مزاحمت ہے۔</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">، کہاں\n \"F\" کولمب فورس ہے۔\n \"q1\" پہلے جسم کا چارج ہے۔\n \"q2\" دوسرے چارج کا چارج ہے۔\n \"r\" چارجز کے درمیان ایک فاصلہ ہے۔</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">، کہاں\n \"Q\" کنڈکٹر کی طرف سے جاری ہونے والی حرارت کی مقدار ہے ، جے۔\n \"I\" کنڈکٹر میں کرنٹ ہے ، اے۔\n \"R\" کنڈکٹر ، اوہم کی برقی مزاحمت ہے۔\n \"t\" - موجودہ بہاؤ کا وقت ، دوسرا۔</string>
  <string name="t_n_t">اوہم کا قانون کہتا ہے کہ دو پوائنٹس کے درمیان کنڈکٹر کے ذریعے کرنٹ براہ راست دو پوائنٹس کے وولٹیج کے متناسب ہوتا ہے۔ تناسب کی مستقل مزاجی کو پیش کرتے ہوئے ، مزاحمت ، ایک عام ریاضیاتی مساوات پر پہنچتا ہے جو اس رشتے کو بیان کرتا ہے:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t کرنٹ براہ راست وولٹیج کے متناسب اور برقی مزاحمت کے برعکس متناسب ہے۔</string>
  <string name="sopr_tv">مزاحمت۔</string>
  <string name="tok_tv">برقی بہاؤ</string>
  <string name="napr_tv">وولٹیج</string>
  <string name="Mosh_tv">طاقت</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t سرکٹ بریکر تھرمل یا برقی مقناطیسی اصولوں پر مبنی ہے۔ تقریبا تمام جدید سرکٹ بریکر ان دونوں اصولوں کو بیک وقت استعمال کرتے ہیں۔\n \t تھرمل تحفظ زیادہ سے زیادہ قابل اجازت موجودہ قیمت سے طویل مدتی اضافی کو ٹریک کرنے کی اجازت دیتا ہے۔ اگر کوئی زیادتی ہوتی ہے تو ، بائی میٹالک پلیٹ <b> (1) </b> خراب ہوجاتی ہے ، جو ریلیز کو چالو کرتی ہے ، جس کے نتیجے میں برقی سرکٹ کھل جاتا ہے۔\n \t برقی مقناطیسی رہائی <b> (2) </b> کرنٹ میں تیز اضافے پر رد عمل ظاہر کرتی ہے ، مثال کے طور پر ، شارٹ سرکٹ کی صورت میں۔\n \t بریکر کا وقت اور رفتار آلہ کے پاسپورٹ میں وقت کی موجودہ خصوصیت سے متعین ہوتی ہے۔</string>
  <string name="vidii">اقسام۔</string>
  <string name="moshnost_desk">الیکٹرک پاور وہ شرح ہے ، فی یونٹ ٹائم ، جس پر برقی توانائی برقی سرکٹ کے ذریعے منتقل ہوتی ہے۔\n \t الیکٹرک پاور عام طور پر الیکٹرک جنریٹرز کے ذریعہ تیار کی جاتی ہے ، لیکن الیکٹرک بیٹریاں جیسے ذرائع سے بھی فراہم کی جاسکتی ہے۔ یہ عام طور پر الیکٹرک پاور گرڈ کے ذریعے الیکٹرک پاور انڈسٹری کے کاروباروں اور گھروں کو فراہم کیا جاتا ہے۔\n \t الیکٹرک پاور ٹرانسمیشن لائنوں کی طرف سے طویل فاصلے تک پہنچایا اور اس طرح کے طور پر اعلی کارکردگی کے ساتھ تحریک، روشنی یا گرمی ایپلی کیشنز کے لیے استعمال کیا جا سکتا ہے.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-تین مرحلے\n -سنگل فیز۔\n -وولٹیج ریلے ساکٹ۔\n - ایک توسیع کی ہڈی کے طور پر</string>
  <string name="rele_principp">\t جدید وولٹیج ریلے میں بہت سی سیٹنگز ہو سکتی ہیں۔ آپریشن کے بنیادی اصول پر غور کریں: جیسے ہی مائیکرو کنٹرولر سیٹ ویلیو سے وولٹیج انحراف کو رجسٹر کرتا ہے ، ایک برقی مقناطیسی ریلے کو متحرک کیا جاتا ہے ، جس کے نتیجے میں برقی سرکٹ کھل جاتا ہے۔ اگر وولٹیج بحال ہو جائے تو صارفین کو بجلی کی سپلائی بھی بحال ہو جاتی ہے۔</string>
  <string name="nadeznost_desk">\t بعض صورتوں میں ، 6 ویں بار مزاحم کی وشوسنییتا کی نشاندہی کر سکتی ہے۔ اس معاملے میں ، یہ مرکزی سے 1.5 گنا زیادہ وسیع ہے۔ قابل اطمینان فی 1000 آپریٹنگ اوقات میں آئٹم ناکامی کے فیصد کے طور پر ظاہر ہوتا ہے۔\n \t براؤن 1٪\n \t سرخ 0.1٪\n \t اورنج 0.01٪\n \t پیلا 0.001٪</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">SI طاقت کا یونٹ۔\n [P] = 1 W (واٹ)</string>
  <string name="d">
    <u> ڈائریکٹ کرنٹ (DC) پاور </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t چونکہ موجودہ اور وولٹیج اقدار مسلسل اور کسی بھی وقت فوری اقدار کے برابر ہیں ، اس لیے فارمولے کا استعمال کرتے ہوئے طاقت کا حساب لگایا جا سکتا ہے:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> متبادل کرنٹ (AC) پاور </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> فعال طاقت </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> ، واٹ (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> رد عمل کی طاقت </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> ، var۔</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> ظاہری طاقت </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> ، VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> ، جہاں \"V\" وولٹیج ہے ، \"J\" جولس میں کام یا توانائی ہے ، \"C\" کولمبس میں چارج ہے</string>
  <string name="napr_desk_2">وولٹیج یا برقی امکانی فرق کو علامتی طور پر ∆V ، سادہ V یا U سے ظاہر کیا جاتا ہے ، مثال کے طور پر اوہم یا کرچوف کے سرکٹ قوانین کے تناظر میں۔</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> وولٹیج </i> کا تصور جارج اوہم نے 1827 کے ایک مقالے میں متعارف کرایا تھا ، جس نے 1826 میں دریافت ہونے والے اوہم کے تجرباتی قانون کی وضاحت کے لیے الیکٹرک کرنٹ کا ہائیڈروڈینامک ماڈل تجویز کیا تھا: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">الیکٹرک وولٹیج دو پوائنٹس کے مابین برقی صلاحیت میں فرق ہے ، جسے دو پوائنٹس کے درمیان ٹیسٹ چارج کو منتقل کرنے کے لیے فی یونٹ چارج کی ضرورت کے کام کے طور پر بیان کیا جاتا ہے۔ یونٹس کے بین الاقوامی نظام میں ، وولٹیج (ممکنہ فرق) کے لیے اخذ کردہ یونٹ کو وولٹ کا نام دیا گیا ہے۔\n \t ایس آئی یونٹس میں ، کام فی یونٹ چارج کو جولس فی کولمب کے طور پر ظاہر کیا جاتا ہے ، جہاں 1 وولٹ = 1 جول (کام کا) فی 1 کولمب (چارج)۔</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t وولٹیج سورس اور لوڈ کے درمیان کنڈکٹر کو لائنز کہا جاتا ہے ، اور کسی بھی دو لائنوں کے درمیان وولٹیج کو لائن وولٹیج کہا جاتا ہے۔ کسی بھی لائن اور نیوٹرل کے درمیان ناپا جانے والا وولٹیج فیز وولٹیج کہلاتا ہے۔ مثال کے طور پر ، 208/120 وولٹ سروس کے لیے ، لائن وولٹیج 208 وولٹ ہے ، اور فیز وولٹیج 120 وولٹ ہے۔\n \t <b> U (لائن وولٹیج) = √3 × U (فیز وولٹیج) = 1.73 × U (فیز وولٹیج) </b></string>
  <string name="t">\t بولڈ کنکشن آپ کو محفوظ طریقے سے تاروں کو ایک ساتھ رکھنے کی اجازت دیتا ہے۔ یہ آپ کو تانبے اور ایلومینیم کی تاروں کو جوڑنے کی بھی اجازت دیتا ہے ، بنیادی بات یہ ہے کہ کنڈکٹر کے درمیان واشر ڈالیں۔</string>
  <string name="pods_desk">\t ایک برقی سب اسٹیشن برقی نسل ، ترسیل اور تقسیم کے نظام کا ایک حصہ ہے۔ سب سٹیشنز وولٹیج کو اونچے سے کم ، یا ریورس میں تبدیل کرتے ہیں ، یا کئی دیگر اہم افعال میں سے کسی کو انجام دیتے ہیں۔ پیدا کرنے والے اسٹیشن اور صارفین کے درمیان ، بجلی مختلف وولٹیج کی سطح پر کئی سب سٹیشنوں سے گزر سکتی ہے۔ ایک سب سٹیشن میں ہائی ٹرانسمیشن وولٹیج اور کم ڈسٹری بیوشن وولٹیج کے درمیان وولٹیج کی سطح کو تبدیل کرنے کے لیے ٹرانسفارمر شامل ہو سکتے ہیں ، یا دو مختلف ٹرانسمیشن وولٹیجز کے باہمی ربط پر۔</string>
  <string name="t_n_n_t">\t سٹیپ اپ ٹرانسفارمرز کے ساتھ سب سٹیشن وولٹیج کو بڑھاتا ہے اور کرنٹ کو اسی کے مطابق کم کیا جاتا ہے ، جبکہ اسٹیپ ڈاؤن سب اسٹیشن آؤٹ پٹ وولٹیج کو کم کرتا ہے اور کرنٹ تناسب سے بڑھتا ہے۔\n <i> وولٹیج میں اضافہ کیوں؟ </i>\n \t ترسیل شدہ وولٹیج کو بڑھانے کی ضرورت پیدا ہوتی ہے تاکہ پاور ٹرانسمیشن لائنوں میں استعمال ہونے والی دھات کو نمایاں طور پر بچایا جا سکے ، اور فعال مزاحمت پر نقصانات کو کم کیا جا سکے۔ تاروں کا مطلوبہ کراس سیکشنل ایریا گزرنے والے کرنٹ کی طاقت اور کورونا ڈسچارج کی عدم موجودگی سے طے کیا جاتا ہے۔ گزرنے والے کرنٹ کی طاقت میں کمی سے توانائی کے نقصان میں کمی واقع ہوتی ہے ، جو کہ موجودہ طاقت کے براہ راست چوکور انحصار میں ہے۔</string>
  <string name="n_n_n_n">ٹرانسمیشن سب سٹیشن\n subst ڈسٹری بیوشن سب سٹیشن\n ● کلکٹر سب سٹیشن\n ● کنورٹر سب سٹیشن\n ● سوئچنگ اسٹیشن\n ● کرشن سب اسٹیشن۔\n ● موبائل سب سٹیشن</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t یاد رکھیں کہ صرف مرحلے ، صفر یا زمین کے لیے رنگین کوڈنگ پر انحصار نہ کریں۔ یہ ممکن ہے کہ ماہر کام کرتے وقت اس معیار کی تعمیل نہ کر سکے۔ بھروسا کرو مگر تصدیق بھی کرو.</string>
  <string name="kirh">Kirchhoff کا پہلا قانون</string>
  <string name="t_n_tg">\t کرچوف کا دوسرا قانون ایک سرکٹ میں کسی بھی بند لوپ کے ارد گرد تمام voltages کی رقم صفر کے برابر کرنا ضروری ہے کہ فرماتے ہیں. یہ چارج کے تحفظ اور توانائی کے تحفظ کا نتیجہ ہے۔</string>
  <string name="kk">کرچوف کا دوسرا قانون۔</string>
  <string name="ll">\t یہ قانون کہتا ہے کہ ، برقی سرکٹ میں کسی بھی نوڈ (جنکشن) کے لیے ، اس نوڈ میں بہنے والے دھاروں کا مجموعہ اس نوڈ سے نکلنے والے دھاروں کے مجموعے کے برابر ہوتا ہے۔\n \t مساوی طور پر: کنڈکٹر کے نیٹ ورک میں ایک نقطہ پر ملنے والے دھاروں کی الجبری رقم صفر ہے۔</string>
  <string name="lenta_desk">ایل ای ڈی پٹی ایل ای ڈی پر مبنی روشنی کا ذریعہ ہے۔ یہ ایک لچکدار سرکٹ بورڈ پر ایل ای ڈی ماڈیول ہے جس میں ایل ای ڈی ایک دوسرے سے مساوی ہیں۔ پیداوار کے دوران ، ٹیپ کو 1 سے 30 میٹر لمبے رولوں میں زخم کیا جاتا ہے۔ ایل ای ڈی کے ذریعے کرنٹ کو محدود کرنے کے لیے ، برقی سرکٹ میں ریسیسٹرز متعارف کرائے جاتے ہیں ، وہ ٹیپ پر بھی لگے ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t ربن یا تو مونوکروم (سرخ ، سبز ، نیلے ، پیلے ، سفید) یا کثیر رنگ کے ہوسکتے ہیں ، تقریبا almost کوئی بھی سایہ بنانے کی صلاحیت کے ساتھ۔ سفید روشنی بھی مختلف رنگوں میں آتی ہے ، یہ سرد یا گرم ہو سکتی ہے (2700 K سے 10000 K تک)۔</string>
  <string name="lenta_title">کنکشن</string>
  <string name="t_12_24_5">\t ایل ای ڈی کی پٹی براہ راست کرنٹ پر چلتی ہے اور اس لیے اسے مسلسل وولٹیج سے منسلک ہونا چاہیے ، عام طور پر 12 V ، کم اکثر 24 V اور 5 V۔ اس لیے ٹیپ کو جوڑنے کے لیے کنورٹنگ پاور سپلائی کی ضرورت ہوتی ہے۔\n \t تو ، مثال کے طور پر ، ایک ٹیپ 240 SMD 3014 کے لیے ، جس کی کل لمبائی 4 میٹر ہے ، ایک پاور سپلائی یونٹ جس کی گنجائش 24 W (ٹیپ کی طاقت کی درجہ بندی) * 4 m * 1.15 (حفاظتی عنصر) = 110.4 ہے۔ ڈبلیو کی ضرورت ہوگی۔\n \t ہموار چمک کنٹرول اور رنگین ایل ای ڈی پٹی کے چمکدار رنگ کے لیے ، کنٹرولرز استعمال کیے جاتے ہیں ، جس کا اصول ہر رنگ کے لیے ایل ای ڈی کی چمک کو الگ سے تبدیل کرنا ہے۔</string>
  <string name="pros_cons">فوائد اور نقصانات۔</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - فوائد </b>\n installation تنصیب میں آسانی۔\n operating کم آپریٹنگ لاگت چمکدار بہاؤ / آپریٹنگ لاگت کے لحاظ سے ، ایل ای ڈی کی شرح سب سے زیادہ ہے۔\n ● قابل اعتماد روایتی تاپدیپت اور فلوروسینٹ لیمپ کے مقابلے میں ، ایل ای ڈی کی لمبی عمر ہوتی ہے۔\n point نقطہ ذرائع کے مقابلے میں چمکدار بہاؤ کو بڑھانے کی لامحدود صلاحیت۔\n design اصل ڈیزائن حل کو نافذ کرنے کی صلاحیت۔\n GB کنٹرولرز کے ساتھ RGB -LED سٹرپس استعمال کرتے وقت منظر کا مطلوبہ رنگ ٹون منتخب کرنے کی صلاحیت۔\n water پنروک ایل ای ڈی سٹرپس اور بجلی کی فراہمی کا استعمال کرتے وقت اضافی نمی پروف فٹنگ کی ضرورت نہیں ہے۔\n supply خود ٹیپوں کی کم سپلائی وولٹیج کی وجہ سے بجلی کی حفاظت \n\n <b> - نقصانات </b>\n ● آر جی بی ایل ای ڈی سٹرپس میں رنگین رینڈرنگ کی ناقص صلاحیت ہے۔ رنگ رینڈرنگ کو بہتر بنانے کے لیے ، کمرے کے مالک کو روشنی کے مزید عناصر نصب کرنا ہوں گے۔\n tape ٹیپ کا ڈھانچہ پرانے فکسچر سے منسلک نہیں ہو سکتا۔ یہ بڑی حد تک اس کے استعمال کے دائرہ کار کو محدود کرتا ہے۔</string>
  <string name="princip">یہ کیسے کام کرتا ہے</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">موشن سینسر کنکشن۔</string>
  <string name="podlk_dvyh">دو موشن سینسرز کو جوڑنا۔</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ایک موشن سینسر کو سوئچ سے جوڑنا۔</string>
  <string name="sootnosh">کیبل قطر کا تناسب کراس سیکشنل ایریا اور اس کے برعکس۔</string>
  <string name="diametr">قطر۔</string>
  <string name="sechenie">سیکشن</string>
  <string name="konst_dvigatel">الیکٹرک موٹر کی تعمیر</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">درجہ بندی</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t الیکٹرک موٹرز دو اہم درجہ بندیوں میں تقسیم کیا جاتا ہے:\n ● اے سی موٹرز\n ● ڈی سی موٹرز\n \t AC موٹرز کو آپریشن کے اصول کے مطابق تقسیم کیا گیا ہے:\n - غیر متزلزل\n - ہم وقت ساز\n \t بنیادی فرق یہ ہے کہ ہم وقت ساز مشینوں میں سٹیٹر کی مقناطیسی قوت کا پہلا ہم آہنگی روٹر کی رفتار سے حرکت کرتا ہے (لہذا روٹر خود سٹیٹر میں مقناطیسی میدان کی رفتار سے گھومتا ہے) ، اور غیر متزلزل مشینوں میں ہمیشہ روٹر کی گردش کی رفتار اور سٹیٹر میں مقناطیسی میدان کی گردش کے درمیان فرق (فیلڈ روٹر سے زیادہ تیزی سے گھومتا ہے)۔</string>
  <string name="formula">فارمولا:</string>
  <string name="result">نتیجہ:</string>
  <string name="choose_formula">ایک فارمولا منتخب کریں۔</string>
  <string name="cherez_cos_f">cos Through کے ذریعے۔</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t یہاں ظاہری شکل اور مقصد کے لحاظ سے ٹولز کی ایک بڑی تعداد اور مختلف اقسام ہیں۔ آئیے سب سے عام پر نظر ڈالیں۔</string>
  <string name="pros">فوائد۔</string>
  <string name="cons">نقصانات</string>
  <string name="kol_polos">پٹیوں کی تعداد۔</string>
  <string name="first_polosa">پہلی پٹی۔</string>
  <string name="second_polosa">دوسری پٹی۔</string>
  <string name="third_polosa">تیسری پٹی۔</string>
  <string name="fourth_polosa">چوتھی پٹی۔</string>
  <string name="fifth_polosa">پانچویں پٹی۔</string>
  <string name="sixth_polosa">چھٹی پٹی۔</string>
  <string name="nadez_rezistorol">مزاحم قابل اعتماد۔</string>
  <string name="recomend_vo_izb">شارٹ سرکٹس سے بچنے کے لیے سفارشات</string>
  <string name="recomend_1">circuit نیٹ ورک میں سرکٹ بریکر انسٹال کریں۔</string>
  <string name="recomend_2">outd پرانی موصلیت والی کیبلز استعمال نہ کریں۔\n repair مرمت کا کام کرنے سے پہلے جیسے ڈرلنگ ، کاٹنا ، چیسلنگ ، اس بات کو یقینی بنائیں کہ وہاں کوئی تار نہیں بچھی ہے۔\n operation آپریشن کے دوران غیر ضروری تاروں کو موصل کریں ، تاکہ وہ شارٹ سرکٹ کا سبب نہ بنیں۔\n ob متروک ساکٹ اور سوئچز کو تبدیل کریں ، خاص طور پر اگر وہ آپریشن کے دوران چنگاری کریں۔\n w اگر اس میں توانائی ہو تو وائرنگ پر کام کرنے سے گریز کریں۔\n electrical بجلی کے آلات کو طاقت دینے کے لیے صحیح تار کا سائز منتخب کریں۔</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">سوئچ</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">لومین</string>
  <string name="luksi">لکس</string>
  <string name="fffg">مقناطیسی سٹارٹر کو پلٹنے کے لیے وائرنگ ڈایاگرام۔</string>
  <string name="stop">رک جاؤ۔</string>
  <string name="to_left">بائیں</string>
  <string name="to_right">دائیں طرف</string>
  <string name="shema_revers">مکینیکل روابط کے ساتھ ریورس ایبل مقناطیسی سٹارٹر کی وائرنگ ڈایاگرام۔</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">مقناطیسی سٹارٹر کے ذریعے لائٹ بلب آن کرنے کا تمثیلی خاکہ۔</string>
  <string name="klass_magnit">مقناطیسی آغاز کی درجہ بندی</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">کھولیں\n فارمولا کیلکولیٹر</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">اہم معمول کی خصوصیات</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">مزاحم کنکشن۔</string>
  <string name="soed_kond">کیپسیٹر کنکشن۔</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t جب برقی کرنٹ کنڈکٹر سے گزرتا ہے تو الیکٹران کنڈکٹر کے ایٹموں سے ٹکرا جاتے ہیں۔ اس تصادم کی وجہ سے برقی توانائی حرارتی توانائی میں بدل جاتی ہے اور کنڈکٹر گرم ہوجاتا ہے۔ دی گئی گرمی کی توانائی جول - لینز قانون کے ذریعے مل سکتی ہے۔\n \t 1831-1842 میں. جول جے اور ، آزادانہ طور پر ، لینز ای ایچ نے تجرباتی طور پر یہ ثابت کیا کہ جاری شدہ حرارت کی مقدار کا تعین اس طرح کیا جاتا ہے:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t قانون سب سے پہلے 1785 میں فرانسیسی طبیعیات دان چارلس اگسٹن ڈی کولمب نے دریافت کیا تھا۔\n \t دو نقطہ چارجز q1 اور q2 کے درمیان الیکٹرو سٹاٹک فورس F کی وسعت چارجز کی وسعت کی پیداوار سے براہ راست متناسب ہے اور ان کے درمیان فاصلے کے مربع کے برعکس متناسب ہے۔ جیسے چارجز ایک دوسرے کو پیچھے ہٹاتے ہیں ، اور مخالف چارجز باہمی طور پر اپنی طرف متوجہ کرتے ہیں۔</string>
  <string name="pravoi_ryki">مقناطیسی انڈکشن کے لیے دائیں ہاتھ کا اصول۔</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t اگر آپ اپنے دائیں ہاتھ سے کنڈکٹر کو پکڑ لیتے ہیں تاکہ آپ کا پھیلا ہوا انگوٹھا کرنٹ کی سمت کی طرف اشارہ کرے ، باقی انگلیاں اس کرنٹ سے بنائی گئی فیلڈ کی مقناطیسی انڈکشن لائنز کی سمت دکھائیں گی ، جو کنڈکٹر کو لپیٹ میں لاتی ہیں ، اور اسی وجہ سے مقناطیسی انڈکشن ویکٹر کی سمت ہر جگہ ان لائنوں کی طرف واضح طور پر ہدایت کی جاتی ہے۔</string>
  <string name="pravoi_2">مقناطیسی میدان میں حرکت کرنے والے کنڈکٹر میں کرنٹ کے لیے دائیں ہاتھ کی حکمرانی۔</string>
  <string name="prav_2">\t اگر دائیں ہاتھ کی ہتھیلی کو اس طرح رکھا گیا ہے کہ مقناطیسی میدان کی قوت کی لکیریں اس میں داخل ہوں ، اور موڑنے والے انگوٹھے کو کنڈکٹر کی نقل و حرکت کے ساتھ ہدایت دی جائے تو چار بڑھی ہوئی انگلیاں انڈکشن کرنٹ کی سمت کی نشاندہی کریں گی۔</string>
  <string name="t_90">\t اگر چارج حرکت کر رہا ہے اور مقناطیس آرام کر رہا ہے ، تو بائیں ہاتھ کا قاعدہ قوت کی سمت کا تعین کرنے کے لیے لاگو ہوتا ہے: \"اگر بائیں ہاتھ کو پوزیشن میں رکھا جائے تاکہ مقناطیسی فیلڈ کی لکیریں کھجور کے اندرونی حصے میں داخل ہوں یہ ، اور چار انگلیاں کرنٹ کے ساتھ ہدایت کی گئیں (مثبت چارج شدہ ذرہ کی حرکت کے ساتھ یا منفی چارج شدہ حرکت کے خلاف) ، پھر ایک انگوٹھا 90 by کے پیچھے تھام کر اداکاری لورینٹز یا ایمپیئر فورس کی سمت دکھاتا ہے۔</string>
  <string name="vtor_left">دوسرا بائیں ہاتھ کی حکمرانی</string>
  <string name="t_902">\t اگر آپ اپنے بائیں ہاتھ کی ہتھیلی کو رکھتے ہیں تاکہ مقناطیسی انڈکشن لائنیں کھجور کے اندرونی حصے میں داخل ہو جائیں ، اور چار انگلیاں کرنٹ کے ساتھ چلیں ، پھر انگوٹھا 90 back پیچھے کی طرف اشارہ کرتا ہے مقناطیسی میدان کی طرف سے کنڈکٹر کے ساتھ کرنٹ کے ساتھ کام کرنا۔ اس قوت کو امپیئر فورس کہا جاتا ہے۔</string>
  <string name="ewq">پہلے بائیں ہاتھ کی حکمرانی۔</string>
  <string name="nazna">مقصد۔</string>
  <string name="klasific_podst">سب سٹیشنوں کی اقسام۔</string>
  <string name="dsav">2 وے سوئچ اسکیم</string>
  <string name="_1">سوئچ نمبر 1</string>
  <string name="_2">سوئچ نمبر 2</string>
  <string name="let_be_light">وہاں روشنی انے دو!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">وقت - موجودہ خصوصیت موجودہ بہاؤ پر منحصر سرکٹ بریکر آپریشن کی رفتار کا تعین کرتی ہے۔\n \t گراف پر اوپری وکر آلہ کی سرد حالت کی خصوصیت کرتا ہے ، یعنی اس کے ذریعے ابتدائی گزرنے کے بغیر ، نچلا وکر آلہ کی گرم حالت کی خصوصیت کرتا ہے۔\n \t درج ذیل مثالیں ہیں وقت کی موجودہ خصوصیات کے گراف کی قسم B اور C. عین مطابق گراف کے لیے کسی خاص ڈیوائس کا پاسپورٹ دیکھیں۔</string>
  <string name="t_1_1">\t سرکٹ بریکر (1،13 · میں) کی مشروط قطع تعلق کے نقطہ ہمیشہ چارٹ پر دکھایا جاتا ہے. اس کرنٹ کے ساتھ ، سرکٹ بریکر 1 گھنٹے کے اندر بند نہیں ہوگا۔ مثال کے طور پر ، ایک سرکٹ بریکر میں جس کی درجہ بندی 16 A ہے ، جب 1.13 In = 18.08 (A) کا کرنٹ اس سے گزرتا ہے تو اس کی تھرمل ریلیز 1 گھنٹے کے اندر کام نہیں کرے گی۔\n \t وہاں بھی تصور سرکٹ بریکر کی \"روایتی ٹرپ موجودہ\" ہے اور یہ 1.45 کرنے کے لئے · میں برابر ہے. اس کرنٹ کے ساتھ ، سرکٹ بریکر 1 گھنٹے سے زیادہ میں بند ہو جائے گا۔ اس طرح ، ایک سرکٹ بریکر جس کی درجہ بندی 16A ہے ، 23.2 A کا بوجھ 1 گھنٹے سے زیادہ نہیں رکھے گا۔\n \t اوپر سے ہم یہ نتیجہ اخذ کر سکتے ہیں کہ سرکٹ بریکر کا انتخاب اور کیبل کراس سیکشن کا انتخاب ہر ممکن حد تک ذمہ داری سے لیا جانا چاہیے۔</string>
  <string name="nakal_desk">ایک تاپدیپت لائٹ بلب ایک برقی روشنی کا ذریعہ ہے جس میں ایک تار فلامینٹ گرم ہوتا ہے جب تک کہ یہ چمک نہ جائے۔ تنت کو آکسیکرن سے بچانے کے لیے یہ بلب میں بند ہے۔ شیشے میں سرایت شدہ ٹرمینلز یا تاروں کے ذریعے تنت کو کرنٹ فراہم کیا جاتا ہے۔ ایک بلب ساکٹ مکینیکل سپورٹ اور برقی کنکشن فراہم کرتا ہے۔</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t تاپدیپت بلب سائز ، لائٹ آؤٹ پٹ ، اور وولٹیج کی درجہ بندی کی وسیع رینج میں تیار کیے جاتے ہیں ، 1.5 وولٹ سے تقریبا 300 وولٹ تک۔ انہیں کسی بیرونی ریگولیٹری آلات کی ضرورت نہیں ہوتی ، مینوفیکچرنگ کے اخراجات کم ہوتے ہیں ، اور متبادل کرنٹ یا ڈائریکٹ کرنٹ پر یکساں طور پر اچھی طرح کام کرتے ہیں۔ نتیجے کے طور پر ، تاپدیپت بلب گھریلو اور تجارتی روشنی میں بڑے پیمانے پر استعمال ہونے لگا ، پورٹیبل لائٹنگ جیسے ٹیبل لیمپ ، کار ہیڈ لیمپ ، اور فلیش لائٹس ، اور آرائشی اور اشتہاری روشنی کے لیے۔</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - شیشے کا بلب۔\n 2 - غیر فعال گیس\n 3 - ٹنگسٹن تنت۔\n 4 ، 5 - رابطہ تار۔\n 6 - سپورٹ تاروں\n 7 - گلاس ماؤنٹ/سپورٹ\n 8 - بیس رابطہ تار ، فیوز۔\n 9 - دھاگے دھاڑیں۔\n 10 - موصلیت\n 11 - برقی پاؤں سے رابطہ۔</string>
  <string name="konstrykkcia">تعمیراتی</string>
  <string name="princip_desk">\t ایک تاپدیپت چراغ کے آپریشن کا اصول ایک کنڈکٹر کو گرم کرنے کے رجحان پر مبنی ہوتا ہے جب اس سے بجلی کا کرنٹ گزرتا ہے۔ ٹنگسٹن تنت جب بجلی کے منبع سے منسلک ہوتا ہے تو اسے زیادہ درجہ حرارت پر گرم کیا جاتا ہے اور روشنی خارج ہوتی ہے۔ فلامینٹ سے خارج ہونے والا چمکدار بہاؤ قدرتی دن کی روشنی کے قریب ہے ، لہذا یہ طویل استعمال کے دوران تکلیف کا باعث نہیں بنتا ہے۔\n \t تاپدیپت لیمپ کے اہم نقصان ان کی کم کارکردگی ہے. چراغ کے ذریعہ استعمال ہونے والی برقی توانائی کا صرف دسواں حصہ ایک نظر آنے والے چمکدار بہاؤ میں تبدیل ہوتا ہے۔ اس توانائی کا زیادہ تر حصہ تھرمل توانائی میں تبدیل ہوتا ہے۔</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">یہ کیسے کام کرتا ہے</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">سنگل فیز میٹر کنکشن۔</string>
  <string name="podkl_trehfaz">تین فیز میٹر براہ راست کنکشن ڈایاگرام</string>
  <string name="sadvvv">موجودہ ٹرانسفارمرز کے ذریعے تین فیز میٹر کو جوڑنے کا سرکٹ۔</string>
  <string name="t_n_td">\t ٹرانسفارمر کو باری باری موجودہ ماخذ سے جوڑنے کے بعد ، اس کی بنیادی سمت میں ایک متبادل مقناطیسی بہاؤ بنتا ہے۔ یہ مقناطیسی سرکٹ کے ذریعے ثانوی سمیٹ میں منتقل ہوتا ہے ، ان میں ایک متغیر EMF (الیکٹروموٹیو فورس) پیدا کرتا ہے۔ اگر سیکنڈری وائنڈنگ سرکٹ میں کھپت کا آلہ موجود ہے تو ، برقی کرنٹ ہوتا ہے۔\n \t پرائمری اور سیکنڈری وائنڈنگز کے موڑ کی تعداد کے درمیان مطلوبہ تناسب کا انتخاب ، آپ سیکنڈری وائنڈنگ پر وولٹیج کو بڑھا یا کم کر سکتے ہیں۔ اگر سیکنڈری وائنڈنگ پر وولٹیج حاصل کرنا ضروری ہے جو پرائمری کو فراہم کی گئی ہے ، تو سیکنڈری وائنڈنگ میں موڑ کی تعداد پرائمری سے زیادہ ہونی چاہیے۔</string>
  <string name="dc">تین فیز ٹرانسفارمر سمیٹنے والے کنکشن ڈایاگرام۔</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">بنیادی لائٹ بلب بیس اقسام۔</string>
  <string name="_2klav">دو بٹن سوئچ اسکیم۔</string>
  <string name="shema_na_odny">ایک بٹن سوئچ اسکیم۔</string>
  <string name="bg">پوشیدہ وائرنگ۔</string>
  <string name="trp">\t اگر کیبل میں ڈبل پیویسی موصلیت ہے ، تو اسے پلاسٹر کے اندر یا دیوار کے نالیوں میں رکھا جا سکتا ہے ، بغیر اضافی تحفظ کے۔ چھپی ہوئی وائرنگ کو ترچھی طور پر نہیں رکھنا چاہیے ، صرف عمودی اور افقی لائنوں کی اجازت ہے۔ ناخنوں میں ڈرلنگ یا ہتھوڑا لگاتے وقت کیبل کو مستقبل میں ہونے والے نقصان سے بچنے کے لیے وائرنگ ڈایاگرام ضرور بنائیں۔</string>
  <string name="sdfghjk">\t اضافی کیبل تحفظ کے لیے ، چھپی ہوئی وائرنگ کو نالے دار پائپوں میں روٹ کیا جا سکتا ہے۔</string>
  <string name="fghjk">زیر زمین وائرنگ۔</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t کیبل فرش کے ساتھ ایک نالے میں رکھی گئی ہے اور بریکٹ یا کلیمپس کے ساتھ طے کی گئی ہے اور پھر کنکریٹ سکریڈ کے ساتھ ڈالی گئی ہے۔ نالی کے اوپر کنکریٹ یا سیمنٹ ریت کی موٹائی 3 سے 5 سینٹی میٹر ہونی چاہیے۔</string>
  <string name="njm">وائرنگ کھولی۔</string>
  <string name="vbnm">\t ڈبل موصلیت والی کیبل کو اضافی تحفظ کے بغیر غیر آتش گیر مواد سے بنی دیواروں کی سطح پر ٹھیک کرنے کی اجازت ہے۔\n \t آتش گیر مادے سے بنی دیواروں پر ، آپ پیویسی کورگرویشن ، پلینتھس ، پیویسی کیبل چینلز ، میٹل ہوزز اور میٹل پائپوں میں یا انسولیٹرز پر کیبل بچھا سکتے ہیں۔</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">مرکزی تقسیم بورڈ کی مثال</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">اپارٹمنٹ ڈیش بورڈ ڈایاگرام کی مثال</string>
  <string name="elshit_7">\t سوئچ بورڈ میں اندرونی وائرنگ کی تنصیب 2.5 سے 6 مربع میٹر کے ایک کراس سیکشن کے ساتھ ایک لچک دار تار کا استعمال کرتے ہوئے کیا جاتا ہے. لچکدار تار کے سروں کو خاص فیرولس سے جکڑا جانا چاہئے۔ فیرلز یا تو ایک تار کے لیے ہو سکتے ہیں یا دو کے لیے۔ فیرولز کو پکڑنے کے لیے پریس جبڑے کا استعمال کیا جانا چاہیے۔ ایک ہی صف میں واقع سرکٹ بریکرز کا برقی کنکشن سب سے آسانی سے کنگھی بس بارز کا استعمال کرتے ہوئے کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - کنگھی بس بار 2 - ڈبل فیرول کے ساتھ جڑی ہوئی تار؛ 3 - ٹونگ دبائیں۔</string>
  <string name="vcx">روشنی کے لیے تسلسل ریلے کنکشن کا خاکہ۔</string>
  <string name="gfd">\t جب آپ بٹن دباتے ہیں تو لائٹ آن ہو جاتی ہے ، جب آپ دوبارہ کسی بٹن کو دباتے ہیں تو وہ بند ہو جاتا ہے۔ اصول وہی ہے جیسا کہ گزرنے والے سوئچ والے سرکٹ کے لیے ، صرف اس صورت میں کیبل کی قیمت کم ہوتی ہے اور تنصیب آسان ہوتی ہے۔</string>
  <string name="plavk_desk">\t الیکٹرانکس اور الیکٹریکل انجینئرنگ میں، ایک فیوز ایک برقی سرکٹ کے overcurrent تحفظ فراہم کرنے کے لئے چلتی ہے کہ ایک بجلی کی حفاظت کے آلے ہے. اس کا لازمی جزو ایک دھاتی تار یا پٹی ہے جو پگھلتی ہے جب اس سے بہت زیادہ کرنٹ بہتا ہے ، اس طرح کرنٹ کو روکتا ہے یا رکاوٹ ڈالتا ہے۔ یہ ایک قربانی کا آلہ ہے ایک بار جب فیوز چلتا ہے تو یہ ایک اوپن سرکٹ ہوتا ہے ، اسے قسم کے لحاظ سے بدلنا یا دوبارہ لگانا ضروری ہے۔</string>
  <string name="sd">منصوبہ بندی کا عہدہ</string>
  <string name="bn">\t فیوز محفوظ برقی سرکٹ کا سب سے کمزور حصہ ہے جو ایمرجنسی موڈ میں کام کرتا ہے ، اس طرح سرکٹ کو توڑ دیتا ہے اور برقی سرکٹ کے زیادہ قیمتی عناصر کو بعد میں زیادہ درجہ حرارت کی وجہ سے زیادہ درجہ حرارت سے تباہ ہونے سے روکتا ہے۔</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- بلیڈ فیوز\n 2- کم طاقت والے آلات کے لیے فیوز۔ \n\n \t فیوز کے اہم عناصر ہیں: ایک فیوز (fusible عنصر)، فیوز نصب کیا جاتا ہے اور (بورناٹ کی صورت میں تبدیل کیا جا سکتا ہے جس میں کم سے موجودہ فیوز کے لئے جس میں ایک کیس، فیوز، replaceable نہیں ہے ڈیزائن ہے ڈسپوزایبل اور جب ٹرگر کیا جائے تو ہولڈر میں پورا فیوز بدل دیا جاتا ہے)۔\n \t کارتوس کے اندر fusible لنک کو ایک خاص arcing سے درمیانے درجے میں رکھا جاتا ہے (مثلا، کوارٹج ریت)، فیوز لنک، باہر ٹھنڈا جلا دیتی ہے جب سخت محنت اور رہائش کے ذریعے فرار ہونے سے پلازما کی روک تھام، الیکٹرک آرک deionizes، جس میں. فیوز کی کچھ اقسام کے لیے ، جسم گیس پیدا کرنے والے مواد (مثال کے طور پر ، فائبر) سے بنا ہوتا ہے ، آرک کے تھرمل اثر کے تحت ، گیس کا شدید ارتقا ہوتا ہے ، نتیجے میں گیسیں جسم کے اندر آرک کو بجھانے میں معاون ہوتی ہیں۔</string>
  <string name="fdsv">\t خودکار سرکٹ کٹر overloads پیش اور شارٹ سرکٹ سے بجلی کے نیٹ ورکس کی حفاظت کے لئے ڈیزائن کیا گیا ہے. معمول کے فیوز کو تبدیل کرنے آیا۔ یہ دوبارہ استعمال کے قابل ہے اور ایک بار ٹرگر ہونے کے بعد اسے تبدیل کرنے کی ضرورت نہیں ہے۔</string>
  <string name="fghj">\t خودکار اور باقاعدہ فیوز کٹر اب ماضی کی بات ہیں۔ ان کو سرکٹ بریکر سے تبدیل کرنے کا مشورہ دیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="syp">\t ممکنہ مساوات کو ممکنہ مساوات کے حصول کے لیے ، کنڈکٹو اجزاء کے درمیان برقی کنکشن بنانے کے لیے استعمال کیا جاتا ہے۔ مزید برآں ، ایک کنڈکٹیو کنکشن دو جسموں یا اجزاء کے درمیان چارج کے فرق کو مساوات کو یقینی بناتا ہے۔ تمام حفاظتی کنڈکٹر اور سازوسامان سے متعلقہ کنڈکٹر مین ارتھنگ بار (پی ای بار) میں اکٹھے ہوتے ہیں اور ارتھنگ کنڈکٹر کے ذریعے فاؤنڈیشن ارتھنگ (کنکریٹ سلیب میں سٹیل کمک) سے جڑے ہوتے ہیں۔\n \t یہ ممکنہ سمکاری ایک مشین کی بجلی کی تنصیب میں دو مختلف کاموں کو پورا کر سکتے ہیں:\n \t 1. تحفظ۔\n \t زاتی ایک حفاظتی موصل کے نظام کے ذریعے مشین یا نظام میں ایک غلطی کی صورت میں برقی جھٹکا کے خلاف تحفظ.\n \t 2. فنکشنل ممکنہ مساوات۔\n \t خرابی کو روکنے کے لیے (ڈھال کی خرابیوں کے نتیجے میں) اور حساس الیکٹرانک اجزاء کی برقی مقناطیسی مطابقت (EMC) کو بہتر بنانے کے لیے۔</string>
  <string name="osyp">
    <b> آپ TN-C سسٹم میں PES استعمال نہیں کر سکتے۔\n نیٹ ورک میں علیحدہ حفاظتی (PE) اور غیر جانبدار (N) کنڈکٹر ہونا ضروری ہے۔ </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t بقایا موجودہ آلہ شارٹ سرکٹ اور اوورلوڈز کے خلاف اپنا تحفظ نہیں رکھتا ، اس لیے اس کے ساتھ سیریز میں سرکٹ بریکر کو شامل کرنا ضروری ہے۔</string>
  <string name="tabl_sootn">بقایا کرنٹ ڈیوائس اور سرکٹ بریکر ریٹیڈ کرنٹ کے تناسب کا جدول۔</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO کو سرکٹ بریکر کے ذریعے اضافی تحفظ کی ضرورت نہیں ہے۔</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">نظریہ</string>
  <string name="schemas">سکیمیں۔</string>
  <string name="calc">کیلکولیٹر۔</string>
  <string name="tests">جانچ</string>
  <string name="community">برادری</string>
  <string name="press">باہر نکلنے کے لیے دوبارہ دبائیں۔</string>
  <string name="base">بنیادی تصورات</string>
  <string name="osn">کلیدی اصطلاحات</string>
  <string name="zakip">قوانین اور ضابطے۔</string>
  <string name="vvc">متوازی اور سیریل کنکشن۔</string>
  <string name="elbez">بجلی کی حفاظت۔</string>
  <string name="light">لائٹنگ</string>
  <string name="kabipro">کیبل اور تاریں۔</string>
  <string name="elsh">تقسیم بورڈ۔</string>
  <string name="podst">پاور اسٹیشن اور سب سٹیشن۔</string>
  <string name="elizmp">بجلی کی پیمائش کے آلات</string>
  <string name="elmehpr">الیکٹرک کنورٹرز</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">گراؤنڈنگ</string>
  <string name="kz">شارٹ سرکٹ</string>
  <string name="ystr">تحفظ اور آٹومیشن آلات۔</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">وقت کی موجودہ خصوصیت۔</string>
  <string name="ins">اوزار</string>
  <string name="remo">ساکٹ کی مرمت۔</string>
  <string name="nap">وولٹیج</string>
  <string name="tok">برقی بہاؤ</string>
  <string name="s">مزاحمت۔</string>
  <string name="mosh">طاقت</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">الیکٹرانک سرکٹ کی علامتیں</string>
  <string name="vikl">سوئچ (1 اور 2 بٹن)</string>
  <string name="proh">گزرنے والی سوئچ اسکیمیں۔</string>
  <string name="datdv">موشن سینسر۔</string>
  <string name="imp">تسلسل ریلے</string>
  <string name="els">بجلی کا میٹر۔</string>
  <string name="avr">اے ٹی ایس</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">ریزسٹر سیریز کنکشن۔</string>
  <string name="pols">متوازی مزاحم کنکشن۔</string>
  <string name="h">ریزسٹر کلر کوڈنگ۔</string>
  <string name="kj">قطر-سیکشن۔</string>
  <string name="mb">بنیادی فارمولے۔</string>
  <string name="kjvc">اوہم کیلکولیٹر</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">سرکٹ بریکر</string>
  <string name="jvcx">بقایا موجودہ آلہ۔</string>
  <string name="bvcg">آر سی بی او</string>
  <string name="uzip">ایس پی ڈی</string>
  <string name="relekont">وولٹیج مانیٹرنگ ریلے</string>
  <string name="magn">مقناطیسی سٹارٹر۔</string>
  <string name="fds">فیوز۔</string>
  <string name="vc">خودکار فیوز۔</string>
  <string name="bcf">تاپدیپت لائٹ بلب۔</string>
  <string name="bvf">لائٹس کی اقسام۔</string>
  <string name="g">لائٹ بلب ساکٹ اور اڈے۔</string>
  <string name="k">لومین اور لکس۔</string>
  <string name="ghj">رنگین درجہ حرارت۔</string>
  <string name="gh">ایل ای ڈی کی پٹی</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">کیبلز اور تاروں کی اقسام۔</string>
  <string name="nbfvg">وائر کنکشن۔</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">گراؤنڈنگ سسٹم کی اقسام</string>
  <string name="olkug">ممکنہ مساوات کا نظام۔</string>
  <string name="kjoi">رائے دیں۔</string>
  <string name="close">بند کریں</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">وولٹ میٹر</string>
  <string name="switchers">سوئچ</string>
  <string name="vidi">چراغ کی اقسام۔</string>
  <string name="trans">ٹرانسفارمر</string>
  <string name="tokoizm">کلیمپ میٹر۔</string>
  <string name="sredstv">تحفظات۔</string>
  <string name="posledov">سلسلہ کنکشن۔</string>
  <string name="paralll">متوازی کنکشن۔</string>
  <string name="hjk">دائیں ہاتھ کے قواعد</string>
  <string name="vd">بائیں ہاتھ کے قواعد</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">تنظیمی اور تکنیکی تقریبات۔</string>
  <string name="ohmmetr">اوہ میٹر۔</string>
  <string name="zakohm">اوہ کے قانون</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">پی پی ای ٹیسٹنگ کے اصول اور شرائط۔</string>
  <string name="mult">ملٹی میٹر</string>
  <string name="zakkyl">کولمب کا قانون</string>
  <string name="cxz">آلات کی کلاسیں</string>
  <string name="prakirh">Kirchhoff کے قوانین</string>
  <string name="zakjo">جول لینز قانون</string>
  <string name="vidiinstr">آلے کی اقسام۔</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">جنریٹر</string>
  <string name="kosfi">Cosine always ہمیشہ 1 سے کم یا برابر ہوتا ہے۔</string>
  <string name="formula_formate">فارمولا: %1$s</string>
  <string name="elza">برقی حفاظتی سامان۔</string>
  <string name="eldv">برقی موٹر</string>
  <string name="amperme">امیٹر۔</string>
  <string name="dsf">متبادل کرنٹ (AC)</string>
  <string name="zxc">ایک برقی کرنٹ جو باقاعدہ وقفوں سے ایک سیکنڈ میں کئی بار اپنی سمت کو الٹ دیتا ہے۔</string>
  <string name="av">امیٹر۔</string>
  <string name="av2">امپیئرز میں برقی روانی کے بہاؤ کی پیمائش کا ایک آلہ۔ امیٹرز ہمیشہ سیریز میں منسلک ہوتے ہیں جن کی جانچ پڑتال کی جاتی ہے۔</string>
  <string name="qq1">ہمدردی</string>
  <string name="qq2">برقی کرنٹ کی زیادہ سے زیادہ مقدار ایک کنڈکٹر یا ڈیوائس فوری یا ترقی پسند خرابی کو برقرار رکھنے سے پہلے لے جا سکتی ہے۔</string>
  <string name="qq3">امپیئر آور (آہ)</string>
  <string name="qqq3">بیٹری کی گنجائش کے لیے پیمائش کی اکائی۔ یہ موجودہ (ایمپیرس میں) کو اس وقت (گھنٹوں میں) سے ضرب دے کر حاصل کیا جاتا ہے جس کے دوران کرنٹ بہتا ہے۔ مثال کے طور پر ، ایک بیٹری جو 20 گھنٹے کے لیے 5 ایمپیئر مہیا کرتی ہے ، کہا جاتا ہے کہ وہ 100 ایمپیئر - گھنٹے فراہم کرتی ہے۔</string>
  <string name="qq5">امپیئر (A)</string>
  <string name="qqq6">ایک سرکٹ میں بہنے والے برقی کرنٹ کی شدت کے لیے پیمائش کی اکائی۔ ایک ایمپیئر ایک کولمب فی سیکنڈ کے موجودہ بہاؤ کے برابر ہے۔</string>
  <string name="qqq7">ظاہری طاقت۔</string>
  <string name="qewq">وولٹ ایمپرز (VA) میں ناپا گیا۔ بظاہر طاقت rms وولٹیج اور rms کرنٹ کی پیداوار ہے۔</string>
  <string name="qwefd">آرمیچر۔</string>
  <string name="fcc">جنریٹر یا موٹر کا متحرک حصہ۔ یہ کنڈکٹرز سے بنا ہوتا ہے جو مقناطیسی میدان سے گھومتا ہے تاکہ برقی مقناطیسی انڈکشن کے ذریعے وولٹیج یا قوت فراہم کرے۔ جنریٹر ریگولیٹرز میں محرک پوائنٹس کو آرمیچر بھی کہا جاتا ہے۔</string>
  <string name="cdxs">گنجائش</string>
  <string name="vcxcv">برقی چارج کو ذخیرہ کرنے کے لیے جسم کی صلاحیت۔ شے کے برقی چارج (Q ، کولمبس میں ناپے گئے) کے تناسب کے طور پر فراد میں ناپا جاتا ہے (V ، وولٹ میں ناپا جاتا ہے)</string>
  <string name="vcxd">کیپسیٹر۔</string>
  <string name="zxcv">ایک آلہ جو الیکٹرک چارج کو ذخیرہ کرنے کے لیے استعمال ہوتا ہے ، جس میں ایک یا ایک سے زیادہ جوڑے کنڈکٹر ہوتے ہیں جو ایک انسولیٹر سے الگ ہوتے ہیں۔ عام طور پر وولٹیج سپائکس کو فلٹر کرنے کے لیے استعمال کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="di1">سرکٹ۔</string>
  <string name="di2">ایک بند راستہ جس میں وولٹیج یا کرنٹ سورس سے الیکٹران بہتے ہیں۔ سرکٹ سیریز ، متوازی ، یا دونوں کے کسی بھی مجموعہ میں ہوسکتے ہیں۔</string>
  <string name="do1">سرکٹ بریکر</string>
  <string name="do2">برقی سرکٹ میں کرنٹ کے بہاؤ کو روکنے کے لیے ایک خودکار آلہ۔ سروس کو بحال کرنے کے لیے ، اوورلوڈ یا ناکامی کی وجہ کو درست کرنے کے بعد سرکٹ بریکر کو ری سیٹ (بند) ہونا چاہیے۔ سرکٹ بریکر حفاظتی ریلے کے ساتھ مل کر سرکٹس کو غلطیوں سے بچانے کے لیے استعمال ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="e1">موصل</string>
  <string name="e2">کوئی بھی مواد جہاں برقی روانی آزادانہ طور پر بہہ سکتی ہے۔ کوندکٹیو میٹریل ، جیسے دھاتیں ، نسبتا low کم مزاحمت رکھتی ہیں۔ تانبے اور ایلومینیم کے تار سب سے عام موصل ہیں۔</string>
  <string name="q1">کورونا۔</string>
  <string name="q2">کورونا ڈسچارج ایک برقی خارج ہونے والا مادہ ہے جو سیال کی آئنائزیشن کے ذریعے لائے جاتے ہیں جیسے کہ کنڈکٹر کے گرد ہوا جو برقی طور پر چارج ہوتی ہے۔ خود بخود کورونا خارج ہونے والے مادہ قدرتی طور پر ہائی وولٹیج سسٹم میں پائے جاتے ہیں جب تک کہ برقی میدان کی طاقت کو محدود کرنے کا خیال نہ رکھا جائے۔</string>
  <string name="w1">الیکٹرک کرنٹ (I)</string>
  <string name="w2">کنڈکٹر کے ذریعے برقی چارج کا بہاؤ۔ برقی کرنٹ کا موازنہ پائپ میں پانی کے بہاؤ سے کیا جا سکتا ہے۔ امپیئرز میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="r1">سائیکل</string>
  <string name="r2">باری باری الیکٹریکل سائن لہر میں تبدیلی صفر سے مثبت چوٹی سے صفر سے منفی چوٹی اور واپس صفر پر۔</string>
  <string name="t1">مطالبہ۔</string>
  <string name="t2">ایک مخصوص مدت کے دوران طاقت یا متعلقہ مقدار کی اوسط قیمت۔</string>
  <string name="y1">الیکٹرک مستقل۔</string>
  <string name="y2">برقی میدان میں برقی توانائی کو ذخیرہ کرنے کے لیے مادہ کی صلاحیت کی پیمائش کرنے والی مقدار۔</string>
  <string name="y3">ڈیلیکٹرک طاقت۔</string>
  <string name="y4">زیادہ سے زیادہ الیکٹرک فیلڈ جسے خالص مواد بغیر کسی ٹوٹے ہوئے مثالی حالات میں برداشت کر سکتا ہے۔</string>
  <string name="y5">ڈیوڈ</string>
  <string name="y6">ایک سیمی کنڈکٹر ڈیوائس جس میں دو ٹرمینلز ہوتے ہیں ، عام طور پر صرف ایک سمت میں کرنٹ کے بہاؤ کی اجازت دیتا ہے۔ کیتھڈ کے سلسلے میں انوڈ مثبت ہونے پر ڈیوڈ کرنٹ کو بہنے دیتے ہیں۔</string>
  <string name="u1">براہ راست موجودہ (DC)</string>
  <string name="u2">ایک برقی کرنٹ جو صرف ایک سمت میں بہتا ہے۔</string>
  <string name="i1">الیکٹرولائٹ۔</string>
  <string name="i2">کوئی بھی مادہ جو حل میں آئنوں میں تقسیم ہو جاتا ہے اور اس طرح اسے برقی کرنٹ چلانے کے قابل بنایا جاتا ہے۔ سلفورک ایسڈ - اسٹوریج بیٹری میں پانی کا حل ایک الیکٹرولائٹ ہے۔</string>
  <string name="o1">برقی حرکت کی قوت</string>
  <string name="o2">صلاحیت میں ایک فرق جو برقی رو کو جنم دیتا ہے۔ وولٹ میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="p1">الیکٹران۔</string>
  <string name="p2">ایک چھوٹا ذرہ جو ایٹم کے مرکزے کے گرد گھومتا ہے۔ اس میں بجلی کا منفی چارج ہے۔</string>
  <string name="a1">الیکٹران کا نظریہ</string>
  <string name="a2">وہ نظریہ جو بجلی کی نوعیت اور کنڈکٹر کے ایٹموں کے درمیان \"مفت\" الیکٹرانوں کے تبادلے کی وضاحت کرتا ہے۔ یہ ایک سرکٹ میں موجودہ بہاؤ کی سمت کی وضاحت کے لیے ایک نظریہ کے طور پر بھی استعمال ہوتا ہے۔</string>
  <string name="s1">فراد۔</string>
  <string name="s2">گنجائش کی پیمائش کی اکائی۔ ایک فراد ایک کولمب فی وولٹ کے برابر ہے۔</string>
  <string name="d1">فیرورسونانس۔</string>
  <string name="d2">electric الیکٹرک سرکٹس میں گونج کی قسم جو اس وقت ہوتی ہے جب ایک سرکٹ جس میں نان لائنر انڈکٹنس ہوتا ہے ایک ایسے سورس سے کھلایا جاتا ہے جس میں سیریز کیپسیٹینس ہوتی ہے ، اور سرکٹ کو خلل پڑتا ہے جیسے سوئچ کھولنا۔ یہ الیکٹرک پاور سسٹم میں اوور وولٹیجز اور اوور کرنٹ کا سبب بن سکتا ہے اور ٹرانسمیشن اور ڈسٹری بیوشن آلات اور آپریشنل اہلکاروں کے لیے خطرہ بن سکتا ہے</string>
  <string name="f1">تعدد</string>
  <string name="f2">سائیکلوں کی تعداد فی سیکنڈ۔ ہرٹز میں ناپا گیا۔ اگر ایک کرنٹ ایک سیکنڈ فی سیکنڈ مکمل کرتا ہے ، تو فریکوئنسی 1 ہرٹج ہے۔ 60 سائیکل فی سیکنڈ 60 ہرٹج کے برابر ہے۔</string>
  <string name="g1">فیوز</string>
  <string name="g2">سرکٹ میں خلل ڈالنے والا آلہ جو تار کی ایک پٹی پر مشتمل ہوتا ہے جو برقی سرکٹ کو پگھلا دیتا ہے اور ٹوٹ جاتا ہے اگر کرنٹ محفوظ سطح سے تجاوز کر جائے۔ سروس کو بحال کرنے کے لیے ، فیوز کو ناکامی کی وجہ کو درست کرنے کے بعد اسی سائز اور درجہ بندی کے ساتھ ایک جیسے فیوز کا استعمال کرتے ہوئے تبدیل کرنا ہوگا۔</string>
  <string name="g3">جنریٹر</string>
  <string name="g4">ایک ایسا آلہ جو مکینیکل توانائی کو برقی توانائی میں بدل دیتا ہے۔</string>
  <string name="h1">زمین</string>
  <string name="h2">الیکٹرک سرکٹ میں ریفرنس پوائنٹ جہاں سے وولٹیجز کی پیمائش کی جاتی ہے ، برقی رو کے لیے ایک عام واپسی کا راستہ ، یا زمین سے براہ راست جسمانی رابطہ۔</string>
  <string name="j1">گراؤنڈ فالٹ سرکٹ انٹرپرٹرز (GFCI)</string>
  <string name="j2">ایک ایسا آلہ جو اہلکاروں کے تحفظ کے لیے بنایا گیا ہے جو کہ ایک سرکٹ یا اس کے حصے کو ایک مقررہ مدت کے اندر غیر فعال کرنے کے لیے کام کرتا ہے جب زمین پر کرنٹ کچھ پہلے سے طے شدہ قیمت سے تجاوز کر جاتا ہے جو سپلائی سرکٹ کے اوورکورینٹ حفاظتی آلے کو چلانے کے لیے ضروری سے کم ہے۔ .</string>
  <string name="k1">ہنری</string>
  <string name="k2">انڈکشن کے لیے پیمائش کی اکائی۔ اگر کسی سرکٹ میں کرنٹ کی تبدیلی کی شرح ایک ایمپیئر فی سیکنڈ ہے اور اس کے نتیجے میں الیکٹروموٹیو فورس ایک وولٹ ہے ، تو سرکٹ کی شمولیت ایک ہینری ہے۔</string>
  <string name="l1">ہرٹز۔</string>
  <string name="l2">تعدد کے لیے پیمائش کی اکائی۔ سائیکل کی سابقہ اصطلاح فی سیکنڈ (سی پی ایس) کو تبدیل کرنا۔</string>
  <string name="z1">رکاوٹ</string>
  <string name="z">مخالفت کا پیمانہ جو ایک سرکٹ کرنٹ کو پیش کرتا ہے جب وولٹیج لگائی جاتی ہے۔ امپیڈنس AC سرکٹس کے خلاف مزاحمت کے تصور کو بڑھا دیتا ہے ، اور مزاحمت کے برعکس شدت اور مرحلہ دونوں رکھتا ہے ، جس میں صرف شدت ہوتی ہے۔</string>
  <string name="x1">تعصب۔</string>
  <string name="x2">ایک کنڈکٹر کی جائیداد جس کے ذریعے اس میں بہنے والے کرنٹ میں تبدیلی وولٹیج (الیکٹروموٹیو فورس) دونوں کنڈکٹر خود (سیلف انڈکٹانس) اور قریبی کنڈکٹرز (باہمی انڈکٹینس) دونوں میں پیدا کرتی ہے۔ ہینری (H) میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="x3">انڈیکٹر۔</string>
  <string name="x4">لوہے کے کور کے گرد لپٹی تار کی کنڈلی۔ انڈکٹانس براہ راست کنڈلی میں موڑ کی تعداد کے متناسب ہے۔</string>
  <string name="x5">انسولیٹر</string>
  <string name="x6">کوئی بھی ایسا مواد جہاں بجلی کا کرنٹ آزادانہ طور پر نہیں بہتا۔ انسولیٹیو مواد ، جیسے شیشہ ، ربڑ ، ہوا ، اور بہت سے پلاسٹک نسبتا high زیادہ مزاحمت رکھتے ہیں۔ انسولیٹر برقی جھٹکے سے سامان اور زندگی کی حفاظت کرتے ہیں۔</string>
  <string name="x7">انورٹر</string>
  <string name="x8">ایک ایسا آلہ جو براہ راست کرنٹ کو متبادل کرنٹ میں بدل دیتا ہے۔</string>
  <string name="x9">کلو واٹ گھنٹہ (kWh)</string>
  <string name="x10">کلو واٹ میں بجلی کی پیداوار اور گھنٹوں میں وقت۔ 1000 واٹ گھنٹے کے برابر مثال کے طور پر ، اگر 100 واٹ کا بلب 4 گھنٹے کے لیے استعمال کیا جائے تو 0.4kWhs توانائی استعمال کی جائے گی (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 hours)۔ برقی توانائی kWh کی اکائیوں میں فروخت ہوتی ہے۔</string>
  <string name="x11">کلو واٹ گھنٹہ میٹر۔</string>
  <string name="x12">برقی توانائی کے استعمال کی پیمائش کے لیے استعمال ہونے والا آلہ۔</string>
  <string name="x13">کلو واٹ (کلو واٹ)</string>
  <string name="x14">1000 واٹ کے برابر۔</string>
  <string name="x15">بوجھ</string>
  <string name="x16">کوئی بھی چیز جو برقی توانائی استعمال کرتی ہے ، جیسے لائٹس ، ٹرانسفارمرز ، ہیٹر اور الیکٹرک موٹرز۔</string>
  <string name="x17">لوڈ مسترد کرنا۔</string>
  <string name="x18">وہ حالت جس میں سسٹم میں اچانک بوجھ کی کمی ہوتی ہے جس کی وجہ سے پیدا ہونے والے آلات زیادہ فریکوئنسی کا باعث بنتے ہیں۔ لوڈ مسترد کرنے کا ٹیسٹ اس بات کی تصدیق کرتا ہے کہ سسٹم اچانک بوجھ کے نقصان کو برداشت کر سکتا ہے اور اپنے گورنر کا استعمال کرتے ہوئے معمول کی آپریٹنگ حالات میں واپس آ سکتا ہے۔ لوڈ بینک عام طور پر ان ٹیسٹوں کے لیے الیکٹریکل پاور سسٹم کے لیے کمیشننگ کے عمل کے طور پر استعمال ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="x19">باہمی انڈکشن۔</string>
  <string name="x20">اس وقت ہوتا ہے جب ایک کنڈلی میں کرنٹ تبدیل کرنے سے دوسری کنڈلی میں وولٹیج پیدا ہوتی ہے۔</string>
  <string name="x21">اوہم</string>
  <string name="x22">مزاحمت کی پیمائش کی ایک اکائی۔ ایک اوم ایک سرکٹ میں مزاحمت کے برابر ہوتا ہے جب ایک وولٹ کے ممکنہ فرق سے متاثر ہو کر ایک ایمپیر کا کرنٹ منتقل کرتا ہے۔</string>
  <string name="x23">اوہ کے قانون</string>
  <string name="x24">وہ ریاضیاتی مساوات جو موجودہ ، وولٹیج اور مزاحمت (V = IR) کے درمیان تعلق کی وضاحت کرتی ہے۔</string>
  <string name="x25">اوہ میٹر۔</string>
  <string name="x26">برقی سرکٹ کے اوہم میں مزاحمت کی پیمائش کرنے کا ایک آلہ۔</string>
  <string name="x27">کھلا سرکٹ</string>
  <string name="x28">کھلی یا کھلی سرکٹ اس وقت ہوتی ہے جب سرکٹ ٹوٹ جاتا ہے ، جیسے ٹوٹا ہوا تار یا کھلا سوئچ ، سرکٹ کے ذریعے کرنٹ کے بہاؤ میں رکاوٹ ڈالتا ہے۔ یہ پانی کے نظام میں بند والو کے مشابہ ہے۔</string>
  <string name="x29">متوازی سرکٹ۔</string>
  <string name="x30">ایک سرکٹ جس میں بجلی کے بہنے کے کئی راستے ہوتے ہیں۔ ایک علیحدہ راستے سے جڑا ہوا ہر بوجھ مکمل سرکٹ وولٹیج حاصل کرتا ہے ، اور کل سرکٹ کرنٹ انفرادی شاخ کے دھاروں کے مجموعے کے برابر ہوتا ہے۔</string>
  <string name="c1">پیزو الیکٹرکٹی</string>
  <string name="c2">کسی مادے میں الیکٹرک پولرائزیشن (خاص طور پر بعض کرسٹل) میکانی دباؤ (دباؤ) کے استعمال کے نتیجے میں۔</string>
  <string name="c3">قطبیت۔</string>
  <string name="c4">ایک اجتماعی اصطلاح جو مقناطیس یا برقی میکانزم جیسے کوئل یا بیٹری کے مثبت (+) اور منفی ( -) سروں پر لاگو ہوتی ہے۔</string>
  <string name="c5">طاقت</string>
  <string name="c6">وہ شرح جس پر برقی توانائی ایک برقی سرکٹ کے ذریعے منتقل ہوتی ہے۔ واٹس میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="c7">پاور فیکٹر</string>
  <string name="c8">اے سی سرکٹ کے ذریعے خارج ہونے والی اصل برقی طاقت کا تناسب موجودہ اور وولٹیج کی rms اقدار کی پیداوار سے۔ دونوں کے درمیان فرق سرکٹ میں رد عمل کی وجہ سے ہوتا ہے اور طاقت کی نمائندگی کرتا ہے جو کوئی مفید کام نہیں کرتا ہے۔</string>
  <string name="c9">حفاظتی ریلے۔</string>
  <string name="c10">ایک ریلے آلہ جو سرکٹ بریکر کو ٹرپ کرنے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے جب غلطی کا پتہ چلا۔</string>
  <string name="c11">رد عمل کی طاقت۔</string>
  <string name="c12">بجلی کا وہ حصہ جو AC آلات کے برقی اور مقناطیسی شعبوں کو قائم اور برقرار رکھتا ہے۔ AC سرکٹ میں موجود ہے جب کرنٹ اور وولٹیج مرحلے میں نہیں ہیں۔ VARS میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="c13">درست کرنے والا۔</string>
  <string name="c14">ایک الیکٹرک ڈیوائس جو ایک کرنٹ کو صرف ایک سمت میں بہنے کی اجازت دے کر ایک متبادل کرنٹ کو براہ راست میں بدل دیتی ہے۔</string>
  <string name="c15">ریلے</string>
  <string name="c16">ایک برقی کنڈلی سوئچ جو کہ ایک چھوٹا سا کرنٹ استعمال کرتا ہے جو کہ بہت زیادہ کرنٹ کو کنٹرول کرتا ہے۔</string>
  <string name="c17">ہچکچاہٹ۔</string>
  <string name="c18">وہ مزاحمت جو مقناطیسی سرکٹ مقناطیسی میدان میں طاقت کی لکیروں کو پیش کرتی ہے۔</string>
  <string name="v1">مزاحمت۔</string>
  <string name="v2">برقی رو کے گزرنے کی مخالفت۔ برقی مزاحمت کا موازنہ پانی سے ہونے والے رگڑ سے کیا جا سکتا ہے جب پائپ سے بہہ رہا ہو۔ اوہم میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="v3">مزاحم۔</string>
  <string name="v4">ایک آلہ جو عام طور پر تار یا کاربن سے بنا ہوتا ہے جو موجودہ بہاؤ کے خلاف مزاحمت پیش کرتا ہے۔</string>
  <string name="v5">روٹر</string>
  <string name="v6">برقی مشین کا گھومنے والا حصہ جیسے جنریٹر ، موٹر یا الٹرنیٹر۔</string>
  <string name="b1">سیلف انڈکشن۔</string>
  <string name="b2">وولٹیج جو کنڈلی میں اس وقت ہوتی ہے جب کرنٹ کی تبدیلی ہوتی ہے۔</string>
  <string name="b3">سیمی کنڈکٹر</string>
  <string name="b4">ایک ٹھوس مادہ جس میں موصل اور زیادہ تر دھاتوں کے درمیان چالکتا ہے ، یا تو ناپاکی کے اضافے کی وجہ سے یا درجہ حرارت کے اثرات کی وجہ سے۔ سیمی کنڈکٹرز سے بنے آلات ، خاص طور پر سلکان ، زیادہ تر الیکٹرانک سرکٹس کے لازمی اجزاء ہیں۔</string>
  <string name="b5">سیریز-متوازی سرکٹ</string>
  <string name="b6">ایک سرکٹ جس میں کچھ سرکٹ اجزاء سیریز میں جڑے ہوئے ہیں اور دیگر متوازی طور پر جڑے ہوئے ہیں۔</string>
  <string name="b7">سیریز سرکٹ۔</string>
  <string name="b8">ایک سرکٹ جس میں بجلی کے بہنے کے لیے صرف ایک راستہ ہے۔ سرکٹ میں موجود تمام کرنٹ تمام بوجھ سے گزرنا چاہیے۔</string>
  <string name="b9">خدمت۔</string>
  <string name="b10">برقی سپلائی سسٹم سے توانائی فراہم کرنے کے لیے استعمال کیے جانے والے کنڈکٹر اور آلات۔</string>
  <string name="b11">شارٹ سرکٹ</string>
  <string name="b12">جب ایک برقی سرکٹ کا ایک حصہ اسی سرکٹ کے دوسرے حصے کے ساتھ رابطے میں آتا ہے تو ، کرنٹ کے بہاؤ کو اس کے مطلوبہ راستے سے ہٹا دیتا ہے۔</string>
  <string name="b13">سالڈ سٹیٹ سرکٹ۔</string>
  <string name="b14">الیکٹرانک (انٹیگریٹڈ) سرکٹس جو سیمی کنڈکٹر ڈیوائسز جیسے ٹرانجسٹر ، ڈایڈس اور سلیکون کنٹرولڈ ریکٹیفائر استعمال کرتے ہیں۔</string>
  <string name="b15">ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="b16">ایک سیمی کنڈکٹر ڈیوائس جس میں تین کنکشن ہیں ، اصلاح کے علاوہ بڑھانے کی صلاحیت رکھتے ہیں۔</string>
  <string name="b17">حقیقی طاقت۔</string>
  <string name="b18">واٹس میں ناپا گیا۔ طاقت ٹھوس شکل میں ظاہر ہوتی ہے جیسے برقی مقناطیسی تابکاری ، صوتی لہریں ، یا مکینیکل مظاہر۔ براہ راست کرنٹ (DC) سرکٹ میں ، یا متبادل کرنٹ (AC) سرکٹ میں جس کی رکاوٹ خالص مزاحمت ہے ، وولٹیج اور کرنٹ مرحلے میں ہیں۔</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">رد عمل کی طاقت کی پیمائش کی ایک اکائی۔ واروں کو یا تو ظاہری طاقت کا خیالی حصہ سمجھا جا سکتا ہے ، یا ایک ری ایکٹیو بوجھ میں بہنے والی طاقت ، جہاں وولٹیج اور کرنٹ وولٹ اور ایمپیئرز میں مخصوص ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="b21">متغیر مزاحم۔</string>
  <string name="b22">ایک مزاحم جس کو مختلف اقدار کی قیمت میں ایڈجسٹ کیا جا سکتا ہے۔</string>
  <string name="b23">وولٹ امپیر (VA)</string>
  <string name="b24">ظاہری طاقت کی پیمائش کی اکائی۔ یہ rms وولٹیج اور rms کرنٹ کی پیداوار ہے۔</string>
  <string name="b25">وولٹ (V)</string>
  <string name="b26">وولٹیج کا ایک یونٹ پیمانہ۔ ایک وولٹ صلاحیت کے فرق کے برابر ہے جو ایک اوم مزاحمت کے خلاف ایک ایمپیئر کرنٹ چلا سکتا ہے۔</string>
  <string name="b27">وولٹیج</string>
  <string name="b28">ایک الیکٹروموٹیو فورس یا \"پریشر\" جو الیکٹران کے بہنے کا سبب بنتا ہے اور اس کا موازنہ پانی کے دباؤ سے کیا جا سکتا ہے جس کی وجہ سے پانی پائپ میں بہتا ہے۔ وولٹ میں ناپا گیا۔</string>
  <string name="b29">وولٹ میٹر</string>
  <string name="b30">برقی کرنٹ کے وولٹ میں قوت کی پیمائش کا ایک آلہ۔ یہ برقی سرکٹ میں مختلف پوائنٹس کے درمیان ممکنہ (وولٹیج) کا فرق ہے۔ وولٹ میٹرز کی اندرونی مزاحمت زیادہ ہوتی ہے (ان متوازی) پوائنٹس پر جہاں وولٹیج کی پیمائش ہوتی ہے۔</string>
  <string name="b31">واٹ آور (Wh)</string>
  <string name="b32">برقی توانائی کا ایک یونٹ جو ایک گھنٹے کے لیے ایک واٹ کی بجلی کی کھپت کے برابر ہے۔</string>
  <string name="b33">واٹ (W)</string>
  <string name="b34">بجلی کی ایک اکائی۔ ایک واٹ ایک جول فی سیکنڈ کے برابر ہے ، جو برقی سرکٹ میں طاقت کے مطابق ہے جس میں ممکنہ فرق ایک وولٹ اور موجودہ ایک ایمپیئر ہے۔</string>
  <string name="b35">واٹ میٹر۔</string>
  <string name="b36">واٹ میٹر کسی بھی سرکٹ کے واٹ میں برقی طاقت (یا برقی توانائی کی فراہمی کی شرح) کی پیمائش کا ایک آلہ ہے۔</string>
  <string name="b37">ویوفارم</string>
  <string name="b38">برقی سائیکلوں کی تصویری نمائندگی جو کچھ عرصے کے دوران طول و عرض میں تغیرات کی مقدار کو ظاہر کرتی ہے۔</string>
  <string name="b39">برقی سب سٹیشن۔</string>
  <string name="b40">سب سٹیشن بجلی کی پیداوار ، ترسیل اور تقسیم کے نظام کا ایک حصہ ہے۔ سب سٹیشنز وولٹیج کو اونچے سے کم ، یا ریورس میں تبدیل کرتے ہیں ، یا کئی دیگر اہم افعال میں سے کسی کو انجام دیتے ہیں۔ پیدا کرنے والے اسٹیشن اور صارفین کے درمیان ، بجلی مختلف وولٹیج کی سطح پر کئی سب سٹیشنوں سے گزر سکتی ہے۔ ایک سب سٹیشن میں ہائی ٹرانسمیشن وولٹیج اور کم ڈسٹری بیوشن وولٹیج کے درمیان وولٹیج کی سطح کو تبدیل کرنے کے لیے ٹرانسفارمر شامل ہو سکتے ہیں ، یا دو مختلف ٹرانسمیشن وولٹیجز کے باہمی ربط پر۔</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">اوہ کے قانون</string>
  <string name="pervivtor">Kirchhoff کے قوانین</string>
  <string name="zakjoil">جول لینز قانون</string>
  <string name="zakyl">کولمب کا قانون</string>
  <string name="prapra">دائیں ہاتھ کے قواعد</string>
  <string name="prale">بائیں ہاتھ کے قواعد</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - وولٹیج\nP - پاور\nR - مزاحمت۔\n I - الیکٹرک کرنٹ</string>
  <string name="textview"><b> برقی حفاظت کے معیارات: </b>\n آسٹریلیا\n ● بلغاریہ (BUL) بلغاریہ ریاستی معیار - БДС 12.2.096: 1986 بلغاریہ۔\n ● ریاستہائے متحدہ (USA) NFPA ، IEEE STD 80 ، IEEE STD 80 - ریاست ہائے متحدہ امریکہ\n روسیہ\n پولینڈ (POL) پولسکا نارما - پولینڈ - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● انڈیا (IND) انڈیا سٹینڈرڈائزیشن - انڈیا - IS – 5216 ، IS – 5571 ، IS – 6665\n ● گریٹ برطانیہ (GBR) برطانوی معیار - برطانیہ برطانیہ EN 61439 ، BS 5266 ، BS 5839 ، BS 6423 ، BS 6626 ، BS EN 62305 ، BS EN 60529\n فرانس (ایف آر اے) لا نورم فرانسیسی سی 15-100 - پہلو ڈی لا نورم ڈی انسٹالیشن الیکٹرک فرانس\n ● جرمنی (GER) IEEE/TÜV - جرمنی NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● چین (CHN) - چین GB4943 ، GB17625 ، GB9254۔\n ● برازیل (BRA) برازیلین نیشنل ریگولیشن - NR10 برازیل۔</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">آلات کی کلاسیں</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">استعمال کی شرائط:</string>
  <string name="example">مثال:</string>
  <string name="makir">علامت:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">تاپدیپت چراغ۔</string>
  <string name="bulb3">ایک تاپدیپت چراغ ایک برقی روشنی کا ذریعہ ہے جو چمکدار بہاؤ کو خارج کرتا ہے جب ایک ریفریکٹری میٹل (ٹنگسٹن) کنڈکٹر گرم ہوتا ہے۔</string>
  <string name="bulb4">- کم قیمت\n - آن ہونے پر فوری اگنیشن۔</string>
  <string name="bulb5">- کم کارکردگی۔ (چراغ سے استعمال ہونے والی زیادہ تر برقی توانائی گرمی میں بدل جاتی ہے)\n - مختصر عمر - تقریبا 1000 گھنٹے۔</string>
  <string name="llamp">فلوروسینٹ لیمپ</string>
  <string name="llamp2">فلوروسینٹ لیمپ ایک گیس خارج ہونے والی روشنی کا ذریعہ ہے جس میں مرکری بخارات میں برقی خارج ہونے والا الٹرا وایلیٹ تابکاری پیدا کرتا ہے ، جو فاسفور کا استعمال کرتے ہوئے مرئی روشنی میں تبدیل ہوتا ہے۔ سروس لائف اوسطا 10 تاپدیپت لیمپ سے 10 گنا زیادہ ہے۔</string>
  <string name="lllamp3">اچھی روشنی کی پیداوار۔\n - پھیلی ہوئی روشنی۔\n - ہلکے رنگوں کی مختلف اقسام۔\n - مناسب قیمت۔</string>
  <string name="llamp4">مرکری بخارات کا مواد۔\n - ضائع کرنے کے خصوصی قوانین\n - چراغ چمک سکتا ہے</string>
  <string name="prosa">پیشہ</string>
  <string name="conss">Cons کے</string>
  <string name="gal1">ہالوجن لیمپ۔</string>
  <string name="gal2">ہالوجن لیمپ ایک تاپدیپت لیمپ ہے جس میں بفر گیس (ہالوجن وانپ - برومین یا آئوڈین) بلب میں پمپ کیا جاتا ہے۔ یہ خصوصیت چراغ کی زندگی 2000-4000 گھنٹے تک بڑھاتی ہے۔</string>
  <string name="gal3">- کم از کم ممکنہ چمک\n - کمپیکٹپن۔\n - رنگ پیش کرنا۔</string>
  <string name="gal4">- سخت گرمی۔\n - روشنی کے دیگر ذرائع کے مقابلے میں کم خدمت زندگی (تاپدیپت لیمپ کے علاوہ)۔</string>
  <string name="led1">ایل ای ڈی چراغ۔</string>
  <string name="led2">ایل ای ڈی لیمپ میں ، ایل ای ڈی کو بطور روشنی کا ذریعہ استعمال کیا جاتا ہے ، اس قسم کے لیمپ یا لیمینیئر صنعتی ، گھریلو اور اسٹریٹ لائٹنگ کے لیے استعمال ہوتے ہیں۔ ایل ای ڈی ایک سیمی کنڈکٹر ڈیوائس ہے جس میں الیکٹرون ہول جنکشن ہوتا ہے جو آپٹیکل ریڈی ایشن بناتا ہے جب برقی کرنٹ اس سے آگے کی سمت میں گزرتا ہے۔</string>
  <string name="led3">- تمام لیمپ کی لمبی عمر (10،000 سے 100،000 گھنٹے تک)\n - کم بجلی کی کھپت\n - کسی بھی وولٹیج کے لیے بنایا گیا۔\n - ہلکے رنگوں کی مختلف اقسام۔</string>
  <string name="led4">- اعلی قیمت۔</string>
  <string name="gaz1">خارج ہونے والے لیمپ۔</string>
  <string name="gaz2">گیس خارج کرنے والے لیمپ مصنوعی روشنی کے ذرائع کا ایک خاندان ہیں جو آئنائزڈ گیس ، پلازما کے ذریعے برقی مادہ بھیج کر روشنی پیدا کرتے ہیں۔ عام طور پر ، اس طرح کے لیمپ ایک عمدہ گیس یا ان گیسوں کا مرکب استعمال کرتے ہیں۔ سروس کی زندگی اوسطا 10،000 گھنٹے سے زیادہ ہے۔</string>
  <string name="gaz3">- اعلی کارکردگی\n - کم خرچ\n - اچھا رنگ استحکام۔</string>
  <string name="gaz4">- کنٹرول گیئر کی ضرورت\n - آپریٹنگ موڈ تک طویل راستہ۔\n - آپریشن کے دوران ٹمٹماہٹ اور گونجنا۔\n - ضائع کرنے کے خصوصی قوانین</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t ایک برقی کیبل ایک یا ایک سے زیادہ تاروں کی اسمبلی ہوتی ہے جو شانہ بہ شانہ چلتی ہے یا بنڈل ہوتی ہے ، جو برقی کرنٹ لے جانے کے لیے استعمال ہوتی ہے۔</string>
  <string name="cxzzzz">ax Coaxial کیبل - ریڈیو فریکوئنسی سگنل کے لیے استعمال کیا جاتا ہے ، مثال کے طور پر کیبل ٹیلی ویژن ڈسٹری بیوشن سسٹم میں۔\n براہ راست دفن کیبل۔\n ● لچکدار کیبلز\n ● بھری ہوئی کیبل۔\n ● ہیلیکس کیبل۔\n ● غیر دھاتی شیٹڈ کیبل (یا غیر دھاتی عمارت کی تار)\n ● دھاتی شیٹڈ کیبل (یا بکتر بند کیبل)\n ● ملٹی کور کیبل (ایک سے زیادہ تار پر مشتمل ہے اور کیبل جیکٹ سے ڈھکا ہوا ہے)\n aired جوڑ بنانے والی کیبل-دو انفرادی طور پر موصل کنڈکٹرز پر مشتمل ہے جو عام طور پر DC یا کم تعدد AC ایپلی کیشنز میں استعمال ہوتے ہیں\n orta پورٹیبل ہڈی - پورٹیبل ایپلی کیشنز میں AC پاور کے لیے لچکدار کیبل۔\n ib ربن کیبل - مفید جب بہت سے تاروں کی ضرورت ہو۔ اس قسم کی کیبل آسانی سے لچک سکتی ہے ، اور یہ نچلے درجے کے وولٹیج کو سنبھالنے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔\n ● شیلڈڈ کیبل-حساس الیکٹرانک سرکٹس کے لیے یا ہائی وولٹیج ایپلی کیشنز میں تحفظ فراہم کرنے کے لیے استعمال کیا جاتا ہے۔\n le سنگل کیبل (وقتا فوقتا this یہ نام تار کے لیے استعمال ہوتا ہے)\n ● سٹرکچرڈ کیبلنگ۔\n mers سبمرسیبل کیبل۔\n ● جڑواں اور زمین\n ● ٹوئنیکس کیبل۔\n ● جڑواں لیڈ-اس قسم کی کیبل ایک فلیٹ دو تار لائن ہے۔ اسے عام طور پر 300 Ω لائن کہا جاتا ہے کیونکہ لائن میں 300 of کی رکاوٹ ہوتی ہے۔ یہ اکثر اینٹینا اور رسیور (مثلا TV ٹی وی اور ریڈیو) کے درمیان ٹرانسمیشن لائن کے طور پر استعمال ہوتا ہے۔ یہ کیبلز جلد کے اثرات کو کم کرنے کے لیے پھنسے ہوئے ہیں۔\n ● بٹی ہوئی جوڑی - دو انٹر وونڈ موصل تاروں پر مشتمل ہے۔ یہ جوڑا بنانے والی کیبل سے مشابہت رکھتا ہے ، سوائے اس کے کہ جوڑ بنانے والی تاریں مڑی ہوئی ہوں۔</string>
  <string name="voltee">وولٹ میٹر</string>
  <string name="amm">امیٹر۔</string>
  <string name="ohmmm">اوہ میٹر۔</string>
  <string name="multiii">ملٹی میٹر</string>
  <string name="toko">کلیمپ میٹر۔</string>
  <string name="eleeee">بجلی کا میٹر۔</string>
  <string name="traa">ٹرانسفارمر</string>
  <string name="eldvig">برقی موٹر</string>
  <string name="generat">جنریٹر</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">اشارے سکریو ڈرایور</string>
  <string name="mull">ملٹی میٹر</string>
  <string name="stripp">تار اتارنے والا۔</string>
  <string name="otvv">سکریو ڈرایور</string>
  <string name="passat">چمٹا۔</string>
  <string name="nabkly">رنچوں کا سیٹ۔</string>
  <string name="molot">ہتھوڑا</string>
  <string name="montazno">بڑھتے ہوئے چاقو۔</string>
  <string name="kryglog">گول ناک چمٹا۔</string>
  <string name="bokor">سائیڈ کٹر۔</string>
  <string name="napil">رسپ</string>
  <string name="noz">ہیکس</string>
  <string name="ryletka">پیمائش کا فیتہ</string>
  <string name="perf">ہتھوڑا ڈرل</string>
  <string name="shyr">بجلی کی ڈرل</string>
  <string name="payal">کاویہ</string>
  <string name="sympoya">آلات کے لیے بیلٹ بیگ۔</string>
  <string name="roz_1">سب سے پہلے آپ کو آؤٹ لیٹ کور کھولنے اور باہر جانے والی تاروں پر وولٹیج چیک کرنے کی ضرورت ہے۔</string>
  <string name="t_n_t_d">\t وولٹیج کی عدم موجودگی میں یہ ضروری ہے کہ لائن میں خرابی تلاش کی جائے۔ یہ ممکن ہے کہ سرکٹ بریکر بند ہو گیا ہو یا کہیں تار خراب ہو۔\n \t اگر وولٹیج موجود ہے تو ، وائر کنکشن کے رابطوں کو سخت کریں ، اور اگر ساکٹ پر رابطوں کے پگھلنے کے آثار نہیں ہیں تو کور کو ٹھیک کرنے کے بعد ساکٹ ورکنگ آرڈر میں ہونا چاہیے۔</string>
  <string name="zxcc">\t وہاں پگھلنے یا دکان کا احاطہ پر یا رابطے یہ مکمل طور پر منفی نتائج سے بچنے کے لئے تبدیل کیا جانا ضروری پر نشانات سے جل رہے ہیں.</string>
  <string name="switcher">سوئچ</string>
  <string name="cddd">3 وے سوئچ اسکیم</string>
  <string name="quanrez">مزاحمت کرنے والوں کی تعداد:</string>
  <string name="rachit">حساب لگائیں۔</string>
  <string name="canccc">ری سیٹ کریں۔</string>
  <string name="oasd">کل مزاحمت۔</string>
  <string name="brown">براؤن</string>
  <string name="red">سرخ</string>
  <string name="black">سیاہ</string>
  <string name="orange">کینو</string>
  <string name="yellow">پیلا</string>
  <string name="green">سبز</string>
  <string name="blue">نیلا</string>
  <string name="violet">جامنی</string>
  <string name="white">سفید</string>
  <string name="grey">سرمئی</string>
  <string name="gold">سونا</string>
  <string name="silver">چاندی</string>
  <string name="cofe">صرف ایک کپ کافی کی قیمت پر اشتہارات کو ہمیشہ کے لیے غیر فعال کر دیں۔</string>
  <string name="yzn">قیمت دکھائیں۔</string>
  <string name="noth">نہیں شکریہ</string>
  <string name="tofind">مل:</string>
  <string name="ressss">نتیجہ:</string>
  <string name="sadc">حساب لگائیں۔</string>
  <string name="welding_connection">ویلڈڈ کنکشن۔</string>
  <string name="procc_sva">ویلڈنگ کا عمل۔</string>
  <string name="weldin">ویلڈنگ مشین</string>
  <string name="crimp">کرمنگ ٹول۔</string>
  <string name="isolated">موصل آستینیں۔</string>
  <string name="bolted">بولڈ کنکشن۔</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• آلات کی کلاسیں</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• وولٹ میٹر ، ایم میٹر ، اوہ میٹر۔\n ملٹی میٹر\n • کلیمپ میٹر\n meter بجلی کا میٹر</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">ٹرانسفارمر\n • برقی موٹر\n جنریٹر۔</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG تا mm اور mm mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">مختلف کام۔</string>
  <string name="scket_plug">پلگ ان ساکٹ کی تنصیب۔</string>
  <string name="hiden_socket_plug">بلٹ ان ساکٹ کی تنصیب۔</string>
  <string name="beton_i_kirp">کنکریٹ یا اینٹوں کی دیواریں۔</string>
  <string name="gipsokart">ڈرائی وال۔</string>
  <string name="yst_nakl_roz">سطح پر نصب ساکٹ کی تنصیب۔</string>
  <string name="nakl_roz">اوور ہیڈ ساکٹ۔</string>
  <string name="yst_vikl">سوئچ انسٹالیشن</string>
  <string name="anker">لنگر۔</string>
  <string name="anker_2">کیل ، سکرو ، بولٹ کو محفوظ طریقے سے تھامنے کے لیے معاون فاسٹنر۔</string>
  <string name="dypel">دوول</string>
  <string name="dyperl_2">ایک لوازمات کا بندھن جس میں سکرو یا کیل چلائی جاتی ہے۔</string>
  <string name="zila">تار یا کیبل کور۔</string>
  <string name="zila_2">ایک موصل کنڈکٹر جو بجلی کا کرنٹ لے جانے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔ ایک یا زیادہ تاروں پر مشتمل ہے۔</string>
  <string name="stazka">پٹا</string>
  <string name="stazka_2">کنکریٹ کی سطح کو ہموار کرنے کے لیے مارٹر کی پتلی پرت۔</string>
  <string name="ydl">توسیع</string>
  <string name="ydl_2">لچکدار تار کا ایک ٹکڑا جو پلگ اور ساکٹ سے لیس ہے۔</string>
  <string name="yz_vd">بقایا موجودہ آلہ (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">ایک حفاظتی آلہ جو سرکٹ کے فیز اور غیر جانبدار تاروں میں برقی رو کی طاقت کا موازنہ کرتا ہے۔ کرنٹ لیک ہونے کی صورت میں بقایا کرنٹ ڈیوائس بہت جلد نیٹ ورک کھول دیتی ہے۔</string>
  <string name="snyr">ڈوری</string>
  <string name="shnyr_2">خاص طور پر لچکدار تار۔ موبائل آلات کو نیٹ ورک سے منسلک ہونے کی اجازت دیتا ہے۔</string>
  <string name="overvoltage">اوور وولٹیج۔</string>
  <string name="over_1">\t وولٹیج کی زیادتی عام طور پر تین فیز سپلائی نیٹ ورک میں غیر جانبدار کنڈکٹر میں وقفے سے منسلک ہوتی ہے۔</string>
  <string name="over_desk_1">\t اپارٹمنٹس 1 اور 2 مختلف مراحل (L2 اور L3) سے جڑے ہوئے ہیں۔ اگر ایک غیر جانبدار کنڈکٹر ٹوٹ جاتا ہے تو ، متوازی کنکشن کے بجائے ، ایک سیریل کنکشن بنتا ہے ، جو وولٹیج میں اضافے کا باعث بنتا ہے۔\n \t صارفین کے وولٹیج کا مجموعہ لائن وولٹیج (U1 + U2 = 380 V) کے برابر ہو جاتا ہے۔\n \t چلو ایک مثال دے:\n \t پہلے اپارٹمنٹ میں صرف ایک کیتلی منسلک ہوتی ہے (P1 = 2000 W) ، اور دوسرے میں - صرف ایک کمپیوٹر (P2 = 300 W)۔\n \t R1 مزاحمت 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms ہے۔ R2 220 ^ 2/300 = 161.3 اوہم ہے۔\n \t کل موجودہ I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A ہے۔\n \t لہذا، سب سے پہلے اپارٹمنٹ میں وولٹیج 2.05 * 24.2 = 49.61 وولٹ کے برابر ہو جائے گا. دوسرے میں - 2.05 * 161.3 = 330.65 وولٹ۔\n \t کیتلی عملی طور پر کام نہیں کرے گی ، لیکن کمپیوٹر ناکام ہو سکتا ہے۔ <b> یہ یاد رکھنا آسان ہے - کم بجلی والا صارف زیادہ وولٹیج حاصل کرے گا۔ </b></string>
  <string name="me">تحفظ کے طریقے۔</string>
  <string name="t_pop">\t آپ سرج پروٹیکشن ماڈیول یا وولٹیج ریلے لگا کر اپنے اپارٹمنٹ یا گھر کو ایسے حالات سے بچا سکتے ہیں۔ یہ حفاظتی آلات لائن کو منقطع کردیتے ہیں اگر نیٹ ورک میں وولٹیج قائم شدہ معیار سے باہر نکل جائے۔</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. کیبل روٹنگ اور جنکشن باکس کی تنصیب کے لیے چینل بنائیں۔\n \t 2. ریسس کو الاباسٹر مارٹر سے بھریں ، بیک باکس انسٹال کریں اور کیبل کو اس میں کھلائیں۔\n \t 3. باقی انڈینٹیشن بھریں اور مارٹر کو خشک ہونے دیں۔</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 اور 5. سوئچ کے سپورٹ اور ماونٹنگ باکس پر خصوصی سوراخوں کا استعمال کرتے ہوئے سوئچ کو جوڑیں اور ٹھیک کریں۔\n \t 6. حفاظتی کور اور چابیاں لگائیں۔ ہو گیا!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. کیبل روٹنگ اور جنکشن باکس کی تنصیب کے لیے ایک چینل بنائیں۔\n \t 2. ریسس کو الاباسٹر مارٹر سے بھریں ، بیک باکس انسٹال کریں اور کیبل کو اس میں کھلائیں۔\n \t 3. باقی انڈینٹیشن بھریں اور مارٹر کو خشک ہونے دیں۔</string>
  <string name="socket_22">\t 4. ساکٹ سپورٹ اور ماونٹنگ باکس پر خصوصی سوراخوں کا استعمال کرتے ہوئے ساکٹ کو جوڑیں اور ٹھیک کریں۔\n \t 5 اور 6. حفاظتی کور اور پینل انسٹال کریں۔ ہو گیا!</string>
  <string name="socket33">\t 1. نشان لگائیں اور بیک باکس کے لیے سوراخ کریں۔\n \t 2 اور 3. بیک باکس کو محفوظ کریں ، خاص اندرونی ہکس اسے دیوار کے خلاف دبائیں گے۔</string>
  <string name="socket44">\t 4 اور 5. ساکٹ سپورٹ اور ماونٹنگ باکس پر خصوصی سوراخوں کا استعمال کرتے ہوئے ساکٹ کو جوڑیں اور ٹھیک کریں۔\n \t 6. حفاظتی کور اور پینل لگائیں۔ ہو گیا!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. دیوار سے بیس کو ٹھیک کریں۔\n \t 2. کیبل کو مارجن کے ساتھ بیس میں لے جائیں۔\n \t 3. بیس پر ساکٹ کو جوڑیں اور ٹھیک کریں۔\n \t 4. حفاظتی کور اور پینل لگائیں۔ ہو گیا!</string>
  <string name="tyrbo_gen">ٹربوجنریٹر۔</string>
  <string name="diz_gen">ڈیزل جنریٹر</string>
  <string name="_1_n2">1. پاور پلانٹ\n 2. برقی سب سٹیشن۔</string>
  <string name="error_input">ڈیٹا انٹری کی خرابی۔</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. توسیع ٹینک\n 2. انسولیٹر\n 3. ٹرانسفارمر کور۔\n 4. ٹرانسفارمر ٹینک کا احاطہ۔\n 5. ریڈی ایٹرز۔\n 6. کم وولٹیج سمیٹنا۔\n 7. ہائی وولٹیج سمیٹنا۔</string>
  <string name="nomtok">شرح شدہ کرنٹ ، اے۔</string>
  <string name="_1_n26">1. کلیمپ میٹر کے ساتھ ڈیجیٹل ملٹی میٹر۔\n 2. ہائی وولٹیج کلیمپ میٹر۔</string>
  <string name="_1_n24">1. پرانے طرز کا برقی میٹر۔\n 2. نئے ڈیزائن کا الیکٹرک میٹر۔</string>
  <string name="_1_n2_n">1. شافٹ\n 2. سٹیٹر سمیٹنا۔\n 3. سٹیٹر کور۔\n 4. \"گلہری پنجرا\"\n 5. روٹر کور\n 6. پنکھا۔\n 7. فریم</string>
  <string name="types">اقسام۔</string>
  <string name="btn_1">بٹن نمبر 1</string>
  <string name="btn_2">بٹن نمبر 2</string>
  <string name="btn_3">بٹن نمبر 3</string>
  <string name="_3">سوئچ نمبر 3</string>
  <string name="phase_3">تین مرحلے۔</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">برقی سب سٹیشن۔</string>
  <string name="nuclear">ایٹمی بجلی گھر</string>
  <string name="termal">تھرمل پاور پلانٹ۔</string>
  <string name="solar">سولر پاور پلانٹ۔</string>
  <string name="hydro">پن بجلی گھر۔</string>
  <string name="wind">ونڈ فارم۔</string>
  <string name="geotermal">جیوتھرمل پاور پلانٹ۔</string>
  <string name="nuclear_stri">\t نیوکلیئر پاور پلانٹ توانائی کی پیداوار کے لیے ایک ایٹمی تنصیب ہے ، جو ایٹمی ری ایکٹر اور ضروری نظام ، آلات ، آلات اور ڈھانچے کا ایک سیٹ استعمال کرتا ہے۔</string>
  <string name="shema_atom">ڈبل سرکٹ پریشر والے واٹر پاور ری ایکٹر پر ایٹمی بجلی گھر کے آپریشن کی اسکیم۔</string>
  <string name="nuc_str_2">\t ری ایکٹر کور میں خارج ہونے والی توانائی پرائمری کولینٹ میں منتقل ہوتی ہے۔ کولینٹ بھاپ جنریٹر میں داخل ہوتا ہے ، جہاں یہ دوسرے سرکٹ کے پانی کو ابالنے کے لیے گرم کرتا ہے۔ نتیجے میں بھاپ ان ٹربائنوں میں داخل ہوتی ہے جو برقی جنریٹرز کو گھماتے ہیں۔ ٹربائنز کے آؤٹ لیٹ پر ، بھاپ کنڈینسر میں داخل ہوتی ہے ، جہاں اسے ذخائر سے آنے والے پانی کی بڑی مقدار سے ٹھنڈا کیا جاتا ہے۔\n \t دباؤ کا معاوضہ دینے والا ایک پیچیدہ اور بوجھل ڈیزائن ہے ، جو ری ایکٹر کے آپریشن کے دوران سرکٹ میں دباؤ کے اتار چڑھاو کو برابر کرنے کا کام کرتا ہے ، جو کولینٹ کی تھرمل توسیع سے پیدا ہوتا ہے۔\n \t پانی کے علاوہ ، مختلف ری ایکٹر دھاتی پگھلوں کو بطور ہیٹ کیریئر اور کولر بھی استعمال کر سکتے ہیں: سوڈیم ، سیسہ ، یوٹیکٹک لیڈ بسموت مصر اور پریشر کمپیسیٹر سے چھٹکارا حاصل کریں۔\n \t ریکٹروں کی قسم پر منحصر ہے، سرکٹس کی کل تعداد مختلف ہو سکتے ہیں.\n \t ایک ذخائر کے استعمال کے بجائے ، پانی کو خاص کولنگ ٹاورز میں ٹھنڈا کیا جا سکتا ہے ، جو ایٹمی بجلی گھر کا سب سے زیادہ نمایاں حصہ ہے۔</string>
  <string name="tepl">\t تھرمل پاور پلانٹ - ایک پاور پلانٹ جو ایندھن کی کیمیائی توانائی کو دہن کے عمل میں تھرمل توانائی میں تبدیل کرکے اور پھر برقی جنریٹر کے شافٹ کی گردش کی مکینیکل توانائی میں برقی توانائی پیدا کرتا ہے۔ مختلف فوسل ایندھن بڑے پیمانے پر استعمال ہوتے ہیں: کوئلہ ، قدرتی گیس ، کم ایندھن کا تیل ، پہلے - پیٹ اور آئل شیل۔ کچھ پودے ضلع حرارتی نظام میں حرارت پیدا کرنے کے لیے بھی استعمال کیے جا سکتے ہیں۔</string>
  <string name="termal_str_2">\t روایتی تھرمل پاور پلانٹس میں، ایندھن حرارت اور پانی کی خصوصی ٹیوب میں بوائلر (پانی ٹیوب بوائلر) کے اندر پمپ بھاپ میں تبدیل، ایک بھاپ بوائلر کی بھٹی میں جل رہا ہے. اعلی درجہ حرارت اور دباؤ کے ساتھ پیدا ہونے والی سپر ہیٹڈ بھاپ کو بھاپ لائن کے ذریعے ٹربائن جنریٹر - ایک مشترکہ بھاپ ٹربائن اور الیکٹرک جنریٹر کھلایا جاتا ہے۔ ایک ملٹی اسٹیج بھاپ ٹربائن میں ، بھاپ کی تھرمل توانائی جزوی طور پر شافٹ کی گردش کی میکانی توانائی میں بدل جاتی ہے جس پر الیکٹرک جنریٹر نصب ہوتا ہے۔\n \t متعدد تھرمل پاور پلانٹس میں ، گیس ٹربائن اسکیم وسیع ہو گئی ہے ، جس میں گیس یا مائع ایندھن جلانے سے حاصل ہونے والی گرم گیسوں کا مرکب گیس ٹربائن پلانٹ کی ٹربائن کو براہ راست گھماتا ہے ، جس کا محور جڑا ہوا ہے ایک برقی جنریٹر ٹربائن کے بعد گیسیں اتنی گرم رہتی ہیں کہ فضلہ گرمی والے بوائلر میں بھاپ انجن (مشترکہ سائیکل پلانٹ) یا حرارتی مقاصد کے لیے استعمال کیا جا سکے۔</string>
  <string name="acc">اقسام۔</string>
  <string name="trmal_types">• بوائلر اور ٹربائن پاور پلانٹس۔\n - گاڑھا پن بجلی گھر۔\n مشترکہ حرارت اور بجلی گھر۔\n tur گیس ٹربائن پاور پلانٹس\n مشترکہ سائیکل گیس پاور پلانٹس\n • پاور پلانٹس باہمی انجن پر مبنی ہیں۔\n کمپریشن اگنیشن (ڈیزل)\n - چنگاری اگنیشن کے ساتھ۔\n مشترکہ سائیکل</string>
  <string name="solar_desk_1">\t سولر پاور پلانٹ ایک انجینئرنگ ساخت ہے کہ درمانتریت برقی توانائی میں شمسی تابکاری. شمسی تابکاری کو تبدیل کرنے کے طریقے مختلف ہیں اور پاور پلانٹ کے ڈیزائن پر منحصر ہیں۔ \t شمسی توانائی کے پلانٹس کے لئے بہترین مقامات صحرا اور بنجر علاقوں میں ہیں.</string>
  <string name="dfgh">\t تمام شمسی توانائی کے پلانٹس کی کئی اقسام میں تقسیم کیا جاتا ہے:\n ● ٹاور کی قسم\n ● ڈسک کی قسم\n photo فوٹو وولٹک ماڈیولز (سولر بیٹریاں) استعمال کرنا\n para پیرابولک حراستی کا استعمال\n solar مشترکہ شمسی توانائی کے پلانٹس۔\n ● بیلون سولر پاور پلانٹس۔\n ● سولر ویکیوم پاور پلانٹس</string>
  <string name="hydro_desk">\t ہائیڈرو الیکٹرک پاور پلانٹ توانائی کے ایک ذریعہ کے طور پر استعمال کرتا ہے جو دریا کے ندی نالوں اور سمندری حرکتوں میں پانی کی نقل و حرکت کو استعمال کرتا ہے۔ ہائیڈرو الیکٹرک پاور پلانٹس عام طور پر دریاؤں پر ڈیم اور آبی ذخائر بنا کر بنائے جاتے ہیں۔\n \t سال بھر پانی کی فراہمی کی ضمانت ، دریا کی کھڑی ڈھلوان اور وادی کا علاقہ - یہ سب پن بجلی کی تعمیر اور بجلی کی موثر پیداوار کے حق میں ہے۔</string>
  <string name="water_desk_2">\t ہائیڈرالک ڈھانچے کی مدد سے، پانی کے ایک دباؤ ہے جس ڈرائیوز طاقت جنریٹرز ایک ہائیڈرالک ٹربائن کے بلیڈ، داخل ہوتا ہے، جس سے پیدا ہوتا ہے.\n \t پانی کا مطلوبہ دباؤ ڈیم کی تعمیر یا قدرتی پانی کے بہاؤ کے استعمال سے فراہم کیا جاتا ہے۔ کچھ معاملات میں ، پانی کا مطلوبہ دباؤ حاصل کرنے کے لیے ، ڈیم اور قدرتی بہاؤ دونوں ایک ساتھ استعمال ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="trr">ہائیڈرولک ٹربائن اور پاور جنریٹر۔</string>
  <string name="vvct">A - جنریٹر بی - ٹربائن\n 1 - سٹیٹر\n 2 - روٹر\n 3 - بلیڈ\n 4 - ٹربائن بلیڈ\n 5 - پانی کا بہاؤ\n 6 - ٹربوجنریٹر شافٹ۔</string>
  <string name="typ">ہوا کے فارموں کی اقسام۔</string>
  <string name="ystrwind">ہوا پیدا کرنے والا آلہ۔</string>
  <string name="t_100_n_t">\t A ونڈ پاور پلانٹ (وہ \"ہوا فارموں\" کہا جاتا ہے) ایک نیٹ ورک میں جڑے ہوائی ٹربائین کا ایک سلسلہ ہے. بڑے ونڈ فارمز میں 100 یا اس سے زیادہ ونڈ ٹربائنز ہو سکتی ہیں۔\n \t ونڈ جنریٹر ہوا کے بہاؤ کی حرکی توانائی کو ٹربائن روٹر کی میکانی توانائی میں تبدیل کرنے کے لیے ایک آلہ ہے جس کے بعد اسے برقی توانائی میں تبدیل کیا جاتا ہے۔</string>
  <string name="n_n_n_n_n">ساحل پر۔\n ساحلی۔\n آف شور۔\n تیرتا ہوا۔\n ● پہاڑ\n منڈلاتے ہوئے۔</string>
  <string name="fd">\t جیوتھرمل پاور پلانٹ تھرمل توانائی سے زیر زمین ذرائع سے بجلی پیدا کرتا ہے (مثال کے طور پر گیزر)\n \t زمین کی حرارت براہ راست گھروں اور عمارتوں کو گرم کرنے اور بجلی پیدا کرنے کے لئے دونوں استعمال کیا جاتا ہے.</string>
  <string name="geo_st">جیوتھرمل پاور پلانٹ آپریشن سکیم</string>
  <string name="geo_opi">1. گرم پانی کے ساتھ گہا\n 2. گرم پانی (بھاپ)\n 3. پاور پلانٹ (ٹربائن جنریٹر)\n 4. پاور گرڈ۔\n 5. بقایا پانی۔\n 6. کولنگ ٹاور کے ساتھ ہیٹ سپلائی پوائنٹ۔\n 7. ٹھنڈے پانی کی واپسی۔</string>
  <string name="vivivi">پاور پلانٹس کی اقسام۔</string>
  <string name="sola_2">\t برقی توانائی میں شمسی توانائی کے تبادلوں سے براہ راست ہو سکتا ہے - سولر پینل کا استعمال کرتے ہوئے، یا گرمی کیریئر حرارتی شمسی جمع کی مدد کے ساتھ.</string>
  <string name="sola_3">گھر کی چھت پر سولر پینل۔</string>
  <string name="sola_4">ویکیوم ٹیوب کلکٹر۔</string>
  <string name="_1_8">1.78 ملی میٹر</string>
  <string name="scheme">سکیم</string>
  <string name="powertoka">امپیریج</string>
  <string name="zaryad">بجلی\n چارج</string>
  <string name="emkost">گنجائش</string>
  <string name="poslso">سیریل\n کنکشن</string>
  <string name="paraso">متوازی۔\n کنکشن</string>
  <string name="cable_jack">1. کیبل جیکٹ۔\n 2. وائر موصلیت\n 3. چھینا ہوا تار۔</string>
  <string name="imu_desk">1. سرکٹ توڑنے والا۔\n 2. پلس ریلے\n 3. بٹن\n 4. روشنی کا ذریعہ</string>
  <string name="motion">موشن</string>
  <string name="btn1">بٹن نمبر 1۔</string>
  <string name="btn2">بٹن نمبر 2۔</string>
  <string name="stopp">رک جاؤ۔</string>
  <string name="pysk">شروع کریں</string>
  <string name="_1_n2f">1. سرکٹ توڑنے والا۔\n 2. بقایا موجودہ آلہ (RCD)</string>
  <string name="avv">سرکٹ بریکر</string>
  <string name="asdt">آر سی ڈی</string>
  <string name="wirin">مقناطیسی سٹارٹر کے لیے وائرنگ ڈایاگرام</string>
  <string name="email">ای میل۔</string>
  <string name="share">کسی دوست کے ساتھ شیئر کریں۔</string>
  <string name="report_a_bug">ایک بگ کی اطلاع دیں۔</string>
  <string name="found_error_v2">ہیلو ، مجھے ایک خرابی ملی۔ درخواست کی زبان: %1$s ، %2$s ورژن: %3$s ، %4$s ، %5$s\n ____________________________________\n خرابی کی تفصیل:</string>
  <string name="the_work_must_be">کام ایک ماہر کے ذریعہ کیا جانا چاہئے اور صرف اس صورت میں جب بجلی کی فراہمی غیر فعال ہو۔</string>
  <string name="vidi_sock">دنیا بھر میں ساکٹ اور پلگ۔</string>
  <string name="plug_desk">\t بجلی کے پلگ اور ساکٹ وولٹیج اور موجودہ درجہ بندی ، شکل ، سائز اور کنیکٹر کی قسم میں ایک دوسرے سے مختلف ہیں۔ پلگ اور ساکٹ کے مختلف معیاری نظام دنیا بھر میں استعمال ہوتے ہیں۔</string>
  <string name="a_desk">امریکی سموا ، انگویلا ، اینٹیگوا ، اروبا ، بہاماس ، بنگلہ دیش ، بارباڈوس ، برمودا ، بولیویا ، برازیل ، کمبوڈیا ، کینیڈا ، کیمن جزائر ، چین (بغیر کسی سوراخ کے اور تھوڑا چھوٹا بلیڈ) ، کولمبیا ، کوسٹا ریکا ، کیوبا ، ایکواڈور ، ایل سالواڈور ، گوام ، گوئٹے مالا ، گیانا ، ہیٹی ، ہونڈوراس ، جمیکا ، جاپان ، لاؤس ، لبنان ، لائبیریا ، مالدیپ ، میکسیکو ، مائیکرونیشیا ، مونٹسیرات ، نیدرلینڈ اینٹیلز ، نکاراگوا ، نائیجر ، اوکی ناوا ، پاناما ، پیرو ، فلپائن ، پورٹو ریکو ، سینٹ۔ ونسنٹ ، سعودی عرب ، تاہیتی ، تائیوان ، تھائی لینڈ ، ریاستہائے متحدہ ، وینزویلا ، ویت نام ، ورجن آئی لینڈ (امریکہ اور برطانوی) ، یمن</string>
  <string name="typ_b">ٹائپ اے کے لیے سبھی قابل ذکر ہیں سوائے بنگلہ دیش ، بولیویا ، کمبوڈیا ، چین ، ڈومینیکن ریپبلک ، کوریا ، لائبیریا ، مالدیپ ، پیرو ، سینٹ ونسنٹ ، تاہیٹی ، تھائی لینڈ ، ویت نام ، یمن۔ آزورس ، بیلیز ، ٹرینیڈاڈ اور ٹوباگو میں بھی پایا جاتا ہے۔</string>
  <string name="typ_c">البانیا ، الجیریا ، انگولا ، ارجنٹائن ، آسٹریا ، ایزورس ، بیلارک جزائر ، بنگلہ دیش ، بیلجیم ، بولیویا ، بوسنیا ، برازیل ، بلغاریہ ، برکینا فاسو ، برونڈی ، کیمرون ، کینیری جزائر ، کیپ وردے ، وسطی افریقی جمہوریہ ، چینل جزائر ، چلی ، کوموروس ، کانگو ، کروشیا ، ڈیم۔ کانگو کے نمائندے ، گرین لینڈ ، گواڈیلوپ ، گنی ، گنی بساؤ ، ہنگری ، آئس لینڈ ، انڈیا ، انڈونیشیا ، ایران ، عراق ، آئل آف مین ، اسرائیل ، اٹلی ، قازقستان ، کوریا ، کویت ، لاؤس ، لبنان ، لیتھوانیا ، لکسمبرگ ، مقدونیہ ، مڈغاسکر ، میڈیرا ، مالی ، مارٹنیک ، موریطانیہ ، ماریشس ، موناکو ، مونٹی نیگرو ، مراکش ، موزمبیق ، میانمار ، نیپال ، نیدرلینڈز ، نائیجر ، ناروے ، عمان ، پاکستان ، پیراگوئے ، پیرو ، فلپائن ، پولینڈ ، پرتگال ، رومانیہ ، روس ، روانڈا ، سینٹ ونسنٹ ، سینیگال ، سربیا ، سلووینیا ، صومالیہ ، سپین ، سوڈان ، سورینام ، سویڈن ، سوئٹزرلینڈ ، شام ، تھائی لینڈ ، ٹوگو ، تیونس ، ترکی ، یوراگوئے ، ویت نام ، زیمبیا</string>
  <string name="typ_d">افغانستان ، بنگلہ دیش ، بینن ، بوٹسوانا ، کیمرون ، چاڈ ، ڈیم۔ کانگو کے نمائندے ، موناکو ، میانمار (برما) ، نمیبیا ، نیپال ، نائیجر ، نائجیریا ، پاکستان ، قطر ، سینٹ کٹس نیوس ، سینیگال ، سیرالیون ، سری لنکا ، سوڈان ، تنزانیہ ، متحدہ عرب امارات ، یمن ، زیمبیا ، زمبابوے</string>
  <string name="typ_e">بیلجیم ، برکینا فاسو ، برونڈی ، کیمرون ، کینری جزائر ، وسطی افریقی جمہوریہ ، چاڈ ، کوموروس ، کانگو ، کوٹ ڈی آئیور (آئیوری کوسٹ) ، جمہوریہ چیک ، جبوتی ، ایل سلواڈور ، استوائی گنی ، فرانس ، فرانسیسی گیانا ، یونان ، گواڈیلوپ ، آئرلینڈ ، انڈونیشیا ، اٹلی ، لاؤس ، لٹویا ، لیتھوانیا ، مڈغاسکر ، مالی ، مارٹینیک ، موناکو ، مراکش ، نائیجر ، پولینڈ ، سینٹ ونسنٹ ، سینیگال ، سلوواکیہ ، شام ، تاہیتی ، تیونس</string>
  <string name="typ_f">الجیریا ، امریکی ساموا ، اروبا ، آسٹریا ، ایزورس ، بیلیرک جزائر ، بوسنیا ، بلغاریہ ، کیپ وردے ، چاڈ ، کروشیا ، ایل سلواڈور ، ایسٹونیا ، فن لینڈ ، فرانس ، جرمنی ، یونان ، گنی ، ہنگری ، آئس لینڈ ، انڈونیشیا ، اٹلی ، اردن ، کوریا ، لاؤس ، لکسمبرگ ، مادیرا ، موناکو ، مونٹی نیگرو ، موزمبیق ، میانمار ، نیدرلینڈز ، نیدرلینڈز اینٹیلز ، نائیجر ، ناروے ، پرتگال ، رومانیہ ، روس ، سربیا ، سپین ، سورینام ، سلووینیا ، سویڈن ، ترکی ، یوراگوئے</string>
  <string name="typ_g">بحرین ، بنگلہ دیش ، بیلیز ، بوٹسوانا ، برونائی ، کیمرون ، چینل جزائر ، چین ، قبرص ، ڈومینیکا ، ایل سلواڈور ، گیمبیا ، گھانا ، جبرالٹر ، گریناڈا ، گوئٹے مالا ، گیانا ، ہانگ کانگ ، عراق ، آئرلینڈ ، آئل آف مین ، اردن ، کینیا ، کویت ، لبنان ، مکاؤ ، مالوی ، ملائیشیا ، مالدیپ ، مالٹا ، ماریشس ، میانمار ، نائیجیریا ، عمان ، قطر ، سینٹ کٹس نیویس ، سینٹ لوسیا ، سینٹ ونسنٹ ، سعودی عرب ، سیشلز ، سیرالیون ، سنگاپور ، تنزانیہ ، یوگنڈا ، متحدہ عرب امارات ، برطانیہ ، ویت نام ، یمن ، زیمبیا ، زمبابوے۔</string>
  <string name="typ_h">غزہ ، اسرائیل۔</string>
  <string name="typ_i">امریکی ساموا ، ارجنٹائن ، آسٹریلیا ، چین ، ایل سلواڈور ، فجی ، گوئٹے مالا ، کیریباتی ، ناورو ، نیوزی لینڈ ، اوکیناوا ، پاناما ، پاپوا نیو گنی ، سینٹ ونسنٹ ، تاجکستان ، ٹونگا ، یوراگوئے</string>
  <string name="typ_j">ایل سلواڈور ، ایتھوپیا ، لیکٹنسٹائن ، مڈغاسکر ، مالدیپ ، روانڈا ، سوئٹزرلینڈ</string>
  <string name="typ_k">بنگلہ دیش ، ڈنمارک ، فیرو جزائر ، گرین لینڈ ، گنی ، مڈغاسکر ، مالدیپ ، سینٹ ونسنٹ ، سینیگال ، تیونس</string>
  <string name="typ_l">چلی ، کیوبا ، ایل سلواڈور ، ایتھوپیا ، اٹلی ، لیبیا ، مالدیپ ، شام ، تیونس ، یوراگوئے</string>
  <string name="typ_m">ہانگ کانگ ، موزمبیق ، جنوبی افریقہ ، سوازی لینڈ۔</string>
  <string name="typ_n">برازیل ، جنوبی افریقہ۔</string>
  <string name="typ_o">تھائی</string>
  <string name="rate_dialog_title">اس ایپ کی درجہ بندی کریں۔</string>
  <string name="rate_dialog_message">اگر آپ اس ایپلی کیشن سے لطف اندوز ہوتے ہیں تو کیا آپ اس کی درجہ بندی کرنے میں ایک لمحہ لگائیں گے؟ یہ ایک منٹ سے زیادہ نہیں لگے گا۔ آپ کے تعاون کاشکریہ!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">ابھی اس کی درجہ بندی کریں۔</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">مجھے بعد میں یاد کروانا</string>
  <string name="rate_dialog_no">نہیں شکریہ</string>
  <string name="countries">ممالک:</string>
  <string name="thanks_for_payment">تشہیر غیر فعال ہے۔ آپ کی خریداری کے لئے آپ کا شکریہ!</string>
  <string name="proh_dvycl">دو کلیدی پاس تھرو سوئچ۔</string>
  <string name="two_key_pass">دو جگہوں سے دو کلیدی پاس تھرو سوئچ۔</string>
  <string name="two_key_pass_t">تین جگہوں سے دو کلیدی پاس تھرو سوئچ۔</string>
  <string name="_1_elec">1. برقی مقناطیسی گٹی۔\n 2. فلورسنٹ لیمپ۔\n 3. گلو سوئچ سٹارٹر۔</string>
  <string name="an_examp">الیکٹرانک گٹی کے ساتھ فلوروسینٹ لیمپ کے لیے کنکشن ڈایاگرام کی ایک مثال۔</string>
  <string name="an_ex">برقی مقناطیسی گٹی کے ساتھ فلوروسینٹ لیمپ کے لیے کنکشن ڈایاگرام کی ایک مثال۔</string>
  <string name="socketvickl">ساکٹ اور سوئچ۔</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ایک کیبل کے ساتھ ایک سے زیادہ دکانیں۔</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">ہر ساکٹ ایک علیحدہ کیبل کے ساتھ۔</string>
  <string name="sockets">ساکٹ</string>
  <string name="dimmer">مدھم۔</string>
  <string name="dimmer_and_switch">Dimmer اور سوئچ</string>
  <string name="not_all_types">ہر قسم کے لیمپ مدھم کے ساتھ کام نہیں کرتے ہیں۔ چراغ کے لئے ہدایات میں اس معلومات کو چیک کریں.</string>
  <string name="favotites">پسندیدہ</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">پسندیدہ میں شامل کیا گیا۔</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">موٹر کنکشن (سٹار ، ڈیلٹا)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">موٹر کا سٹار کنکشن۔</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">موٹر کا ڈیلٹا کنکشن۔</string>
  <string name="example_of_star">موٹر کے سٹار کنکشن کی مثال</string>
  <string name="purchase_is_pending">خریداری متوقع ہے۔ براہ کرم لین دین مکمل کریں۔</string>
  <string name="purchase_canceled">خریداری منسوخ۔</string>
  <string name="error_invalid_purchase">خرابی: غلط خریداری۔</string>
  <string name="purchase_status_unknown">خریداری کی حیثیت نامعلوم ہے۔</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">بجلی کی لاگت کیلکولیٹر</string>
  <string name="price_for_1kwt">1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">روزانہ استعمال کا وقت (گھنٹے)</string>
  <string name="device_power_use_watt">آلہ کی طاقت کا استعمال ( %1$s )</string>
  <string name="price">قیمت</string>
  <string name="hours">گھنٹے</string>
  <string name="cost_per_hour">فی گھنٹہ لاگت:</string>
  <string name="cost_per_day">فی دن لاگت:</string>
  <string name="cost_per_year">لاگت فی سال:</string>
  <string name="cost_per_month">لاگت فی مہینہ:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">روزانہ کی کھپت ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">فارمولے:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">بین الاقوامی نظام یونٹس اور SI سابقہ جات۔</string>
  <string name="si_base_units">ایس آئی بیس یونٹس</string>
  <string name="si_derived_units">ایس آئی اخذ کردہ اکائیاں</string>
  <string name="measure">ناپ</string>
  <string name="name">نام</string>
  <string name="symbol">علامت۔</string>
  <string name="si_time">وقت۔</string>
  <string name="si_second">دوسرا</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">لمبائی</string>
  <string name="si_metre">میٹر</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">بڑے پیمانے پر</string>
  <string name="si_kilogram">کلوگرام</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">برقی بہاؤ</string>
  <string name="si_ampere">امپیئر</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">تھرموڈینامک درجہ حرارت۔</string>
  <string name="si_kelvin">کیلون</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">مادہ کی مقدار</string>
  <string name="si_mole">تل</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">برائٹ شدت۔</string>
  <string name="si_candela">کینڈیلا</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">ایس آئی کے سابقے۔</string>
  <string name="si_radian">ریڈین</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">ہوائی جہاز</string>
  <string name="si_steradian">سٹیریڈین</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">ٹھوس زاویہ</string>
  <string name="si_hertz">ہرٹز</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">تعدد</string>
  <string name="si_newton">نیوٹن</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">طاقت ، وزن</string>
  <string name="si_pascal">پاسکل</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">دباؤ ، دباؤ</string>
  <string name="si_joule">جول</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">توانائی ، کام ، حرارت۔</string>
  <string name="si_watt">واٹ</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">طاقت ، چمکیلی بہاؤ</string>
  <string name="si_coulomb">کولمب</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">برقی چارج</string>
  <string name="si_volt">وولٹ</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">برقی ممکنہ فرق (وولٹیج) ، ایم ایف</string>
  <string name="si_farad">فراد</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">گنجائش</string>
  <string name="si_ohm">اوم</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">برقی مزاحمت ، رکاوٹ ، رد عمل۔</string>
  <string name="si_siemens">سیمنز</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">برقی چالکتا</string>
  <string name="si_weber">ویبر</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">مقناطیسی بہاؤ</string>
  <string name="si_tesla">ٹیسلا</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">مقناطیسی انڈکشن ، مقناطیسی بہاؤ کثافت</string>
  <string name="si_henry">ہینری</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">بجلی کی ترسیل</string>
  <string name="si_degree_celsius">ڈگری سیلسیس</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">درجہ حرارت 273.15 K سے متعلق</string>
  <string name="si_lumen">لیمن</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">شفاف پگلانے کی دھات</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">روشنی</string>
  <string name="si_becquerel">بیکرل</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">تابکاری</string>
  <string name="si_gray">سرمئی</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">جذب شدہ خوراک</string>
  <string name="si_sievert">چھلنی</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">مساوی خوراک</string>
  <string name="si_katal">کیٹل</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">اتپریرک سرگرمی</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">تلاش کریں۔</string>
  <string name="wires">تاروں</string>
  <string name="sources">ذرائع</string>
  <string name="resistors">مزاحمت کرنے والے۔</string>
  <string name="capacitors">Capacitors</string>
  <string name="diodes">ڈیوڈس۔</string>
  <string name="inductors">انڈیکٹرز۔</string>
  <string name="transformers">ٹرانسفارمرز</string>
  <string name="transistors">ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="antennas">اینٹینا۔</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">الیکٹرو صوتی آلات۔</string>
  <string name="current_limiters">الیکٹرک کرنٹ لیمیٹرز۔</string>
  <string name="switches">سوئچ</string>
  <string name="lamps">چراغ۔</string>
  <string name="measuring_instruments">پیمائش کے آلات۔</string>
  <string name="logic_gates">منطق کے دروازے۔</string>
  <string name="all">تمام</string>
  <string name="wire">تار</string>
  <string name="trace_junction">ٹریکشن جنکشن۔</string>
  <string name="trace_crossing">ٹریس کراسنگ۔</string>
  <string name="ground_symbol">زمینی علامت۔</string>
  <string name="signal_ground_symbol">سگنل گراؤنڈ کی علامت۔</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">چیسیس گراؤنڈ کی علامت۔</string>
  <string name="battery_single_cell">بیٹری ، سنگل سیل۔</string>
  <string name="battery_multi_cell">بیٹری ، ملٹی سیل۔</string>
  <string name="solar_cell">سولر سیل (فوٹو وولٹک سیل)</string>
  <string name="voltage_direct_current">براہ راست کرنٹ کا وولٹیج سورس۔</string>
  <string name="voltage_alternating_current">متبادل کرنٹ کا وولٹیج سورس۔</string>
  <string name="controlled_voltage_source">کنٹرول شدہ وولٹیج سورس۔</string>
  <string name="current_source">موجودہ ماخذ</string>
  <string name="controlled_current_source">موجودہ ماخذ کو کنٹرول کیا۔</string>
  <string name="resistor_common">مزاحم۔</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">ریوسٹیٹ (متغیر مزاحم)</string>
  <string name="potentiometer">پوٹینومیٹر۔</string>
  <string name="thermistor_varistor">تھرمسٹر یا وریسٹر۔</string>
  <string name="trimmer_resistor">ٹرمر ریزسٹر۔</string>
  <string name="photoresistor">فوٹوریسٹر۔</string>
  <string name="capacitor">کیپسیٹر۔</string>
  <string name="polarized_capacitor">پولرائزڈ کیپسیٹر۔</string>
  <string name="variable_capacitor">متغیر کیپسیٹر۔</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">گینگڈ متغیر کیپسیٹرز۔</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ٹرمر کیپسیٹر۔</string>
  <string name="diode_rectifier">ڈیوڈ (درست کرنے والا)</string>
  <string name="schottky_diode">شوٹکی ڈایڈڈ۔</string>
  <string name="zener_diode">زینر ڈایڈڈ۔</string>
  <string name="light_emitting_diode">روشنی خارج کرنے والا دو برقیرہ</string>
  <string name="photodiode">فوٹوڈیوڈ۔</string>
  <string name="tunnel_diode">ٹنل ڈایڈڈ۔</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">شاکلی ڈایڈڈ</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">سلیکون سے کنٹرول کرنے والا۔</string>
  <string name="constant_current_diode">مسلسل موجودہ ڈایڈڈ</string>
  <string name="diac">ڈیاک</string>
  <string name="diode_bridge">ڈیوڈ پل۔</string>
  <string name="air_core_inductor">ایئر کور انڈکٹر۔</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">مقناطیسی کور کے ساتھ انڈیکٹر۔</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">فیریٹ کور کے ساتھ انڈیکٹر۔</string>
  <string name="variable_inductor">متغیر موصل۔</string>
  <string name="ferrite_bead">فیریٹ مالا۔</string>
  <string name="transformer">ٹرانسفارمر</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">ثانوی سمیٹ پر سینٹر نل کے ساتھ ٹرانسفارمر۔</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">دو ثانوی سمتوں کے ساتھ ٹرانسفارمر۔</string>
  <string name="electric_current_transformer">الیکٹرک کرنٹ ٹرانسفارمر۔</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">صفر ترتیب موجودہ ٹرانسفارمر۔</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">دوئبرووی جنکشن ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="darlington_transistor">ڈارلنگٹن ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="n_channel_jfet">این چینل جنکشن گیٹ فیلڈ ایفیکٹ ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="p_channel_jfet">پی چینل جنکشن گیٹ فیلڈ ایفیکٹ ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">ڈیپلیشن موڈ ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">افزائش موڈ ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="phototransistor">فوٹو ٹرانجسٹر۔</string>
  <string name="antenna">اینٹینا</string>
  <string name="dipole_antenna">ڈپول اینٹینا۔</string>
  <string name="loop_antenna">لوپ اینٹینا۔</string>
  <string name="microphone">مائیکروفون۔</string>
  <string name="buzzer">بُزر۔</string>
  <string name="loudspeaker">لاؤڈ اسپیکر۔</string>
  <string name="fuses">فیوز۔</string>
  <string name="spst">سوئچ ، سنگل پول/سنگل تھرو۔</string>
  <string name="spdt">سوئچ ، سنگل پول/ڈبل تھرو۔</string>
  <string name="dpdt">سوئچ ، ڈبل پول/ڈبل تھرو۔</string>
  <string name="pushbutton">پش بٹن ، لمحاتی یا موسم بہار کی واپسی۔</string>
  <string name="indicating_lamp">چراغ کا اشارہ۔</string>
  <string name="incandescent_indicator">تاپدیپت بلب (ایک اشارے کے طور پر)</string>
  <string name="neon_lamp">نیین چراغ۔</string>
  <string name="wattmeter">واٹ میٹر۔</string>
  <string name="normally_open">(عام طور پر کھلا رابطہ)</string>
  <string name="normally_closed">(عام طور پر بند رابطہ)</string>
  <string name="two_circuit">\"(دو سرکٹ)\"</string>
  <string name="night_mode">نائٹ موڈ۔</string>
  <string name="nuclear_universal">1. ری ایکٹر بلڈنگ۔\n 2. دباؤ کا معاوضہ دینے والا۔\n 3. بھاپ\n 4. سلاخوں کو کنٹرول کریں۔\n 5. ری ایکٹر۔\n 6. ٹربائن۔\n 7. جنریٹر۔\n 8. کیپسیٹر۔</string>
  <string name="avr_universal">1. اہم ذریعہ\n 2. ریزرو ماخذ\n .3 سامان</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. ٹائپ کریں۔\n 2. قطر۔</string>
  <string name="multi_universal">1. موجودہ پیمائش\n 2. مزاحمت کی پیمائش\n 3. وولٹیج کی پیمائش</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. الیکٹرک فیلڈ سمت\n 2. ایک مقناطیسی میدان۔</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. موصل کی نقل و حرکت کی سمت۔\n 2. بجلی۔</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. برقی بہاؤ\n 2. الیکٹرک کرنٹ کنڈکٹر۔\n 3. طاقت کا ذریعہ</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. بنیادی سمیٹ\n 2. ثانوی سمیٹ\n 3. بنیادی کرنٹ۔\n 4. مقناطیسی بہاؤ\n 5. ثانوی کرنٹ۔\n 6. بنیادی وولٹیج۔\n 7. ثانوی وولٹیج۔</string>
  <string name="uzo_princip2">1. بقایا موجودہ آلہ\n 2. ٹیسٹ بٹن۔\n 3۔ جسم کا لمس۔\n 4. کیس کی خرابی۔\n 5. رساو موجودہ</string>
  <string name="vtx11_universal">1. منٹ\n 2. خصوصیت \"B\"\n 3. سیکنڈ۔</string>
  <string name="vtx2_universal">1. منٹ\n 2. خصوصیت \"С\"\n 3. سیکنڈ۔</string>
  <string name="wind_info_universal">1. بلیڈ\n 2. ٹرانسمیشن\n 3. کنٹرولر\n 4. وہ تاریں جن سے بجلی بہتی ہے۔\n 5. جنریٹر۔\n 6. بریک\n 7. عمودی محور کے گرد سوئنگ ڈرائیو\n 8. مست۔</string>
    <string name="switch_3_buttons">سوئچ (3 بٹن)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">تھری بٹن سوئچ اسکیم۔</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">ملے جلے سوالات۔</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI سابقہ کے اعشاریہ ضرب کی وضاحت کریں۔</string>
  <string name="all_questions_in_one">تمام سوالات ایک میں۔</string>
  <string name="number_of_questions">سوالات کی تعداد:</string>
  <string name="start">ٹیسٹ شروع کریں۔</string>
  <string name="last_result">درست جوابات کا فیصد:</string>
  <string name="err_try">خرابی براہ کرم کچھ دیر بعد کوشش کریں</string>
  <string name="Finish">ختم کرنا</string>
  <string name="retry">دوبارہ کوشش کریں۔</string>
  <string name="exit">چھوڑو</string>
  <string name="correct_answers">درست جوابات:</string>
  <string name="wrong_answers">غلط جوابات:</string>
  <string name="selectanswer">براہ کرم، جواب منتخب کریں۔</string>
  <string name="confirm">تصدیق کریں۔</string>
  <string name="next">اگلے</string>
  <string name="to_begin">شروع تک</string>
  <string name="please">باہر نکلنے کے لیے براہ کرم دوبارہ کلک کریں۔</string>
  <string name="test_5">کیا یہ کرچوف کا پہلا یا دوسرا قانون ہے؟</string>
  <string name="test_6">کنکشن کی قسم کی وضاحت کریں۔</string>
  <string name="test_10">گراؤنڈنگ سسٹم کی قسم کی وضاحت کریں۔</string>
  <string name="test_9">چراغ کی قسم کی وضاحت کریں۔</string>
  <string name="test_40">اس رنگ کا درجہ حرارت کون سا رنگ بہترین ہے؟</string>
  <string name="test_2">برقی وولٹیج کی پیمائش کے لیے آلہ۔</string>
  <string name="test_8">یہ ایک تاپدیپت چراغ ہے۔ نمبر 3 کیا اشارہ کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_1">برقی وولٹیج کے لیے پیمائش کی اکائی۔</string>
  <string name="test_11">برقی رو کے لیے پیمائش کی اکائی۔</string>
  <string name="test_13">لائن وولٹیج فارمولہ۔</string>
  <string name="test_17">بجلی کے جھٹکے سے تحفظ کی کلاسز کی کیا اقسام ہیں؟</string>
  <string name="test_18">E27 بنیادی قسم میں نمبر \"27\" کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="test_19">کون سا بلب مرکری پر مشتمل ہے؟</string>
  <string name="test_20">2.5 kWh کا برقی آلات 30 منٹ کے آپریشن میں کتنا استعمال کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_21">برقی طاقت کے لیے پیمائش کی اکائی۔</string>
  <string name="test_22">برقی مزاحمت کی پیمائش کے لیے آلہ۔</string>
  <string name="test_25">داخلی تحفظ کی درجہ بندی پر پہلے ہندسے کا کیا مطلب ہے؟ مثال کے طور پر: IP23۔</string>
  <string name="test_26">\"C16 سرکٹ بریکر میں حرف \"C\" کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="test_28">1 لکس کے برابر کیا ہے؟</string>
  <string name="test_30">فیوز اور سرکٹ بریکر میں کیا فرق ہے؟</string>
  <string name="test_31">برقی مزاحمت کے لیے پیمائش کی اکائی۔</string>
  <string name="test_32">برقی رو کی پیمائش کے لیے ایک آلہ۔</string>
  <string name="test_35">یہ ایک ٹرانسفارمر ہے۔ نمبر 1 کیا اشارہ کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_37">سرکٹ بریکر C16 میں نمبر \"16\" کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="test_38">کون سا آلہ الیکٹریکل وولٹیج کی قدر کو کنٹرول کر سکتا ہے اور بجلی کا وولٹیج مقررہ حد سے باہر جانے کی صورت میں لوڈ کو بند کر سکتا ہے؟</string>
  <string name="test_39">داخلی تحفظ کی درجہ بندی پر دوسرے ہندسے کا کیا مطلب ہے؟ مثال کے طور پر: IP23۔</string>
  <string name="test_41">کون سا آلہ کئی برقی پیمائشی افعال کو یکجا کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_43">یہ ایک تاپدیپت چراغ ہے۔ نمبر 4 اور 5 کیا بتاتے ہیں؟</string>
  <string name="test_44">یہ ایک الیکٹرک موٹر ہے۔ نمبر 2 کیا اشارہ کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_46">روشنی کی پیمائش کے لیے کون سا آلہ استعمال کیا جاتا ہے؟</string>
  <string name="test_47">E27 بنیادی قسم میں حرف \"E\" کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="test_50">کس گراؤنڈنگ سسٹم کے ساتھ ممکنہ مساوات کا نظام استعمال کرنا منع ہے؟</string>
  <string name="test_52">3.3 kWh کا برقی آلات 15 منٹ کے آپریشن میں کتنا استعمال کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_53">یہ ایک ٹرانسفارمر ہے۔ نمبر 2 کیا اشارہ کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_54">یہ ایک الیکٹرک موٹر ہے۔ نمبر 1 کیا اشارہ کرتا ہے؟</string>
  <string name="test_56">سرکٹ بریکر کس کے لیے ہے؟</string>
  <string name="test_57">ایک تفریق سرکٹ بریکر کے ذریعے کن دو آلات کے افعال کو ملایا جاتا ہے؟</string>
  <string name="test_58">بجلی کی کھپت کی پیمائش کے لیے آلہ۔</string>
  <string name="test_59">یہ آلہ کیا ہے؟</string>
  <string name="test_7">مزاحموں کا سیریل کنکشن۔ کل مزاحمت R1,2 کیا ہے؟</string>
  <string name="test_16">مزاحموں کا متوازی کنکشن۔ کل مزاحمت R1,2 کیا ہے؟</string>
  <string name="test_3">ایکٹو پاور فارمولا۔</string>
  <string name="test_4">اوہم کے قانون کا فارمولا۔</string>
  <string name="test_12">رد عمل کی طاقت کا فارمولا۔</string>
  <string name="test_23">ظاہری طاقت کا فارمولا۔</string>
  <string name="test_33">جول-لینز قانون کا فارمولا۔</string>
  <string name="test_24">RCD کس لیے ہے؟</string>
  <string name="test_ans_1">ٹنگسٹن فلامانٹ</string>
  <string name="test_ans_2">رابطہ تار</string>
  <string name="test_ans_3">سکرو تھریڈز</string>
  <string name="test_ans_4">گلاس ماؤنٹ سپورٹ</string>
  <string name="test_ans_5">شافٹ</string>
  <string name="test_ans_6">فریم</string>
  <string name="test_ans_7">روٹر کور</string>
  <string name="test_ans_8">سٹیٹر کور</string>
  <string name="test_ans_9">سٹیٹر سمیٹنا</string>
  <string name="test_ans_10">توسیع ٹینک</string>
  <string name="test_ans_11">انسولیٹر</string>
  <string name="test_ans_12">ریڈی ایٹر</string>
  <string name="test_ans_13">ٹرانسفارمر کور</string>
  <string name="test_ans_14">بیس قسم کا عہدہ</string>
  <string name="test_ans_15">رابطوں کے درمیان قطر</string>
  <string name="test_ans_16">لکسمیٹر</string>
  <string name="test_ans_17">یہ لوگوں کو بجلی کے جھٹکے سے بچانے اور بجلی کی وائرنگ اور برقی آلات کی موصلیت کو پہنچنے والے نقصان کی صورت میں اشیاء کو آگ سے بچانے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔</string>
  <string name="test_ans_18">یہ بجلی کے سرکٹ کو اوورلوڈ یا شارٹ سرکٹ سے زیادہ کرنٹ کی وجہ سے ہونے والے نقصان سے بچانے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔</string>
  <string name="test_ans_19">یہ بجلی کے آلات کو سرج وولٹیج سے بچانے کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے۔</string>
  <string name="test_ans_20">یہ سیٹ وولٹیج کی قدر کی نگرانی کے لیے ڈیزائن کیا گیا ہے، اور بجلی کے نیٹ ورک میں حادثات کی صورت میں، مقررہ حد سے باہر جانے کی صورت میں لوڈ کو منقطع کرنے کے لیے بنایا گیا ہے۔</string>
  <string name="test_ans_21">ٹھوس ذرہ تحفظ.</string>
  <string name="test_ans_22">مائع اندراج تحفظ۔</string>
  <string name="test_ans_23">ریٹیڈ کرنٹ کی قدر۔</string>
  <string name="test_ans_24">ریٹیڈ وولٹیج کی قدر۔</string>
  <string name="test_ans_25">مین سرکٹ کے کھمبوں کی تعداد۔</string>
  <string name="test_ans_26">رہائی کی قسم (برقی مقناطیسی، تھرمل)</string>
  <string name="test_ans_27">مین سرکٹ کرنٹ کی قسم۔</string>
  <string name="test_ans_28">فیوز</string>

  <string name="test_60">E27 لیمپ بیس قسم میں نمبر \"27\" کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="test_61">E27 لیمپ بیس قسم میں حرف \"E\" کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="test_62">یہ وہ جگہ ہے -</string>
  <string name="test_63">یہ آلہ کس لیے ہے؟</string>
  <string name="test_64">لیمپ بیس قسم کا عہدہ</string>
  <string name="test_65">ظاہری طاقت۔ فارمولا۔</string>
  <string name="test_66">اس علامت کا کیا مطلب ہے؟</string>
  <string name="unlock_and_no_ad">تمام ٹیسٹوں کو غیر مقفل کریں اور اشتہارات کو غیر فعال کریں۔</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">کاپی</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">گوگل پلے پر ریٹ کریں۔</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">اگر آپ ہمیں درجہ دیتے ہیں تو ہم بہت مشکور ہوں گے۔</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">بہترین درجہ بندی %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">حمایت کے لئے شکریہ!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">ہم بہت خوش ہیں!</string>
</resources>
