<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Incwadi kagesi</string>
    <string name="Theory">Umbono</string>
    <string name="shema">Amacebo</string>
    <string name="info">Izivivinyo</string>
    <string name="OHMre">uma kwenzeka amanani amabili aziwa, kulula ukubala owesithathu ngokuya ngomthetho ka-Ohm:</string>
    <string name="pred">Nawa amafomula ayisisekelo kagesi:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Izibali</string>
    <string name="ip_text"></string>
    <string name="ip_text_under_title"></string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">* Izinsiza kusebenza\n TN-C - uhlelo lapho umqhubi wokuvikela ongathathi hlangothi nomqhubi osebenza ngokungathathi hlangothi behlanganiswa ngakunye kubude bawo bonke.</string>
    <string name="tns">* Izinsiza kusebenza\n TN-S - uhlelo lapho umqhubi wokuzivikela ongathathi hlangothi nomqhubi wokusebenza ongathathi hlangothi behlukaniswa bonke ubude bayo.</string>
    <string name="tncs">* Izinsiza kusebenza\n TN-CS - uhlelo oluyingxenye lapho imisebenzi ye-conductor yokusebenza engavikelekile nengathathi hlangothi ihlanganiswe kumqhubi oyedwa, kusukela ekunikezelweni kwamandla.</string>
    <string name="it">* Izinsiza kusebenza\n IT - uhlelo lapho ukungathathi hlangothi kokuhlinzekwa kwamandla kuhlukaniswe nomhlaba noma kuncike kumadivayisi wokumelana okuphezulu, futhi izingxenye eziveziwe zokufakwa kukagesi zibekwe phansi.</string>
    <string name="tt">* Izinsiza kusebenza\n TT - uhlelo lapho ukungathathi hlangothi kwamandla omuncu kugxilile khona, futhi izingxenye eziveziwe zokufakwa kukagesi zigxiliwe kusetshenziswa ithuluzi lokuzimela elizimele ngogesi kusuka kokungathathi hlangothi okuqinile komthombo.</string>
    <string name="zazeml_1">Kubunjiniyela kagesi, umhlabathi noma umhlaba kuyindawo yokubhekiselwa kwisekethe kagesi lapho kukalwa khona imithamo, indlela ejwayelekile yokubuyela yamandla kagesi, noma ukuxhumana okuqondile ngokomzimba emhlabeni.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Ukuxhuma ngqo emhlabathini.\n ● Mina (Ukuzihlukanisa) = Akukho ukuxhumana nomhlabathi (noma ngabe kukhona impedance ephezulu)\n ● N (Okungathathi hlangothi) = Ukuxhuma ngqo kukhebula lokuhambisa ugesi elingathathi hlangothi (lapho le khebuli nayo isuselwa kunikezelo lwamandla)</string>
    <string name="soed_2">
    <b> 1. Ukushisela </b>
  </string>
    <string name="soed_4">
    <b> 2. Ukugcoba </b>
  </string>
    <string name="soed_6">
    <b> 3. Izikhumulo ezingenantambo </b>
  </string>
    <string name="soed_8">
    <b> 4. Isixhumi se-twist-on wire </b>
  </string>
    <string name="soed_10">
    <b> 5. I-Terminal block </b>
  </string>
    <string name="soed_12">
    <b> 6. Ukuxhumeka kwemikhono </b>
  </string>
    <string name="soed_13">Ukuxhumeka kwemikhono kwenziwa ngokusebenzisa imikhono ekhethekile, lapho kufakwa khona ucingo. Ukuqothulwa kwemikhono kwenziwa ngezihlungi ezikhethekile. Kuyadingeka ukuqinisekisa ukuthi umkhono ufana nobubanzi bocingo oluboshwe kulo. Imvamisa, impintshisi iba nokukhiya okukhethekile okusebenza lapho umkhono ubambeke ngokuphelele. Ngemuva kokuthi izintambo zicindezelwe, ziyafakwa bese zifakwa ebhokisini lokuhlangana.</string>
    <string name="soed_11">Ibhulokhi yokugcina iyindlela elula kakhulu yokuxhuma izintambo eziningi. Siqukethe izindlu zepulasitiki ezinezixhumi zethusi ngaphakathi. Kungaba nama-pair ayi-12 noma ngaphezulu wokuxhuma. Uma udinga inani elincane, nquma okweqile ngommese.\n \t xhumo kufanele luhlolwe ngezikhathi ezithile futhi izikulufu ziqiniswe. Ngemuva kokuqinisa izikulufu, donsela ucingo ngalunye ukuze uqiniseke ukuthi lunamathele ngokuphephile.</string>
    <string name="soed_9">Izixhumi ze-twist-on wire ziyindlela elula yokuxhuma izintambo ezincane, ezisetshenziselwa ukuxhuma izintambo zethusi eziningi, ezincane, eziqinile. Izintambo ezihlutshiwe zisontekile zihlanganiswa nekepisi.</string>
    <string name="soed_7">Izikhumulo ezingenantambo ziyindlela elula kakhulu yokuxhuma. Imikhawulo yezintambo iyaphuculwa futhi ifakwe ku-terminal, lapho isiqeshana sentwasahlobo siyazilungisa.\n \t 1. Izikhumulo zokuxhuma ezizisikayo zokuxhuma abaqhubi bethusi abanzima.\n \t 2. Amatheminali angenantambo avumela ukuxhuma zombili izintambo zethusi eziguqukayo neziqinile.\n \t Suсh uxhumano kuthatha isikhathi esincane futhi ongenalo zidinga yesondlo okwengeziwe, kusukela isiphethu ekhethekile flat uvalwe ukucindezela bese kwamaphutha wire.\n \t Uma ama-terminals aqukethe okunamathiselwe kokuxhumana, angasetshenziswa ukuxhuma izintambo zombili zethusi ne-aluminium.</string>
    <string name="soed_3">Ukushisela kuyindlela ethembeke kunazo zonke yokuxhuma izintambo. Izintambo zisontekile ndawonye bese zishiselwa.</string>
    <string name="soed_5">Ukunamathisela, kanye ne-welding, futhi kuyindlela ethembekile yokuxhuma izintambo.</string>
    <string name="soed_1">Amaphuzu wokuxhuma kwezintambo ayindawo enobungozi obukhethekile. Iningi lakho konke ukungasebenzi kahle nezingozi zenzeka ngqo koxhumana nabo nakuma-cable twists. Kufanele unake ngokukhethekile ukuxhumana kwezintambo.</string>
    <string name="question">Imenyu</string>
    <string name="no_ads">Akukho ukukhangisa</string>
    <string name="anekdots"></string>
    <string name="comm">Umphakathi</string>
    <string name="avtomat_2">Ukuhlukaniswa:\n - Ngohlobo nokulinganiswa kwamanje wesekethe omkhulu\n - Ngokwakhiwa\n - Ngesibalo sezigxobo zesifunda esikhulu\n - Ngokutholakala komkhawulo wamanje\n - Ngohlobo lokukhululwa (i-electromagnetic, thermal)\n - Ngesici sesikhathi samanje (B, C, D nabanye)</string>
    <string name="avtomat_1">Isiphuli sesekhethi yiswishi esebenza ngogesi ezenzelwe ukuvikela isekethe kagesi emonakalweni odalwe yimanje eyeqile kusuka ekulayisheni ngokweqile noma isifunda esifushane. Umsebenzi wawo oyisisekelo ukuphazamisa ukuhamba kwamanje ngemuva kokutholwa kwephutha. Ngokungafani ne-fuse, esebenza kanye bese kufanele ithathelwe indawo, ikhefu lesekethe lingasetwa kabusha (kungaba ngesandla noma nge-othomathikhi) ukuqalisa ukusebenza okujwayelekile.</string>
    <string name="dif_1">I-Residual yamanje Circuit Breaker ene-Over Current Protection ihlanganisa imisebenzi yamadivayisi amabili wokuvikela kwesinye - idivayisi yamanje eyinsalela kanye nekhefu lesifunda.\n \t R Ama-RCBOs asetshenziswa kakhulu ezinhlelweni lapho kunesidingo sokuhlanganisa ukuvikelwa kuma-overcurrents (overload and short-circuit) kanye nokuvikelwa kumisinga yokuvuza komhlaba.</string>
    <string name="uzo_2">\t Idivayisi yamanje esalayo ihlukaniswa:\n - Ngesibalo sezigxobo\n - Ngu zamanje ukalwe\n - Ngokwesimiso sokusebenza (ngogesi nange-electromechanical)\n - Ngokutholakala kokubambezeleka kwesikhathi sokuphendula\n - Ngohlobo lokuvuza kwamanje</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">Isibonelo sokudluliswa okuzenzakalelayo kwe-Reserve usebenzisa i-phase control relay</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">Idivayisi yamanje eyi-Residual (RCD) iyidivayisi yokushintsha othintana nayo eyenzelwe:\n ● Vikela abantu ekushayweni ugesi.\n ● Vikela izinto emlilweni uma kwenzeka kulimala ukufakwa kwentambo kagesi nezinto zikagesi.\n \t Uma kunomehluko kumisinga (umehluko wamanje) phakathi kwabaqhubi abaxhunywe kwi-RCD ngenxa yokuvuza komhlaba ngokuvalwa okonakele noma ngomzimba womuntu, idivayisi iyakuthinta lokhu futhi iyinqamula ngokushesha inethiwekhi.</string>
    <string name="uzo_podpis">I-RCD ene-40A yamanje elinganisiwe nokusetha i-30mA yamanje</string>
    <string name="dif_podpis">I-RCBO C10 enesimo samanje se-30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Ikhefu lesekethe C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Okwamanje okuvuza kuvela kuthintana nezingxenye ezibukhoma zokufakwa kukagesi. Ngalesi sikhathi, ubukhulu bemisinga edlula ku-transformer yamanje yephuliwe (i-current at the input ayilingani neyamanje ekuphumeni) futhi esifundeni sesibili se-transformer yamanje sivela njengamandla kagesi, anele edluliselwe ukusebenza. Ukudluliswa kusebenze indlela evula oxhumana nabo.</string>
    <string name="bolt_title">
    <b> 7. Uxhumano lwensimbi oluboshiwe </b>
  </string>
    <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
    <string name="mm">\t mm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Isibani se-incandescent</string>
    <string name="czokol_1">Isokhethi ye-lightbulb iyithuluzi elisekela ngemishini futhi linikeze ukuxhumana ngogesi kwesibani sikagesi esihambisanayo. Amasokhethi avumela ukuthi izibani zishintshwe ngokuphepha nangendlela elula (ukukhanyisa kabusha). Kunezindinganiso eziningi ezahlukahlukene zama-lampholders, kufaka phakathi izindinganiso zakuqala zama-facto namazinga wakamuva enziwe yizindikimba zamazinga ezahlukahlukene. Amazinga amaningi wakamuva ahambisana nohlelo lokufaka amakhodi jikelele lapho uhlobo lwesokhethi lubekwa khona ngohlamvu noma isifinyezo esilandelwa inombolo.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Akuzona zonke izibani ezidinga isokhethi. Isibonelo, ezinye izibani ezincanyana zinemikhombandlela yocingo efanelekile ukuxhuma ngqo kwizikulufa noma ezinye izintambo, futhi ezinye izibani ezibonisa ukukhanya zinikezela ngamathebula wokuxhuma wokuxhuma kagesi.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Isivikelo sedivayisi Izigxobo ezi-3 + N</string>
    <string name="uzip_1">Amadivayisi wokuvikelwa aklanyelwe ukuvikela imishini kagesi ekuqhamukeni kwamandla. Zinciphisa ukweqiwa kwesikhashana, zigudlulela umfutho wamanje phansi futhi zinciphisa ubukhulu bevoltage yokuya ezingeni eliphephile ekufakweni kukagesi nemishini. Ama-SPD asetshenziswa kokubili ekwakhiweni komphakathi nasezikhungweni zezimboni.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t I-voltage spike umcimbi odlulayo, ovame ukuhlala kuma-microseconds ayi-1 kuye kwangama-30, angafika ngaphezu kwama-volts ayi-1 000. Umbani oshaya ngentambo kagesi unganikeza izinkulungwane eziningi, kwesinye isikhathi ama-volts ayi-100,000 noma ngaphezulu. Imoto lapho icishiwe ingenza i-spike yama-volts ayi-1 000 noma ngaphezulu. Ama-spikes angalulaza ukufakwa kwentambo futhi aqede amadivayisi we-elekthronikhi afana namashaja webhethri, ama-modem nama-TV.\n \t Ukuqhuma kwesikhathi eside, imizuzwana ehlala njalo, imizuzu, noma amahora, okubangelwa ukwehluleka kwamandla okuguqula amandla njengokulahleka okungathathi hlangothi noma elinye iphutha lenkampani yamandla, akuvikelwa ngabavikeli besikhashana. Ama-surges wesikhathi eside angabhubhisa abavikeli esakhiweni sonke noma endaweni. Ngisho amashumi ama-millisecond angaba made ukwedlula umvikeli angakwazi ukuwaphatha. Ama-surges wesikhathi eside angahle aphathwe ngama-fuse nangokudluliswa kwamandla kagesi.\n \t Umvikeli wesikhashana odlulayo uzama ukukhawulela amandla kagesi ahlinzekwa kudivayisi kagesi ngokuvimba noma ngokunciphisa okwamanje ukunciphisa amandla wevolumu ngaphansi kombundu ophephile. Ukuvimba kwenziwa ngokusebenzisa ama-inductors okuvimbela ushintsho olungazelelwe lwamanje. Ukushoda kwenziwa ngezikhala ze-spark, amashubhu wokukhipha, ama-semiconductors wohlobo lwe-zener, nama-MOVs (i-Metal Oxide Varistors), konke okuqala ukuqhuba njengamanje lapho kufinyelelwe umkhawulo othile wamandla kagesi, noma ngama-capacitors avimbela ushintsho olungazelelwe lwamandla kagesi. Abanye abavikeli bokusebenzisa basebenzisa izinto eziningi.</string>
    <string name="rele_title">Ukudluliswa kwamandla kagesi</string>
    <string name="rele_desk">\t Ukudluliswa kwe-Voltage kuyinhlanganisela yedivayisi yokuqapha amandla kagesi kagesi kanye nengxenye yamandla okokuxhuma umthwalo, ehlanganiswe kwelinye icala. Yenzelwe ukuqapha inani lamandla asethiwe, nokunqamula umthwalo uma weqa umkhawulo obekiwe, uma kwenzeka kuba nezingozi kwinethiwekhi kagesi.</string>
    <string name="im_desk_rele">Ukudluliswa kwamandla kagesi wesigaba esisodwa</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t inkomba yokujikeleza kwemoto, kufanele uqale uyimise ukubuyisela oxhumana naye uKM 1.2 noma uKM 2.2 esimweni esivame ukuvalwa. Laba oxhumana nabo basetshenziselwa ukuvimbela ama-short-circuit esigaba ngesigaba.</string>
    <string name="elmeh_desk">Iziguquli ze-Electromechanical amadivayisi aklanyelwe ukuguqula amandla kagesi abe amandla kagesi noma okuphambene nalokho. Bangaguqula futhi uhlobo olulodwa lwamandla kagesi lube olunye.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Ngokuya ngokuguqulwa kwamandla, imishini kagesi ihlukaniswa yaba:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">Imoto kagesi iguqula amandla kagesi abe amandla kagesi. Inqubo ebuyela emuva yama-generator kagesi, ama-motor amaningi kagesi asebenza ngokuhlangana kwezinkundla zamagnetic kanye nabaqhubi abaphethe njengamanje ukukhiqiza amandla okujikeleza. Ama-motor nama-generator anokufana okuningi futhi izinhlobo eziningi zama-motors kagesi zingaqhutshwa njengama-generator, futhi okuphambene nalokho. Ama-motors kagesi atholakala kuzinhlelo zokusebenza ezahlukahlukene njengabalandeli bezimboni, abashayayo namaphampu, amathuluzi emishini, izinto zasendlini, amathuluzi kagesi, nama-disk drive.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">I-Transformer iyidivayisi emile eguqula okushintshayo kwamanje kusuka ezingeni elilodwa lamandla kuya kwelinye (eliphakeme noma eliphansi), noma liye ezingeni elifanayo, ngaphandle kokushintsha imvamisa. I-transformer idlulisa amandla kagesi isuka kwesinye isifunda iye kwesinye ngokusebenzisa ama-conductor ahlanganiswe ngokungenayo — amakhoyili e-transformer. Amandla kagesi ahlukahlukene kukhetho lokuqala noma lokuqala enza ukuguquguquka okungafani kukazibuthe kumgogodla we-transformer futhi ngaleyo ndlela kube insimu kazibuthe ehlukahlukene ngokushaywa kwesibili. Le nsimu kazibuthe ehlukahlukene idonsa amandla e-electromotive ahlukahlukene (emf) noma \"voltage\" ekujikeni kwesibili. Lo mphumela ubizwa ngokuthi ukufakwa kokunye.</string>
    <string name="el_bez_desk">Ukuphepha kagesi uhlelo lwezinyathelo zenhlangano nezindlela zobuchwepheshe ezivimbela imiphumela eyingozi neyingozi kubasebenzi kusuka kumandla kagesi, i-arc kagesi, inkambu ye-electromagnetic nogesi we-static.\n \t Kubandakanya ezomthetho, ezenhlalo nezomnotho, ezenhlangano, ezobuchwepheshe, ezempilo, ezempilo, ezokuvikela, zokuvuselela kanye neminye imisebenzi.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">Isigaba sokuvikelwa ekushayweni ugesi uhlelo lokuqokwa kwezindlela nezinga lokuphepha kagesi lapho usebenzisa imishini kagesi.</string>
    <string name="desk_0_1">\t Ukuhlukaniswa komsebenzi kuphela okutholakalayo. Ukufakwa okungeziwe kwezingxenye zensimbi ezingahambisani nakho akunikeziwe. Ukwenza isisekelo akunikeziwe. Akukho okubonisa amandla ayingozi ezindlini noma kuzilawuli.</string>
    <string name="desk_0_2">\t Cishe wonke amadivayisi kagesi emzimbeni wensimbi ongaqinile, vula amapuleti ashisayo avuthayo nezifudumezi, izigaxa zesilingi.</string>
    <string name="desk_00_1"></string>
    <string name="desk_00_2"></string>
    <string name="desk_000_1"></string>
    <string name="desk_000_2"></string>
    <string name="desk_0I_1">\t Ukuhlukaniswa komsebenzi kuphela okutholakalayo. Ukufakwa okungeziwe kwezingxenye zensimbi ezingahambisani nakho akunikeziwe. Ukugaya izinsimbi ezingezona ezamanje ezithwala insimbi kuqinisekiswa ngokuxhuma ucingo olukhethekile kuluphu womhlabathi noma ngokuxhumana okuqondile kwemishini kagesi kanye ne-loop yomhlaba. Iphoyinti lokuxhuma lomhlabathi likhonjiswa ngophawu lomhlabathi.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t Amathuluzi emishini, ama-switchboards, izikhulisi ze-transformer, ama-cranes kujantshi wesitimela, i-tram, i-locomotive kagesi.</string>
    <string name="desk_I_1">\t tIzinsimbi ezisontayo ezingezona ezamanje ziqinisekiswa ngokuxhuma ipulagi yedivayisi kusokhethi elikhethekile elinomuntu othintana naye.</string>
    <string name="desk_I_2">\t Ikhompyutha, i-microwave, umshini wokuwasha.</string>
    <string name="desk_Iplus_1"></string>
    <string name="desk_Iplus_2"></string>
    <string name="desk_II_1">\t Isipho sokufaka esiphindwe kabili noma esiqinisiwe. Ukusekelwa kweChassis akudingeki. Ipulagi ayinaye oxhumana naye oyisisekelo.</string>
    <string name="desk_II_2">\t vacuum cleaner, i-TV, i-drill kagesi, isomisi sezinwele, isibani somgwaqo esivaliwe, itroli yebhasi.</string>
    <string name="desk_IIplus_1"></string>
    <string name="desk_IIplus_2"></string>
    <string name="desk_III_1">\t Awekho amasekethe kagesi angaphezu kwe-42VDC noma i-36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\t Onke amadivayisi anikwe amandla webhethri angenawo ama-high-voltage circuits (imisakazo, abadlali abaphathekayo, amawashi, amalambu). Amadivayisi anokuphakelwa kwamandla wangaphandle (ama-scanner, ama-laptops). Okokugcina, ukuphepha kunqunywa yikhwalithi nezinga lokuvikelwa kokuphakelwa kwamandla.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t Kuvunyelwe ukusetshenziswa kuphela emakamelweni ngaphandle kwengozi eyengeziwe kagesi, kanye nakumakhamera kagesi abiyelwe noma amakamelo lapho ukufinyelela kwabantu abangagunyaziwe kungavunyelwe khona. Uma kunokwenzeka, amadivayisi anjalo kufanele asuswe ekusebenzeni.</string>
    <string name="desk_00_uslov"></string>
    <string name="desk_000_uslov"></string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t okumile, ukunyakaza okuncane ngaphakathi kobude bocingo lokufaka, ukufakwa kukagesi okuhamba ngojantshi. Ukusebenza ngaphandle kwesisekelo akuvunyelwe.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t Uma kukhona ukuxhumana komhlaba, ukusetshenziswa akunqunyelwe (ngaphandle uma kuchazwe ngenye indlela kumanyuwali wokusebenza). Ngaphandle kwesisekelo - esifana nesigaba \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
    <string name="desk_II_uslov">\t Akukhawulelwe, ngaphandle kwezimo zomswakama eziphezulu (ngaphezulu kwama-85%) wamadivayisi anesigaba sokuvikela esingaphansi kwe-IP65. Lapho kunezimo ezingezinhle ezivunyelwe ngokusetshenziswa okungenani kwensimbi eyodwa yokuvikela kagesi noma ngaphandle kokusebenzisa izinto zokuvikela zikagesi lapho zixhunywe nge-RCD noma lapho kutholwa kuphela isamukeli sikagesi esisodwa emthonjeni ohlukile.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
    <string name="desk_III_uslov">\t Akukhawulelwe.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Isigaba esisodwa - lapho ucingo lwesigaba luxhunywe kokungathathi hlangothi. Amasekethe amancane anjalo avela kaningi.\n ● Izigaba ezimbili - lapho isigaba esisodwa sixhunywe kwesinye.\n ● Izigaba ezintathu - lapho izigaba ezintathu zixhunywe komunye nomunye ngasikhathi sinye. Lolu uhlobo oluyinkinga kakhulu lwesekethe elifushane.</string>
    <string name="title_kz_2">Izinhlobo zamasekethe amafushane nezimbangela zawo</string>
    <string name="desk_kz_1">Isifunda esifushane yisifunda sikagesi esivumela ukuthi ukuhamba kwamanje kuhambe ngendlela engahlosiwe engenayo noma impedance kagesi ephansi kakhulu. Lokhu kubangela ukugeleza kwamanje okugeleza ngokweqile ngesifunda.\n \t Uma kwenzeka isifunda esifushane, ukumelana kwisekethe kuyanyamalala, futhi amandla wamanje aqala ukwanda ngokungapheli, okuholela emiphumeleni emibi.\n \t Uma i-breaker circuit ifakiwe kulayini, kufanele icime umugqa ngokuyalelwa kokukhishwa kwe-electromagnetic.</string>
    <string name="otv_desk">Isetshenziswa ekufakweni kukagesi kuphela ngokushintshana kwamanje namandla kagesi kusuka ku-100 kuye ku-500 V. Kusetshenziselwa ukunquma isigaba.</string>
    <string name="desk_mult">Kusetshenziselwa ukukala i-voltage, yamanje, ukumelana, noma ukuqhubeka.</string>
    <string name="strip_desk">Idizayinelwe ukukhumula ukwahlukanisa ezintanjeni nasezintambo.</string>
    <string name="desk_otv">Izinhlobo eziningi, ziba ngcono. Kumele kube nesibambo esigaxekile neshaft.</string>
    <string name="passat_desk">Amathuluzi asebenza ngesandla afanelekile futhi ahlanganisiwe enzelwe ukubamba nokubamba.</string>
    <string name="kluch_desk">Ithuluzi lokuxhuma ukuxhumana okuhlanganisiwe ngokuqinisa amabhawodi, amantongomane nezinye izingxenye. Kuyathandeka-ke ukuthi amawilo ahlukaniswe.</string>
    <string name="molotok_desk">Ithuluzi lesandla elincane elishaywayo elenzelwa ukubethela esikhonkwaneni, thepha edanyeni, unamathisele ubakaki okhuphukayo.</string>
    <string name="nozh_desk">Ithuluzi elinemisebenzi eminingi. Cishe awukho umsebenzi ophelele ngaphandle kwawo.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Ilusizo lwezintambo ezigoqekayo.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Inhloso eyinhloko - izintambo ezilumayo, izipikili, izikrini.</string>
    <string name="napilnik_desk">Kuyasiza ukucija imicu yocingo, ukulungisa izindawo ezingalingani.</string>
    <string name="noshovki_desk">Kunezinhlobo ezahlukahlukene zama-hacksaws: zensimbi, izinkuni, i-drywall. Sika ngokweqile, usike umgodi wokufaka.</string>
    <string name="ryletka_desk">Isebenziseka ukukala usayizi wezinto zomsebenzi, ubude bekhebula.</string>
    <string name="perf_desk">Kusetshenziswa izimbobo zokubhoboza isando, kubhalwa imisele, bese kugaywa. Inekhanda elisebenzayo lokunamathisela ama-drill nokunamathiselwe okuhlukahlukene.</string>
    <string name="shyryp_desk">Ilusizo emsebenzini omkhulu lapho udinga ukuqinisa izikhonkwane.</string>
    <string name="payalnik_desk">Okwe-tinning kanye nezintambo ze-soldering</string>
    <string name="poyas_desk">Ivumela ukubeka wonke amathuluzi adingekayo okusebenza ebhande</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s"></string>
    <string name="protivogazi_s"></string>
    <string name="ochki_s"></string>
    <string name="kaska_s"></string>
    <string name="priviaz_s"></string>
    <string name="kostym_s"></string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t I-lux (lx) iyunithi ekhanyisiwe ekhanyisiwe ye-SI, elinganisa ukukhanya okukhanyayo endaweni yunithi ngayinye.Ilingana ne-lumen eyodwa ngemitha eyisikwele. Ku-photometry, lokhu kusetshenziswa njengesilinganiso sokuqina, njengoba kubonakala ngeso lomuntu, lokukhanya okushaya noma okudlula ngaphezulu.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t Umuntu akakwazi ukuthola inani elithile leleveli yokukhanyisa ngaphandle kwezinsiza, ukuthola imininingwane enembile kusetshenziswa imitha ye-lux. Ukukhanya kwezindawo zokusebenza kanye nezakhiwo zemikhakha eyahlukahlukene yomsebenzi kumele kuhambisane nemithetho yombuso.</string>
    <string name="lumen_desk">\t I-lumen (lm) iyunithi etholwe yi-SI yokukhanya okukhanyayo, isilinganiso senani eliphelele lokukhanya okubonakalayo okukhishwa ngumthombo ngeyunithi ngayinye yesikhathi. Ukukhanya okukhanyayo kwehlukile emandleni (i-radiant flux) kulokho kugeleza okukhazimulayo kufaka wonke amaza kagesi akhishwe, kuyilapho ukucucuza okukhanyayo kukalwa ngokuya ngemodeli (\"umsebenzi wokukhanya\") wokuzwela kweso lomuntu kuma-wavelengths ahlukahlukene. Ama-lumen ahlobene ne-lux ngokuthi i-lux eyodwa i-lumen eyodwa ngemitha eyisikwele.</string>
    <string name="cvet_temp">\t Ukushisa kombala (kulinganiswa kuKelvin, K) - kuyisici senkambo yokuqina kwemisebe yomthombo wokukhanya njengomsebenzi wobude bebanga ebangeni elibonakalayo.</string>
    <string name="mult_desk">IMultimeter iyinsimbi yokulinganisa kagesi ehlanganisa imisebenzi eminingana yokukala kwiyunithi eyodwa. I-multimeter ejwayelekile ingalinganisa i-voltage, yamanje, nokumelana. Ama-multimeter we-Analog asebenzisa i-microammeter enesikhombi esihambayo ukubonisa ukufundwa. Ama-digital multimeter (i-DMM, i-DVOM) anokuboniswa kwezinombolo, futhi angakhombisa ibha yokuqhafaza emele inani elilinganisiwe. Ama-multimeter edijithali asebenzise ama-analog multimeters ukuthi asephelelwe yisikhathi, ngoba manje asezindleko eziphansi, ukucacisa okuphezulu, futhi anamandla ngokwengeziwe ngokomzimba.\n \t Qiniseka ukuthi ufunda imiyalo eze ne-multimeter yakho ngaphambi kokuyisebenzisa.</string>
    <string name="gen_desk">I-generator kagesi iyithuluzi eliguqula amandla kagesi abe ngamandla kagesi. Umshini ophehla ugesi uphoqa ama-electron ukuba ageleze ngesifunda sangaphandle sikagesi. Ifana ncamashí nepompo yamanzi, edala ukugeleza kwamanzi kepha engawakhi amanzi ngaphakathi. Umthombo wamandla kagesi, umgqugquzeli oyinhloko, kungaba injini yokubuyisela emuva noma ephendukayo, amanzi awela ngophephela noma isondo lamanzi, injini yomlilo yangaphakathi, i-turbine yomoya, i-crank yesandla, umoya ocindezelweyo noma yimuphi omunye umthombo wamandla kagesi.\n \t Izingxenye ezimbili eziyinhloko zomshini kagesi zingachazwa ngokusebenza ngomshini noma ngogesi. Ngokwama-mechanical, i-Rotor yingxenye ejikelezayo, kanti i-stator yingxenye emile yomshini kagesi. Ngamagama kagesi, ingalo iyinto ekhiqiza amandla futhi insimu iyinxenye kazibuthe womshini kagesi. Isikhali singaba ku-Rotor noma ku-stator. Amandla kazibuthe angahlinzekwa ngama-electromagnet noma odonsa abasebenza njalo abekwe ku-Rotor noma ku-stator. Ama-generator ahlukaniswa abe yizinhlobo ezimbili, ama-AC generator nama-DC generator.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Njengamanje, kunezinhlobo ezilandelayo zokukhiqiza ugesi:\n ● I-Hydropower - imboni esebenzisa amandla we-kinetic wokugeleza kwamanzi ukukhiqiza ugesi.\n ● Umkhakha wamandla kagesi ashisayo - imboni esebenzisa amandla okushisa avela emafutheni omlilo asafosili\n ● Amandla enuzi ayimboni lapho kukhishwa amandla okushisa ngenxa yokusabela kwenuzi ku-reactor yenuzi.\n ● Obunye ubunjiniyela bamandla:\n - Amandla elanga\n - Amandla omoya\n - Amandla we-geothermal (ukusetshenziswa kokushisa komhlaba)\n - Amandla e-Hydrogen</string>
    <string name="znaki_desk"></string>
    <string name="mag_3_desk">\t phakathi kwalesi sikimu nalesi esedlule ukuthi ukuze ushintshe indlela ojikeleza ngayo injini, awudingi ukucindezela inkinobho ethi \"Stop\" njalo.</string>
    <string name="elizm_desk">Izinsimbi zokulinganisa zikagesi isigaba samadivayisi asetshenziselwa ukukala amanani kagesi ahlukahlukene.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">I-Ammeter iyithuluzi lokulinganisa ama-amperes amanje (ama-microamperes, ama-milliamperes, ama-amperes noma ama-kiloamperes). I-ammeter ixhunywe ochungechungeni wesekethe kagesi, okwamanje kukalwa khona. Ukumelana kwangaphakathi kwe-ammeter kufanele kube kuncane ukuze kungathinti into engaphansi kokuhlolwa.\n \t Ukwengeza umkhawulo wokulinganisa, i-ammeter ifakwe i-shunt (ye-DC ne-AC), isiguquli samanje (se-AC kuphela) noma i-magnetic amplifier (yamasekethe e-DC).\n \t Ngokwakhiwa kwama-ammeters ahlukaniswe kwaba:\n ● Ama-Ammeters angenawo amasekhethi kagesi anenkomba yesikhombi\n ● Ama-ammeters anamasekhethi kagesi nokusebenzisa inkomba yesikhombi\n ● Ngesikhombi sedijithali</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Ama-voltmeters we-Analog ahambisa isikhombisi esikalini ngokulingana namandla wesifunda; Ama-voltmeters edijithali anikeza ukuboniswa kwamanani we-voltage ngokusebenzisa isiguquli se-analog-to-digital. Ama-voltmeters enziwa ngezitayela ezahlukahlukene. Amathuluzi afakwe unomphela kuphaneli asetshenziselwa ukuqapha ama-generator noma ezinye izinto ezihleliwe. Izinsimbi eziphathekayo, ezijwayele ukufakwa ukukala futhi ukumelana njengamanje nge-multimeter, amathuluzi wokuhlola ajwayelekile asetshenziswa emsebenzini kagesi nowe-elekthronikhi.\n \t Ngokomthetho wokusebenza, ama-voltmeters ahlukaniswe aba:\n ● Electromechanical - magnetoelectric, electromagnetic, electrodynamic, electrostatic, rectifier, thermoelectric\n ● I-elekthronikhi - i-analog ne-digital\n Ngokuqokwa:\n ● Ukushintshana kwamanje\n ● Ukuqondisa kwamanje\n ● Ukuzwela ngezigaba\n ● Ukushaya kwenhliziyo\n ● Iyakhetha\n ● Okuvamile\n Ngokwakhiwa nangendlela yokufaka isicelo:\n ● I-switchboard\n ● Iyaphatheka\n ● Okumile</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">IVoltmeter iyithuluzi elisetshenziselwa ukukala umehluko wamandla kagesi phakathi kwamaphoyinti amabili kusekethe kagesi.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">I-Ohmmeter iyithuluzi lokulinganisa lokunquma ukumelana nokusebenza kagesi. Imvamisa isilinganiso senziwa nge-current current, kepha amanye ama-ohmmeter kagesi angalinganisa ukushintshana kwamanje. Ama-ohmmeter ahlukile kumabanga wokumelana okulinganisiwe: ama-megohmmeters, ama-gigaohmmeters, ama-teraohmmeters, ama-milliohmmeters, ama-microohmmeters.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Ngokwakhiwa nangendlela yokufaka isicelo:\n ● I-switchboard\n ● Ilebhu\n ● Iyaphatheka\n Ngokomgomo wokusebenza:\n ● Magnetoelectric - ngemitha yamagnetoelectric noma i-magnetoelectric ratiometer (megohmmeters)\n ● I-elekthronikhi - i-analog noma idijithali</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">Imitha kagesi wumshini olinganisa inani lamandla kagesi asetshenziswa yinsimbi esebenza ngogesi.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Ibanga lesilinganiso sokumelana\n ● Iphutha elivunyelwe noma isigaba sokunemba\n ● I-Voltage ezikhumulweni zensimbi</string>
    <string name="schet_desk_1">\t Izinsiza zikagesi zisebenzisa amamitha kagesi afakwe emagcekeni amakhasimende ngezinhloso zokukhokha nokuqapha. Zilinganiswa ngokujwayelekile kumayunithi wokukhokha, okuvame kakhulu ukuba yihora le-kilowatt (kWh). Imvamisa zifundwa kanye ngesikhathi ngasinye sokukhokha. \t\n Isibonelo: Isitofu sikagesi esinamandla angama-2.5 kW ngemizuzu engama-30 sisebenzisa igridi yamandla bese siguquka sibe ukushisa okungu-2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">Imitha ye-Clamp iyithuluzi lokulinganisa okukhona ngaphandle kokuphula isekethe futhi ngaphandle kokuxhumana nalo ngogesi.\n \t Umgomo wokusebenza kwamamitha wesimanjemanje wesigaxa ususelwa ekulinganisweni okuqondile kwamandla kazibuthe akhiqizwe yimanje ku-conductor ezungeze umqhubi esebenzisa inzwa yeHholo futhi ikuvumela ukuthi ulinganise isimo samanje sokuphikisana, kufaka phakathi samanje esiqondile.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Kukalwa kwamanje ngaphandle kokuphula isekethe elilinganisiwe.\n ● Kungenzeka ukukala okulula kuma-high-voltage circuits (kufika ku-10 kV).\n ● Kungenzeka ukukala amandla wamanje aphezulu kakhulu (okuyinto engenakwenzeka ngokomzimba kuma-ammeters ajwayelekile, axhunywe ochungechungeni kwisekethe evulekile).\n ● Ukucinana kocingo.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Isigaba sokunemba okuphansi (2.0 - 3.0).\n ● Ukuncika okuthile kokufundwayo endaweni yomqhubi ophethe njengamanje ewindini lesifunda likazibuthe loqinisa.\n ● Ukuhlanekezelwa kokufundwa kumamodeli angabizi kakhulu ngenxa yobukhona kuma-harmoniki aphezulu alinganisiwe futhi kusukela kuzinguquko kumvamisa wamanje olinganisiwe, ngoba idivayisi inika ukufundwa okulungile kuphela nge-sinusoidal yamanje (esinye sezizathu zalokhu ukusetshenziswa imitha uhlelo lwamagnetoelectric ngokulungiswa). Ezingxenyeni zesimanjemanje zobuchwepheshe lobu bubi bunxeshezelwa yisekethe noma isoftware.</string>
    <string name="magnit_desk">Iziqalo zamagnetic amadivayisi kagesi asetshenziselwa ukulawula imithwalo yamandla ahlukahlukene (ama-heater amanzi, ama-motors kagesi, iziko lokungeniswa, abalandeli, njll.). Umgomo wokusebenza kwabo ususelwa ekuvuleni nasekuvalweni kwesekethe ngokususa noma ukufaka i-voltage kwikhoyili kagesi.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Isiqalo singahlonywa ngamadivayisi angeziwe njenge:\n 1. edluliselwe Thermal for motor eziphuthumayo shaqa\n 2. Iqembu lokuxhumana elisezingeni eliphansi elengeziwe (noma amaqembu), elisetshenziswa kuma-circuits wokulawula\n 3. Qala futhi umise izinkinobho\n 4. Idivayisi evaliwe yokuphuthumayo uma kwenzeka kwephuka esinye sezigaba zenethiwekhi yokuphakelwa kwamandla ka-motors kagesi anezigaba ezintathu.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t Ngokujwayelekile iziqalisi zisebenza ngamashintshi amabili e-Push, iswishi ethi \"qala\" evamise ukucishwa (isb. Push-to-make) kanye neswishi \"yokumisa\" evamise ukwenziwa (isb. Push-to-break).\n \t Lapho i-motor ingasebenzi, yize i-line line voltage itholakala, awekho amanje adonswa yi-starter noma i-motor.\n \t Lapho inkinobho \"yokuqala\" icindezelwe, imoto ayinikwa amandla ngqo, kunalokho i-electromagnet ku-contactor ifakwa amandla. Iswishi kazibuthe ku-contactor bese iyasebenza, ngasikhathi sinye ishintshele kumoto futhi inikeze amandla okuzixhasa ukuze igcine isimo sayo. Ngakho-ke lapho inkinobho yokuqala ikhishwa, inkinobho kazibuthe ihlala isebenza futhi imoto ihlala isebenza.\n \t Ukucindezela inkinobho \"yokumisa\" kwephula isekethe liye kuxhuma okugcina linike amandla i-elektromagnet yalo ngaleyo ndlela lisike okokugcina kumoto.</string>
    <string name="tok_desk_1">Amandla kagesi ukusakazwa kwezinhlayiya ezikhokhisiwe, njengama-electron noma ama-ion, ahamba kumqhubi wegesi noma esikhaleni. Kukalwa njengezinga lenetha lokugeleza kwemali ekhokhwa ugesi edlula isifunda.\n \t Amandla kagesi ayadingeka ukukhanyisa izindlu nemigwaqo, ukuqinisekisa ukusebenza kwemishini yasendlini neyezezimboni, ukuhamba kwezinto zokuhamba ngogesi, njll.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t Iyunithi le-SI lamandla kagesi yi-ampere, noma i-amp, okuwukuhamba kwenkokhiso kagesi ngaphesheya kobuso ngesilinganiso secoulomb ngomzuzwana. I-ampere (uphawu: A) iyunithi lesisekelo le-SI. Amandla kagesi alinganiswa kusetshenziswa ithuluzi elibizwa ngokuthi i-ammeter.</string>
    <string name="i_1">, lapho ngikhona njengamanje ngokusebenzisa umqhubi ngamayunithi ama-amperes, i-V umehluko ongaba khona olinganiswa ngaphesheya komqhubi ngamayunithi ama-volts, kanti u-R ukumelana nomqhubi kumayunithi ama-ohms.\n \t Ngokuqondile, umthetho ka-Ohm uthi i-R kulobu budlelwane ihlala njalo, izimele kunamanje.</string>
    <string name="sop_desk_1">Ukumelana kagesi kungubuningi bomzimba obuchaza impahla yomqhubi ukuvimbela ukudlula kwamandla kagesi futhi kulingana nenani lamandla emikhawulweni yomqhubi kuze kube manje eligeleza ngawo.\n Ukumelana kungabalwa ngefomula:</string>
    <string name="nr">, kuphi\n \"R\" ukumelana, Ω.\n \"U\" umehluko ongaba khona ekugcineni komqhubi, V.\n \"I\" amandla wamanje, A.</string>
    <string name="nr_2">, lapho u- \"I\" ekhona njengamanje ngokusebenzisa umqhubi ngamayunithi ama-amperes, i- \"U\" ingamandla alinganiselwa ngaphesheya komqhubi ngamayunithi wama-volts, kanti u- \"R\" ukumelana nomqhubi ngamayunithi ama-ohms.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, kuphi\n \"F\" kungumbutho weCoulomb\n \"q1\" kubiza umzimba wokuqala\n \"q2\" yinkokhiso yecala lesibili\n \"r\" kuyibanga phakathi kwamacala</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, kuphi\n \"Q\" inani lokushisa elikhishwe ngumqhubi ngezamanje, J\n \"I\" okwamanje kumqhubi, A\n \"R\" ukumelana nogesi komqhubi, Ω\n \"t\" - isikhathi sokugeleza samanje, okwesibili</string>
    <string name="t_n_t">Umthetho ka-Ohm uthi i-current ngokusebenzisa umqhubi phakathi kwamaphoyinti amabili ilingana ngqo ne-voltage kuwo womabili amaphuzu. Kwethulwa ukulingana njalo, ukumelana, umuntu ufika esilinganisweni esijwayelekile sezibalo esichaza lobu budlelwane:</string>
    <string name="t_n_t_2">\t Okwamanje kulingana ngqo namandla kagesi futhi ngokulingana ngokulingana nokumelana nogesi.</string>
    <string name="sopr_tv">Ukumelana</string>
    <string name="tok_tv">Amandla kagesi</string>
    <string name="napr_tv">Amandla</string>
    <string name="Mosh_tv">Amandla</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t isekethe kusekelwe ezimisweni ezishisayo noma zikagesi. Cishe wonke ama-breaker wesifunda wanamuhla azisebenzisa zombili lezi zimiso ngasikhathi sinye.\n \t Ukuvikelwa okushisayo kuvumela ukulandelela ukweqa kwesikhathi eside kwenani lamanje elivunyelwe kakhulu. Uma kwenzeka okweqile, ipuleti le-bimetallic <b> (1) </b> likhubazeka, okwenza kusebenze ukukhishwa, okuvula isekethe kagesi.\n \t Ukukhishwa kwamandla kagesi <b> (2) </b> kuphendula ekukhuleni okunamandla kwamanje, ngokwesibonelo, njengakwisigamu esifushane.\n \t Isikhathi nejubane lekhefu lichazwa ngesici sesikhathi samanje, kuphasiphothi yedivayisi.</string>
    <string name="vidii">Izinhlobo</string>
    <string name="moshnost_desk">Amandla kagesi isilinganiso, ngesikhathi ngasinye, lapho amandla kagesi edluliswa yisifunda sikagesi.\n \t Amandla kagesi avame ukukhiqizwa ngama-generator kagesi, kodwa futhi anganikezwa ngemithombo efana namabhethri kagesi. Imvamisa inikezwa amabhizinisi namakhaya yimboni yamandla kagesi ngegridi yamandla kagesi.\n \t amandla kagesi kungaba inikelwe olude by yokudlulisela imigqa futhi esetshenziselwa izicelo ezifana ezinyakazayo, ukukhanya noma ukushisa nge ukusebenza kahle eliphezulu.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">- Isigaba sesithathu\n - Isigaba esisodwa\n - Voltage edluliselwe-isokhethi\n - Njengentambo yokwelulwa</string>
    <string name="rele_principp">\t Ukudluliswa kwamandla kagesi kwanamuhla kungaba nezilungiselelo eziningi. Cabanga ngomgomo oyisisekelo wokusebenza: ngokushesha nje lapho i-microcontroller ibhalisa ukuphambuka kwamandla kusuka kunani elibekiwe, kudluliswa i-electromagnetic relay, nayo evule isekethe kagesi. Uma i-voltage ibuyiselwa, ukunikezwa kwamandla kubathengi nakho kubuyiselwa.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t Kwezinye izimo, ibha yesi-6 ingakhombisa ukuthembeka kwesiphikisi. Kulokhu, ibanzi ngokuphindwe ka-1.5 kunezona eziyinhloko. Ukuthembeka kuboniswa njengephesenti lokwehluleka kwento ngamahora wokusebenza ayi-1000.\n \t UBrown 1%\n \t 0.1%\n \t uOlintshi 0.01%\n \t Okuphuzi 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">Iyunithi lamandla le-SI\n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d">
    <u> Amandla wamanje we-Direct (DC) </u>
  </string>
    <string name="dsa">\t Njengoba amanani amanje nawamandla kagesi ahlala njalo futhi elingana namanani asheshayo nganoma yisiphi isikhathi, amandla angabalwa kusetshenziswa ifomula:</string>
    <string name="mosh_peremen">
    <u> Amandla wamanje ashintshanayo (AC) </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Amandla Active </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , watt (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Amandla asebenzayo </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Amandla Abonakalayo </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , lapho u- \"V\" kungugesi, \"J\" kungumsebenzi noma amandla aseJoules, \"C\" akhokhiswa e-Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Amandla wevoltage noma kagesi akhonjiswa ngokufanekiswa yi-∆V, i-V eyenziwe lula, noma u-U, ngokwesimo kumthetho wesifunda ka-Ohm noma weKirchhoff.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t Umqondo we <i> voltage </i> wethulwa nguGeorg Ohm ephepheni lika-1827, elaphakamisa imodeli ye-hydrodynamic yamandla kagesi ukuze ichaze umthetho ka-Ohm onamandla owatholakala ngo-1826: <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">Amandla kagesi ngumahluko wamandla kagesi phakathi kwamaphoyinti amabili, ochazwa njengomsebenzi odingekayo ngeyunithi ngayinye yokukhokha ukuhambisa inkokhiso yokuhlola phakathi kwamaphoyinti amabili. Ku-International System of Units, iyunithi ethathwe ye-voltage (umehluko ongaba khona) ibizwa nge-volt.\n \t Kumayunithi we-SI, umsebenzi ngeyunithi ngayinye ukhonjiswa njengama-joule nge-coulomb ngayinye, lapho i-volt 1 = i-joule eyodwa (yomsebenzi) nge-coulomb eyodwa (ekhokhiswayo).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Abaqhubi abaphakathi komthombo wamandla kagesi nomthwalo babizwa ngemigqa, futhi amandla aphakathi kwemigqa emibili abizwa ngokuthi yi-line voltage. Amandla kagesi alinganiswa phakathi kwanoma yimuphi umugqa nokungathathi hlangothi abizwa ngokuthi yi-phase voltage. Isibonelo, ngensizakalo ye-volt engu-208/120, i-voltage line yi-208 Volts, kanti i-voltage yesigaba yi-120 Volts.\n \t <b> U (ulayini voltage) = √3 × U (phase voltage) = 1.73 × U (phase voltage) </b></string>
    <string name="t">\t Uxhumano oluboshiwe likuvumela ukuthi ubambe ngokuphepha izintambo ndawonye. Ibuye ikuvumele ukuthi uxhume izintambo zethusi ne-aluminium, into esemqoka ukubeka ama-washer phakathi kwabaqhubi.</string>
    <string name="pods_desk">\t Isiteshi sikagesi siyingxenye yohlelo lokukhiqiza, lokuhambisa nokusabalalisa kagesi. Izinto eziguqula amandla asuka phezulu ziye phansi, noma emuva, noma zenze eminye yemisebenzi ethile ebalulekile. Phakathi kwesiteshi esikhiqizayo nomthengi, amandla kagesi angahamba ngeziteshi ezimbalwa ngamazinga kagesi ahlukene. Isiteshi singabandakanya ama-transformer ukushintsha amazinga kagesi phakathi kwamanani aphezulu wokudlulisa kanye namanani aphansi okusabalalisa, noma ekuxhumaneni kwezingcingo ezimbili zokudlulisa ezihlukile.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t Isiteshi esinama-step-up transformers sonyusa amandla kagesi futhi i-current incishisiwe ngokufanele, ngenkathi isiteshi sesitebhisi sokuya phansi sinciphisa amandla okukhipha futhi okwamanje kukhuphuka ngokulingana.\n <i> Kungani ukwandisa i-voltage? </i>\n \t Isidingo sokwengeza amandla kagesi ahambisanayo avela ukonga kakhulu insimbi esetshenziswa ezintanjeni zokudlulisa amandla, nokunciphisa ukulahleka kokumelana okusebenzayo. Indawo edingekayo yokuhlukaniswa kwezintambo inqunywa ngamandla wamanje odlulayo nokungabikho kokukhishwa kwe-corona. Ukwehla kwamandla esikhathi esidlulayo kufaka ukwehla kokulahleka kwamandla, okuthembele ngqo kumandla wamanje we-quadratic.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Isiteshi esincane sikagesi\n ● Isiteshi sokusabalalisa\n ● Isiteshi esincane\n ● Iziteshi zokuguqula izinto\n ● Ukushintsha isiteshi\n ● Ukudonswa kwesitimela\n ● Isiteshi esincane</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
    <string name="cvet_desk">\t Khumbula ukungathembeli kuphela ekubhaleni imibala ngesigaba, uziro, noma umhlabathi. Kungenzeka ukuthi uchwepheshe akakwazanga ukuhambisana nalesi simiso lapho enza umsebenzi. Themba kodwa uqinisekise.</string>
    <string name="kirh">Umthetho wokuqala kaKirchhoff</string>
    <string name="t_n_tg">\t Umthetho wesibili kaKirchhoff uthi isamba sawo wonke ama-voltages azungeze noma iyiphi iluphu evaliwe kusekethe kufanele alingane zero. Lokhu kungumphumela wokongiwa kwemali ekhokhwayo kanye nokongiwa kwamandla.</string>
    <string name="kk">Umthetho wesibili kaKirchhoff</string>
    <string name="ll">\t Lo mthetho uthi, kunoma iyiphi i-node (junction) kusekethe kagesi, isamba semisinga egeleza kuleyo node silingana nesamba semisinga egeleza iphume kuleyo node.\n \t Ngokulinganayo: Isamba se-algebraic semisinga kwinethiwekhi yabaqhubi abahlangana ngasendaweni ayiziro.</string>
    <string name="lenta_desk">Umugqa we-LED ungumthombo okhanyayo osuselwa kuma-LED. Kuyimodyuli ye-LED ebhodini lesifunda eliguquguqukayo elinama-equidistant e-LED avela komunye nomunye. Ngesikhathi sokukhiqizwa, itheyiphu ifakwa kumaroll 1 ukuya ku-30 m ubude. Ukuze ubeke umkhawulo wamanje ngama-LED, amakhemikhali afakwa kusifunda sikagesi, nawo abekwe kuthebhu.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t Amalwibhoni kungaba ezinombala ofanayo (osasitini, green, blue, ophuzi, white) noma multi-ezinemibala, kanye nekhono ukudala cishe kunoma iyiphi umthunzi. Ukukhanya okumhlophe nakho kuza ngemibala ehlukahlukene, kungabanda noma kufudumale (kusuka ku-2700 K kuye ku-10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Uxhumano</string>
    <string name="t_12_24_5">\t -LED usebenza ku-current current ngakho-ke kufanele uxhunywe ku-voltage engaguquki, imvamisa i-12 V, ingaphansi kangako i-24 V no-5 V.\n \t Ngakho-ke, ngokwesibonelo, ngetheyiphu 240 SMD 3014, enobude obuphelele bamamitha ayi-4, iyunithi yokuphakela ugesi enamandla angama-24 W (amandla alinganisiwe eteyipu) * 4 m * 1.15 (factor factor) = 110.4 Kuzodingeka.\n \t Ukulawula ukukhanya okushelelayo nombala wokukhanya womugqa we-LED onemibala, kusetshenziswa izilawuli, umgomo wawo ukushintsha ukukhanya kwama-LED ngokwehlukana ngombala ngamunye.</string>
    <string name="pros_cons">Ubuhle nobubi</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Izinzuzo </b>\n ● Ukufakwa kalula.\n ● Izindleko zokusebenza eziphansi. Ngokuya ngokukhanya okukhanyayo / izindleko zokusebenza, ama-LED anesinye sezilinganiso eziphakeme kakhulu.\n ● Ukuthembeka. Uma kuqhathaniswa namalambu endabuko we-incandescent kanye ne-fluorescent, ama-LED anempilo ende.\n ● Amandla angenamkhawulo wokukhuphula ukukhanya okukhanyayo uma kuqhathaniswa nemithombo yamaphoyinti\n ● Amandla wokusebenzisa izixazululo zokuqala zokwakha\n ● Amandla wokukhetha ithoni yombala oyifunayo yendawo lapho usebenzisa imichilo ye-RGB -LED nabalawuli\n ● Akunasidingo sezinto ezengeziwe zokufaka umswakama lapho usebenzisa imichilo ye-LED engenawo amanzi namandla kagesi\n ● Ukuphepha kagesi ngenxa yamandla ombane aphansi wamateyipu ngokwawo (kuncike ekusetshenzisweni kwamandla kagesi anama-transformer negebe le-galvanic phakathi kwamasekethe okuhambisa ugesi we-tepi kanye nebhlokhi yokuhambisa ugesi uqobo). \n\n <b> - Okubi </b>\n ● Imichilo ye-RGB ye-LED inekhono eliphansi lokunikeza umbala. Ukuze uthuthukise ukunikezwa kombala, umnikazi wegumbi kuzofanele afake izinto eziningi zokukhanyisa.\n ● Isakhiwo seteyipu asikwazi ukuxhunywa ezakhiweni ezindala. Lokhu kukhawulela kakhulu ububanzi bokusetshenziswa kwayo.</string>
    <string name="princip">Isebenza kanjani</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Ukuxhumeka kwenzwa yokunyakaza</string>
    <string name="podlk_dvyh">Ixhuma izinzwa ezimbili zokunyakaza</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Ukuxhuma inzwa yokunyakaza ngeswishi</string>
    <string name="sootnosh">Isilinganiselo sobubanzi bekhebuli endaweni enqamulelayo futhi okuphambene nalokho</string>
    <string name="diametr">Ububanzi</string>
    <string name="sechenie">Ingxenye</string>
    <string name="konst_dvigatel">Ukwakhiwa Kwezimoto Zikagesi</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Ukwahlukanisa</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t zikagesi zihlukaniswe ngezigaba ezimbili eziyinhloko:\n ● Ama-AC motors\n ● DC izinjini\n \t AC motors ahlukaniswe ngokomthetho wokusebenza:\n - asynchronous\n - evumelanisiwe\n \t oyisisekelo ngukuthi emishinini yokuvumelanisa i-harmonic yokuqala yamandla kazibuthe we-stator ihamba ngejubane le-Rotor (ngakho-ke i-Rotor uqobo ijikeleza ngejubane lensimu kazibuthe ku-stator), futhi kumishini ye-asynchronous kukhona njalo umehluko phakathi kwejubane lokuzungezisa i-Rotor nokujikeleza kwamandla kazibuthe ku-stator (inkambu ijikeleza ngokushesha kune-Rotor).</string>
    <string name="formula">Ifomula:</string>
    <string name="result">Umphumela:</string>
    <string name="choose_formula">Khetha ifomula</string>
    <string name="cherez_cos_f">Ngo cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t Kunenombolo enkulu kanye namathuluzi ahlukahlukene, ngokubukeka nangenhloso. Ake sibheke ezivame kakhulu.</string>
    <string name="pros">Izinzuzo</string>
    <string name="cons">Okubi</string>
    <string name="kol_polos">Inani lemivimbo</string>
    <string name="first_polosa">Umugqa wokuqala</string>
    <string name="second_polosa">Umugqa wesibili</string>
    <string name="third_polosa">Umugqa wesithathu</string>
    <string name="fourth_polosa">Umugqa wesine</string>
    <string name="fifth_polosa">Isiqephu sesihlanu</string>
    <string name="sixth_polosa">Umugqa wesithupha</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Resistor Ukuthembeka</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Izincomo zokugwema amasekethe amafushane</string>
    <string name="recomend_1">● Faka amadlambi wesekethe kunethiwekhi</string>
    <string name="recomend_2">● Ungazisebenzisi izintambo ezinezihlukanisi eziphelelwe yisikhathi.\n ● Ngaphambi kokwenza umsebenzi wokulungisa njengokubhola, ukusika, ukusika, qiniseka ukuthi akukho zingcingo ezibekiwe lapho.\n ● Faka izintambo ezingadingekile ngesikhathi sokusebenza, ukuze zingadali isekhethi elifushane.\n ● Buyisela amasokhethi namaswishi angasasebenzi, ikakhulukazi uma enhlansi ngesikhathi somsebenzi.\n ● Gwema ukusebenza ezintanjeni uma zinikwe amandla.\n ● Khetha usayizi ofanele wocingo wokufaka amandla izinto zikagesi.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Shintsha</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">I-Lumen</string>
    <string name="luksi">U-Lux</string>
    <string name="fffg">Umdwebo wiring wokuguqula ukuqala kokuqala kukazibuthe</string>
    <string name="stop">Ima</string>
    <string name="to_left">Ngakwesokunxele</string>
    <string name="to_right">Ngakwesokudla</string>
    <string name="shema_revers">Umdwebo wiring wesiqalisi esingaguquguquki sikazibuthe esinezixhumanisi zemishini</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Umdwebo okhombisayo wokuvula isibani sokukhanya ngesiqalo sikazibuthe</string>
    <string name="klass_magnit">Ukuhlukaniswa kwama-magnetic starters</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Vula\n I-Formula Calculator</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Izici ezijwayelekile ezijwayelekile</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Resistor uxhumano</string>
    <string name="soed_kond">Ukuxhumeka kwe-Capacitor</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t Lapho amandla kagesi edlula kumqhubi, ama-electron ashayisana nama-athomu ombambisi. Ngenxa yalokhu kushayisana kwamandla kagesi aguquka abe amandla okushisa bese kushisa umqhubi. Inikezwe amandla okushisa angatholakala ngomthetho kaJoule – Lenz.\n \t Ngo-1831-1842. UJoule J. futhi, ngokuzimela yena, uLenz EH uzame ukusungula ukuthi inani lokushisa elikhishiwe linqunywa njenge:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t Umthetho waqala ukutholwa ngonyaka we-1785 ngusosayensi waseFrance uCharles-Augustin de Coulomb.\n \t Ubukhulu bamandla kagesi F phakathi kwamanani amaphoyinti amabili u-q1 no-q2 alingana ngqo nomkhiqizo wobukhulu bamanani futhi ngokulingana ngokulingana nesikwele sebanga eliphakathi kwabo. Njengamacala abuyisanayo, namacala aphikisanayo aheha.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Umthetho wesandla sokudla wokungeniswa kwamandla kazibuthe</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t ubamba umqhubi ngesandla sakho sokudla ukuze isithupha sakho esivelile sikhombe ukuqondiswa kwamanje, iminwe esele izokhombisa ukuqondiswa kwemigqa yokungenisa kazibuthe yensimu eyenziwe yilawa manje, evala umqhubi, ngakho-ke ukuqondiswa kwevektha yokungenisa kazibuthe ebhekiswe yonke indawo ngokungafani kule migqa.</string>
    <string name="pravoi_2">Umthetho wesandla sokudla wamanje kumqhubi ohamba ngamandla kazibuthe</string>
    <string name="prav_2">\t Uma intende yesandla sokudla ibekwe kahle ukuze imigqa yamandla kazibuthe ingene kuyo, futhi isithupha esigobile siqondiswe ekuhambeni komqhubi, iminwe emine eyeluliwe izokhombisa ukuqondiswa kwamandla wamanje wokungeniswa.</string>
    <string name="t_90">\t Uma lokushaja ezihambayo kanye uzibuthe uyaphumula, ke ngesandla sokunxele mthetho usebenza ukunquma isiqondiso amandla: \"Uma isandla sobunxele kahle ukuze imigqa yamandla kazibuthe omhlaba faka ecaleni engaphakathi perpendicular entendeni ukuze yona, neminwe emine yayiqondiswe ngasikhathi sinye (ngokuhamba kwenhlayiya ekhokhiswe kahle noma ngokumelene nokunyakaza kwalowo okhokhiswe kabi), bese isithupha esabanjiswa emuva ngo-90 ° sikhombisa ukuqondiswa kwebutho elibambile likaLorentz noma i-Ampere. \"</string>
    <string name="vtor_left">Umthetho wesibili wesandla sobunxele</string>
    <string name="t_902">\t Uma ubeka intende yesandla sakho sobunxele ukuze imigqa yokungeniswa kukazibuthe ingene ohlangothini lwangaphakathi lwesundu ngokuqondana nayo, futhi iminwe emine iqondiswe ngasikhathi samanje, lapho isithupha esibanjwe emuva ngo-90 ° sikhombisa ukuqondiswa kwamandla isebenza ohlangothini lwensimu kazibuthe iye kumqhubi wamanje. Lo mbutho ubizwa ngokuthi yi-Ampere force.</string>
    <string name="ewq">Umthetho wokuqala wesandla sobunxele</string>
    <string name="nazna">Inhloso</string>
    <string name="klasific_podst">Izinhlobo zeziteshi</string>
    <string name="dsav">2-Way switch scheme</string>
    <string name="_1">shintsha # 1</string>
    <string name="_2">shintsha # 2</string>
    <string name="let_be_light">Makube khona ukukhanya!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">Isikhathi - isimo samanje sinquma ijubane lomsebenzi wesifunda ojikelezayo ngokuya ngokugeleza kwamanje.\n \t Ijika elingenhla kwigrafu libonisa isimo esibandayo sedivayisi, okungukuthi ngaphandle kokudlula kwamanje kwaso, ijika eliphansi libonisa isimo esishisayo sedivayisi.\n \t Okulandelayo yizibonelo zamagrafu wezici zesikhathi samanje zohlobo B no-C ukuthola amagrafu ngqo bona ipasipoti yedivayisi ethile.</string>
    <string name="t_1_1">\t Iphuzu lokunqanyulwa kwemibandela okwephula isekethe (1,13 · In) lihlala likhonjiswa eshadini. Ngalesi sikhathi samanje, ikhefu lesifunda ngeke licishe kungakapheli ihora elingu-1. Isibonelo, kwikhefu lesifunda elinamanje elilinganisiwe le-16 A, lapho i-current of 1.13 In = 18.08 (A) igeleza ngayo, ukukhishwa kwayo okushisayo ngeke kusebenze kungakapheli ihora elilodwa.\n \t Kukhona nomqondo \"okhubazekile ojwayelekile wamanje\" webhuleki lesifunda futhi ulingana no-1.45 · Ku. Ngalesi sikhathi samanje, ikhefu lesifunda lizocisha kungadluli ihora elilodwa. Ngakho-ke, ikhefu lesifunda elinamandla amanje ka-16A lizogcina umthwalo ongu-23.2 A kungabi ngaphezu kwehora elilodwa.\n \t Kusuka kokungenhla singaphetha ngokuthi ukukhethwa kwesihlukanisi sesekhethi kanye nokukhethwa kwengxenye yesiphambano sekhebula kufanele kuthathwe ngendlela efanelekile ngangokunokwenzeka.</string>
    <string name="nakal_desk">Igilobhu lesibani se-incandescent ngumthombo wokukhanya kagesi onentambo yocingo evuthayo ize ikhanye. Ukuze uvikele intambo ku-oxidation ifakwe ngaphakathi kwesibani. Okwamanje kunikezwa intambo ngamatheminali noma izintambo ezifakwe engilazini. Isokhethi le-bulb linikeza ukusekelwa kwemishini nokuxhuma kukagesi.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t incandescent bulbs akhiqizwa ngobukhulu obuhlukahlukene, ukukhishwa kokukhanya, nezilinganiso zamandla, kusuka ku-1.5 volts kuye ku-300 volts. Azidingi mishini yokulawula yangaphandle, zinezindleko eziphansi zokukhiqiza, futhi zisebenza ngokulinganayo ngokushintshana kwamanje noma okuqondile manje. Ngenxa yalokhu, isibani se-incandescent sisetshenziswe kabanzi ekukhanyeni kwasendlini nakwezentengiselwano, ekukhanyiseni okuphathekayo okufana namalambu etafula, amalambu emoto, namathoshi, nokukhanyisa okuhlobisa nokukhangisa.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Isibani seglasi\n 2 - Igesi engena\n 3 - intambo ye-Tungsten\n 4, 5 - Ucingo lokuxhumana\n 6 - Izintambo zokusekela\n 7 - I-Glass mount / ukwesekwa\n 8 - Base contact wire, fuse\n 9 - Intambo yesikulufa\n 10 - Izinto zokuvala umoya\n 11 - Oxhumana ngezinyawo zikagesi</string>
    <string name="konstrykkcia">Ukwakhiwa</string>
    <string name="princip_desk">\t Umgomo wokusebenza kwesibani se-incandescent kusekelwe esimweni sokushisa i-conductor lapho amandla kagesi edlula kuyo. Intambo ye-tungsten lapho ixhunywe emthonjeni wamandla ishiswa ekushiseni okuphezulu, futhi ikhipha ukukhanya. Ukukhanya okukhanyayo okukhishwe yi-filament kusondele emini yemvelo, ngakho-ke akubangeli ukungakhululeki ngesikhathi sokusetshenziswa isikhathi eside.\n \t Ububi obukhulu bamalambu we-incandescent ukusebenza kwawo okuphansi. Ingxenye eyodwa kuphela kweyishumi yamandla kagesi asetshenziswa yisibani aguqulwa abe ukukhanya okukhanyayo okubonakalayo. Iningi lala mandla liguqulwa libe amandla ashisayo.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Isebenza kanjani</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Ukuxhuma kwesigaba esisodwa</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Umdwebo wokuxhuma oqondile wemitha emithathu</string>
    <string name="sadvvv">Isekethe yokuxhuma imitha yesigaba sesithathu ngama-transformer amanje</string>
    <string name="t_n_td">\t Ngemuva kokuxhuma isiguquli kumthombo wamanje oshintshashintshayo, kwakheka ukuguquguquka kukazibuthe oshintshanayo kumazombezombe awo ayinhloko. Idluliselwa ngesekethe kazibuthe iye emazombezaneni wesibili, iheha i-EMF eguquguqukayo (amandla kagesi) kuzo. Uma kunesidingo sokusetshenziswa kumjikelezo wesibili wokugubha, kwenzeka amandla kagesi.\n \t Ngokukhetha isilinganiso esidingekayo phakathi kwenani lamaphuzu ama-windings aphansi nasesekondari, ungakhuphula noma wehlise amandla wevolumu ekushayweni kwesibili. Uma kunesidingo sokuthola i-voltage emazombezombe wesibili amakhulu kunalawo ahlinzekelwe okuyinhloko, khona-ke inani lamathuba okugoqa kwesibili kufanele libe likhulu kunelokuqala.</string>
    <string name="dc">Imidwebo yokuxhuma esigabeni sesithathu eguquguqukayo</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Izinhlobo eziyisisekelo ze-bulb light</string>
    <string name="_2klav">Isikimu sokushintsha izinkinobho ezimbili</string>
    <string name="shema_na_odny">Isikimu sokushintsha inkinobho eyodwa</string>
    <string name="bg">Izintambo ezifihliwe</string>
    <string name="trp">\t Uma ikhebuli linokufakwa kabili kwe-PVC, lingabekwa ngaphakathi kukakhonkolo noma ezindaweni ezinodonga, ngaphandle kokusebenzisa ukuvikelwa okwengeziwe. Izintambo ezifihliwe akumele zibekwe ngokulandelana, kuvunyelwe kuphela imigqa eqondile neqondile. Qiniseka ukuthi wenza umdwebo wiring ukuze ugweme ukulimala kwekhebula ngokuzayo lapho kubhola noma kushaywa izipikili.</string>
    <string name="sdfghjk">\t Ngokuvikela ikhebula okungeziwe, izintambo ezifihliwe zingahanjiswa emapayipini lukathayela.</string>
    <string name="fghjk">Izintambo ezingaphansi</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t Ikhebula libekwa phansi phansi ngo-corrugation futhi lilungiswe ngabakaki noma izibopho bese lithelwa nge-screed kakhonkolo. Ukushuba kokhonkolo noma isamente-isihlabathi screed ngaphezulu kukonakala kufanele kube ngu-3 kuye ku-5 cm.</string>
    <string name="njm">Kuvulwe izintambo</string>
    <string name="vbnm">\t Ikhebula elinokufakwa kabili livunyelwe ukuthi limiswe ebusweni bezindonga ezenziwe ngezinto ezingashisi ngaphandle kokuvikelwa okwengeziwe.\n \t Ezindongeni ezenziwe ngezinto ezivuthayo, ungabeka ikhebuli ku-PVC corrugation, plinths, PVC cable cable, hoses hoses and metal pipe noma kuma-insulators.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Isibonelo sebhodi enkulu yokusabalalisa</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Isibonelo somdwebo wedeshibhodi yefulethi</string>
    <string name="elshit_7">\t tUkufakwa kwentambo yangaphakathi ebhodini lokushintsha kwenziwa kusetshenziswa ucingo oluguquguqukayo olunengxenye yesiphambano engu-2.5 kuya ku-6 sq mm. Imikhawulo yocingo oluguquguqukayo kufanele ikhutshwe ngama-ferrules akhethekile. Ama-ferruls angaba ngocingo olulodwa noma amabili. Cindezela imihlathi kufanele isetshenziselwe ukuqumba ama-ferrules. Ukuxhunywa kukagesi kwama-breakers wesifunda atholakala emugqeni ofanayo kwenziwa kalula kusetshenziswa ama-bus bus.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Ibhasi lebhasi; 2 - Ucingo oluminyene olune-ferrule ephindwe kabili; 3 - Cindezela izigaxa</string>
    <string name="vcx">Umdwebo wokuxhumeka kokudlulisa umfutho wokukhanyisa</string>
    <string name="gfd">\t Uma ucindezela inkinobho, ilambu liyakhanya, uma ucindezela noma iyiphi yezinkinobho futhi, iyacisha. Umgomo uyefana nowesifunda esinamaswishi okudlula, kuphela kulokhu izindleko zekhebula ziyancishiswa nokufakwa kube lula.</string>
    <string name="plavk_desk">\t elekthronikhi nakunjiniyela kagesi, i-fuse iyinsimbi yokuphepha kagesi esebenza ukuhlinzeka ngokuvikelwa okweqile kwesekethe kagesi. Ingxenye yayo ebalulekile yintambo yensimbi noma umucu oncibilikayo lapho ukugeleza okuningi kakhulu kuwo, ngaleyo ndlela kumise noma kuphazamise okukhona. Kuyithuluzi lokunikela; uma i-fuse isisebenzisile isekhethi evulekile, kufanele ishintshwe noma ifakwe kabusha, kuye ngohlobo.</string>
    <string name="sd">ukuqokwa kohlelo</string>
    <string name="bn">\t I-fuse yingxenye ebuthakathaka yesekethe kagesi evikelekile esebenza kwimodi yezimo eziphuthumayo, ngaleyo ndlela iphule isekethe futhi ivimbele ukubhujiswa okulandelayo kwezinto ezibaluleke kakhulu zesekethe kagesi ngamazinga okushisa aphezulu abangelwa amandla amaningi ngokweqile.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Blade fuse\n 2- Fuse yamadivayisi anamandla aphansi \n\n \t Izinto eziyinhloko ze-fuse yilezi: i-fuse (i-fusible element), icala lapho kufakwa khona i-fuse futhi engashintshwa uma kwenzeka ukutubeka (kwamafuse aphansi njengamanje, i-fuse ayinakushintshwa, ukwakhiwa olahlayo futhi lapho icindezelwa, yonke intambo yomnikazi iyashintshwa).\n \t Isixhumanisi fusible ngaphakathi igobolondo ibekwe endaweni arcing naphakathi ekhethekile (isibonelo, asebenza ngebhethri isihlabathi), okuyinto, lapho fuse-isixhumanisi liphele, uye wakwenza ayaphola bese deionizes le arc kagesi, ukuvimbela plasma ukuba baphume ngokusebenzisa izindlu. Kwezinye izinhlobo zamafiyuzi, umzimba wenziwe ngento ekhiqiza igesi (ngokwesibonelo, i-fiber), ngaphansi komphumela oshisayo we-arc, ukuvela okukhulu kwegesi kuyenzeka, amagesi abangelwa afaka isandla ekucimeni i-arc ngaphakathi komzimba.</string>
    <string name="fdsv">\t Umsiki wesifunda ozenzakalelayo wenzelwe ukuvikela amanethiwekhi kagesi ekulayisheni ngokweqile nakuma-circuits amafushane. Kufike esikhundleni se-fuse evamile. Iyaphinda isebenze futhi ayidingi ukushintshwa uma sekucutshunguliwe.</string>
    <string name="fghj">\t Abazingeli fuse abazenzekelayo nabajwayelekile manje sebayinto yakudala. Kunconywa ukuthi uwabuyisele ngama-breakers wesifunda.</string>
    <string name="syp">\t Ukulingana okungaba khona kusetshenziselwa ukudala ukuxhumana kagesi phakathi kwezinto ezihambisanayo, ukuze kuzuzwe ukulingana okungaba khona. Ngaphezu kwalokho, ukuxhumeka kokuziphatha kuqinisekisa ukulingana kokukhokhiswa kwemali phakathi kwezindikimba ezimbili noma izingxenye. Bonke abaqhubi abavikelayo kanye nabaqhubi be-equipotential bonding bahlangana ndawonye kubha enkulu yomhlaba (i-PE bar) futhi baxhumeke ezisekelweni zomhlaba (ukuqiniswa kwensimbi kuma-slabs kakhonkolo) nge-conductor yomhlaba.\n \t Lokhu kulingana okungaba namandla okufeza imisebenzi emibili ehlukile ekufakweni kukagesi komshini:\n \t 1. Ukuvikela\n \t Ukuvikelwa komuntu ekushayweni ugesi uma kwenzeka kuba nephutha emshinini noma ohlelweni, ngokusebenzisa uhlelo lokuvikela lokuqhuba.\n \t 2. Ukulingana okusemandleni okusebenza\n \t Ukuvimbela ukungasebenzi kahle (njengomphumela wamaphutha esihlangu) nokwenza ngcono ukuhambisana kwe-electromagnetic (EMC) kwezinto ezibucayi zikagesi.</string>
    <string name="osyp">
    <b> Awukwazi ukusebenzisa i-PES kusistimu ye-TN-C.\n Inethiwekhi kumele ibe nabaqhubi abahlukile abavikelayo (i-PE) kanye nabangathathi hlangothi (N). </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t tIdivayisi yamanje eyinsalela ayinakho ukuvikeleka kwayo kuma-short-circuit nokulayishwa ngokweqile, ngakho-ke, kuyadingeka ukufaka i-breaker yesifunda ochungechungeni nayo.</string>
    <string name="tabl_sootn">Ithebula lesilinganiso sedivayisi yamanje ye-Residual ne-breaker breaker kulinganiswe imisinga.</string>
    <string name="addt_desk2">\t RCBO ayidingi ukuvikeleka okungeziwe ngokwephula isekethe.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Umbono</string>
    <string name="schemas">Amacebo</string>
    <string name="calc">Izibali</string>
    <string name="tests">Ukuhlola</string>
    <string name="community">Umphakathi</string>
    <string name="press">Cindezela futhi ukuphuma</string>
    <string name="base">Imiqondo eyisisekelo</string>
    <string name="osn">Amagama asemqoka</string>
    <string name="zakip">Imithetho nemithethonqubo</string>
    <string name="vvc">Uxhumano Parallel futhi serial</string>
    <string name="elbez">Ukuphepha kagesi</string>
    <string name="light">Ukukhanyisa</string>
    <string name="kabipro">Ikhebula nezintambo</string>
    <string name="elsh">Ibhodi lokusabalalisa</string>
    <string name="podst">Iziteshi zikagesi neziteshi</string>
    <string name="elizmp">Izinsimbi zokulinganisa zikagesi</string>
    <string name="elmehpr">Abaguquleli bakagesi</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Isisekelo</string>
    <string name="kz">Isifunda esifushane</string>
    <string name="ystr">Ukuvikelwa namadivayisi okuzenzekelayo</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">Isici samanje sesikhathi</string>
    <string name="ins">Amathuluzi</string>
    <string name="remo">Ukulungiswa kwesokhethi</string>
    <string name="nap">Amandla</string>
    <string name="tok">Amandla kagesi</string>
    <string name="s">Ukumelana</string>
    <string name="mosh">Amandla</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Izimpawu zesekethe ze-elekthronikhi</string>
    <string name="vikl">Ishintsha (1 nezinkinobho ezi-2)</string>
    <string name="proh">Ama-switch-through switch scheme</string>
    <string name="datdv">Inzwa yokunyakaza</string>
    <string name="imp">Ukudluliswa komfutho</string>
    <string name="els">Imitha kagesi</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Resistor uchungechunge uxhumano</string>
    <string name="pols">Parallel Resistor Uxhumano</string>
    <string name="h">Resistor umbala esephepheni</string>
    <string name="kj">Ububanzi-Isigaba</string>
    <string name="mb">Amafomula ayisisekelo</string>
    <string name="kjvc">I-Ohm Calculator</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">I-circuit breaker</string>
    <string name="jvcx">Idivayisi yamanje eyinsalela</string>
    <string name="bvcg">I-RCBO</string>
    <string name="uzip">I-SPD</string>
    <string name="relekont">Ukudluliswa kwamandla kagesi</string>
    <string name="magn">Isiqalo Magnetic</string>
    <string name="fds">Ama-fuse</string>
    <string name="vc">Fuse okuzenzakalelayo</string>
    <string name="bcf">Isibani se-incandescent</string>
    <string name="bvf">Izinhlobo Zamalambu</string>
    <string name="g">Amasokhethi we-Lightbulb nezisekelo</string>
    <string name="k">I-Lumen ne-Lux</string>
    <string name="ghj">Ukushisa kombala</string>
    <string name="gh">Umugqa we-LED</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Izinhlobo zezintambo nezintambo</string>
    <string name="nbfvg">Ukuxhumeka kwentambo</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Izinhlobo zesistimu eyisisekelo</string>
    <string name="olkug">Uhlelo lokulinganisa olungaba khona</string>
    <string name="kjoi">Nikeza impendulo</string>
    <string name="close">Vala</string>
    <string name="znaki_elbez"></string>
    <string name="voltmetr">I-Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Ishintsha</string>
    <string name="vidi">Izinhlobo zamalambu</string>
    <string name="trans">Inguquko</string>
    <string name="tokoizm">Imitha Yocingo</string>
    <string name="sredstv">Ukuvikelwa</string>
    <string name="posledov">Uchungechunge uxhumano</string>
    <string name="paralll">Ukuxhumeka okufanayo</string>
    <string name="hjk">Imithetho Yesandla Sokunene</string>
    <string name="vd">Imithetho Yesandla Sobunxele</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Imicimbi yenhlangano nezobuchwepheshe</string>
    <string name="ohmmetr">I-ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">Umthetho ka-Ohm</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Izinkambiso nemigomo yokuhlolwa kwe-PPE</string>
    <string name="mult">I-multimeter</string>
    <string name="zakkyl">Umthetho kaCoulomb</string>
    <string name="cxz">Amakilasi okusetshenziswa</string>
    <string name="prakirh">Imithetho kaKirchhoff</string>
    <string name="zakjo">Umthetho kaJoule-Lenz</string>
    <string name="vidiinstr">Izinhlobo zamathuluzi</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">I-Generator</string>
    <string name="kosfi">ICosine always ihlala ingaphansi noma ilingana no-1</string>
    <string name="formula_formate">Ifomula: %1$s</string>
    <string name="elza">Izisetshenziswa Zokuzivikela Zikagesi</string>
    <string name="eldv">Imoto kagesi</string>
    <string name="amperme">Ammeter</string>
    <string name="dsf">Ukushintshana Kwamanje (AC)</string>
    <string name="zxc">Amandla kagesi aguqula ukuqondisa kwawo izikhathi eziningi ngomzuzwana ngezikhathi ezijwayelekile.</string>
    <string name="av">Ammeter</string>
    <string name="av2">Ithuluzi lokulinganisa ukuhamba kwamandla kagesi kuma-amperes. Ama-Ammeters ahlala exhunywe ngochungechunge nesifunda esizohlolwa.</string>
    <string name="qq1">Amandla</string>
    <string name="qq2">Inani eliphakeme lamanje kagesi umqhubi noma idivaysi engayiphatha ngaphambi kokugcina ukuwohloka okusheshayo noma okuqhubekayo.</string>
    <string name="qq3">I-Ampere-Hour (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Iyunithi yokukala yomthamo webhethri. Kutholakala ngokuphindaphinda okwamanje (kuma-amperes) ngesikhathi (ngamahora) lapho okugeleza khona manje. Isibonelo, ibhethri elihlinzeka ngama-amperes ama-5 amahora angama-20 kuthiwa liletha amahora ayi-100 ampere.</string>
    <string name="qq5">I-Ampere (isiGreki)</string>
    <string name="qqq6">Iyunithi yokukala yokuqina kwamandla kagesi ageleza kusifunda. I-ampere eyodwa ilingana nokugeleza kwamanje kwekhowe elilodwa ngomzuzwana.</string>
    <string name="qqq7">Amandla Abonakalayo</string>
    <string name="qewq">Kukalwe kuma-volt-ampers (VA). Amandla abonakalayo angumkhiqizo wamandla we-rms nama-rms wamanje.</string>
    <string name="qwefd">Isikhali</string>
    <string name="fcc">Ingxenye ehambayo ye-generator noma yemoto. Yakhiwa ngamakhondaktha ajikeleza ngamandla kazibuthe ukuze anikeze amandla noma amandla ngokufakwa ngogesi. Amaphuzu aphakanyisiwe kuzilawuli ze-generator nawo abizwa ngokuthi ama-armature.</string>
    <string name="cdxs">Amandla</string>
    <string name="vcxcv">Ikhono lomzimba lokugcina imali ekhokhelwa ugesi. Kukalwe kuma-farads njengokulinganisa kwemali ekhokhiswa ugesi yento (i-Q, kulinganiswa ngama-coulombs) kuya kumandla kagesi entweni (V, kulinganiswa ngama-volts).</string>
    <string name="vcxd">Umphathi</string>
    <string name="zxcv">Idivayisi esetshenziselwa ukugcina ishaji kagesi, equkethe ipheya elilodwa noma ngaphezulu abaqhubi abahlukaniswe yisivikelo. Imvamisa isetshenziselwa ukuhlunga ama-voltage spikes.</string>
    <string name="di1">Isifunda</string>
    <string name="di2">Indlela evaliwe lapho ama-electron avela ku-voltage noma ukugeleza komthombo wamanje. Amasekethe angaba ngochungechunge, ngokufana, noma kunoma yikuphi ukuhlanganiswa kwalokhu okubili.</string>
    <string name="do1">I-circuit breaker</string>
    <string name="do2">Idivayisi ezenzakalelayo yokumisa ukugeleza kwamanje kwisekethe kagesi. Ukubuyisela insizakalo, ikhefu lesekethe kufanele lisethwe kabusha (livaliwe) ngemuva kokulungisa imbangela yokugcwala ngokweqile noma ukwehluleka. Ama-breaker wesekethe asetshenziswa ngokuhlangana nokudlulisa okuvikelayo ukuvikela amasekethe emaphutheni.</string>
    <string name="e1">Umqhubi</string>
    <string name="e2">Noma iyiphi into lapho amandla kagesi angageleza ngokukhululeka. Izinto eziqhubayo, njengezinsimbi, zinokumelana okuphansi. Intambo yethusi ne-aluminium yizona ezihamba phambili ezihamba phambili.</string>
    <string name="q1">ICorona</string>
    <string name="q2">Ukukhishwa kwe-corona ukukhishwa kagesi okulethwa yi-ionization yomswakama onjengomoya ozungeze umqhubi oshaja ngogesi. Ukukhishwa kwe-corona okuzenzakalelayo kwenzeka ngokwemvelo ezinhlelweni ezinamandla amakhulu ngaphandle kokuthi kunakekelwa ukunqanda amandla enkambu kagesi.</string>
    <string name="w1">Amandla kagesi (I)</string>
    <string name="w2">Ukuhamba kwenkokhiso kagesi ngomqhubi. Amandla kagesi angaqhathaniswa nokugeleza kwamanzi epayipini. Kukalwe ngama-amperes.</string>
    <string name="r1">Umjikelezo</string>
    <string name="r2">Ushintsho kugagasi olushintshayo lukagesi olusuka ku-zero luye esiqongweni esihle luye ku-zero laya esiqongweni esingesihle futhi lubuyela ku-zero.</string>
    <string name="t1">Isidingo</string>
    <string name="t2">Inani eliphakathi lamandla noma inani elihlobene ngesikhathi esithile.</string>
    <string name="y1">Okuqhubekayo kwe-dielectric</string>
    <string name="y2">Inani elilinganisa amandla ento ukugcina amandla kagesi enkambu kagesi.</string>
    <string name="y3">Amandla we-dielectric</string>
    <string name="y4">Inkambu ephezulu kagesi ukuthi into emsulwa ingamelana nayo ngaphansi kwezimo ezinhle ngaphandle kokuphuka.</string>
    <string name="y5">I-Diode</string>
    <string name="y6">Idivayisi ye-semiconductor enamatheminali amabili, evumela ukugeleza kwamanje ohlangothini olulodwa kuphela. Ama-diode avumela ukugeleza kwamanje lapho i-anode ilungile maqondana ne-cathode.</string>
    <string name="u1">Okuqondile Kwamanje (DC)</string>
    <string name="u2">Amandla kagesi agelezela ohlangothini olulodwa kuphela.</string>
    <string name="i1">I-Electrolyte</string>
    <string name="i2">Noma iyiphi into, okuyisixazululo, ehlukaniswe ne-ions futhi yenziwa ikwazi ukuqhuba amandla kagesi. Isixazululo se-sulfuric acid - samanzi ebhetri yokugcina i-electrolyte.</string>
    <string name="o1">Amandla kagesi</string>
    <string name="o2">Umehluko ongaba khona ovame ukuveza amandla kagesi. Kukalwe ngama-volts.</string>
    <string name="p1">Electron</string>
    <string name="p2">Inhlayiya encane ezungeza i-nucleus ye-athomu. Inecala elibi kugesi.</string>
    <string name="a1">Umbono we-Electron</string>
    <string name="a2">Umbono ochaza uhlobo lukagesi kanye nokushintshaniswa kwama-elektroni \"amahhala\" phakathi kwama-athomu womqhubi. Iphinde isetshenziswe njengethiyori eyodwa ukuchaza ukuqondiswa kokugeleza kwamanje kusifunda.</string>
    <string name="s1">UFarad</string>
    <string name="s2">Iyunithi yokukala ye-capacitance. I-farad eyodwa ilingana ne-coulomb eyodwa nge-volt ngayinye.</string>
    <string name="d1">I-Ferroresonance</string>
    <string name="d2">Uhlobo lwe-on lokuphindaphindeka kumasekethe kagesi olwenzeka lapho isifunda esine-inductance engahambisani nomugqa sondliwa kusuka kumthombo one-capacitance yochungechunge, futhi isifunda sibhekene nokuphazamiseka njengokuvulwa kweswishi. Kungadala ama-overvoltages kanye nama-overcurrents ohlelweni lwamandla kagesi futhi kungabeka ingozi ekudluliseni nasekusetshenzisweni kwemishini nakubasebenzi abasebenzayo</string>
    <string name="f1">Imvamisa</string>
    <string name="f2">Inani lemijikelezo ngomzuzwana. Kukalwe eHertz. Uma umsinga uqeda umjikelezo owodwa ngomzuzwana, imvamisa iyi-1 Hz; Imijikelezo engama-60 ngomzuzwana ilingana nama-60 Hz.</string>
    <string name="g1">Fuse</string>
    <string name="g2">Idivayisi ephazamisa isifunda ehlanganisa isiqeshana sensimbi esincibilikayo futhi sephule isekethe kagesi uma i-current idlula ileveli ephephile. Ukubuyisela insizakalo, i-fuse kufanele ishintshwe kusetshenziswe i-fuse efanayo ngosayizi ofanayo nokukala ngemuva kokulungisa imbangela yokwehluleka.</string>
    <string name="g3">I-Generator</string>
    <string name="g4">Idivayisi eguqula amandla womshini abe amandla kagesi.</string>
    <string name="h1">Phansi</string>
    <string name="h2">Indawo yokukhomba kusifunda sikagesi lapho kukalwa khona imithamo, indlela ejwayelekile yokubuyisa amandla kagesi, noma ukuxhumana okuqondile eMhlabeni.</string>
    <string name="j1">Iziphazamisi Zesifunda Esingezansi (GFCI)</string>
    <string name="j2">Idivayisi ehloselwe ukuvikela izisebenzi ezisebenza ukuvuselela amandla wesekethe noma ingxenye yazo esikhathini esinqunyiwe lapho i-current to ground idlula inani elithile elinqunywe kusengaphambili elingaphansi kwaleyo edingekayo ukuze kusetshenziswe idivayisi evikelayo eyeqile yesifunda sokuphakela .</string>
    <string name="k1">UHenry</string>
    <string name="k2">Iyunithi yokukala ye-inductance. Uma isilinganiso sokushintshwa kwamanje kusekethe kuyi-ampere eyodwa ngomzuzwana futhi amandla we-electromotive avelayo ayi-volt eyodwa, khona-ke ukwehliswa kwesekethe kungu-henry owodwa.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Iyunithi yokukala yemvamisa. Ukushintsha isikhathi sangaphambili somjikelezo ngomzuzwana (cps).</string>
    <string name="z1">Impedance</string>
    <string name="z">Isilinganiso sokuphikiswa okulethwa yisifunda kumanje lapho kusetshenziswa i-voltage. Impedance yandisa umqondo wokumelana namasekethi we-AC, futhi inakho kokubili ubukhulu nesigaba, ngokungafani nokumelana, okunobukhulu kuphela.</string>
    <string name="x1">Ukungenisa</string>
    <string name="x2">Impahla yomqhubi lapho ushintsho lwamanje olugeleza ngayo ludala (lwakha) i-voltage (amandla we-electromotive) kubo bobabili umqhubi uqobo (ukuzimela ngokwabo) nakunoma yibaphi abaqhubi abaseduze (inductance mutual). Kukalwa ku-henry (H).</string>
    <string name="x3">Inductor</string>
    <string name="x4">Ikhoyili yocingo esongwe ngensimbi. I-inductance ilingana ngqo nenani lokujika kwekhoyili.</string>
    <string name="x5">Isivikelo</string>
    <string name="x6">Noma iyiphi impahla lapho amandla kagesi angahambi ngokukhululeka. Izinto zokuvikela, ezifana nengilazi, injoloba, umoya, namapulasitiki amaningi anokumelana okuphezulu kakhulu. Ama-insulators avikela imishini nempilo ekushayweni ugesi.</string>
    <string name="x7">Inverter</string>
    <string name="x8">Isisetshenziswa esiguqula i-current eqonde kumanje eshintshanayo.</string>
    <string name="x9">I-Kilowatt-hour (kWh)</string>
    <string name="x10">Umkhiqizo wamandla ku-kW nesikhathi emahoreni. Ilingana namahora angu-1000 we-Watt. Isibonelo, uma isibani se-watt esingu-100 sisetshenziselwa amahora ama-4, amandla angu-0.4kWhs azosetshenziswa (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 amahora). Amandla kagesi athengiswa ngamayunithi we-kWh.</string>
    <string name="x11">I-Kilowatt-hour Meter</string>
    <string name="x12">Idivayisi esetshenziswa ukukala ukusetshenziswa kwamandla kagesi.</string>
    <string name="x13">I-Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Ilingana nama-watts ayi-1000.</string>
    <string name="x15">Layisha</string>
    <string name="x16">Noma yini esebenzisa amandla kagesi, njengezibani, ama-transformers, ama-heater nama-motors kagesi.</string>
    <string name="x17">Ukwenqatshwa Komthwalo</string>
    <string name="x18">Isimo lapho kukhona ukulahleka okungalindelekile komthwalo ohlelweni okwenza ukuthi imishini ekhiqizayo ibe ngokweqile. Isivivinyo sokwenqatshwa komthwalo siqinisekisa ukuthi uhlelo lungamelana nokulahleka okungalindelekile komthwalo lubuyele ezimeni ezijwayelekile zokusebenza kusetshenziswa umbusi walo. Amabhange wokulayisha ajwayele ukusetshenziselwa lezi zivivinyo njengengxenye yenqubo yokuthumela amasistimu kagesi kagesi.</string>
    <string name="x19">Ukungeniswa Mutual</string>
    <string name="x20">Kwenzeka lapho kushintshwa okukhona kwekhoyili eyodwa kukhiqiza amandla ombane kwikhoyili yesibili.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Iyunithi yokukala ukumelana. I-ohm eyodwa ilingana nokumelana kwisekethe kudlulisa i-ampere eyodwa lapho kufakwa umehluko ongaba khona we-volt eyodwa.</string>
    <string name="x23">Umthetho ka-Ohm</string>
    <string name="x24">Isibalo sezibalo esichaza ubudlelwano phakathi kwamanje, amandla kagesi, nokumelana (V = IR).</string>
    <string name="x25">I-ohmmeter</string>
    <string name="x26">Ithuluzi lokulinganisa ukumelana nama-ohms wesekethe kagesi.</string>
    <string name="x27">Vula Isekethe</string>
    <string name="x28">Isifunda esivulekile noma esivulekile senzeka lapho isifunda siphukile, njengocingo olwephukile noma inkinobho evulekile, okuphazamisa ukuhamba kwamanje ngesekethe. Kufana ne-valve evaliwe ohlelweni lwamanzi.</string>
    <string name="x29">Isifunda esifanayo</string>
    <string name="x30">Isifunda lapho kunezindlela eziningi zokuhamba kukagesi. Umthwalo ngamunye oxhunywe endleleni ehlukile uthola amandla wesifunda agcwele, futhi ingqikithi yesekethe yamanje ilingana nesamba semisinga yegatsha ngalinye.</string>
    <string name="c1">Amandla kagesi</string>
    <string name="c2">Ukwehlukaniswa ngogesi entweni ethile (ikakhulukazi amakristalu athile) avela ekusetshenzisweni kwengcindezi yemishini (ingcindezi).</string>
    <string name="c3">Ubumbano</string>
    <string name="c4">Igama elihlanganyelwe elisetshenziswe ekugcineni okuhle (+) nokubi (-) kukazibuthe noma imishini kagesi efana nekhoyili noma ibhethri.</string>
    <string name="c5">Amandla</string>
    <string name="c6">Izinga amandla kagesi adluliswa ngalo yisifunda sikagesi. Kukalwe ku-Watts.</string>
    <string name="c7">I-Power Factor</string>
    <string name="c8">Isilinganiso samandla kagesi uqobo sichithwa yisifunda se-AC kumkhiqizo wamanani we-rms wamanje nawamandla kagesi. Umehluko phakathi kwalezi zinto ezimbili ubangelwa ukusabela kwisekethe futhi umele amandla angawenzi msebenzi owusizo.</string>
    <string name="c9">Edluliselwe Avikelayo</string>
    <string name="c10">Idivayisi yokudlulisela edizayinelwe ukukhubeka okwephula isifunda lapho kutholwa iphutha.</string>
    <string name="c11">Amandla asebenzayo</string>
    <string name="c12">Ingxenye kagesi esungula futhi igcine amandla kagesi namandla kazibuthe wemishini ye-AC. Kukhona kusifunda se-AC lapho amandla wamanje namandla kagesi engekho esigabeni. Kukalwe nge-VARS.</string>
    <string name="c13">Isilungisi</string>
    <string name="c14">Idivayisi kagesi eguqula amandla ashintshanayo abe aqonde ngqo ngokuvumela umsinga ukugeleza ngawo uye ohlangothini olulodwa kuphela.</string>
    <string name="c15">Edluliselwe</string>
    <string name="c16">Isishintshi sekhoyili kagesi esisebenzisa umsinga omncane ukulawula umsinga omkhulu kakhulu.</string>
    <string name="c17">Ukungabaza</string>
    <string name="c18">Ukumelana okunikezwa isekethe kazibuthe kumugqa wamandla kumandla kazibuthe.</string>
    <string name="v1">Ukumelana</string>
    <string name="v2">Ukuphikisana nokudlula kwamandla kagesi. Ukumelana nogesi kungaqhathaniswa nokungqubuzana okutholwa ngamanzi lapho kugeleza ngepayipi. Kukalwe ngama-ohms.</string>
    <string name="v3">Resistor</string>
    <string name="v4">Idivayisi evame ukwenziwa ngocingo noma ngekhabhoni eveza ukumelana nokugeleza kwamanje.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Ingxenye ejikelezayo yomshini kagesi njenge-generator, motor, noma i-alternator.</string>
    <string name="b1">Ukuzenzela</string>
    <string name="b2">I-Voltage eyenzeka kwikhoyili lapho kunoshintsho lwamanje.</string>
    <string name="b3">Semiconductor</string>
    <string name="b4">Into eqinile enokusebenza phakathi kokuvinjelwa naleyo yezinsimbi eziningi, kungaba ngenxa yokwengezwa kokungcola noma ngenxa yemiphumela yokushisa. Amadivayisi enziwe ngama-semiconductors, ikakhulukazi i-silicon, ayizinto ezibalulekile kumasekethe amaningi kagesi.</string>
    <string name="b5">I-Series-Parallel Circuit</string>
    <string name="b6">Isifunda lapho ezinye izingxenye zesifunda zixhunywe ochungechungeni ezinye zixhunywe ngokufana.</string>
    <string name="b7">Uchungechunge Circuit</string>
    <string name="b8">Isekethe lapho kunendlela eyodwa kuphela yokuhamba kukagesi. Yonke imanje esekisini kufanele igeleze kuyo yonke imithwalo.</string>
    <string name="b9">Insiza</string>
    <string name="b10">Abaqhubi nemishini esetshenziselwa ukuletha amandla kusuka ohlelweni lokuphakelwa kukagesi ohlelweni olusetshenziswayo.</string>
    <string name="b11">Isifunda Esifushane</string>
    <string name="b12">Lapho ingxenye eyodwa yesekethe kagesi ihlangana nenye ingxenye yesekethe efanayo, iphambukisa ukugeleza kwamanje endleleni yayo oyifunayo.</string>
    <string name="b13">Isifunda Sombuso Esiqinile</string>
    <string name="b14">Amasekethe kagesi (ahlanganisiwe) asebenzisa amadivayisi we-semiconductor afana nama-transistors, ama-diode nama-rectifiers alawulwa yi-silicon.</string>
    <string name="b15">I-Transistor</string>
    <string name="b16">Idivayisi ye-semiconductor enokuxhumeka okuthathu, ekwazi ukukhulisa ngaphezu kokulungiswa.</string>
    <string name="b17">Amandla Eqiniso</string>
    <string name="b18">Kukalwe ku-Watts. Amandla abonakala ngendlela ebonakalayo njengemisebe kagesi, amagagasi e-acoustic, noma izinto zomshini. Kwisifunda samanje esiqondile (DC), noma kumjikelezo oshintshashintshayo wamanje (i-AC) lapho impedance yakhe ingukumelana okumsulwa, amandla kagesi nawamanje asesigabeni.</string>
    <string name="b19">IZIMPI</string>
    <string name="b20">Iyunithi yesilinganiso samandla asebenzayo. Izimoto zingathathwa njengengxenye ecatshangelwayo yamandla abonakalayo, noma amandla agelezela kumthwalo osebenzayo, lapho amandla wamandla namanje kucaciswa kuma-volts nama-amperes.</string>
    <string name="b21">Resistor eguquguqukayo</string>
    <string name="b22">Isiphikisi esingashintshwa kumabanga ahlukahlukene wenani.</string>
    <string name="b23">I-Volt-Ampere (VA)</string>
    <string name="b24">Iyunithi yokukala kwamandla abonakalayo. Kungumkhiqizo wamandla we-rms nama-rms wamanje.</string>
    <string name="b25">I-Volt (V)</string>
    <string name="b26">Isilinganiso seyunithi yamandla kagesi. I-volt eyodwa ilingana nokwehluka kwamandla okungaqhuba i-ampere eyodwa yamanje ngokumelene nokuphikiswa okukodwa kwe-ohm.</string>
    <string name="b27">Amandla</string>
    <string name="b28">Amandla we-electromotive noma \"ingcindezi\" ebangela ukugeleza kwama-electron futhi angaqhathaniswa nengcindezi yamanzi edala ukuthi amanzi agelezele epayipini. Kukalwe ngama-volts.</string>
    <string name="b29">I-Voltmeter</string>
    <string name="b30">Ithuluzi lokulinganisa amandla kuma-volts wamandla kagesi. Lokhu ngumehluko wamandla (amandla kagesi) phakathi kwamaphoyinti ahlukene kusekethe kagesi. Ama-voltmeters anokumelana okuphezulu kwangaphakathi axhunywe ngaphesheya (ngokufana) namaphuzu lapho amandla azokalwa khona.</string>
    <string name="b31">Ihora le-Watt (Wh)</string>
    <string name="b32">Iyunithi yamandla kagesi alingana nokusetshenziswa kwamandla kwe-watt eyodwa ngehora elilodwa.</string>
    <string name="b33">I-Watt (W)</string>
    <string name="b34">Iyunithi yamandla kagesi. I-watt eyodwa ilingana ne-joule eyodwa ngomzuzwana, ehambelana namandla asesifundeni sikagesi lapho umehluko ongaba khona i-volt eyodwa ne-ampere yamanje.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">I-wattmeter iyithuluzi lokulinganisa amandla kagesi (noma isilinganiso sokuphakelwa kwamandla kagesi) kuma-watts wanoma isiphi isifunda esinikeziwe.</string>
    <string name="b37">Ifomu le-Wave</string>
    <string name="b38">Ukumelwa kokuqhafaza kwemijikelezo kagesi ekhombisa inani lokwehluka kwe-amplitude esikhathini esithile.</string>
    <string name="b39">Isiteshi sikagesi</string>
    <string name="b40">Isiteshi esincane siyingxenye yohlelo lokukhiqiza ugesi, ukudlulisa nokusabalalisa. Izinto eziguqula amandla asuka phezulu ziye phansi, noma emuva, noma zenze eminye yemisebenzi ethile ebalulekile. Phakathi kwesiteshi esikhiqizayo nomthengi, amandla kagesi angahamba ngeziteshi ezimbalwa ngamazinga kagesi ahlukene. Isiteshi singabandakanya ama-transformer ukushintsha amazinga kagesi phakathi kwamanani aphezulu wokudlulisa kanye namanani aphansi okusabalalisa, noma ekuxhumaneni kwezingcingo ezimbili zokudlulisa ezihlukile.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Umthetho ka-Ohm</string>
    <string name="pervivtor">Imithetho kaKirchhoff</string>
    <string name="zakjoil">Umthetho kaJoule-Lenz</string>
    <string name="zakyl">Umthetho kaCoulomb</string>
    <string name="prapra">Imithetho Yesandla Sokunene</string>
    <string name="prale">Imithetho Yesandla Sobunxele</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Amandla\n P - Amandla\n R - Ukumelana\n I - Amandla kagesi</string>
    <string name="textview"><b> Amazinga okuphepha kagesi: </b>\n ● Amazinga e-Australia (AUS) ase-Australia - Australia - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n ● IBulgaria (BUL) indinganiso yombuso waseBulgaria - БДС 12.2.096: 1986 iBulgaria\n ● I-United States (USA) i-NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - United States\n ● I-Russia (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0-75, ГОСТ Р МЭК 61140-2000, ГОСТ 12.2.007.0-75, ГОСТ Р 52726–2007 iRussia\n ● EPoland (POL) ePolska Norma - ePoland - PN – Z 61010–2–201: 2013–12E\n ● Ukumiswa kwe-India (IND) India - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● IBrithani enkulu (i-GBR) ejwayelekile yaseBrithani - I-United Kingdom BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● I-France (FRA) La norme français C 15-100 - Izici ze-la norme d\'installation électrique France\n ● I-Germany (GER) IEEE / TÜV - I-Germany NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n ● I-China (CHN) - i-China GB4943, i-GB17625, i-GB9254\n ● I-Brazil (BRA) i-Brazilian National Regulation - i-NR10 iBrazil</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Amakilasi okusetshenziswa</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Imigomo Yokusebenzisa:</string>
    <string name="example">Isibonelo:</string>
    <string name="makir">Uphawu:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Isibani se-incandescent</string>
    <string name="bulb3">Isibani se-incandescent ngumthombo wokukhanya kagesi okhipha ukukhanya okukhanyayo lapho umqhubi wensimbi we-refractory (tungsten) eshubile.</string>
    <string name="bulb4">- Izindleko eziphansi\n - Ukuthungela okusheshayo lapho kuvuliwe</string>
    <string name="bulb5">- Ukusebenza kahle okuphansi. (iningi lamandla kagesi asetshenziswa isibani aguqulwa abe ukushisa)\n - Isikhathi esifushane sokuphila - cishe amahora ayi-1000</string>
    <string name="llamp">Isibani se-fluorescent</string>
    <string name="llamp2">Isibani se-fluorescent ngumthombo wokukhanya okhipha igesi lapho ukukhishwa kukagesi emsipheni we-mercury kudala imisebe ye-ultraviolet, eguqulwa ibe ukukhanya okukhanyayo kusetshenziswa i-phosphor. Impilo yesevisi ngokwesilinganiso esiphindwe kayishumi ubude kunezibani ze-incandescent.</string>
    <string name="lllamp3">- Ukukhishwa okuhle kokukhanya\n - ukukhanya diffused\n - Izinhlobonhlobo zemibala ekhanyayo\n - Intengo enengqondo</string>
    <string name="llamp4">- Okuqukethwe umusi weMercury\n - Imithetho ekhethekile yokulahlwa\n - Ilambu lingase libenyezele</string>
    <string name="prosa">Buhle</string>
    <string name="conss">Nebubi</string>
    <string name="gal1">Isibani se-Halogen</string>
    <string name="gal2">Isibani se-halogen yisibani se-incandescent esine-buffer gas (i-halogen vapor - bromine noma iodine) efakwe ku-bulb. Lesi sici sinweba impilo yesibani ibe ngamahora angama-2000-4000.</string>
    <string name="gal3">- Ubuncane bokucwayiza okungenzeka\n - Ukucinana\n - Ukunikezwa kombala</string>
    <string name="gal4">- Ukushisa okunamandla\n - Impilo yesevisi ephansi uma iqhathaniswa neminye imithombo yokukhanya (ngaphandle kwezibani ze-incandescent).</string>
    <string name="led1">Isibani se-LED</string>
    <string name="led2">Kumalambu e-LED, ama-LED asetshenziswa njengomthombo wokukhanya, lolu hlobo lwezibani noma amalambu asetshenziselwa ukukhanyisa kwezimboni, kwasendlini nasesitaladini. I-LED iyithuluzi le-semiconductor eline-junction ye-electron-hole edala imisebe ebonakalayo lapho amandla kagesi edlula kuyo esiya phambili.</string>
    <string name="led3">- Impilo ende kunazo zonke izibani (kusuka emahoreni ayi-10,000 kuya kwayi-100,000)\n - Ukusetshenziswa kwamandla okuphansi\n - Yenzelwe noma iyiphi i-voltage\n - Izinhlobonhlobo zemibala ekhanyayo</string>
    <string name="led4">- Intengo ephezulu</string>
    <string name="gaz1">Izibani zokukhipha</string>
    <string name="gaz2">Izibani ezikhipha igesi zingumndeni wemithombo yokukhanya yokufakelwa ekhiqiza ukukhanya ngokuthumela okukhipha ugesi ngegesi e-ionized, iplasma. Ngokuvamile, izibani ezinjalo zisebenzisa igesi enhle noma inhlanganisela yala magesi. Impilo yesevisi ngaphezu kwamahora ayi-10,000 ngokwesilinganiso.</string>
    <string name="gaz3">- Ukusebenza kahle okuphezulu\n - Ezomnotho\n - Ukuzinza kombala okuhle</string>
    <string name="gaz4">- Ukubaluleka kwegiya lokulawula\n - Ukuphuma okude kumodi yokusebenza\n - Ukubenyezela nokubhuza ngesikhathi sokusebenza\n - Imithetho ekhethekile yokulahlwa</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t Ikhebuli kagesi ukuhlangana kwentambo eyodwa noma eziningi ezisebenza eceleni noma ezigoqiwe, ezisetshenziselwa ukuthwala amandla kagesi.</string>
    <string name="cxzzzz">● Ikhebula le-Coaxial - elisetshenziselwa amasiginali wamaza omsakazo, ngokwesibonelo ezinhlelweni zokusabalalisa ithelevishini yekhebula.\n ● Ikhebula elingcwatshwe ngqo\n ● Izintambo eziguquguqukayo\n ● Ikhebula eligcwalisiwe\n ● Ikhebula le-Heliax\n ● Ikhebuli elingashisi elenziwe ngesimbi (noma ucingo lwensimbi olungasebenzi)\n ● Ikhebula le-metallic sheathed (noma ikhebula lezikhali)\n ● Ikhebuli ye-Multicore (iqukethe izintambo ezingaphezu kweyodwa futhi imbozwe ngejazi lekhebula)\n ● Ikhebuli ebhangqiwe - Yakhiwa ngamakhondaktha amabili afakwe ngumoya avame ukusetshenziswa ezinhlelweni ze-DC noma ezinemvamisa ephansi\n ● Intambo ephathekayo - Intambo eguquguqukayo yamandla e-AC kuzinhlelo zokusebenza eziphathekayo\n ● Intambo yeribhoni - Isebenziseka lapho kudingeka izintambo eziningi. Lolu hlobo lwentambo lungaxhuma kalula, futhi lwenzelwe ukuphatha izingqinamba ezisezingeni eliphansi.\n ● Intambo evikelwe - Isetshenziselwa amasekethe abucayi kagesi noma ukuvikela kuzinhlelo zokusebenza ezinamandla amakhulu.\n Ikhebula elilodwa (ngezikhathi ezithile leli gama lisetshenziselwa ucingo)\n ● I-cabling ehlelekile\n ● Ikhebula elingaphansi\n ● Iwele nomhlaba\n ● Ikhebula le-Twinax\n ● Ukuhola ngamawele - Lolu hlobo lwekhebula ulayini oyisicaba wezintambo ezimbili. Imvamisa ibizwa ngokuthi ulayini ongu-300 because ngoba ulayini unemishini engu-300 Ω. Imvamisa isetshenziswa njengolayini wokudlulisa phakathi kwe-antenna nesamukeli (isb., I-TV nomsakazo). Lezi zintambo zibhajwe ekunciphiseni imiphumela yesikhumba.\n ● Izimbili ezisontekile - Ziqukethe izintambo ezihlanganisiwe ezimbili ezifakiwe. Ifana nentambo ebhangqiwe, ngaphandle kokuthi izintambo ezibhanqiwe zisontekile.</string>
    <string name="voltee">I-Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ammeter</string>
    <string name="ohmmm">I-ohmmeter</string>
    <string name="multiii">I-multimeter</string>
    <string name="toko">Imitha Yocingo</string>
    <string name="eleeee">Imitha kagesi</string>
    <string name="traa">Inguquko</string>
    <string name="eldvig">Imoto kagesi</string>
    <string name="generat">I-Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Isikrini se-screwdriver</string>
    <string name="mull">I-multimeter</string>
    <string name="stripp">I-wire stripper</string>
    <string name="otvv">Izikulufo</string>
    <string name="passat">Izimpuphu</string>
    <string name="nabkly">Iqoqo lama wrenches</string>
    <string name="molot">Isando</string>
    <string name="montazno">Ukukhweza ummese</string>
    <string name="kryglog">Izimpintshisi zekhala eliyindilinga</string>
    <string name="bokor">Abasiki bezinhlangothi</string>
    <string name="napil">I-Rasp</string>
    <string name="noz">AmaHacksaws</string>
    <string name="ryletka">Ukulinganisa iteyipu</string>
    <string name="perf">Isando sokuprakthiza</string>
    <string name="shyr">Amandla wokuprakthiza</string>
    <string name="payal">Insimbi yokufaka iSoldering</string>
    <string name="sympoya">Isikhwama seBelt sezinsimbi</string>
    <string name="roz_1">Okokuqala udinga ukuvula ikhava yokuphuma bese uhlola i-voltage ezintanjeni eziphumayo.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t kwamandla kagesi kuyadingeka ukuthi ubheke iphutha kulayini. Kungenzeka ukuthi ikhefu lesifunda licishiwe noma ucingo loniwe kwenye indawo.\n \t Uma i-voltage ikhona, qinisa oxhumana nabo be-wire, futhi uma kungekho zimpawu zokuncibilika koxhumana nabo esokeni, isokhethi kufanele lisebenze ngemuva kokulungisa ikhava.</string>
    <string name="zxcc">\t Uma kunokuncibilika noma ukuvutha komkhondo kwikhava yokuphuma noma koxhumana nabo kufanele kuguqulwe ngokuphelele ukugwema imiphumela emibi.</string>
    <string name="switcher">Shintsha</string>
    <string name="cddd">3-Way switch scheme</string>
    <string name="quanrez">Inani lama-resistors:</string>
    <string name="rachit">Bala</string>
    <string name="canccc">Setha kabusha</string>
    <string name="oasd">Ukumelana okuphelele</string>
    <string name="brown">UBrown</string>
    <string name="red">Okubomvu</string>
    <string name="black">Mnyama</string>
    <string name="orange">iwolintshi</string>
    <string name="yellow">Okuphuzi</string>
    <string name="green">Okuluhlaza okotshani</string>
    <string name="blue">Okuhlaza okwesibhakabhaka</string>
    <string name="violet">Okuphephuli</string>
    <string name="white">Mhlophe</string>
    <string name="grey">Okumpunga</string>
    <string name="gold">Igolide</string>
    <string name="silver">Isiliva</string>
    <string name="cofe">Khubaza izikhangiso unomphela ngentengo yekhofi elilodwa nje</string>
    <string name="yzn">Khombisa intengo</string>
    <string name="noth">Cha ngiyabonga</string>
    <string name="tofind">Thola:</string>
    <string name="ressss">Umphumela:</string>
    <string name="sadc">Bala</string>
    <string name="welding_connection">Uxhumano olushiselwe</string>
    <string name="procc_sva">Inqubo yokushisela</string>
    <string name="weldin">Umshini wokushisela</string>
    <string name="crimp">Ithuluzi le-Crimping</string>
    <string name="isolated">Imikhono ngci</string>
    <string name="bolted">Ukuxhumeka okuboshiwe</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Amakilasi okusetshenziswa</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• I-Voltmeter, i-ammeter, i-ohmmeter\n • I-multimeter\n • Imitha yokuqinisa\n • Imitha kagesi</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Inguquko\n • Imoto kagesi\n • Ugesi</string>
    <string name="dop_razdel_3_2"></string>
    <string name="awg">AWG kuye mm naku mm \u00B2</string>
    <string name="raboti">Imisebenzi ehlukahlukene</string>
    <string name="scket_plug">Ukufakwa kwesokhethi le-plug-in</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Ukufakwa kwesokhethi eyakhelwe ngaphakathi</string>
    <string name="beton_i_kirp">Izindonga zikakhonkolo noma izitini</string>
    <string name="gipsokart">Okomile</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Ukufakwa kwesokhethi eligibele ngaphezulu</string>
    <string name="nakl_roz">Isokhethi yaphezulu</string>
    <string name="yst_vikl">Shintsha ukufakwa</string>
    <string name="anker">Ihange</string>
    <string name="anker_2">Isifaki sokusiza sokubamba ngokuphephile isipikili, isikulufa, umshudo.</string>
    <string name="dypel">I-Dowel</string>
    <string name="dyperl_2">Isifaki sesesekeli lapho kuqhutshwa khona isikulufa noma isipikili.</string>
    <string name="zila">Intambo noma ikhebula core</string>
    <string name="zila_2">Umqhubi ofihliwe owenzelwe ukuthwala amandla kagesi. Inentambo eyodwa noma eziningi</string>
    <string name="stazka">Ibhande</string>
    <string name="stazka_2">Isendlalelo esincanyana sodaka ukuze bushelelezi ubuso bukakhonkolo</string>
    <string name="ydl">Isandiso</string>
    <string name="ydl_2">Ucezu lwentambo eguquguqukayo ifakwe ipulagi nesokhethi</string>
    <string name="yz_vd">Idivayisi esalayo (i-RCD)</string>
    <string name="yz_vd_2">Isisetshenziswa esivikelayo esiqhathanisa amandla wamandla kagesi asezintanjeni zesigaba nezingathathi hlangothi. Esimweni sokuvuza kwamanje idivayisi eyinsalela-yamanje isheshe ivule inethiwekhi.</string>
    <string name="snyr">Intambo</string>
    <string name="shnyr_2">Ikakhulukazi ucingo oluguquguqukayo. Ivumela amadivayisi eselula ukuthi axhumeke kunethiwekhi.</string>
    <string name="overvoltage">Ukuqhuma okukhulu</string>
    <string name="over_1">\t Ukuphakama kwamandla kagesi ngokweqile kuvame ukuhambisana nekhefu kumqhubi ongathathi hlangothi kunethiwekhi yokuhlinzekwa kwezigaba ezintathu.</string>
    <string name="over_desk_1">\t Amafulethi 1 no-2 axhunywe ezigabeni ezahlukahlukene (i-L2 ne-L3). Uma umqhubi ongathathi hlangothi ephuka, esikhundleni sokuxhuma okufanayo, kwakhiwa uxhumano lwe-serial, okuholela ekwandeni kwamandla kagesi.\n \t Isamba semithamo yabathengi silingana namandla kagesi womugqa (U1 + U2 = 380 V).\n \t Masenze isibonelo:\n \t Efulethini lokuqala kuxhunywe iketela kuphela (P1 = 2000 W), kuthi elesibili - kube yikhompyutha kuphela (P2 = 300 W).\n \t R1 ukumelana kungu-220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms; I-R2 ingu-220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm\n \t Ingqikithi yamanje eyi-380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t Ngakho-ke, efulethini lokuqala i-voltage izolingana no-2.05 * 24.2 = 49.61 Volts. Esikhathini sesibili - 2.05 * 161.3 = 330.65 Volts\n \t Igedlela ngeke lisebenze, kepha ikhompyutha ingahluleka. <b> Lokhu kulula ukukhumbula - umthengi onamandla amancane uzothola amandla amaningi. </b></string>
    <string name="me">Izindlela Zokuvikela</string>
    <string name="t_pop">\t Ungavikela indlu yakho noma indlu yakho ezimweni ezinjalo ngokufaka imodyuli yokuvikela ukuqhuma noma i-voltage relay. Lawa madivayisi wokuvikela anqamula ulayini uma i-voltage kunethiwekhi idlula okujwayelekile.</string>
    <string name="vikl_11">\t 1. Yenza isiteshi sokwenza ikhebula umzila nokufakwa kwebhokisi lokuhlangana.\n \t 2. Gcwalisa ikhefu ngodaka lwe-alabaster, faka ibhokisi elingemuva bese ufakela ikhebuli kuso.\n \t 3. Gcwalisa ama-indent asele bese uvumela udaka ukuthi lome.</string>
    <string name="vikl_22">\t 4 no 5. Xhuma bese ulungisa iswishi usebenzisa izimbobo ezikhethekile ezisekelweni lweswishi kanye nebhokisi lokufaka.\n \t 6. Faka izembozo zokuvikela nokhiye. Kwenziwe!</string>
    <string name="socket_11">\t 1. Yenza ishaneli yomzila wekhebula nokufakwa kwebhokisi lokuhlangana.\n \t 2. Gcwalisa ikhefu ngodaka lwe-alabaster, faka ibhokisi elingemuva bese ufakela ikhebuli kuso.\n \t 3. Gcwalisa ama-indent asele bese uvumela udaka ukuthi lome.</string>
    <string name="socket_22">\t 4. Xhuma futhi ulungise isokhethi usebenzisa izimbobo ezikhethekile ezisekelweni lesokhethi nakwibhokisi lokufaka.\n \t 5 kanye no 6. Faka izembozo zokuvikela namapaneli. Kwenziwe!</string>
    <string name="socket33">\t 1. Maka bese ubhoboza umgodi webhokisi langemuva.\n \t 2 no 3. Vikela ibhokisi langemuva, izingwegwe ezikhethekile zangaphakathi zizolicindezela odongeni.</string>
    <string name="socket44">\t 4 no 5. Xhuma futhi ulungise isokhethi usebenzisa izimbobo ezikhethekile ezisekelweni lesokhethi nakwibhokisi lokufaka.\n \t 6. Faka izembozo zokuvikela namapaneli. Kwenziwe!</string>
    <string name="naklroz11">\t 1. Lungisa isisekelo odongeni.\n \t 2. Hola ikhebuli esisekelweni ngemajini.\n \t 3. Xhuma bese ulungisa isokhethi esisekelweni.\n \t 4. Faka izembozo zokuvikela namapaneli. Kwenziwe!</string>
    <string name="tyrbo_gen">I-Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">I-generator kadizili</string>
    <string name="_1_n2">1. Isitshalo sikagesi\n 2. Isiteshi sikagesi</string>
    <string name="error_input">Iphutha lokufaka idatha</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Ithangi lokunweba\n 2. Isivikelo\n 3. Umgogodla wenguqu\n 4. Ikhava yethangi le-transformer\n 5. AmaRadiator\n 6. voltage Low emazombezombe\n 7. voltage High emazombezombe</string>
    <string name="nomtok">Kulinganiswe ngo yamanje, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Digital multimeter nge imitha ngocingo.\n 2. Imitha ephezulu yokuqinisa amandla.</string>
    <string name="_1_n24">1. Imitha kagesi yesitayela esidala.\n 2. Imitha kagesi yomklamo omusha.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Shaft\n 2.Stator emazombezombe\n 3. Stator core\n 4. \"Izikwele zezinja\"\n 5. Rotor core\n 6. Umlandeli\n 7. Uhlaka</string>
    <string name="types">Izinhlobo</string>
    <string name="btn_1">inkinobho # 1</string>
    <string name="btn_2">inkinobho # 2</string>
    <string name="btn_3">inkinobho # 3</string>
    <string name="_3">shintsha # 3</string>
    <string name="phase_3">Isigaba ezintathu</string>
    <string name="kaski"></string>
    <string name="googles"></string>
    <string name="protivogas"></string>
    <string name="rykav"></string>
    <string name="poysa"></string>
    <string name="kompl"></string>
    <string name="elzazr"></string>
    <string name="za_siz"></string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"></string>
    <string name="only_pods">Isiteshi sikagesi</string>
    <string name="nuclear">Isikhungo samandla enuzi</string>
    <string name="termal">Isitshalo samandla esishisayo</string>
    <string name="solar">Isitshalo samandla elanga</string>
    <string name="hydro">Isikhungo samandla kagesi</string>
    <string name="wind">Ipulazi lomoya</string>
    <string name="geotermal">Isikhungo samandla kagesi</string>
    <string name="nuclear_stri">\t Isikhungo samandla eNyukliya ukufakwa kwenuzi ukukhiqizwa kwamandla, okusebenzisa i-reactor yenuzi kanye nesethi yezinhlelo ezidingekayo, amadivayisi, imishini kanye nezakhiwo.</string>
    <string name="shema_atom">Isikimu sokusebenza kwesikhungo samandla enyukliya ku-opharetha wamandla wamanzi acindezelwe kabili</string>
    <string name="nuc_str_2">\t Amandla akhishwe kumgogodla we-reactor adluliselwe kwisipholisi esiyinhloko. Isipholisi singena ku-generator we-steam, lapho sishisa khona amanzi wesifunda sesibili siye emathunjini. Umusi oholelekayo ungena kogesi abaphendukisa ama-generator kagesi. Lapho kuphuma khona ama-turbine, umusi ungena ku-condenser, lapho upholiswa khona ngamanzi amaningi aqhamuka echibini.\n \t Isinxephezeli sengcindezi idizayini enzima futhi enzima, esebenza ukulinganisa ukuguquguquka kwengcindezi esifundeni ngesikhathi sokusebenza kwesiphenduli, okuvela ekukhulisweni okushisayo kwesipholisi.\n \t Ngaphezu kwamanzi, iziphenduli ezahlukahlukene zingasebenzisa ukuncibilika kwensimbi njengokuphatha ukushisa nokupholisa: i-sodium, lead, i-eutectic lead-bismuth alloy, njll. futhi ulahle isinxephezelo sengcindezi.\n \t Ngokuya ngohlobo lwabaphathi, inani eliphelele lamasekethe lingahluka.\n \t Esikhundleni sokusebenzisa inqolobane yamanzi, amanzi angapholiswa emibhoshongweni ekhethekile yokupholisa, okuyingxenye ebonakalayo yesitshalo samandla enuzi.</string>
    <string name="tepl">\t Isikhungo samandla esishisayo - isitshalo samandla esikhiqiza amandla kagesi ngokuguqula amandla amakhemikhali kaphethiloli ngenkathi kusetshenziswa amandla omlilo abe amandla ashisayo bese kuba amandla womshini wokuzungeza komphimbo wejeneretha kagesi. Kusetshenziswa kabanzi izinto zokubasa ezimbiwa phansi: amalahle, igesi yemvelo, uwoyela ongaphansi kakhulu, ngaphambili - i-peat ne-oil shale. Ezinye izitshalo zingasetshenziselwa ukukhiqiza ukushisa ezinhlelweni zokushisa zesifunda.</string>
    <string name="termal_str_2">\t Ezitshalweni zamandla ezishisayo zendabuko, uphethiloli uyashiswa esithandweni sebhayela, kushisa futhi kuguqulwe kube umusi amanzi afakwe ngaphakathi kubhayela kumashubhu akhethekile (i-water tube boiler). Umusi oshisa kakhulu oshisa kakhulu onamazinga okushisa aphezulu kanye nengcindezi uphakelwa ngentambo ye-steam kukhiqizi we-turbine - i-turbine ehlanganisiwe yomusi kanye ne-generator kagesi. Kumshini we-multistage steam turbine, amandla we-steam ashisayo aguqulwa kancane kancane abe amandla wokujikeleza we-shaft lapho i-Electric Generator efakwe khona.\n \t Ezikhungweni zamandla ezishisayo eziningi, uhlelo lwegesi ephendulwa ngamandla selusabalele, lapho ingxube yamagesi ashisayo atholakala ngokushisa uphethiloli onegesi noma oketshezi ijikeleza ngqo i-turbine yesitshalo se-turbine yegesi, i-axis yayo exhunywe ku i-generator kagesi. Ngemuva kwe-turbine amagesi ahlala ashisa ngokwanele ukuthi angasetshenziswa kubhayela wokushisa imfucuza ukunika amandla injini yenjini (isitshalo esihlanganisiwe somjikelezo) noma ngenhloso yokushisa.</string>
    <string name="acc">Izinhlobo</string>
    <string name="trmal_types">• Izitshalo zamandla ka-boiler ne-turbine\n - Ukujiya izitshalo zamandla\n - Ukushisa okuhlanganisiwe nezitshalo zamandla\n • Izikhungo zokuphehla ugesi ngogesi\n • Izitshalo zamandla kagesi ezijikelezayo ezihlanganisiwe\n • Izitshalo zamandla ezisuselwa ezinjini ezibuyisanayo\n - Ukucindezela ukuthungela (udizili)\n - Ngokushisa kwe-spark\n • Umjikelezo ohlanganisiwe</string>
    <string name="solar_desk_1">\t Isikhungo samandla elanga yisakhiwo sobunjiniyela esiguqula imisebe yelanga ibe ngamandla kagesi. Izindlela zokuguqula imisebe yelanga zehlukile futhi zincike ekwakhiweni kwesikhungo samandla. \t Izindawo ezihamba phambili zezitshalo zamandla elanga izindawo eziwugwadule nezomile.</string>
    <string name="dfgh">\t Zonke izitshalo zamandla elanga zehlukaniswe ngezinhlobo eziningana:\n ● Uhlobo lombhoshongo\n ● Uhlobo lwediski\n ● Usebenzisa amamojula we-photovoltaic (amabhethri elanga)\n ● Kusetshenziswa izithambisi zokufanisa\n ● Izitshalo zamandla elanga ezihlanganisiwe\n ● Amabhaluni izitshalo zamandla elanga\n ● Izitshalo zokuphehla amandla elanga</string>
    <string name="hydro_desk">\t Isikhungo samandla kagesi sisebenzisa njengomthombo wamandla ukunyakaza kwenqwaba yamanzi emifudlaneni yemifula kanye nokunyakaza kwamaza. Izitshalo zamandla kagesi kagesi zivame ukwakhiwa emifuleni ngokwakha amadamu nezindawo zokugcina amanzi.\n \t Ukuhlinzekwa ngamanzi okuqinisekisiwe unyaka wonke, imithambeka emikhulu yemifula, kanye nomgwaqo we-canyon - konke lokhu kuthanda ukwakhiwa kwamandla kagesi kanye namandla okuphehla ugesi.</string>
    <string name="water_desk_2">\t Ngosizo lwezakhiwo ezibacindezela amanzi, kwenziwa ingcindezi yamanzi, engena ezincwadini zomoya ophehla amandla kagesi, eshayela ugesi ophehla amandla.\n \t Ingcindezi yamanzi edingekayo ihlinzekwa ngokwakhiwa kwamadamu noma ukusetshenziswa kokugeleza kwamanzi ngokwemvelo. Kwezinye izimo, ukuthola ingcindezi yamanzi edingekayo, idamu nokugeleza kwemvelo kusetshenziswa ndawonye.</string>
    <string name="trr">I-Hydraulic turbine ne-generator yamandla</string>
    <string name="vvct">A - Umenzi; B - ephendulwa;\n 1 - iStator\n 2 - Rotor\n 3 - AmaBlades\n 4 - Turbine izindwani\n 5 - Ukugeleza kwamanzi\n 6 - Turbogenerator kushaft</string>
    <string name="typ">Izinhlobo zamapulazi omoya</string>
    <string name="ystrwind">Idivayisi ye-generator yomoya</string>
    <string name="t_100_n_t">\t Isikhungo samandla omoya (abizwa ngokuthi \"amapulazi omoya\") uchungechunge lwama-turbine omoya axhunywe kunethiwekhi eyodwa. Amapulazi amakhulu omoya angaba nemishini yomoya eyikhulu noma ngaphezulu.\n \t generator yomoya iyithuluzi lokuguqula amandla e-kinetic wokugeleza komoya abe ngamandla womshini we-turbine rotor nokuguqulwa kwayo okulandelayo kube ngamandla kagesi.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Onshore\n ● Ugu\n ● I-Offshore\n ● Ukuntanta\n ● Intaba\n ● Ukuzulazula</string>
    <string name="fd">\t Isikhungo samandla kagesi siphehla amandla kagesi kusuka kumandla ashisayo avela emithonjeni engaphansi komhlaba (isibonelo, amagiza).\n \t Ukushisa komhlaba kusetshenziselwa ngqo ukushisa izindlu nezakhiwo kanye nokukhiqiza ugesi.</string>
    <string name="geo_st">Isikimu sokusebenza samandla we-geothermal</string>
    <string name="geo_opi">1. Izimbobo ezinamanzi ashisayo\n 2. Amanzi ashisayo (umusi)\n 3. Isitshalo samandla (i-turbine generator)\n 4. Igridi yamandla\n 5. Amanzi asalayo\n 6. Indawo yokushisa ngokushisa okupholile\n 7. Ukubuya kwamanzi abandayo</string>
    <string name="vivivi">Izinhlobo zezitshalo zamandla</string>
    <string name="sola_2">\t Ukuguqulwa amandla elanga ibe amandla kagesi singenzeka ngqo - kusetshenziswa ama-solar panel, noma ngosizo kwama-solar amalahle yenethiwekhi ukushisa.</string>
    <string name="sola_3">Amapaneli elanga ophahleni lwendlu</string>
    <string name="sola_4">Umshini Wokuqoqa Amathumbu</string>
    <string name="_1_8">1.78 mm</string>
    <string name="scheme">Isikimu</string>
    <string name="powertoka">I-Amperage</string>
    <string name="zaryad">Ugesi\n ukukhokhisa</string>
    <string name="emkost">Amandla</string>
    <string name="poslso">Uthotho\n ukuxhumana</string>
    <string name="paraso">Iyafana\n ukuxhumana</string>
    <string name="cable_jack">1. Ibhantshi lekhebula\n 2. Ukufakwa kwentambo\n 3. Ucingo oluhlutshiwe</string>
    <string name="imu_desk">1. Ukwephuka kwesekethe\n 2. Pulse edluliselwe\n 3. Izinkinobho\n 4. Umthombo wokukhanya</string>
    <string name="motion">Ukunyakaza</string>
    <string name="btn1">Inkinobho # 1</string>
    <string name="btn2">Inkinobho # 2</string>
    <string name="stopp">Ima</string>
    <string name="pysk">Qala</string>
    <string name="_1_n2f">1. Ukwephuka kwesekethe\n 2.Idivayisi esalayo (i-RCD)</string>
    <string name="avv">I-circuit breaker</string>
    <string name="asdt">I-RCD</string>
    <string name="wirin">Umdwebo wentambo wokuqalisa kazibuthe</string>
    <string name="email">Imeyili</string>
    <string name="share">Yabelana nomngani</string>
    <string name="report_a_bug">Bika isinambuzane</string>
    <string name="found_error_v2">Sawubona, ngithole iphutha. Ulimi lohlelo lokusebenza: %1$s , %2$s . Inguqulo: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n Incazelo yephutha:</string>
    <string name="the_work_must_be">Umsebenzi kufanele wenziwe ngungoti futhi kuphela lapho amandla kagesi engenawo amandla.</string>
    <string name="vidi_sock">Amasokhethi omhlaba wonke kanye nama-plugs</string>
    <string name="plug_desk">\t Amaplagi namasokhethi kagesi kuyahluka komunye nomunye kumandla kagesi nangamanje, umumo, usayizi, nohlobo lwesixhumi. Izinhlelo ezijwayelekile ezijwayelekile zamaplagi namasokhethi zisetshenziswa emhlabeni jikelele.</string>
    <string name="a_desk">I-American Samoa, i-Anguilla, i-Antigua, i-Aruba, i-Bahamas, i-Bangladesh, i-Barbados, i-Bermuda, i-Bolivia, i-Brazil, i-Cambodia, i-Canada, i-Cayman Islands, i-China (ngaphandle kwezimbobo zamabhande namakhasi amafushane), i-Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El ISalvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japan, Laos, Lebanon, Liberia, Maldives, Mexico, Micronesia, Montserrat, Netherlands Antilles, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Philippines, Puerto Rico, St. I-Vincent, Saudi Arabia, iTahiti, iTaiwan, iThailand, i-United States, iVenezuela, iVietnam, iVirgin Islands (i-US neBrithani), i-Yemen</string>
    <string name="typ_b">Konke okwaziwa ngohlobo A ngaphandle kweBangladesh, iBolivia, iCambodia, iChina, iDominican Republic, iKorea, iLiberia, iMaldives, iPeru, iSt. Vincent, iTahiti, iThailand, iVietnam, neYemen. Kutholakala nase-Azores, eBelize, eTrinidad naseTobago</string>
    <string name="typ_c">I-Albania, i-Algeria, i-Angola, i-Argentina, i-Austria, i-Azores, i-Balearic Islands, iBangladesh, iBelgium, iBolivia, iBosnia, iBrazil, iBulgaria, iBurkina Faso, iBurundi, iCameroon, iCanary Islands, iCape Verde, iCentral African Republic, iCash Islands, iChile, iComoros , ECongo, eCroatia, eDem. Rep. Of Congo (Zaire), Cote d\'Ivoire (Ivory Coast), Cyrpus, Denmark, Djibouti, Egypt, El Salvador, Estonia, Equatorial Guinea, Eritrea, Faeroe Islands, Finland, French Guiana, Gabon, Germany, Gibraltar, Greece , Greenland, Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Hungary, Iceland, India, Indonesia, Iran, Iraq, Isle of Man, Israel, Italy, Kazakhstan, Korea, Kuwait, Laos, Lebanon, Lithuania, Luxembourg, Macedonia, Madagascar, Madeira , Mali, Martinique, Mauritania, Mauritius, Monaco, Montenegro, Morocco, Mozambique, Myanmar, Nepal, Netherlands, Niger, Norway, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Philippines, Poland, Portugal, Romania, Russia, Rwanda, St Vincent. , ISenegal, iSerbia, iSlovenia, iSomalia, iSpain, iSudan, iSuriname, iSweden, iSwitzerland, iSyria, iThailand, iTogo, iTunisia, iTurkey, i-Uruguay, iVietnam, iZambia.</string>
    <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Cameroon, Chad, Dem. Rep. Of Congo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Ethiopia, French Guiana, Ghana, Greece, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Iraq, Jordan, Jordan, Kenya, Lebanon, Libya, Macao, Madagascar, Maldives, Martinique , Monaco, Myanmar (Burma), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, United Arab Emirates, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">IBelgium, iBurkina Faso, iBurundi, iCameroon, iCanary Islands, iCentral African Republic, iChad, iComoros, iCongo, iCote d\'Ivoire (i-Ivory Coast), iCzech Republic, iJibouti, i-El Salvador, i-Equatorial Guinea, iFrance, iFrench Guiana, iGrisi, iGuadeloupe , Ireland, Indonesia, Italy, Laos, Latvia, Lithuania, Madagascar, Mali, Martinique, Monaco, Morocco, Niger, Poland, St Vincent, Senegal, Slovakia, Syria, Tahiti, Tunisia</string>
    <string name="typ_f">Algeria, American Samoa, Aruba, Austria, Azores, Balearic Islands, Bosnia, Bulgaria, Cape Verde, Chad, Croatia, El Salvador, Estonia, Finland, France, France, Germany, Greece, Guinea, Hungary, Iceland, Indonesia, Italy, Jordan, Korea, Laos, Luxembourg, Madeira, Monaco, Montenegro, Mozambique, Myanmar, Netherlands, Netherlands Antilles, Niger, Norway, Portugal, Romania, Russia, Serbia, Spain, Suriname, Slovenia, Sweden, Turkey, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Cameroon, Channel Islands, China, Cyprus, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Iraq, Ireland, Isle of Man, Jordan, Kenya. , Kuwait, Lebanon, Macau, Malawi, Malaysia, Maldives, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St Lucia, St Vincent, Saudi Arabia, Seychelles, Sierra Leone, Singapore, Tanzania. , Uganda, United Arab Emirates, United Kingdom, Vietnam, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">IGaza, kwa-Israyeli</string>
    <string name="typ_i">I-American Samoa, i-Argentina, i-Australia, i-China, i-El Salvador, iFiji, iGuatemala, iKiribati, iNauru, iNew Zealand, i-Okinawa, iPanama, iPapua New Guinea, iSt. Vincent, iTajikistan, iTonga, i-Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Ethiopia, Liechtenstein, Madagascar, Maldives, Rwanda, Switzerland</string>
    <string name="typ_k">IBangladesh, iDenmark, iziQhingi zeFaeroe, iGreenland, iGuinea, iMadagascar, iMaldives, iSt. Vincent, iSenegal, iTunisia</string>
    <string name="typ_l">IChile, iCuba, i-El Salvador, i-Ethiopia, i-Italy, iLibya, iMaldives, iSyria, iTunisia, i-Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambique, South Africa, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">IBrazil, iNingizimu Afrika</string>
    <string name="typ_o">IsiThai</string>
    <string name="rate_dialog_title">Linganisela lolu hlelo lokusebenza</string>
    <string name="rate_dialog_message">Uma uluthokozela lolu hlelo lokusebenza, ungakhathazeka ukuthatha umzuzwana ukukala? Ngeke kuthathe ngaphezu komzuzu. Siyabonga ngosekelo lwakho!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Yilinganise Manje</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Ngikhumbuze ngokuhamba kwesikhathi</string>
    <string name="rate_dialog_no">Cha ngiyabonga</string>
    <string name="countries">Amazwe:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Ukukhangisa kukhutshaziwe. Siyabonga ngokuthenga kwakho!</string>
    <string name="proh_dvycl">Ukhiye wokudlula okhiye ababili</string>
    <string name="two_key_pass">Ukhiye wokudlula okhiye ababili ovela ezindaweni ezimbili</string>
    <string name="two_key_pass_t">Ukhiye wokudlula okhiye ababili ovela ezindaweni ezintathu</string>
    <string name="_1_elec">1. I-ballast ye-electromagnetic\n 2. Isibani seFluorescent\n 3. Glow switch starter</string>
    <string name="an_examp">Isibonelo somdwebo wokuxhuma wesibani se-fluorescent esine-ballast ye-elekthronikhi</string>
    <string name="an_ex">Isibonelo semidwebo yokuxhuma yesibani se-fluorescent nge-ballast ye-electromagnetic</string>
    <string name="socketvickl">Isokhethi bese uyashintsha</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Izitolo eziningi ngentambo eyodwa</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Isokhethi ngayinye ngentambo ehlukile</string>
    <string name="sockets">Izikhoxe</string>
    <string name="dimmer">Nciphisa</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Fiphaza bese ushintsha</string>
    <string name="not_all_types">Akuzona zonke izinhlobo zamalambu ezisebenza nge-dimmer. Hlola lolu lwazi kumiyalo yesibani.</string>
    <string name="favotites">Izintandokazi</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Kungezwe kuzintandokazi</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Ukuxhumeka kwemoto (inkanyezi, i-delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Star uxhumano motor</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Ukuxhuma kwe-Delta yemoto</string>
    <string name="example_of_star">Isibonelo sokuxhuma kwenkanyezi kwemoto</string>
    <string name="purchase_is_pending">Ukuthengwa kulindeleke. Sicela ugcwalise okwenziwayo</string>
    <string name="purchase_canceled">Ukuthenga kukhanseliwe</string>
    <string name="error_invalid_purchase">Iphutha: Ukuthenga okungavumelekile</string>
    <string name="purchase_status_unknown">Isimo sokuthenga asaziwa</string>
    <string name="electricity_cost_calculator">I-calculator yezindleko zikagesi</string>
    <string name="price_for_1kwt">Intengo engu-1 %1$s %2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Isikhathi sokusebenzisa nsuku zonke (Amahora)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Ukusetshenziswa kwamandla wedivayisi ( %1$s )</string>
    <string name="price">intengo</string>
    <string name="hours">amahora</string>
    <string name="cost_per_hour">Izindleko ngehora:</string>
    <string name="cost_per_day">Izindleko ngosuku:</string>
    <string name="cost_per_year">Izindleko ngonyaka:</string>
    <string name="cost_per_month">Izindleko ngenyanga:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Ukusetshenziswa kwansuku zonke ( %1$s %2$s ):</string>
    <string name="formulas">Amafomula:</string>
    <string name="international_system_si_and_prefixes">Uhlelo Lomhlaba Wonke Lwezinyunithi kanye neziqalo ze-SI</string>
    <string name="si_base_units">Amayunithi ayisisekelo we-SI</string>
    <string name="si_derived_units">Amayunithi athathwe nge-SI</string>
    <string name="measure">Kala</string>
    <string name="name">Igama</string>
    <string name="symbol">Uphawu</string>
    <string name="si_time">Isikhathi</string>
    <string name="si_second">okwesibili</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">Ubude</string>
    <string name="si_metre">imitha</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">IMisa</string>
    <string name="si_kilogram">ikhilogremu</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">Amandla kagesi</string>
    <string name="si_ampere">ampere</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Ukushisa kwe-Thermodynamic</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Inani lezinto</string>
    <string name="si_mole">imvukuzane</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Umfutho Luminous</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Isiqalo se-SI</string>
    <string name="si_radian">i-radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">indiza engela</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">i-engeli eqinile</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">imvamisa</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">amandla, isisindo</string>
    <string name="si_pascal">i-pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">ingcindezi, ingcindezi</string>
    <string name="si_joule">i-joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">amandla, umsebenzi, ukushisa</string>
    <string name="si_watt">i-watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">amandla, ukucwazimula okukhazimulayo</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">imali kagesi</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">umehluko wamandla kagesi (voltage), emf</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">amandla</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">ukumelana nogesi, impedance, reactance</string>
    <string name="si_siemens">ama-siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">ukuqhuba kagesi</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">ukuhamba ngamandla kazibuthe</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">lokungeniswa kazibuthe, kazibuthe flux kwabantu</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">ukungenisa ngogesi</string>
    <string name="si_degree_celsius">iziqu zikaCelsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">izinga lokushisa elihlobene no-273.15 K</string>
    <string name="si_lumen">i-lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">ukucucuza okukhanyayo</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">ukukhanyisa</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">umsakazo</string>
    <string name="si_gray">mpunga</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">umthamo omuncu</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">isilinganiso esilinganayo</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">umsebenzi wokukhuthaza</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>
    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hecto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">milli</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Sesha</string>
    <string name="wires">Izintambo</string>
    <string name="sources">Imithombo</string>
    <string name="resistors">Abaphikisi</string>
    <string name="capacitors">Ama-Capacitors</string>
    <string name="diodes">Ama-Diode</string>
    <string name="inductors">Ama-inductors</string>
    <string name="transformers">Izinguquko</string>
    <string name="transistors">Abashintshi</string>
    <string name="antennas">Ama-Antena</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Amadivayisi we-Electro-acoustic</string>
    <string name="current_limiters">Imikhawulo yamanje kagesi</string>
    <string name="switches">Ishintsha</string>
    <string name="lamps">Izibani</string>
    <string name="measuring_instruments">Izinsimbi zokulinganisa</string>
    <string name="logic_gates">Amasango enengqondo</string>
    <string name="all">Konke</string>
    <string name="wire">Ucingo</string>
    <string name="trace_junction">Landelela ukuhlangana</string>
    <string name="trace_crossing">Landelela ukuwela</string>
    <string name="ground_symbol">Uphawu lwaphansi</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Uphawu lomhlabathi wesiginali</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Uphawu lomhlaba we-chassis</string>
    <string name="battery_single_cell">Ibhethri, iseli elilodwa</string>
    <string name="battery_multi_cell">Ibhethri, amaseli amaningi</string>
    <string name="solar_cell">Iseli lelanga (iseli le-photovoltaic)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Umthombo we-Voltage wamanje oqondile</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Umthombo we-Voltage wamanje oshintshanayo</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Umthombo we-voltage olawulwayo</string>
    <string name="current_source">Umthombo wamanje</string>
    <string name="controlled_current_source">Umthombo wamanje olawulwayo</string>
    <string name="resistor_common">Resistor</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">I-Rheostat (i-resistor eguquguqukayo)</string>
    <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
    <string name="thermistor_varistor">Thermistor noma i-varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Isikali sokunciphisa</string>
    <string name="photoresistor">Ummeli wezithombe</string>
    <string name="capacitor">Umphathi</string>
    <string name="polarized_capacitor">Umgcini we-polarised</string>
    <string name="variable_capacitor">Umgcini oguqukayo</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Ama-capacitor aguqukayo alengisiwe</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Isilungisi se-trimmer</string>
    <string name="diode_rectifier">I-diode (isilungisi)</string>
    <string name="schottky_diode">ISchottky diode</string>
    <string name="zener_diode">I-Zener diode</string>
    <string name="light_emitting_diode">I-diode ekhipha ukukhanya</string>
    <string name="photodiode">I-Photodiode</string>
    <string name="tunnel_diode">Umhubhe diode</string>
    <string name="varicap">I-Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">I-diode yeShockley</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Isilungisi esilawulwa nge-Silicon</string>
    <string name="constant_current_diode">I-diode ehlala njalo</string>
    <string name="diac">I-Diac</string>
    <string name="diode_bridge">I-diode bridge</string>
    <string name="air_core_inductor">Air core inductor</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Inductor nge core kazibuthe</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Inductor nge core ferrite</string>
    <string name="variable_inductor">Inductor eguquguqukayo</string>
    <string name="ferrite_bead">Ubuhlalu be-Ferrite</string>
    <string name="transformer">Inguquko</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">I-Transformer ngokuthepha okuphakathi nendawo emazombezombe wesibili</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformer nge emazombezombe ezimbili yesibili</string>
    <string name="electric_current_transformer">Ugesi wamanje transformer</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">I-transformer yamanje ye-Zero-sequence</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">I-bipolar junction transistor</string>
    <string name="darlington_transistor">IDarlington transistor</string>
    <string name="n_channel_jfet">I-N-channel junction gate field-effect transistor</string>
    <string name="p_channel_jfet">I-P-channel junction gate-effect transistor</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">I-transistor yemodi yokuqeda</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">I-transistor yemodi yokuthuthukisa</string>
    <string name="phototransistor">Phototransistor</string>
    <string name="antenna">I-Antenna</string>
    <string name="dipole_antenna">Udiphele antenna</string>
    <string name="loop_antenna">I-loop antenna</string>
    <string name="microphone">Imakrofoni</string>
    <string name="buzzer">Ibhaza</string>
    <string name="loudspeaker">Isikhulisazwi</string>
    <string name="fuses">Ama-fuse</string>
    <string name="spst">Shintsha, isigxobo esisodwa / ukuphonsa okukodwa</string>
    <string name="spdt">Shintsha, isigxobo esisodwa / ukuphonsa kabili</string>
    <string name="dpdt">Shintsha, uphonsa kabili / ukuphonsa kabili</string>
    <string name="pushbutton">I-Pushbutton, ukubuya kwesikhashana noma kwentwasahlobo</string>
    <string name="indicating_lamp">Kubonisa isibani</string>
    <string name="incandescent_indicator">Isibani se-incandescent (njengenkomba)</string>
    <string name="neon_lamp">Isibani seNeon</string>
    <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(oxhumana naye ovulekile ngokuvamile)</string>
    <string name="normally_closed">(oxhumana naye ovaliwe ngokuvamile)</string>
    <string name="two_circuit">\"(amasekethe amabili)\"</string>
    <string name="night_mode">Imodi yasebusuku</string>
    <string name="nuclear_universal">1. Isakhiwo se-Reactor\n 2. Isinxephezelo sengcindezi\n 3. Intuthu\n 4. Izinduku zokulawula\n 5. Umlingisi (Reactor)\n 6. I-Turbine\n 7. Umenzi\n 8. Umgcini</string>
    <string name="avr_universal">1. Umthombo oyinhloko\n 2. Umthombo obekiwe\n Izinsiza kusebenza .3</string>
    <string name="desk_czo_universal">1. Thayipha\n 2. Ububanzi</string>
    <string name="multi_universal">1. Isilinganiso samanje\n 2. Isilinganiso sokumelana\n 3. Ukulinganisa amandla kagesi</string>
    <string name="pravilo_prav_universal">1. Isiqondiso senkambu kagesi\n 2. Inkambu kazibuthe</string>
    <string name="prav2_im_universal">1. Ukuqondiswa kokuhamba komqhubi\n 2. Ugesi</string>
    <string name="tok_im_univarsal">1. Ukuhamba kagesi\n 2. Umqhubi wamanje kagesi\n 3. Umthombo wamandla</string>
    <string name="trans_2_im_universal">1. Primary emazombezombe\n 2. Ukugoqa okwesibili\n 3. Okwamanje okuyisisekelo\n 4. Ukufuduka kwamandla kazibuthe\n 5. Okwamanje kwesibili\n 6. Amandla aphansi\n 7. Amandla wesibili</string>
    <string name="uzo_princip2">1. Idivayisi yamanje eyinsalela\n 2. Inkinobho Yokuhlola\n 3. Ukuthinta umzimba\n 4. Ukubhidlika kwecala\n 5. Ukuvuza kwamanje</string>
    <string name="vtx11_universal">1. Amaminithi\n 2. Isici \"B\"\n 3. Imizuzwana</string>
    <string name="vtx2_universal">1. Amaminithi\n 2. Isici \"С\"\n 3. Imizuzwana</string>
    <string name="wind_info_universal">1. AmaBlades\n 2. Ukudlulisela\n 3. Isilawuli\n 4. Izintambo ugesi ongena ngazo\n 5. Umenzi\n 6. Amabhuleki\n 7. Shayela idrayivu uzungeze i-eksisi eme mpo\n 8. Mast</string>
    <string name="switch_3_buttons">Shintsha (izinkinobho ezi-3)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Isikimu sokushintsha izinkinobho ezintathu</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Imibuzo exubile.</string>
  <string name="decimal_multiplier">Cacisa umphindaphindi wedesimali wesiqalo se-SI.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Yonke imibuzo kokukodwa.</string>
  <string name="number_of_questions">Inombolo yemibuzo:</string>
  <string name="start">Qala ukuhlola</string>
  <string name="last_result">Iphesenti lezimpendulo ezifanele:</string>
  <string name="err_try">Iphutha. Sicela uzame futhi emuva kwesikhathi</string>
  <string name="Finish">Qeda</string>
  <string name="retry">Zama futhi</string>
  <string name="exit">Yeka</string>
  <string name="correct_answers">Izimpendulo ezilungile:</string>
  <string name="wrong_answers">Izimpendulo ezingalungile:</string>
  <string name="selectanswer">Sicela ukhethe impendulo</string>
  <string name="confirm">Qinisekisa</string>
  <string name="next">Olandelayo</string>
  <string name="to_begin">Ekuqaleni</string>
  <string name="please">Sicela uchofoze futhi ukuze uphume</string>
  <string name="test_5">Ingabe lo mthetho wokuqala noma wesibili we-Kirchhoff?</string>
  <string name="test_6">Cacisa uhlobo lokuxhuma.</string>
  <string name="test_10">Cacisa uhlobo lwesistimu yokubeka phansi.</string>
  <string name="test_9">Cacisa uhlobo lwesibani.</string>
  <string name="test_40">Iliphi izinga lokushisa lombala eliwufanela kangcono lo mbala?</string>
  <string name="test_2">Idivayisi yokulinganisa i-voltage kagesi.</string>
  <string name="test_8">Lesi isibani se-incandescent. Inombolo 3 ikhombisani?</string>
  <string name="test_1">Iyunithi yokulinganisa ye-voltage kagesi.</string>
  <string name="test_11">Iyunithi yokulinganisa yamanje kagesi.</string>
  <string name="test_13">Ifomula ye-voltage yomugqa.</string>
  <string name="test_17">Yiziphi izinhlobo zamakilasi okuvikela ngokumelene nokushaqeka kukagesi?</string>
  <string name="test_18">Isho ukuthini inombolo ethi \"27\" ohlotsheni lwesisekelo lwe-E27?\"</string>
  <string name="test_19">Iyiphi i-bulb equkethe i-mercury?</string>
  <string name="test_20">Idla malini into kagesi engu-2.5 kWh emizuzwini engama-30 yokusebenza?</string>
  <string name="test_21">Iyunithi yesilinganiso samandla kagesi.</string>
  <string name="test_22">Idivayisi yokulinganisa ukumelana nogesi.</string>
  <string name="test_25">Isho ukuthini idijithi yokuqala esilinganisweni sokuvikela sokungeniswa? Isibonelo: IP23.</string>
  <string name="test_26">"Isho ukuthini incwadi ethi \"C\" ku-C16 circuit breaker?"</string>
  <string name="test_28">Ilingana nani i-lux engu-1?</string>
  <string name="test_30">Uyini umehluko phakathi kwe-fuse kanye ne-circuit breaker?</string>
  <string name="test_31">Iyunithi yokulinganisa ukumelana nogesi.</string>
  <string name="test_32">Idivayisi yokulinganisa amandla kagesi.</string>
  <string name="test_35">Lokhu i-transformer. Inombolo 1 ikhombisani?</string>
  <string name="test_37">Isho ukuthini inombolo \"16\" ku-circuit breaker C16?</string>
  <string name="test_38">Iyiphi idivayisi engalawula inani le-voltage kagesi futhi ivale umthwalo uma kwenzeka amandla kagesi edlula imikhawulo emisiwe?</string>
  <string name="test_39">Isho ukuthini idijithi yesibili esilinganisweni sokuvikela ukungena? Isibonelo: IP23.</string>
  <string name="test_41">Iyiphi idivayisi ehlanganisa imisebenzi eminingi yokulinganisa kagesi?</string>
  <string name="test_43">Lesi isibani se-incandescent. Izinombolo 4 kanye no-5 zikhombani?</string>
  <string name="test_44">Lena injini kagesi. Inombolo 2 ikhombisani?</string>
  <string name="test_46">Iyiphi idivayisi esetshenziselwa ukukala ukukhanya?</string>
  <string name="test_47">Isho ukuthini incwadi ethi \"E\" ohlotsheni lwesisekelo lwe-E27?</string>
  <string name="test_50">Ngaluphi uhlobo lwesisekelo lapho kwenqatshelwe ukusebenzisa uhlelo lokulinganisa olungase lube khona?</string>
  <string name="test_52">Idla malini into kagesi engu-3.3 kWh emizuzwini eyi-15 yokusebenza?</string>
  <string name="test_53">Lokhu i-transformer. Inombolo 2 ikhombisani?</string>
  <string name="test_54">Lena injini kagesi. Inombolo 1 ikhombisani?</string>
  <string name="test_56">Iyini i-circuit breaker?</string>
  <string name="test_57">Imisebenzi yamadivaysi amabili ahlanganiswe yi-differial circuit breaker?</string>
  <string name="test_58">Idivayisi yokulinganisa ukusetshenziswa kukagesi.</string>
  <string name="test_59">Iyini le divayisi?</string>
  <string name="test_7">Ukuxhumana kwe-serial kwama-resistors. Iyini isamba sokumelana no-R1,2?</string>
  <string name="test_16">Ukuxhumana okuhambisanayo kwama-resistors. Iyini isamba sokumelana no-R1,2?</string>
  <string name="test_3">Ifomula yamandla esebenzayo.</string>
  <string name="test_4">Ifomula yomthetho ka-Ohm.</string>
  <string name="test_12">Ifomula yamandla asebenzayo.</string>
  <string name="test_23">Ifomula yamandla ebonakalayo.</string>
  <string name="test_33">Ifomula yomthetho we-Joule-Lenz.</string>
  <string name="test_24">Iyini i-RCD?</string>
  <string name="test_ans_1">I-tungsten filament</string>
  <string name="test_ans_2">Intambo yokuxhumana</string>
  <string name="test_ans_3">Isikulufa imicu</string>
  <string name="test_ans_4">Ukusekelwa kokukhweza kwengilazi</string>
  <string name="test_ans_5">Umphini</string>
  <string name="test_ans_6">Uhlaka</string>
  <string name="test_ans_7">I-Rotor core</string>
  <string name="test_ans_8">I-Stator core</string>
  <string name="test_ans_9">I-Stator winding</string>
  <string name="test_ans_10">Ithangi lokunweba</string>
  <string name="test_ans_11">Isivikelo</string>
  <string name="test_ans_12">I-radiator</string>
  <string name="test_ans_13">I-Transformer core</string>
  <string name="test_ans_14">Ukuqokwa kohlobo lwesisekelo</string>
  <string name="test_ans_15">Ububanzi phakathi koxhumana nabo</string>
  <string name="test_ans_16">I-Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">Iklanyelwe ukuvikela abantu ekushayweni kukagesi kanye nokuvikela izinto emlilweni uma kwenzeka umonakalo wokuvala izintambo zikagesi kanye nempahla kagesi.</string>
  <string name="test_ans_18">Idizayinelwe ukuvikela isekethe kagesi emonakalweni obangelwe amandla amanje ngokweqile kusuka ekulayishweni okungaphezulu noma okufushane.</string>
  <string name="test_ans_19">Yakhelwe ukuvikela izinto zikagesi emazingeni okushisa akhuphukayo.</string>
  <string name="test_ans_20">Iklanyelwe ukuqapha inani le-voltage emisiwe, nokunqamula umthwalo uma weqa imingcele ebekiwe, uma kwenzeka kuba nezingozi kunethiwekhi kagesi.</string>
  <string name="test_ans_21">Ukuvikelwa kwezinhlayiyana eziqinile.</string>
  <string name="test_ans_22">Ukuvikelwa kokungena koketshezi.</string>
  <string name="test_ans_23">Inani lamanje elilinganiselwe.</string>
  <string name="test_ans_24">Inani le-voltage elinganiselwe.</string>
  <string name="test_ans_25">Inombolo yezigxobo zesekethe enkulu.</string>
  <string name="test_ans_26">Uhlobo lokukhululwa (i-electromagnetic, thermal)</string>
  <string name="test_ans_27">Uhlobo lwamanje lwesekethe eyinhloko.</string>
  <string name="test_ans_28">Fuse</string>

  <string name="test_60">Isho ukuthini inombolo ethi \"27\" ohlotsheni lwesibani se-E27?</string>
  <string name="test_61">Isho ukuthini incwadi ethi \"E\" ohlotsheni lwesisekelo sesibani i-E27?</string>
  <string name="test_62">Lokhu -</string>
  <string name="test_63">Yenzelweni le divayisi?</string>
  <string name="test_64">Ukuqokwa kohlobo lwesisekelo sesibani</string>
  <string name="test_65">Amandla abonakalayo. Ifomula.</string>
  <string name="test_66">Lusho ukuthini lolu phawu?</string>
  <string name="unlock_and_no_ad">Vula zonke izivivinyo futhi ukhubaze izikhangiso.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
  <string name="copied">Kukopishiwe</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Linganisa ku-Google play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Sizobonga kakhulu uma usikala.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Izilinganiso ezingcono kakhulu %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Siyabonga ngokusekela!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">Sijabule kakhulu!</string>
</resources>
