<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Príručka pre elektrikárov</string>
    <string name="Theory">Teória</string>
    <string name="shema">Schémy</string>
    <string name="info">Skúšky</string>
    <string name="OHMre">\tv prípade, že sú známe dve hodnoty, je ľahké vypočítať tretiu na základe Ohmovho zákona:</string>
    <string name="pred">Tu sú základné elektrické vzorce:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulačky</string>
    <string name="ip_text">Vysvetlenie úrovne ochrany IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tKód IP alebo Kód ochrany proti vniknutiu, norma IEC 60529, niekedy interpretovaná ako Medzinárodný zákon o ochrane, klasifikuje a hodnotí stupeň ochrany poskytovanej mechanickými krytmi a elektrickými krytmi proti vniknutiu, prachu, náhodnému kontaktu a vode. Vydáva ju Medzinárodná elektrotechnická komisia (IEC). Ekvivalentná európska norma je EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - systém, v ktorom sú neutrálny ochranný vodič a neutrálny pracovný vodič kombinované v jednom po celej svojej dĺžke.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - systém, v ktorom sú neutrálny ochranný vodič a neutrálny pracovný vodič oddelené po celej svojej dĺžke.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - systém, v časti ktorého sú funkcie neutrálnych ochranných a neutrálnych pracovných vodičov kombinované do jedného vodiča, počnúc napájaním.</string>
    <string name="it">\tIT - systém, v ktorom je neutrál napájacieho zdroja izolovaný od zeme alebo uzemnený pomocou zariadení s vysokým odporom a exponované vodivé časti elektrickej inštalácie sú uzemnené</string>
    <string name="tt">\tTT - systém, v ktorom je neutrál napájacieho zdroja pevne uzemnený a exponované vodivé časti elektrickej inštalácie sú uzemnené pomocou uzemňovacieho zariadenia, ktoré je elektricky nezávislé od pevne uzemneného neutrálu zdroja.</string>
    <string name="zazeml_1">\tV elektrotechnike je zem alebo zem referenčný bod v elektrickom obvode, z ktorého sa merajú napätia, spoločná spätná cesta pre elektrický prúd alebo priame fyzické spojenie so zemou.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = priame pripojenie k zemi.\n● I (Izolácia) = Neexistuje žiadne spojenie so zemou (aj pri vysokej impedancii)\n● N (Neutrál) = Pripojenie priamo k neutrálnemu napájaciemu káblu (kde je tento kábel tiež uzemnený k napájaciemu zdroju)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Zváranie</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Spájkovanie</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Bezskrutkové svorky</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Skrutkovací drôtený konektor</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Svorkovnica</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Rukávové spojenie</b></string>
    <string name="soed_13">\t Objímkové spojenie sa vykonáva pomocou špeciálnych objímok, do ktorých sa upína drôt. Lisovanie rukávov sa vykonáva špeciálnymi kliešťami. Je potrebné zabezpečiť, aby sa objímka zhodovala s priemerom drôtu, ktorý je do nej upnutý. Kliešte majú zvyčajne špeciálny zámok, ktorý funguje, keď je objímka úplne upnutá. Po stlačení drôtov sú izolované a umiestnené do spojovacej skrinky.</string>
    <string name="soed_11">\tSvorkovnica je veľmi pohodlný spôsob pripojenia viacerých vodičov. Skladá sa z plastového krytu s medenými skrutkovými kontaktmi vo vnútri. Môže mať 12 alebo viac párov pripojení. Ak potrebujete menšie množstvo, prebytok odrežte nožom.\n\tToto spojenie je potrebné pravidelne kontrolovať a dotiahnuť skrutky. Po dotiahnutí skrutiek potiahnite každý drôt a uistite sa, že je bezpečne pripevnený.</string>
    <string name="soed_9">\tTwist Matice krytky sú jednoduchý spôsob, ako pripojenie malých vodičov, ktoré sa používajú na pripojenie niekoľkých tuhé medených drôtov o malom priereze. Odizolované pramene sa navzájom skrútia a naskrutkuje sa na ne čiapka.</string>
    <string name="soed_7">\tBezskrutkové svorky sú veľmi pohodlnou možnosťou pripojenia. Konce vodičov sú odizolované a zasunuté do svorky, kde ich zafixuje pružinová svorka.\n\t1. Samosvorné bezskrutkové pripojovacie svorky na pripojenie pevných medených vodičov.\n\t2. Univerzálne bezskrutkové svorky umožňujú pripojenie flexibilných aj pevných medených vodičov.\n\tSush spojenie trvá málo času a nevyžaduje ďalšiu údržbu, pretože špeciálna plochá pružina pevne stláča a fixuje drôt.\n\t Ak svorky obsahujú kontaktnú pastu, môžu sa použiť na pripojenie medených aj hliníkových vodičov.</string>
    <string name="soed_3">\tZváranie je najspoľahlivejší spôsob pripojenia drôtov. Drôty sú navzájom skrútené a potom zvárané.</string>
    <string name="soed_5">\tSpájkovanie je spolu so zváraním tiež spoľahlivým spôsobom pripojenia drôtov.</string>
    <string name="soed_1">\tMiesta pripojenia vodičov sú zónou zvláštneho nebezpečenstva. Najčastejšie sa poruchy a nehody vyskytujú presne v kontaktoch a skrúteniach káblov. Pripojeniu vodičov by ste mali venovať <b> osobitnú pozornosť</b>.</string>
    <string name="question">Ponuka</string>
    <string name="no_ads">Žiadna reklama</string>
    <string name="anekdots">Vtipy</string>
    <string name="comm">Spoločenstva</string>
    <string name="avtomat_2">Klasifikácia: \n- Podľa typu a výkonu prúdu v hlavnom obvode \n- Podľa prevedenia \n- Podľa počtu pólov hlavného obvodu \n- Podľa prítomnosti obmedzovača prúdu \n- Podľa typu uvoľnenia (elektromagnetické, tepelné) \n- Podľa časovo-prúdovej charakteristiky (B, C, D a ďalšie)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Istič</b> je automaticky ovládaný elektrický spínač určený na ochranu elektrického obvodu pred poškodením spôsobeným nadmerným prúdom z preťaženia alebo skratu. Jeho základnou funkciou je prerušiť tok prúdu po zistení poruchy. Na rozdiel od poistky, ktorá funguje raz a potom musí byť vymenená, je možné istič resetovať (manuálne alebo automaticky), aby sa obnovila normálna prevádzka.</string>
    <string name="dif_1"><b> Zbytkový prúdový chránič s nadprúdovou ochranou</b> kombinuje funkcie dvoch ochranných zariadení v jednom prípade - RCD a ističa.\n\tRCBO sa bežne používajú v aplikáciách, kde je potrebné kombinovať ochranu pred nadprúdom (preťažením a skratom) a ochranou pred zvodovými prúdmi.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD je klasifikovaný: \n- počtom pólov \n- menovitým prúdom \n- princípom činnosti (elektronickým a elektromechanickým) \n- prítomnosťou oneskorenia v čase odozvy \n- podľa druhu úniku prúdu</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Elektrické prijímače kategórie I</b> - elektrické prijímače, ktorých prerušenie dodávky energie môže spôsobiť: nebezpečenstvo pre ľudský život, značné škody na národnom hospodárstve; poškodenie drahých základných zariadení, rozsiahle vady výrobkov, narušenie zložitého technologického procesu, narušenie fungovania obzvlášť dôležitých prvkov komunálnych služieb.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Elektrické prijímače kategórie I musia byť napájané elektrickou energiou z dvoch nezávislých vzájomne redundantných zdrojov energie a prerušenie ich napájania v prípade výpadku energie z jedného zo zdrojov energie je možné povoliť iba na dobu automatického napájania zotavenie.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tPre napájanie <b> špeciálnej skupiny spotrebičov energie kategórie I</b>musí byť dodatočné napájanie poskytované z tretieho nezávislého vzájomne redundantného zdroja napájania.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Elektrické prijímače kategórie II</b> - elektrické prijímače, ktorých prerušenie dodávky energie vedie k výraznému nedostatočnému zásobovaniu výrobkami, rozsiahlym výpadkom pracovníkov, strojov a priemyselnej dopravy, narušeniu bežných činností významného počtu mestských a obyvatelia vidieka. Odporúča sa, aby sa spotrebičom energie kategórie II dodávala elektrina z dvoch nezávislých navzájom redundantných zdrojov energie.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tPre spotrebiteľov energie kategórie II v prípade výpadku napájania z niektorého zo zdrojov napájania sú prerušenia napájania povolené na čas potrebný na zapnutie záložného napájania, a to činnosťou personálu v prevádzke alebo mobilného operačného tímu.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tPrijímače energie kategórie III</b> - všetky ostatné prijímače energie, ktoré nezodpovedajú definíciám kategórií I a II.</string>
    <string name="avr_title">Príklad automatického prenosu rezervy pomocou fázového riadiaceho relé</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Prúdový chránič</b> je zariadenie na prepínanie kontaktov určené na: \n ● ochranu osôb pred úrazom elektrickým prúdom. \n ● Chráňte predmety pred požiarom v prípade poškodenia izolácie elektrického vedenia a elektrického zariadenia.\n\tAk dôjde k rozdielu v prúdoch (rozdielový prúd) medzi vodičmi pripojenými k RCD v dôsledku úniku uzemnenia cez poškodenú izoláciu alebo cez ľudské telo, zariadenie na to zareaguje a okamžite odpojí sieť.</string>
    <string name="uzo_podpis">RCD s menovitým prúdom 40A a nastavovacím prúdom 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 s nastavovacím prúdom 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Istič C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Únikový prúd sa objavuje v kontakte so živými časťami elektrickej inštalácie. V tomto okamihu je narušená veľkosť prúdov prechádzajúcich prúdovým transformátorom(PT) (prúd na vstupe sa nerovná prúdu na výstupe) a v sekundárnom obvode PT sa objaví prúd dostatočný na to, aby relé fungovalo . Relé aktivuje mechanizmus, ktorý otvára kontakty.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Skrutkované pripojenie drôtu</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Žiarovka</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Žiarovka</b> je zariadenie, ktoré mechanicky podporuje a poskytuje elektrické pripojenie pre kompatibilnú elektrickú žiarovku. Patice umožňujú bezpečnú a pohodlnú výmenu žiaroviek (nové osvetlenie). Existuje mnoho rôznych štandardov pre objímky, vrátane skorých štandardov a neskorších štandardov vytvorených rôznymi normalizačnými orgánmi. Mnoho neskorších štandardov je v súlade so všeobecným kódovacím systémom, v ktorom je typ zásuvky označený písmenom alebo skratkou, za ktorou nasleduje číslo.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tNie všetky žiarovky vyžadujú zásuvku. Napríklad niektoré miniatúrne žiarovky majú drôtové vodiče vhodné na priame pripojenie k skrutkovým svorkám alebo iným vodičom a niektoré reflektorové žiarovky poskytujú skrutkové svorky pre elektrické pripojenie.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Prepäťová ochrana 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Zariadenia na ochranu proti prepätiu</b> sú určené na ochranu elektrických zariadení pred prepätím. Obmedzujú prechodné prepätia, odvádzajú impulzy prúdu na zem a znižujú amplitúdu prepätia na úroveň, ktorá je bezpečná pre elektrické inštalácie a zariadenia. SPD sa používajú ako v občianskych stavbách, tak v priemyselných zariadeniach.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tNapäťový hrot je prechodná udalosť, ktorá zvyčajne trvá 1 až 30 mikrosekúnd, a ktorá môže dosiahnuť viac ako 1 000 voltov. Blesk, ktorý zasiahne elektrické vedenie, môže dať mnoho tisíc, niekedy 100 000 alebo viac voltov. Motor pri vypnutí môže generovať špičku 1 000 alebo viac voltov. Hroty môžu degradovať izoláciu vodičov a zničiť elektronické zariadenia, ako sú nabíjačky batérií, modemy a televízory.\n\tDlhodobý prepätie, trvajúce sekundy, minúty alebo hodiny, spôsobené poruchami silového transformátora, ako napríklad stratou neutrálu alebo inou chybou energetickej spoločnosti, nie sú chránené prechodnými ochranami. Dlhodobé prepätie môže zničiť chrániče v celej budove alebo oblasti. Aj desiatky milisekúnd môžu byť dlhšie, ako ochranca zvládne. Dlhodobé prepätia sa môžu alebo nemusia zvládnuť pomocou poistiek a prepäťových relé.\n\tPrechodná prepäťová ochrana sa pokúša obmedziť napätie dodávané do elektrického zariadenia blokovaním alebo skratom prúdu, aby sa napätie znížilo pod bezpečnú prahovú hodnotu. Blokovanie sa vykonáva pomocou induktorov, ktoré zabraňujú náhlej zmene prúdu. Skrat sa deje pomocou iskier, výbojok, polovodičov zenerovského typu a MOV (variátory oxidu kovu), ktoré všetky začnú viesť prúd, keď sa dosiahne určitá prahová hodnota napätia, alebo kondenzátory, ktoré zabraňujú náhlej zmene napätia. Niektoré prepäťové ochrany používajú viac prvkov.</string>
    <string name="rele_title">Relé na sledovanie napätia</string>
    <string name="rele_desk">\tNapäťové relé je kombinácia elektronického monitorovacieho zariadenia napätia a výkonovej časti odpínača záťaže, zostavená v jednom prípade. Je navrhnutý na monitorovanie nastavenej hodnoty napätia a na odpojenie záťaže, ak prekročí stanovené limity, v prípade nehôd v elektrickej sieti.</string>
    <string name="im_desk_rele">Jednofázové relé na sledovanie napätia</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tAk chcete zmeniť smer otáčania motora, musíte ho najskôr zastaviť, aby sa kontakt KM 1.2 alebo KM 2.2 vrátil do normálne zatvoreného stavu. Tieto kontakty sa používajú na zabránenie skratu medzi fázami.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Elektromechanické meniče</b> sú zariadenia určené na premenu elektrickej energie na mechanickú energiu alebo naopak. Môžu tiež prevádzať jeden typ elektrickej energie na iný.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Podľa smeru premeny energie sa elektrické stroje delia na:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t <b>Elektrický motor</b> prevádza elektrickú energiu na mechanickú. Reverzný proces elektrických generátorov, väčšina elektrických motorov pracuje prostredníctvom interagujúcich magnetických polí a vodičov prenášajúcich prúd, aby generovala rotačnú silu. Motory a generátory majú veľa podobností a mnoho druhov elektrických motorov je možné prevádzkovať ako generátory a naopak. Elektromotory možno nájsť v najrôznejších aplikáciách, ako sú priemyselné ventilátory, dúchadlá a čerpadlá, obrábacie stroje, domáce spotrebiče, elektrické náradie a diskové jednotky.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t <b>Transformátor</b> je statická zariadenie, ktoré prevádza striedavý prúd z jednej úrovne napätia na vyššiu úroveň (vyššie alebo nižšie), alebo na rovnakej úrovni, a to bez zmeny frekvencie. Transformátor prenáša elektrickú energiu z jedného obvodu do druhého prostredníctvom indukčne viazaných vodičov - cievok transformátora. Meniaci sa elektrický prúd v prvom alebo primárnom vinutí vytvára meniaci sa magnetický tok v jadre transformátora a tým aj meniace sa magnetické pole cez sekundárne vinutie. Toto meniace sa magnetické pole indukuje meniacu sa elektromotorickú silu (emf) alebo „napätie“ v sekundárnom vinutí. Tento efekt sa nazýva vzájomná indukcia.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Elektrická bezpečnosť</b> je systém organizačných opatrení a technických prostriedkov, ktoré zabraňujú škodlivým a nebezpečným účinkom na zamestnancov elektrickým prúdom, elektrickým oblúkom, elektromagnetickým poľom a statickou elektrinou. \n \tZahŕňa právne, sociálno-ekonomické, organizačné, technické, sanitárne, lekárske, preventívne, rehabilitačné a iné činnosti.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Trieda ochrany pred úrazom elektrickým prúdom</b> - systém na označovanie metód a stupeň elektrickej bezpečnosti pri používaní elektrického zariadenia.</string>
    <string name="desk_0_1">\tK dispozícii je iba izolácia práce. Dodatočná izolácia nevodivých kovových častí nie je poskytnutá. Uzemnenie nie je poskytnuté. Na kryte alebo ovládacích prvkoch nie sú žiadne známky nebezpečného napätia.</string>
    <string name="desk_0_2">\tTakmer všetky elektrické zariadenia v neuzemnenom kovovom tele, otvorené špirálové varné platne a ohrievače, stropné lustre.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Rovnaké ako „0“, ale na podvozku sa objavuje prítomnosť nebezpečného napätia.</string>
    <string name="desk_00_2">\tPohyblivé generovacie súpravy</string>
    <string name="desk_000_1">\t Rovnaké ako „00“, ale existuje automatické ochranné vypínacie zariadenie nie dlhšie ako 0,08 s, ak je prúdový rozdiel v napájacích vodičoch väčší ako 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Rovnaké ako „00“</string>
    <string name="desk_0I_1">\tK dispozícii je iba izolácia práce. Dodatočná izolácia nevodivých kovových častí nie je poskytnutá. Uzemnenie kovových častí, ktoré neprenášajú prúd, je zabezpečené pripojením špeciálneho drôtu k uzemňovacej slučke alebo priamym mechanickým kontaktom elektrického zariadenia a uzemňovacej slučky. Bod pripojenia uzemňovacej slučky je označený symbolom uzemnenia</string>
    <string name="desk_0I_2">\tObrábacie stroje, rozvádzače, trafostanice, žeriavy na koľajisku, električka, elektrický rušeň.</string>
    <string name="desk_I_1">\tUzemnenie kovových častí, ktoré neprenášajú prúd, je zabezpečené pripojením zástrčky prístroja do špeciálnej zásuvky s uzemňovacím kontaktom.</string>
    <string name="desk_I_2">\tpočítač, mikrovlnná rúra, práčka.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tUzemnenie kovových častí, ktoré neprenášajú prúd, je zabezpečené pripojením zástrčky prístroja do špeciálnej zásuvky s uzemňovacím kontaktom. Zahrnuté zariadenie na zvyškový prúd.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Rovnaké ako „ja“</string>
    <string name="desk_II_1">\tprítomná dvojitá alebo zosilnená izolácia. Uzemnenie podvozku nie je potrebné. Zástrčka nemá uzemňovací kontakt.</string>
    <string name="desk_II_2">\tVysávač, televízor, elektrická vŕtačka, sušič vlasov, zapečatená pouličná lampa, trolejbus.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Prítomnosť dvojitej alebo zosilnenej izolácie a zariadenia na zvyškový prúd. Uzemnenie podvozku nie je potrebné. Zástrčka nemá tretí uzemňovací hrot.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Rovnaké ako pre „II“</string>
    <string name="desk_III_1">\t Nie sú k dispozícii žiadne elektrické obvody s prúdom vyšším ako 42VDC alebo 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tVšetky zariadenia napájané z batérie, ktoré neobsahujú vysokonapäťové obvody (rádiá, prenosné prehrávače, hodiny, baterky). Zariadenia s externým zdrojom napájania (skenery, notebooky). V prípade posledne menovaného je bezpečnosť určená kvalitou a stupňom ochrany napájacieho zdroja.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tPovolené na použitie iba v miestnostiach bez zvýšeného elektrického rizika, ako aj v oplocených elektrických kamerách alebo miestnostiach, kde je vylúčený prístup neoprávnenými osobami. Pokiaľ je to možné, mali by byť tieto zariadenia vyradené z prevádzky.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Rovnaké ako pre triedu „0“. Prevádzku v podmienkach zvýšeného elektrického rizika umožňujú iba špeciálne vyškolení pracovníci s osobnými ochrannými prostriedkami.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tJe dovolené používať akoukoľvek osobou v podmienkach vysokého elektrického rizika. Vyžadujú sa osobné ochranné prostriedky.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tStacionárna inštalácia, malé pohyby v dĺžke uzemňovacieho drôtu, elektrické inštalácie pohybujúce sa po koľajniciach. Prevádzka bez uzemnenia je zakázaná.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tAk existuje uzemnenieh, použitie nie je obmedzené (pokiaľ nie je v návode na obsluhu uvedené inak). Bez uzemnenia - podobne ako trieda \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tAk existuje uzemnenie, použitie nie je obmedzené. Bez uzemnenia - podobne ako v triede „000“.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tNie je obmedzené, s výnimkou podmienok vysokej vlhkosti (nad 85%) pre zariadenia s triedou ochrany nižšou ako IP65. V prípade nepriaznivých podmienok povolených pri použití najmenej jedného elektrického ochranného zariadenia alebo bez použitia elektrických ochranných prostriedkov pri pripojení k RCD alebo ak je iba jeden elektrický prijímač napájaný zo samostatného zdroja.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tNie je obmedzené.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tNie je obmedzené.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Jednofázový - keď je fázový vodič pripojený k nulovému vodiču. Takéto skraty sa vyskytujú najčastejšie. \n ● Dvojfázové - keď je jedna fáza pripojená k druhej. \n ● Trojfázové - keď sú navzájom spojené tri fázy. Toto je najproblematickejší typ skratu.</string>
    <string name="title_kz_2">Druhy skratov a ich príčiny</string>
    <string name="desk_kz_1">\tSkrat je elektrický obvod, ktorý umožňuje prúd prúdiť po neúmyselnej ceste s nulovou alebo veľmi nízkou elektrickou impedanciou. To má za následok nadmerný prúd pretekajúci obvodom.\n\tV prípade skratu odpor v obvode zmizne a prúd sa začne nekonečne zvyšovať, čo vedie ku katastrofálnym následkom. \n \tAk je na vedení nainštalovaný istič, musí na príkaz elektromagnetického uvoľnenia vypnúť vedenie.</string>
    <string name="otv_desk">Používa sa v elektrických inštaláciách iba so striedavým prúdom s napätím od 100 do 500 V. Používa sa na určenie fázy.</string>
    <string name="desk_mult">Používa sa na meranie napätia, prúdu, odporu alebo spojitosti.</string>
    <string name="strip_desk">Určené na odizolovanie vodičov a káblov.</string>
    <string name="desk_otv">Čím viac odrôd, tým lepšie. Musí byť s izolovanou rukoväťou a hriadeľom.</string>
    <string name="passat_desk">Multifunkčné ručné kovanie a montážny nástroj určený na upínanie a uchopenie.</string>
    <string name="kluch_desk">Nástroj na pripojenie závitového spojenia utiahnutím skrutiek, matíc a iných častí. Je samozrejme žiaduce, aby boli kľúče izolované.</string>
    <string name="molotok_desk">Malý ručný nástroj na bicie nástroje používaný na zatĺkanie klincov, poklepanie hmoždinky, pripevnenie montážnej konzoly.</string>
    <string name="nozh_desk">Veľmi všestranný nástroj. Bez nej nie je takmer žiadna práca úplná.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Užitočné na kučeravé ohýbanie drôtov.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Hlavný účel - hryzenie drôtov, klincov, skrutiek.</string>
    <string name="napilnik_desk">Je to užitočné na ostrenie laniek, úpravu nerovných povrchov.</string>
    <string name="noshovki_desk">Existujú rôzne typy piliarskych píl: na kov, drevo, sadrokartón. Odrežte prebytok, vyrežte otvor na upevnenie.</string>
    <string name="ryletka_desk">Užitočné na meranie veľkosti pracovných predmetov, dĺžky kábla.</string>
    <string name="perf_desk">Pomocou dierovača sa vyvŕtajú otvory, urobia sa drážky a rozdrvia sa. Má pracovnú hlavu na pripevnenie vrtákov a rôznych prídavných zariadení.</string>
    <string name="shyryp_desk">Užitočné pre rozsiahle práce, kde je potrebné dotiahnuť skrutky.</string>
    <string name="payalnik_desk">Na pocínovanie a spájkovanie drôtov</string>
    <string name="poyas_desk">Umožňuje umiestniť všetky potrebné nástroje pre prácu na páse</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tRukavice sú určené na ochranu rúk zamestnanca pred mechanickým poranením, vysokými a nízkymi teplotami, iskrami a postriekaním roztaveným kovom, olejmi, tmelami, vodou, žieravinami.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tPlynové masky a respirátory sú osobné prostriedky na ochranu dýchacích ciest, ktorých všeobecné technické požiadavky musia zodpovedať národným normám.</string>
    <string name="ochki_s">\tOkuliare a ochranné štíty sú určené na ochranu očí a tváre pred oslepujúcim svetlom elektrického oblúka, ultrafialovým a infračerveným žiarením, pevnými časticami a prachom, iskrami, postriekaním korozívnych kvapalín a roztaveného kovu.</string>
    <string name="kaska_s">\tPrilby sú určené na ochranu hlavy pracovníka pred mechanickým poškodením, pred vodou a korozívnymi kvapalinami, ako aj pred úrazom elektrickým prúdom pri náhodnom dotyku častí pod napätím do 1 000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Bezpečnostné pásy musia zodpovedať národným normám a špecifikáciám pre pásy špecifického prevedenia. Podľa konštrukcie sú pásy rozdelené na pásy bez ramienok a na plecia, rovnako ako pásy s tlmičmi alebo bez tlmičov.</string>
    <string name="kostym_s">Súpravy sú určené na ochranu tela pracovníka pred účinkami elektrického oblúka, ku ktorému môže dôjsť pri spínaní pri prevádzke v prevádzkových elektrických inštaláciách všetkých napäťových tried. Outfity zahrnuté v súprave môžu byť zimné alebo letné.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLux (lx) je jednotka osvetlenia odvodená od SI, ktorá meria svetelný tok na jednotku plochy. Rovná sa jednému lúmenu na meter štvorcový. Vo fotometrii sa to používa ako miera intenzity svetla vnímaného ľudským okom, ktoré dopadá na povrch alebo ním prechádza.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tOsoba nie je schopná určiť konkrétnu hodnotu úrovne osvetlenia bez pomôcok. Na získanie presných informácií sa používa luxmetr. Osvetlenie pracovných plôch a priestorov pre rôzne oblasti činnosti musí zodpovedať štátnym predpisom.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLúmen (lm) je jednotka svetelného toku odvodená od SI, ktorá je mierou celkového množstva viditeľného svetla emitovaného zdrojom za jednotku času. Svetelný tok sa líši od výkonu (sálavý tok) tým, že sálavý tok zahŕňa všetky emitované elektromagnetické vlny, zatiaľ čo svetelný tok sa váži podľa modelu citlivosti ľudského oka na rôzne vlnové dĺžky („funkcia svietivosti“). Lúmeny súvisia s luxom v tom, že jeden lux je jeden lúmen na meter štvorcový.</string>
    <string name="cvet_temp">\tFarebná teplota (meraná v Kelvinoch, K) - je charakteristika priebehu intenzity žiarenia svetelného zdroja ako funkcia vlnovej dĺžky v optickom rozsahu.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimeter</b> je elektronický merací prístroj, ktorý kombinuje niekoľko meracích funkcií v jednej jednotke. Typický multimetr dokáže merať napätie, prúd a odpor. Analógové multimetre používajú na zobrazovanie nameraných hodnôt mikroampérmeter s pohyblivým ukazovateľom. Digitálne multimetre (DMM, DVOM) majú numerický displej a môžu tiež zobrazovať grafický pruh predstavujúci nameranú hodnotu. Digitálne multimetre spôsobili, že analógové multimetre sú zastarané, pretože v súčasnosti majú nižšie náklady, vyššiu presnosť a fyzickú odolnosť.\n\tPred použitím si nezabudnite prečítať pokyny dodané s multimetrom.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Elektrický generátor</b> je zariadenie, ktoré prevádza mechanickej energie na elektrickú energiu. Generátor núti elektróny prúdiť cez vonkajší elektrický obvod. Je to niečo podobné ako vodné čerpadlo, ktoré vytvára prúd vody, ale nevytvára vodu vo vnútri. Zdrojom mechanickej energie, hnacím motorom, môže byť vratný alebo turbínový parný stroj, voda padajúca cez turbínu alebo vodné koleso, spaľovací motor, veterná turbína, ručná kľuka, stlačený vzduch alebo akýkoľvek iný zdroj mechanickej energie.\n\tDve hlavné časti elektrického stroja možno opísať buď mechanicky, alebo elektricky. Z mechanického hľadiska je rotor rotujúcou časťou a stator stacionárnou časťou elektrického stroja. Z elektrického hľadiska je kotva komponentom produkujúcim energiu a pole je súčasťou magnetického poľa elektrického stroja. Kotva môže byť buď na rotore, alebo na statore. Magnetické pole môže byť poskytované buď elektromagnetmi alebo permanentnými magnetmi namontovanými buď na rotore alebo statore. Generátory sa delia na dva typy, generátory striedavého prúdu a generátory jednosmerného prúdu.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t V súčasnosti existujú tieto typy výroby elektriny: \n ● Vodná energia - priemysel, ktorý na výrobu elektriny využíva kinetickú energiu vodného toku. \n ● Tepelná energetika - priemysel, ktorý využíva tepelnú energiu zo spaľovania fosílnych palív.\n ● Jadrová energia je priemysel, v ktorom sa tepelná energia uvoľňuje v dôsledku jadrovej reakcie v jadrovom reaktore. \n ● Alternatívna energetika: \n- Solárna energia \n- Veterná energia \n- Geotermálna energia (využitie zemského tepla) \n- Vodíková energia</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Plagáty a značky elektrickej bezpečnosti</b> sa používajú na varovanie pred nebezpečenstvom úrazu elektrickým prúdom, na zákaz kontaktu so spínacím zariadením, na určenie miesta výkonu práce atď. \n \tPlagáty sú prenosné a sú rozdelené na výstražné, zakazujúce a normatívne a orientačné. \n \tPlagáty a štítky sa odporúčajú vyrábať z elektrických izolačných materiálov. Pre otvorené elektrické inštalácie sú povolené kovové plagáty.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tRozdiel medzi touto schémou a predchádzajúcou je ten, že aby ste zmenili smer otáčania motora, nemusíte zakaždým stláčať tlačidlo „Stop“.</string>
    <string name="elizm_desk">\t<b>Elektrické meracie prístroje</b> - trieda prístrojov používaných na meranie rôznych elektrických veličín.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b> Ammeter</b> - zariadenie na meranie prúdu v ampéroch (mikroampéroch, miliampéroch, ampéroch alebo kiloampéroch). Ampérmeter je zapojený do série v elektrickom obvode, v ktorom sa meria prúd. Vnútorný odpor ampérmetra by mal byť minimálny, aby neovplyvňoval testovaný objekt.\n\tNa zvýšenie limitu merania je ampérmeter vybavený bočníkom (pre DC a AC), prúdovým transformátorom (iba pre AC) alebo magnetickým zosilňovačom (pre DC obvody). \n \tPodľa návrhu sa ampérmetre delia na: \n ● ampérmetre bez elektronických obvodov a s ukazovateľom ukazovateľa \n ● ampérmetre s elektronickými obvodmi a používajúce ukazovateľ ukazovateľa \n ● s digitálnym indikátorom</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analógové voltmetre pohybujú ukazovateľom po stupnici úmerne k napätiu obvodu; digitálne voltmetre poskytujú numerické zobrazenie napätia pomocou analógovo-digitálneho prevodníka. Voltmetre sa vyrábajú v širokej škále štýlov. Prístroje natrvalo namontované v paneli sa používajú na monitorovanie generátorov alebo iných pevných prístrojov. Prenosné prístroje, ktoré sú zvyčajne vybavené aj na meranie prúdu a odporu vo forme multimetra, sú štandardnými testovacími prístrojmi používanými pri elektrických a elektronických prácach. \n\tPodľa princípu činnosti sa voltmetre delia na: \n ● elektromechanické - magnetoelektrické, elektromagnetické, elektrodynamické, elektrostatické, usmerňovacie, termoelektrické \n ● elektronické - analógové a digitálne \npodľa dohody: \n ● striedavý prúd \n ● jednosmerný prúd \n ● fáza -citlivý \n ● impulzný \n ● selektívny \n ● univerzálny \nDizajn a spôsob aplikácie: \n ● ústredňa \n ● prenosný \n ● stacionárny</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmeter</b> je prístroj používaný na meranie rozdielu elektrického potenciálu medzi dvoma bodmi v elektrickom obvode. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Ohmmeter</b> je merací prístroj pre stanovenie elektrickej aktívny odpory. Meranie sa zvyčajne vykonáva jednosmerným prúdom, ale niektoré elektronické ohmmetre môžu merať aj striedavý prúd. Ohmmetre sa líšia v rozmedzí nameraných odporov: megohmmetre, gigaohmmetre, teraohmmetre, miliohmetre, mikroohmetre.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Dizajn a spôsob aplikácie: \n ● Rozvádzač \n ● Laboratórium \n ● Prenosné \n Podľa princípu činnosti: \n ● Magnetoelektrický - s magnetoelektrickým meradlom alebo magnetoelektrickým pomerovým meračom (megohmetre) \n ● Elektronický - analógový alebo digitálny</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Elektromer</b> je zariadenie, ktoré meria množstvo elektrickej energie spotrebovanej v domácnosti, podniku alebo elektricky napájané zariadenie.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Rozsah merania odporu \n● Prípustná chyba alebo trieda presnosti \n● Napätie na svorkách prístroja</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElektrické spoločnosti používajú elektrické merače inštalované v priestoroch zákazníkov na účely fakturácie a monitorovania. Spravidla sa kalibrujú vo fakturačných jednotkách, najbežnejšia je kilowatthodina (kWh). Zvyčajne sa čítajú raz za každé fakturačné obdobie.\t\nPríklad: Elektrický sporák s výkonom 2,5 kW za 30 minút spotrebuje z elektrickej siete a premieňa na teplo 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Klešťový merač</b> - zariadenie na meranie prúdu bez prerušenia obvodu a bez elektrického kontaktu s ním.\n\tPrincíp činnosti moderných kliešťových meračov je založený na priamom meraní magnetického poľa generovaného prúdom vo vodiči okolo vodiča pomocou Hallovho snímača a umožňuje merať prúd ľubovoľného tvaru vrátane jednosmerného prúdu.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Meranie prúdu bez prerušenia meraného obvodu. \n ● Možnosť jednoduchého merania vo vysokonapäťových obvodoch (do 10 kV). \n ● Možnosť merať prúd veľmi vysokej sily (čo je pre bežné ampérmetre, zapojené do série v otvorenom obvode, fyzicky nemožné.) \n ● Kompaktnosť zariadenia.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Nízka trieda presnosti (2,0 – 3,0). \n ● Určitá závislosť nameraných hodnôt od polohy vodiča vedúceho prúd v okne magnetického obvodu svorky. \n ● Skreslenie nameraných hodnôt v lacných modeloch z dôvodu prítomnosti vyšších harmonických v meranom prúde a zmien frekvencie meraného prúdu, pretože prístroj poskytuje správne namerané hodnoty iba pri sínusovom prúde (jedným z dôvodov je použitie ako merač magnetoelektrický systém s rektifikáciou). V moderných elektronických zariadeniach je táto nevýhoda kompenzovaná obvodom alebo softvérom.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Magnetické štartéry</b> sú elektrické zariadenia používané na riadenie rôznych výkonových záťaží (ohrievače vody, elektrické motory, indukčné pece, ventilátory atď.). Princíp ich fungovania je založený na otvorení a zatvorení obvodu odpojením alebo privedením napätia na elektromagnetickú cievku.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Štartér môže byť vybavený takými prídavnými zariadeniami, ako sú: \n1. Tepelné relé na núdzové vypnutie motora \n2. Dodatočná skupina (alebo skupiny) nízkonapäťových kontaktov, ktoré sa používajú v riadiacich obvodoch \n3. Tlačidlá štart a stop \n4 Zariadenie na núdzové vypnutie v prípade prerušenia jednej z fáz napájacej siete trojfázových elektromotorov.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tŠtartéry sa zvyčajne ovládajú pomocou dvoch spínačov, spínača „štartu“, ktorý je normálne vypnutý (tj. Push-to-make) a spínača „stop“, ktorý je normálne zapnutý (tj. Spínača typu „vypínač“).\n\tAk motor nebeží, hoci je k dispozícii sieťové napätie, štartér alebo motor neodoberá žiadny prúd.\n\tPo stlačení tlačidla „štart“ nie je motor napájaný priamo, ale elektromagnet v stýkači je napájaný. Potom sa aktivuje magnetický spínač v stýkači, ktorý súčasne prepne prúd na motor a poskytne samonosný prúd na udržanie vlastného stavu. Po uvoľnení štartovacieho tlačidla teda zostáva magnetický spínač v zábere a motor zostáva v chode.\n\tStlačením tlačidla „stop“ sa preruší obvod na stýkači, ktorý následne vypne svoj elektromagnet, čím preruší prúd do motora.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Elektrický prúd</b> je prúd nabitých častíc, ako sú elektróny alebo ióny, pohybujúci sa cez elektrický vodič alebo priestor. Meria sa ako čistá rýchlosť toku elektrického náboja za oblasť.\n\tElektrický prúd je potrebný na osvetlenie domov a ulíc, zabezpečenie prevádzkyschopnosti domácich a priemyselných zariadení, pohyb elektrickej dopravy atď.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tJednotkou SI elektrického prúdu je ampér alebo ampér, čo je tok elektrického náboja cez povrch rýchlosťou jednej coulomby za sekundu. Ampér (symbol: A) je základná jednotka SI. Elektrický prúd sa meria pomocou prístroja nazývaného ampérmeter.</string>
    <string name="i_1">kde I je prúd cez vodič v jednotkách ampérov, V je potenciálny rozdiel meraný cez vodič v jednotkách voltov a R je odpor vodiča v jednotkách ohmov.\n\tPresnejšie povedané, Ohmov zákon hovorí, že R je v tomto vzťahu konštantný, nezávislý od prúdu.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Elektrický odpor</b> je fyzikálna veličina, ktorá charakterizuje vlastnosť vodiča zabrániť prechodu elektrického prúdu a rovná sa pomeru napätia na koncoch vodiča k prúdu, ktorý ním preteká. \nOdpor je možné vypočítať podľa vzorca:</string>
    <string name="nr">, kde \n <b> R</b> - odpor, Ohm. \n <b> U</b> - potenciálny rozdiel (napätie) na koncoch vodiča, V. \n <b> I</b> - sila prúdu, A.</string>
    <string name="nr_2">, kde <b>I</b> je prúd vedený vodičom v jednotkách ampérov,<b>U</b> je napätie namerané na vodiči v jednotkách voltov a <b>R</b> je odpor vodiča v jednotkách ohmov.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, kde \n <b> F</b> je Coulombova sila \n <b> q1</b> je náboj prvého tela \n <b> q2</b> je náboj druhého náboja \n <b> r</b> - vzdialenosť medzi nábojmi</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, kde \n <b> Q</b> je množstvo tepla uvoľneného vodičom prúdom, J \n <b> I</b> je prúd vo vodiči, A \n <b> R</b> - elektrický odpor vodiča, Ohm \n <b> t</b> - prietok prúdu čas, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Ohmov zákon</b> hovorí, že prúd vedený vodičom medzi dvoma bodmi je priamo úmerný napätiu v týchto dvoch bodoch. Zavedením konštanty proporcionality, odporu, sa dospeje k obvyklej matematickej rovnici, ktorá popisuje tento vzťah:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tPrúd je priamo úmerný napätiu a nepriamo úmerný elektrickému odporu.</string>
    <string name="sopr_tv">Odpor</string>
    <string name="tok_tv">Elektrický prúd</string>
    <string name="napr_tv">Napätie</string>
    <string name="Mosh_tv">Výkon</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tIstič je založený na tepelných alebo elektromagnetických princípoch. Takmer všetky moderné ističe využívajú obidva tieto princípy súčasne.\n\tTepelná ochrana umožňuje sledovať dlhodobé prekročenie maximálnej prípustnej hodnoty prúdu. Ak dôjde k prebytku, bimetalová doska <b>(1)</b> deformuje a aktivuje uvoľnenie, ktoré následne otvorí elektrický obvod.\n\t Elektromagnetické uvoľnenie<b>(2)</b> reaguje na prudké zvýšenie prúdu, napríklad ako v prípade skratu.\n\tČas a rýchlosť ističa sú určené časovo-prúdovou charakteristikou v pase prístroja.</string>
    <string name="vidii">Typy</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Elektrická energia</b> je rýchlosť za jednotku času, pri ktorej sa elektrická energia prenáša elektrickým obvodom.\n\tElektrickú energiu zvyčajne vyrábajú elektrické generátory, ale môže sa tiež dodávať zo zdrojov, ako sú napríklad elektrické batérie. Pre podniky a domácnosti je zvyčajne dodávaný elektrickým priemyslom prostredníctvom elektrickej rozvodnej siete.\n\tElektrickú energiu je možné dodať na veľké vzdialenosti prenosovým vedením a použiť ju na aplikácie ako pohyb, svetlo alebo teplo s vysokou účinnosťou.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trojfázový \n ● jednofázový \n ● napäťové relé-zásuvka \n ● ako predlžovací kábel</string>
    <string name="rele_principp">\tModerné napäťové relé môžu mať veľa nastavení. Zvážte základný princíp činnosti: akonáhle mikrokontrolér zaregistruje odchýlku napätia od nastavenej hodnoty, spustí sa elektromagnetické relé, ktoré následne otvorí elektrický obvod. Ak sa obnoví napätie, obnoví sa tiež napájanie spotrebiteľov.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tV niektorých prípadoch môže 6. stĺpec indikovať spoľahlivosť rezistora. V tomto prípade je 1,5-krát širší ako tie hlavné. Spoľahlivosť sa označuje ako percento zlyhania položky na 1 000 prevádzkových hodín. \n \t Hnedá 1% \n \t Červená 0,1% \n \t Oranžová 0,01% \n \t Žltá 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI jednotka výkonu \n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d"><u>Napájanie jednosmerným prúdom (DC)</u></string>
    <string name="dsa">\tPretože hodnoty prúdu a napätia sú kedykoľvek konštantné a rovnajú sa okamžitým hodnotám, výkon sa dá vypočítať pomocou vzorca:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Striedavý prúd (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Činný výkon</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, watt (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Jalový výkon</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Zdanlivý výkon</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, kde <b>V</b> je napätie, <b>J</b> je práca alebo energia v Jouloch, <b>C</b> je náboj v Coulomboch</string>
    <string name="napr_desk_2">Rozdiel napätia alebo elektrického potenciálu je označený symbolicky ∆V, zjednodušeným V alebo U, napríklad v kontexte Ohmových alebo Kirchhoffových obvodových zákonov.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tKoncept <i> napätia</i> predstavil Georg Ohm v dokumente z roku 1827, ktorý navrhol hydrodynamický model elektrického prúdu na vysvetlenie Ohmovho empirického zákona objaveného v roku 1826: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Elektrické napätie</b> je rozdiel v elektrickom potenciáli medzi dvoma bodmi, ktorý je definovaný ako práca potrebná na jednotku náboja na presun skúšobného náboja medzi týmito dvoma bodmi. V medzinárodnom systéme jednotiek sa odvodená jednotka napätia (potenciálny rozdiel) nazýva volt.\n\tV jednotkách SI je práca na jednotku náboja vyjadrená ako joulov na coulomb, kde 1 volt = 1 joule (práce) na 1 coulomb (náboja).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tVodiče medzi zdrojom napätia a záťažou sa nazývajú vedenia a napätie medzi ľubovoľnými dvoma vedeniami sa nazýva sieťové napätie. Napätie merané medzi ľubovoľnou linkou a neutrálom sa nazýva fázové napätie. Napríklad pre službu s napätím 208/120 voltov je sieťové napätie 208 voltov a fázové napätie 120 voltov.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tSkrutkové spojenie umožňuje bezpečné držanie vodičov pohromade. Umožňuje tiež pripojiť medené a hliníkové drôty, hlavnou vecou je položiť podložky medzi vodiče.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Rozvodňa</b> je súčasťou elektrického výroby, prenosu a distribúcie. Rozvodne transformujú napätie z vysokého na nízke alebo naopak, alebo vykonávajú ktorúkoľvek z niekoľkých ďalších dôležitých funkcií. Medzi výrobnou stanicou a spotrebiteľom môže elektrická energia prúdiť cez niekoľko rozvodní pri rôznych úrovniach napätia. Rozvodňa môže obsahovať transformátory na zmenu úrovní napätia medzi vysokými prenosovými napätiami a nižšími distribučnými napätiami alebo pri vzájomnom prepojení dvoch rôznych prenosových napätí.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tRozvodňa s krokovými transformátormi zvyšuje napätie a prúd sa primerane znižuje, zatiaľ čo rozvodňa s postupným znižovaním výstupného napätia a proporcionálne sa zvyšuje prúd. \n <i> Prečo zvyšovať napätie?</i> \n \tJe potrebné zvýšiť prenášané napätie, aby sa výrazne ušetrila kovová látka použitá v prenosových vedeniach a znížili sa straty aktívneho odporu. Požadovaná plocha prierezu drôtov je určená silou prechádzajúceho prúdu a absenciou korónového výboja. Zníženie sily prechádzajúceho prúdu má za následok zníženie energetických strát, čo je v priamej kvadratickej závislosti od aktuálnej sily.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Rozvodná stanica\n● Rozvodná stanica\n● Rozvodná stanica\n● Rozvodne\n● Rozvodňa\n● Trakčná stanica\n● Mobilná rozvodňa</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tMedzinárodná norma IEC 60446 Základné a bezpečnostné princípy rozhrania človek - stroj, označovanie a identifikácia - Identifikácia svoriek zariadenia, koncoviek vodičov a vodičov, definuje základné bezpečnostné princípy identifikácie elektrických vodičov podľa farieb alebo číslic, napríklad v rozvodoch elektrickej energie. Norma bola stiahnutá; štvrté vydanie (IEC 60446: 2007) bolo zlúčené v roku 2010 do piateho vydania IEC 60445 spolu so štvrtým vydaním IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tPamätajte, že sa nemusíte spoliehať iba na farebné kódovanie fázy, nuly alebo zeme. Je pravdepodobné, že špecialista nemohol pri výkone práce dodržať túto normu. Dôveruj ale preveruj.</string>
    <string name="kirh">Prvý zákon Kirchhoffa</string>
    <string name="t_n_tg">\tDruhý Kirchhoffov zákon hovorí, že súčet všetkých napätí okolo akejkoľvek uzavretej slučky v obvode sa musí rovnať nule. Je to dôsledok ochrany náboja a tiež energie.</string>
    <string name="kk">Kirchhoffov druhý zákon</string>
    <string name="ll">\tTento zákon stanovuje, že pre akýkoľvek uzol (križovatku) v elektrickom obvode sa súčet prúdov prúdiacich do tohto uzla rovná súčtu prúdov prúdiacich von z tohto uzla.\n\tEkvivalentne: Algebraický súčet prúdov v sieti vodičov stretávajúcich sa v bode je nula.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED pásik</b> je svetelný zdroj založený na LED diódach. Jedná sa o LED modul na flexibilnom obvode s LED diódami v rovnakej vzdialenosti od seba. Pri výrobe sa páska navíja na kotúče dlhé 1 až 30 m. Aby sa obmedzil prúd cez LED diódy, do elektrického obvodu sa zavádzajú odpory, ktoré sa tiež montujú na pásku.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tStuhy môžu byť buď jednofarebné (červené, zelené, modré, žlté, biele) alebo viacfarebné so schopnosťou vytvárať takmer akýkoľvek odtieň. Biele svetlo tiež prichádza v rôznych odtieňoch, môže byť studené alebo teplé (od 2700 K do 10 000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Pripojenie</string>
    <string name="t_12_24_5">\tPáska LED pracuje na jednosmerný prúd, a preto musí byť pripojená na konštantné napätie, zvyčajne 12 V, menej často 24 V a 5 V. Preto je na pripojenie pásky potrebný napájací zdroj.\n\tNapríklad napríklad pre pásku 240 SMD 3014 s celkovou dĺžkou 4 metre je napájací zdroj s výkonom 24 W (menovitý výkon pásky) * 4 m * 1,15 (bezpečnostný faktor) = 110,4 Bude sa vyžadovať W.\n\tNa plynulú reguláciu jasu a farbu žiarenia farebného LED pásu sa používajú ovládače, ktorých princípom je meniť jas LED diód osobitne pre každú farbu.</string>
    <string name="pros_cons">Výhody a nevýhody</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Výhody</b> \n ● Jednoduchá inštalácia. \n ● Nízke prevádzkové náklady. Pokiaľ ide o svetelný tok / prevádzkové náklady, LED majú jednu z najvyšších mier. \n ● Spoľahlivosť. V porovnaní s tradičnými žiarovkami a žiarivkami majú LED diódy dlhšiu životnosť. \n ● Neobmedzený potenciál na zvýšenie svetelného toku v porovnaní s bodovými zdrojmi \n ● Schopnosť implementovať originálne dizajnové riešenia \n ● Schopnosť zvoliť požadovaný farebný tón scény pri použití pásikov RGB -LED s ovládačmi \n ● Nie je potrebná ďalšia vlhkosť - vodotesné tvarovky pri použití vodotesných LED pások a napájacích zdrojov \n ● Elektrická bezpečnosť v dôsledku nízkeho napájacieho napätia samotných pások (podmienené použitím napájacích zdrojov s transformátormi a galvanickou medzerou medzi napájacími obvodmi pásky a napájaním) samotný napájací blok). \n \n <b> - Nevýhody</b> \n ● RGB LED pásy majú zlú schopnosť podania farieb. Na optimalizáciu farebného podania bude musieť vlastník miestnosti nainštalovať viac svetelných prvkov. \n ● Štruktúru pásky nie je možné pripojiť k starým zariadeniam. Týmto sa výrazne obmedzuje rozsah jeho použitia.</string>
    <string name="princip">Ako to funguje</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Pripojenie snímača pohybu</string>
    <string name="podlk_dvyh">Pripojenie dvoch pohybových senzorov</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Pripojenie snímača pohybu s vypínačom</string>
    <string name="sootnosh">Pomer priemeru kábla k prierezovej ploche a naopak</string>
    <string name="diametr">Priemer</string>
    <string name="sechenie">Oddiel</string>
    <string name="konst_dvigatel">Konštrukcia elektromotorov</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Klasifikácia</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElektrické motory sú rozdelené do dvoch hlavných klasifikácií: \n● trojfázové motory \n● jednosmerné motory \n \ttrojfázové motory sú rozdelené podľa princípu činnosti: \n- asynchrónne \n- synchrónne \n \tZásadný rozdiel je v tom, že v synchrónnych strojoch je prvá harmonická statorovej magnetomotorickej sily sa pohybuje rýchlosťou rotora (takže rotor sa sám otáča rýchlosťou magnetického poľa v statore) a u asynchrónnych strojov je vždy rozdiel medzi rýchlosťou rotácie rotora a rýchlosťou magnetické pole v statore (pole sa otáča rýchlejšie ako rotor).</string>
    <string name="formula">Vzorec:</string>
    <string name="result">Výsledok:</string>
    <string name="choose_formula">Vyberte vzorec</string>
    <string name="cherez_cos_f">Prostredníctvom cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tExistuje veľké množstvo a rozmanitosť nástrojov, čo sa týka vzhľadu aj účelu. Pozrime sa na tie najbežnejšie.</string>
    <string name="pros">Výhody</string>
    <string name="cons">Nevýhody</string>
    <string name="kol_polos">Počet pruhov</string>
    <string name="first_polosa">Prvý prúžok</string>
    <string name="second_polosa">Druhý prúžok</string>
    <string name="third_polosa">Tretí prúžok</string>
    <string name="fourth_polosa">Štvrtý prúžok</string>
    <string name="fifth_polosa">Piaty pásik</string>
    <string name="sixth_polosa">Šiesty prúžok</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Spoľahlivosť rezistorov</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Odporúčania, aby sa zabránilo skratom</string>
    <string name="recomend_1">● Nainštalujte ističe do siete</string>
    <string name="recomend_2">● Nepoužívajte káble so zastaranou izoláciou. \n ● Pred vykonaním opravných prác, ako sú vŕtanie, rezanie, sekanie, sa uistite, či tam nie sú položené žiadne vodiče. \n ● Za prevádzky izolujte nepotrebné vodiče, aby nespôsobili skrat. \n ● Vymeňte zastarané zásuvky a vypínače, najmä ak počas prevádzky iskria. \n ● Vyhnite sa prácam na vedení, ak je pod napätím. \n ● Vyberte správny rozmer vodiča pre napájanie elektrických spotrebičov.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Prepínač</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Schéma zapojenia reverzného magnetického štartéra</string>
    <string name="stop">Prestaň</string>
    <string name="to_left">Vľavo</string>
    <string name="to_right">Správny</string>
    <string name="shema_revers">Schéma zapojenia reverzibilného magnetického štartéra s mechanickými spojmi</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Ilustračná schéma zapínania žiarovky cez magnetický štartér</string>
    <string name="klass_magnit">Klasifikácia magnetických štartérov</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Otvorte \nvzorcovú kalkulačku</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Hlavné normalizované vlastnosti</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Pripojenie rezistora</string>
    <string name="soed_kond">Pripojenie kondenzátora</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tKeď elektrický prúd prechádza vodičom, elektróny sa zrazia s atómami vodiča. Z dôvodu tejto kolízie sa elektrická energia premieňa na tepelnú energiu a vodič sa zahrieva. Danú tepelnú energiu možno nájsť podľa Joule – Lenzovho zákona.\n\tV rokoch 1831–1842. Joule J. a nezávisle od neho Lenz EH experimentálne zistili, že množstvo uvoľneného tepla sa určuje ako:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tZákon prvýkrát objavil v roku 1785 francúzsky fyzik Charles-Augustin de Coulomb.\n\tVeľkosť elektrostatickej sily F medzi dvoma bodovými nábojmi q1 a q2 je priamo úmerná súčinu veľkosti nábojov a nepriamo úmerná druhej mocnine vzdialenosti medzi nimi. Rovnako ako náboje sa navzájom odpudzujú, a opačné náboje sa vzájomne priťahujú.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Pravítko pre magnetickú indukciu</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tAk uchopíte vodič pravou rukou tak, aby váš vyčnievajúci palec ukazoval na smer prúdu, zvyšné prsty ukážu smer magnetických indukčných čiar poľa vytvorených týmto prúdom, ktoré obaľujú vodič, a teda aj smer vektora magnetickej indukcie smerovaný všade tangenciálne k týmto čiaram.</string>
    <string name="pravoi_2">Pravidlo pre prúd vo vodiči pohybujúcom sa v magnetickom poli</string>
    <string name="prav_2">\tAk je dlaň pravej ruky umiestnená tak, aby silové čiary magnetického poľa do nej vstupovali, a ohnutý palec smeruje pozdĺž pohybu vodiča, potom štyri natiahnuté prsty naznačia smer indukčného prúdu.</string>
    <string name="t_90">\tAk sa náboj pohybuje a magnet je v pokoji, potom pre určenie smeru sily platí pravidlo ľavej ruky: „Ak je ľavá ruka umiestnená tak, aby čiary magnetického poľa vstupovali na vnútornú stranu dlane kolmo na ňu , a štyri prsty boli nasmerované pozdĺž prúdu (pozdĺž pohybu kladne nabitej častice alebo proti pohybu záporne nabitej častice), potom palec držaný dozadu o 90 ° ukazuje smer pôsobiacej Lorentzovej alebo Ampérovej sily. “</string>
    <string name="vtor_left">Druhé pravidlo ľavej ruky</string>
    <string name="t_902">\tAk dáte dlaň ľavej ruky tak, aby magnetické indukčné čiary vstupovali do vnútornej strany dlane kolmo na ňu a štyri prsty boli nasmerované pozdĺž prúdu, potom palec držaný dozadu o 90 ° označuje smer pôsobiacej sily zo strany magnetického poľa na vodič prúdom. Táto sila sa nazýva ampérová sila.</string>
    <string name="ewq">Prvé pravidlo ľavej ruky</string>
    <string name="nazna">Účel</string>
    <string name="klasific_podst">Typy rozvodní</string>
    <string name="dsav">Schéma dvojcestného prepínania</string>
    <string name="_1">1 prepínač</string>
    <string name="_2">2 prepínač</string>
    <string name="let_be_light">Nech je svetlo!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Časovo-prúdová charakteristika</b> určuje rýchlosť chodu vypínača v závislosti na prúdení prúdu. \n \tHorná krivka v grafe charakterizuje studený stav zariadenia, tj. Bez predbežného prechodu prúdu ním, dolná krivka charakterizuje horúci stav zariadenia. \n \tNasledujú príklady grafov časovo-prúdových charakteristík typu B a C. Presné grafy nájdete v cestovnom pase konkrétneho zariadenia.</string>
    <string name="t_1_1">\t Bod podmieneného vypnutia ističa (1,13 · In) sa vždy zobrazuje na mape. Pri tomto prúde sa istič nevypne do 1 hodiny. Napríklad v ističi s menovitým prúdom 16 A, keď ním preteká prúd 1,13 In = 18,08 (A), nebude jeho tepelné uvoľnenie fungovať do 1 hodiny. \n \t Existuje aj pojem „konvenčný vypínací prúd“ ističa, ktorý sa rovná 1,45 · In. S týmto prúdom sa istič vypne do nie viac ako 1 hodiny. Istič s menovitým prúdom 16A teda udrží záťaž 23,2 A najviac 1 hodinu. \n \t Z vyššie uvedeného môžeme vyvodiť záver, že výber ističa a výber prierezu kábla je potrebné brať čo najzodpovednejšie.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Žiarovka</b>, sú elektrický zdroj svetla s drôteným vláknom ohrievaným až do rozžiarenia. Z dôvodu ochrany vlákna pred oxidáciou je vlákno uzavreté v žiarovke. Prúd sa dodáva do vlákna svorkami alebo drôtmi zabudovanými v skle. Objímka žiarovky poskytuje mechanickú podporu a elektrické spojenie.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tŽiarovky sa vyrábajú v širokej škále veľkostí, svetelného výkonu a menovitého napätia od 1,5 voltu do približne 300 voltov. Nevyžadujú žiadne externé regulačné zariadenie, majú nízke výrobné náklady a rovnako dobre fungujú buď na striedavý prúd, alebo na jednosmerný prúd. Výsledkom bolo, že žiarovka sa široko používala v domácnostiach a komerčných svetlách, na prenosné osvetlenie, ako sú stolové lampy, čelové svetlá a baterky, a na dekoratívne a reklamné osvetlenie.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Sklenená žiarovka \n2 - inertný plyn \n3 - volfrámové vlákno \n4, 5 - trolejový drôt \n6 - nosné drôty \n7 - držiak / držiak skla \n8 - základný trolejový drôt, poistka \n9 - skrutkové závity \n10 - izolácia \n11 - Elektrický nožný kontakt</string>
    <string name="konstrykkcia">Konštrukcia</string>
    <string name="princip_desk">\tPrincíp činnosti žiarovky je založený na fenoméne zahrievania vodiča, keď ním prechádza elektrický prúd. Volfrámové vlákno sa po pripojení k zdroju energie zahreje na vysokú teplotu a vyžaruje svetlo. Svetelný tok emitovaný vláknom je blízky prirodzenému dennému svetlu, a preto pri dlhodobom používaní nespôsobuje nepríjemné pocity.\n\tHlavnou nevýhodou žiaroviek je ich nízka účinnosť. Iba jedna desatina elektrickej energie spotrebovanej žiarovkou sa premení na viditeľný svetelný tok. Väčšina tejto energie sa premieňa na tepelnú energiu.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Ako to funguje</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Pripojenie jednofázového merača</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Schéma priameho pripojenia trojfázového merača</string>
    <string name="sadvvv">Obvod na pripojenie trojfázového merača cez prúdové transformátory</string>
    <string name="t_n_td">\tPo pripojení transformátora k zdroju striedavého prúdu sa v jeho primárnom vinutí vytvorí striedavý magnetický tok. Prenáša sa cez magnetický obvod na sekundárne vinutie a indukuje v nich premenlivú EMF (elektromotorickú silu). Ak je v obvode sekundárneho vinutia odberové zariadenie, dôjde k elektrickému prúdu.\n\tZvolením požadovaného pomeru medzi počtom závitov primárneho a sekundárneho vinutia môžete zvýšiť alebo znížiť napätie na sekundárnom vinutí. Ak je potrebné na sekundárnom vinutí získať väčšie napätie, ako je napätie dodávané do primárneho vinutia, potom musí byť počet závitov v sekundárnom vinutí väčší ako v primárnom vinutí.</string>
    <string name="dc">Schémy zapojenia trojfázových vinutí transformátora</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Základné typy žiaroviek</string>
    <string name="_2klav">Schéma prepínania dvoma tlačidlami</string>
    <string name="shema_na_odny">Schéma prepínania jedným tlačidlom</string>
    <string name="bg">Skryté vedenie</string>
    <string name="trp">\tAk má kábel dvojitú izoláciu z PVC, môže sa položiť dovnútra omietky alebo do drážok steny bez použitia ďalšej ochrany. Skryté vedenie nesmie byť položené šikmo, povolené sú iba zvislé a vodorovné čiary. Nezabudnite si vytvoriť schému zapojenia, aby ste zabránili možnému poškodeniu kábla pri vŕtaní alebo príklepom do nechtov.</string>
    <string name="sdfghjk">\tPre dodatočnú ochranu káblov je možné skryté vedenie viesť vo vlnitých rúrkach.</string>
    <string name="fghjk">Rozvody pod podlahou</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKábel sa položí pozdĺž podlahy do zvlnenia a zafixuje sa pomocou konzol alebo svoriek a potom sa zaleje betónovým poterom. Hrúbka betónového alebo cementovo-pieskového poteru nad zvlnením by mala byť 3 až 5 cm.</string>
    <string name="njm">Otvorené rozvody</string>
    <string name="vbnm">\tKábel s dvojitou izoláciou je možné pripevniť na povrch stien z nehorľavého materiálu bez dodatočnej ochrany. \n \tNa steny z horľavých materiálov môžete položiť kábel v zvlnení z PVC, sokle, káblové kanály z PVC, kovové hadice a kovové rúry alebo na izolátory.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Príklad hlavnej rozvodnej dosky</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Príklad schémy palubnej dosky bytu</string>
    <string name="elshit_7">\tInštalácia vnútorného vedenia v rozvádzači sa vykonáva pomocou pružného drôtu s prierezom 2,5 až 6 štvorcových mm. Konce pružného drôtu musia byť zvlnené špeciálnymi koncovkami. Ferruly môžu byť buď pre jeden drôt alebo pre dva. Na lisovanie koncoviek objímky musia byť použité lisovacie čeľuste. Elektrické pripojenie ističov umiestnených v rovnakom rade sa najpohodlnejšie vykonáva pomocou hrebeňových prípojníc.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Hrebeňová prípojnica; 2 - Krimpovací drôt s dvojitou dutinkou; 3 - Lisovacie kliešte</string>
    <string name="vcx">Schéma zapojenia impulzného relé pre osvetlenie</string>
    <string name="gfd">\tPo stlačení tlačidla sa svetlo rozsvieti, po ďalšom stlačení niektorého z tlačidiel sa vypne. Princíp je rovnaký ako v prípade obvodu s priechodnými spínačmi, iba v takom prípade sa znížia náklady na kábel a zjednoduší sa inštalácia.</string>
    <string name="plavk_desk">\tV elektronike a elektrotechnike je poistka elektrickým bezpečnostným zariadením, ktoré zaisťuje nadprúdovú ochranu elektrického obvodu. Jeho podstatnou súčasťou je kovový drôt alebo pásik, ktorý sa topí, keď ním preteká príliš veľa prúdu, čím zastaví alebo preruší prúd. Je to obetné zariadenie; akonáhle je poistka v činnosti, je to otvorený obvod, musí sa vymeniť alebo znova zapojiť, v závislosti od typu.</string>
    <string name="sd">schematické označenie</string>
    <string name="bn">\t Poistka je najslabšia časť chráneného elektrického obvodu, ktorá pracuje v núdzovom režime, čím preruší obvod a zabráni následnému zničeniu hodnotnejších prvkov elektrického obvodu vysokými teplotami spôsobenými nadmerným prúdom.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Poistka nožová \n2- Poistka pre zariadenia s nízkym výkonom \n \n \t Hlavné prvky poistky sú: poistka (tavná vložka), puzdro, v ktorom je poistka nainštalovaná a ktoré je možné vymeniť v prípade vyhorenia (pre slaboprúdové poistky, poistka nie je vymeniteľná, konštrukcia je jednorazová a pri spustení je vymenená celá poistka v držiaku). \n \t Tavná vložka vo vnútri náplne je umiestnená v špeciálnom oblúkovom médiu (napríklad kremenný piesok), ktoré pri zhorení tavnej vložky intenzívne ochladzuje a deionizuje elektrický oblúk a bráni úniku plazmy cez puzdro. Pre niektoré typy poistiek je telo vyrobené z materiálu generujúceho plyn (napríklad vlákno). Pri tepelnom pôsobení oblúka dochádza k intenzívnemu vývoju plynov, výsledné plyny prispievajú k zhasnutiu oblúka vo vnútri tela.</string>
    <string name="fdsv">\tAutomatická rezačka obvodov je určená na ochranu elektrických sietí pred preťažením a skratom. Prišla vymeniť obvyklú poistku. Je opakovane použiteľný a po spustení nevyžaduje výmenu.</string>
    <string name="fghj">\tAutomatické a bežné nožnice na poistky sú už minulosťou. Je vhodné ich vymeniť za ističe.</string>
    <string name="syp">\tVyrovnanie potenciálu sa používa na vytvorenie elektrických spojení medzi vodivými komponentmi, aby sa dosiahla rovnosť potenciálov. Ďalej vodivé spojenie zaisťuje vyrovnanie rozdielov nábojov medzi dvoma telesami alebo komponentmi. Všetky ochranné vodiče a vodiče vyrovnania potenciálov sa spájajú pri hlavnej uzemňovacej tyči (PE tyč) a sú cez uzemňovací vodič spojené s uzemnením základov (oceľová výstuž v betónových doskách).\n\tToto vyrovnanie potenciálu môže pri elektrickej inštalácii stroja plniť dve rôzne úlohy:\n\t1. Ochrana\n\tOsobná ochrana pred úrazom elektrickým prúdom v prípade poruchy stroja alebo zariadenia pomocou systému ochranných vodičov.\n\t2. Vyrovnanie funkčného potenciálu\n\tPredchádzanie poruchám (v dôsledku porúch štítu) a zlepšenie elektromagnetickej kompatibility (EMC) citlivých elektronických súčiastok.</string>
    <string name="osyp"><b>Nie je možné ho použiť v uzemňovacom systéme TN-C.\nSieť musí mať samostatný ochranný (PE) a nulový (N) vodič.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t RCD nemá vlastnú ochranu proti skratu a preťaženiu, preto je potrebné do série zapojiť istič.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabuľka pomeru menovitých prúdov RCD a ističa.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO nevyžaduje dodatočnú ochranu ističom.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teória</string>
    <string name="schemas">Schémy</string>
    <string name="calc">Kalkulačky</string>
    <string name="tests">Testovanie</string>
    <string name="community">Spoločenstva</string>
    <string name="press">Opätovným stlačením ukončíte program</string>
    <string name="base">Základné pojmy</string>
    <string name="osn">Kľúčové pojmy</string>
    <string name="zakip">Zákony a predpisy</string>
    <string name="vvc">Paralelné a sériové pripojenie</string>
    <string name="elbez">Elektrická bezpečnosť</string>
    <string name="light">Osvetlenie</string>
    <string name="kabipro">Kábel a vodiče</string>
    <string name="elsh">Rozvodná doska</string>
    <string name="podst">Elektrárne a rozvodne</string>
    <string name="elizmp">Elektrické meracie prístroje</string>
    <string name="elmehpr">Elektrické meniče</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Uzemnenie</string>
    <string name="kz">Skrat</string>
    <string name="ystr">Ochranné a automatizačné zariadenia</string>
    <string name="zaship">IP kód</string>
    <string name="vrtok">Časovo-prúdová charakteristika</string>
    <string name="ins">Náradie</string>
    <string name="remo">Oprava zásuvky</string>
    <string name="nap">Napätie</string>
    <string name="tok">Elektrický prúd</string>
    <string name="s">Odpor</string>
    <string name="mosh">Výkon</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Symboly elektronických obvodov</string>
    <string name="vikl">Prepínače (tlačidlá 1 a 2)</string>
    <string name="proh">Schémy priechodného prepínania</string>
    <string name="datdv">Pohybový senzor</string>
    <string name="imp">Impulzné relé</string>
    <string name="els">Elektromer</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Sériové pripojenie odporu</string>
    <string name="pols">Pripojenie paralelného rezistora</string>
    <string name="h">Farebné kódovanie rezistora</string>
    <string name="kj">Prierez priemeru</string>
    <string name="mb">Základné vzorce</string>
    <string name="kjvc">Ohmova kalkulačka</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Istič</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Relé na sledovanie napätia</string>
    <string name="magn">Magnetický štartér</string>
    <string name="fds">Poistky</string>
    <string name="vc">Automatická poistka</string>
    <string name="bcf">Žiarovka</string>
    <string name="bvf">Typy svetiel</string>
    <string name="g">Objímky a pätice pre žiarovky</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Teplota farby</string>
    <string name="gh">LED pásik</string>
    <string name="fbg">Farba drôtu</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Druhy káblov a drôtov</string>
    <string name="nbfvg">Drôtené pripojenie</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Typy uzemňovacieho systému</string>
    <string name="olkug">Systém vyrovnania potenciálu</string>
    <string name="kjoi">Poskytnite spätnú väzbu</string>
    <string name="close">Zavrieť</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektrické bezpečnostné značky</string>
    <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Prepínače</string>
    <string name="vidi">Typy žiaroviek</string>
    <string name="trans">Transformátor</string>
    <string name="tokoizm">Svorkový merač</string>
    <string name="sredstv">Ochrany</string>
    <string name="posledov">Sériové pripojenie</string>
    <string name="paralll">Paralelné pripojenie</string>
    <string name="hjk">Pravidlá pravej ruky</string>
    <string name="vd">Pravidlá ľavej ruky</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organizačné a technické podujatia</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">Ohmov zákon</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Normy a podmienky testovania OOP</string>
    <string name="mult">Multimetr</string>
    <string name="zakkyl">Coulombov zákon</string>
    <string name="cxz">Triedy spotrebičov</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoffove zákony</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz Law</string>
    <string name="vidiinstr">Typy nástrojov</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generátor</string>
    <string name="kosfi">Kosínus φ je vždy menší alebo rovný 1</string>
    <string name="formula_formate">Vzorec: %1$s</string>
    <string name="elza">Elektrické ochranné vybavenie</string>
    <string name="eldv">Elektrický motor</string>
    <string name="amperme">Ampérmeter</string>
    <string name="dsf">Striedavý prúd (AC)</string>
    <string name="zxc">Elektrický prúd, ktorý v pravidelných intervaloch obracia smer mnohokrát za sekundu.</string>
    <string name="av">Ampérmeter</string>
    <string name="av2">Prístroj na meranie prietoku elektrického prúdu v ampéroch. Ampérmetre sú vždy zapojené do série s testovaným obvodom.</string>
    <string name="qq1">Ampacita</string>
    <string name="qq2">Maximálne množstvo elektrického prúdu, ktoré vodič alebo zariadenie unesie pred trvalým alebo postupným zhoršovaním stavu.</string>
    <string name="qq3">Ampérhodina (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Merná jednotka kapacity batérie. Získava sa vynásobením prúdu (v ampéroch) časom (v hodinách), počas ktorého prúd preteká. Napríklad batéria, ktorá poskytuje 5 ampérov po dobu 20 hodín, údajne vydrží 100 ampérhodín.</string>
    <string name="qq5">Ampér (A)</string>
    <string name="qqq6">Jednotka merania intenzity elektrického prúdu tečúceho v obvode. Jeden ampér sa rovná prúdeniu jedného coulombu za sekundu.</string>
    <string name="qqq7">Zdanlivá sila</string>
    <string name="qewq">Merané vo voltampéroch (VA). Zdanlivý výkon je súčin efektívneho napätia a efektívneho prúdu.</string>
    <string name="qwefd">Armatúra</string>
    <string name="fcc">Pohyblivá časť generátora alebo motora. Skladá sa z vodičov, ktoré sa otáčajú magnetickým poľom a poskytujú napätie alebo silu elektromagnetickou indukciou. Otočné body v regulátoroch generátora sa tiež nazývajú armatúry.</string>
    <string name="cdxs">Kapacita</string>
    <string name="vcxcv">Schopnosť tela akumulovať elektrický náboj. Merané vo faradoch ako pomer elektrického náboja objektu (Q, meraný v coulomboch) k napätiu cez objekt (V, merané vo voltoch).</string>
    <string name="vcxd">Kondenzátor</string>
    <string name="zxcv">Zariadenie používané na akumuláciu elektrického náboja, pozostávajúce z jedného alebo viacerých párov vodičov oddelených izolátorom. Bežne sa používa na odfiltrovanie napäťových špičiek.</string>
    <string name="di1">Obvod</string>
    <string name="di2">Uzavretá cesta, v ktorej prúdia elektróny zo zdroja napätia alebo prúdu. Obvody môžu byť zapojené do série, paralelne alebo do ľubovoľnej kombinácie týchto dvoch obvodov.</string>
    <string name="do1">Istič</string>
    <string name="do2">Automatické zariadenie na zastavenie toku prúdu v elektrickom obvode. Na obnovenie prevádzky musí byť istič po odstránení príčiny preťaženia alebo poruchy resetovaný (zatvorený). Ističe sa používajú v spojení s ochrannými relé na ochranu obvodov pred poruchami.</string>
    <string name="e1">Dirigent</string>
    <string name="e2">Akýkoľvek materiál, kde môže elektrický prúd voľne prúdiť. Vodivé materiály, ako napríklad kovy, majú relatívne nízky odpor. Medený a hliníkový drôt sú najbežnejšie vodiče.</string>
    <string name="q1">Corona</string>
    <string name="q2">Korónový výboj je elektrický výboj vyvolaný ionizáciou kvapaliny, napríklad vzduchu, obklopujúceho vodič, ktorý je elektricky nabitý. Spontánne korónové výboje sa vyskytujú vo vysokonapäťových systémoch prirodzene, pokiaľ sa nevenuje pozornosť intenzite elektrického poľa.</string>
    <string name="w1">Elektrický prúd (I)</string>
    <string name="w2">Tok elektrického náboja vodičom. Elektrický prúd sa dá porovnať s prietokom vody v potrubí. Merané v ampéroch.</string>
    <string name="r1">Cyklus</string>
    <string name="r2">Zmena striedavej elektrickej sínusovej vlny z nuly na pozitívny vrchol na nulu na negatívny vrchol a späť na nulu.</string>
    <string name="t1">Dopyt</string>
    <string name="t2">Priemerná hodnota výkonu alebo súvisiaceho množstva za určené časové obdobie.</string>
    <string name="y1">Dielektrická konštanta</string>
    <string name="y2">Veličina merajúca schopnosť látky ukladať elektrickú energiu v elektrickom poli.</string>
    <string name="y3">Dielektrická pevnosť</string>
    <string name="y4">Maximálne elektrické pole, ktoré čistý materiál vydrží za ideálnych podmienok bez toho, aby sa pokazil.</string>
    <string name="y5">Dióda</string>
    <string name="y6">Polovodičové zariadenie s dvoma svorkami, ktoré zvyčajne umožňuje tok prúdu iba v jednom smere. Diódy umožňujú prúdiť prúd, keď je anóda kladná vzhľadom na katódu.</string>
    <string name="u1">Jednosmerný prúd (DC)</string>
    <string name="u2">Elektrický prúd, ktorý prúdi iba jedným smerom.</string>
    <string name="i1">Elektrolyt</string>
    <string name="i2">Akákoľvek látka, ktorá je v roztoku disociovaná na ióny a je tak schopná viesť elektrický prúd. Roztok kyselina sírová - voda v akumulátore je elektrolyt.</string>
    <string name="o1">Elektromotorická sila</string>
    <string name="o2">Rozdiel v potenciáli, ktorý má sklon k vzniku elektrického prúdu. Merané vo voltoch.</string>
    <string name="p1">Elektrón</string>
    <string name="p2">Malá častica, ktorá rotuje okolo jadra atómu. Má záporný náboj elektriny.</string>
    <string name="a1">Elektrónová teória</string>
    <string name="a2">Teória, ktorá vysvetľuje podstatu elektriny a výmenu „voľných“ elektrónov medzi atómami vodiča. Používa sa tiež ako jedna teória na vysvetlenie smeru prúdenia prúdu v obvode.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Merná jednotka kapacity. Jedna faráda sa rovná jednej coulombe na volt.</string>
    <string name="d1">Ferorezonancia</string>
    <string name="d2">А Typ rezonancie v elektrických obvodoch, ku ktorému dochádza, keď je obvod obsahujúci nelineárnu indukčnosť napájaný zo zdroja, ktorý má sériovú kapacitu, a obvod je vystavený rušeniu, napríklad otvoreniu spínača. Môže to spôsobiť prepätie a nadprúd v elektrickej sieti a môže to predstavovať riziko pre prenosové a distribučné zariadenia a pre prevádzkový personál.</string>
    <string name="f1">Frekvencia</string>
    <string name="f2">Počet cyklov za sekundu. Merané v Hertzoch. Ak prúd dokončí jeden cyklus za sekundu, potom je frekvencia 1 Hz; 60 cyklov za sekundu sa rovná 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Poistka</string>
    <string name="g2">Prerušovacie zariadenie obvodu pozostávajúce z pásu drôtu, ktorý topí a preruší elektrický obvod, ak prúd prekročí bezpečnú úroveň. Aby ste obnovili funkčnosť, musí byť poistka po odstránení príčiny poruchy vymenená za podobnú poistku s rovnakou veľkosťou a výkonom.</string>
    <string name="g3">Generátor</string>
    <string name="g4">Zariadenie, ktoré premieňa mechanickú energiu na elektrickú.</string>
    <string name="h1">Uzemnenie</string>
    <string name="h2">Referenčný bod v elektrickom obvode, z ktorého sa merajú napätia, spoločná spätná cesta pre elektrický prúd alebo priame fyzické spojenie so Zemou.</string>
    <string name="j1">Prerušovače obvodov zemného spojenia (GFCI)</string>
    <string name="j2">Zariadenie určené na ochranu personálu, ktoré slúži na odpojenie napájania obvodu alebo jeho časti v stanovenom časovom období, keď prúd k zemi prekročí vopred stanovenú hodnotu, ktorá je menšia ako hodnota požadovaná na prevádzku nadprúdového ochranného zariadenia napájacieho obvodu. .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Merná jednotka indukčnosti. Ak je rýchlosť zmeny prúdu v obvode jeden ampér za sekundu a výsledná elektromotorická sila je jeden volt, potom je indukčnosť obvodu jeden henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Merná jednotka frekvencie. Výmena skoršej doby cyklu za sekundu (cps).</string>
    <string name="z1">Impedancia</string>
    <string name="z">Miera opozície, ktorú obvod predstavuje voči prúdu, keď je aplikované napätie. Impedancia rozširuje koncepciu odporu voči striedavým obvodom a má veľkosť aj fázu, na rozdiel od odporu, ktorý má iba veľkosť.</string>
    <string name="x1">Indukčnosť</string>
    <string name="x2">Vlastnosť vodiča, ktorou zmena prúdu, ktorý ním preteká, indukuje (vytvára) napätie (elektromotorická sila) tak v samotnom vodiči (samoindukčnosť), ako aj v akýchkoľvek blízkych vodičoch (vzájomná indukčnosť). Merané v Henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">Cievka drôtu omotaná okolo železného jadra. Indukčnosť je priamo úmerná počtu závitov v cievke.</string>
    <string name="x5">Izolátor</string>
    <string name="x6">Akýkoľvek materiál, kde elektrický prúd voľne netečie. Izolačné materiály, ako je sklo, guma, vzduch a veľa plastov, majú relatívne vysokú odolnosť. Izolátory chránia zariadenie a život pred úrazom elektrickým prúdom.</string>
    <string name="x7">Invertor</string>
    <string name="x8">Prístroj, ktorý prevádza jednosmerný prúd na striedavý.</string>
    <string name="x9">Kilowatthodina (kWh)</string>
    <string name="x10">Produkt výkonu v kW a času v hodinách. Rovná sa 1 000 watthodinám. Napríklad ak sa žiarovka 100 W používa 4 hodiny, použije sa 0,4 kWh energie (100 W x 1 kW / 1 000 W x 4 hodiny). Elektrická energia sa predáva v jednotkách kWh.</string>
    <string name="x11">Kilowatthodinový meter</string>
    <string name="x12">Zariadenie používané na meranie spotreby elektrickej energie.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Rovná sa 1 000 wattu.</string>
    <string name="x15">Naložiť</string>
    <string name="x16">Všetko, čo spotrebúva elektrickú energiu, napríklad svetlá, transformátory, ohrievače a elektrické motory.</string>
    <string name="x17">Odmietnutie zaťaženia</string>
    <string name="x18">Stav, v ktorom dôjde k náhlej strate zaťaženia v systéme, ktorá spôsobí nadmernú frekvenciu výrobného zariadenia. Test odmietnutia záťaže potvrdzuje, že systém vydrží náhlu stratu záťaže a vráti sa do normálnych prevádzkových podmienok pomocou svojho regulátora. Zaťažovacie banky sa na tieto skúšky bežne používajú ako súčasť procesu uvádzania do prevádzky pre elektrické energetické systémy.</string>
    <string name="x19">Vzájomná indukcia</string>
    <string name="x20">Vyskytuje sa pri zmene prúdu v jednej cievke indukujúcej napätie v druhej cievke.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Jednotka merania odporu. Jeden ohm sa rovná odporu v obvode prenášajúcom prúd jedného ampéra, keď je vystavený rozdielu potenciálov jedného voltu.</string>
    <string name="x23">Ohmov zákon</string>
    <string name="x24">Matematická rovnica, ktorá vysvetľuje vzťah medzi prúdom, napätím a odporom (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmmeter</string>
    <string name="x26">Prístroj na meranie odporu elektrického obvodu v ohmoch.</string>
    <string name="x27">Otvorený okruh</string>
    <string name="x28">Otvorený alebo otvorený obvod nastane, keď je obvod prerušený, napríklad prerušením drôtu alebo otvoreným spínačom, ktorý prerušuje tok prúdu obvodom. Je obdobou uzavretého ventilu vo vodnom systéme.</string>
    <string name="x29">Paralelný obvod</string>
    <string name="x30">Obvod, v ktorom existuje viac ciest pre tok elektriny. Každá záťaž pripojená v samostatnej ceste prijíma napätie v plnom obvode a celkový prúd v obvode sa rovná súčtu jednotlivých prúdov vetvy.</string>
    <string name="c1">Piezoelektrika</string>
    <string name="c2">Elektrická polarizácia v látke (najmä v určitých kryštáloch), ktorá vzniká pôsobením mechanického napätia (tlaku).</string>
    <string name="c3">Polarita</string>
    <string name="c4">Súhrnný pojem aplikovaný na kladný (+) a záporný (-) koniec magnetu alebo elektrického mechanizmu, ako napríklad cievka alebo batéria.</string>
    <string name="c5">Výkon</string>
    <string name="c6">Rýchlosť prenosu elektrickej energie elektrickým obvodom. Merané vo wattoch.</string>
    <string name="c7">Faktor výkonu</string>
    <string name="c8">Pomer skutočného elektrického výkonu rozptýleného obvodom striedavého prúdu k súčinu efektívnych hodnôt prúdu a napätia. Rozdiel medzi nimi je spôsobený reaktanciou v obvode a predstavuje výkon, ktorý nevykonáva žiadnu užitočnú prácu.</string>
    <string name="c9">Ochranné relé</string>
    <string name="c10">Reléové zariadenie určené na vypnutie ističa pri zistení poruchy.</string>
    <string name="c11">Jalový výkon</string>
    <string name="c12">Časť elektriny, ktorá vytvára a udržuje elektrické a magnetické polia striedavého zariadenia. Existuje v obvode striedavého prúdu, keď prúd a napätie nie sú vo fáze. Merané vo VARS.</string>
    <string name="c13">Usmerňovač</string>
    <string name="c14">Elektrické zariadenie, ktoré premieňa striedavý prúd na priamy tak, že cez neho prúdi prúd iba v jednom smere.</string>
    <string name="c15">Relé</string>
    <string name="c16">Spínač elektrickej cievky, ktorý pomocou malého prúdu ovláda oveľa väčší prúd.</string>
    <string name="c17">Neochota</string>
    <string name="c18">Odpor, ktorý magnetický obvod ponúka silovým čiaram v magnetickom poli.</string>
    <string name="v1">Odpor</string>
    <string name="v2">Opozícia proti prechodu elektrického prúdu. Elektrický odpor možno porovnať s trením, ktoré zažíva voda pri prúdení potrubím. Merané v ohmoch.</string>
    <string name="v3">Rezistor</string>
    <string name="v4">Zariadenie obvykle vyrobené z drôtu alebo uhlíka, ktoré predstavuje odpor voči prúdeniu.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Rotujúca časť elektrického stroja, ako je generátor, motor alebo alternátor.</string>
    <string name="b1">Vlastná indukcia</string>
    <string name="b2">Napätie, ktoré sa vyskytuje v cievke pri zmene prúdu.</string>
    <string name="b3">Polovodič</string>
    <string name="b4">Tuhá látka, ktorá má vodivosť medzi izolátorom a väčšinou kovov, a to buď v dôsledku pridania nečistoty, alebo v dôsledku teplotných účinkov. Zariadenia vyrobené z polovodičov, najmä z kremíka, sú základnými súčasťami väčšiny elektronických obvodov.</string>
    <string name="b5">Sériovo-paralelný obvod</string>
    <string name="b6">Obvod, v ktorom sú niektoré komponenty obvodu zapojené do série a iné sú zapojené paralelne.</string>
    <string name="b7">Sériový obvod</string>
    <string name="b8">Obvod, v ktorom vedie iba jedna cesta pre tok elektriny. Celý prúd v obvode musí tiecť cez všetky záťaže.</string>
    <string name="b9">Služby</string>
    <string name="b10">Vodiče a zariadenia používané na dodávku energie zo systému elektrického napájania do zásobovaného systému.</string>
    <string name="b11">Skrat</string>
    <string name="b12">Keď jedna časť elektrického obvodu prichádza do kontaktu s inou časťou toho istého obvodu, odvádza tok prúdu z požadovanej dráhy.</string>
    <string name="b13">Polovodičový obvod</string>
    <string name="b14">Elektronické (integrované) obvody, ktoré využívajú polovodičové zariadenia, ako sú tranzistory, diódy a kremíkom riadené usmerňovače.</string>
    <string name="b15">Tranzistor</string>
    <string name="b16">Polovodičové zariadenie s tromi pripojeniami, schopné okrem opravy aj zosilniť.</string>
    <string name="b17">Skutočná sila</string>
    <string name="b18">Merané vo wattoch. Sila prejavená v hmotnej forme, ako je elektromagnetické žiarenie, akustické vlny alebo mechanické javy. V obvode jednosmerného prúdu (DC) alebo v obvode striedavého prúdu (AC), ktorých impedancia predstavuje čistý odpor, sú napätie a prúd vo fáze.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Merná jednotka jalového výkonu. Vars možno považovať buď za imaginárnu súčasť zdanlivého výkonu, alebo za výkon prúdiaci do jalovej záťaže, kde napätie a prúd sú špecifikované vo voltoch a ampéroch.</string>
    <string name="b21">Variabilný rezistor</string>
    <string name="b22">Rezistor, ktorý je možné nastaviť na rôzne rozsahy hodnoty.</string>
    <string name="b23">Volt-ampér (VA)</string>
    <string name="b24">Merná jednotka zdanlivej sily. Je to produkt efektívneho napätia a efektívneho prúdu.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Jednotková miera napätia. Jeden volt sa rovná rozdielu potenciálu, ktorý by poháňal jeden ampér prúdu proti jednému ohmovému odporu.</string>
    <string name="b27">Napätie</string>
    <string name="b28">Elektromotorická sila alebo „tlak“, ktorý spôsobuje tok elektrónov, a dá sa porovnať s tlakom vody, ktorý spôsobuje tok vody v potrubí. Merané vo voltoch.</string>
    <string name="b29">Voltmeter</string>
    <string name="b30">Prístroj na meranie sily elektrického prúdu vo voltoch. Toto je rozdiel potenciálu (napätia) medzi rôznymi bodmi v elektrickom obvode. Voltmetre s vysokým vnútorným odporom sú pripojené naprieč (rovnobežne) s bodmi, kde sa má merať napätie.</string>
    <string name="b31">Watt-hodina (Wh)</string>
    <string name="b32">Jednotka elektrickej energie zodpovedajúca spotrebe energie jeden watt po dobu jednej hodiny.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">Jednotka elektrickej energie. Jeden watt zodpovedá jednej joule za sekundu, čo zodpovedá výkonu v elektrickom obvode, v ktorom je rozdiel potenciálov jeden volt a prúd jeden ampér.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">Wattmeter je prístroj na meranie elektrickej energie (alebo rýchlosti dodávky elektrickej energie) vo wattoch ľubovoľného daného obvodu.</string>
    <string name="b37">Tvar vlny</string>
    <string name="b38">Grafické znázornenie elektrických cyklov, ktoré zobrazuje veľkosť zmeny amplitúdy v priebehu určitého časového obdobia.</string>
    <string name="b39">Elektrická rozvodňa</string>
    <string name="b40">Rozvodňa je súčasťou elektrického generačného, prenosového a distribučného systému. Rozvodne transformujú napätie z vysokého na nízke alebo naopak, alebo vykonávajú ktorúkoľvek z niekoľkých ďalších dôležitých funkcií. Medzi výrobnou stanicou a spotrebiteľom môže elektrická energia prúdiť cez niekoľko rozvodní pri rôznych úrovniach napätia. Rozvodňa môže obsahovať transformátory na zmenu úrovní napätia medzi vysokými prenosovými napätiami a nižšími distribučnými napätiami alebo pri vzájomnom prepojení dvoch rôznych prenosových napätí.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Ohmov zákon</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoffove zákony</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz Law</string>
    <string name="zakyl">Coulombov zákon</string>
    <string name="prapra">Pravidlá pravej ruky</string>
    <string name="prale">Pravidlá ľavej ruky</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - napätie\nP - výkon\nR - odpor\nI - elektrický prúd</string>
    <string name="textview"><b>Normy elektrickej bezpečnosti:</b>\n● Austrália (AUS) Austrálske normy - Austrália - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulharsko (BUL) Bulharský štátny štandard - БДС 12.2.096: 1986 Bulharsko\n● USA (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - USA\n● Rusko (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusko\n● Poľsko (POL) Polska Norma - Poľsko - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● India (IND) Normalizácia pre Indiu - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Veľká Británia (GBR) Britská norma - Spojené kráľovstvo BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Francúzsko (FRA) La norme français C 15–100 - Aspekty de la norme d\'installation électrique Francúzsko\n● Nemecko (GER) IEEE / TÜV - Nemecko NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● Čína (CHN) - Čína GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazília (BRA) Brazílske národné nariadenie - NR10 Brazília</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Triedy spotrebičov</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Podmienky používania:</string>
    <string name="example">Príklad:</string>
    <string name="makir">Symbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Žiarovka</string>
    <string name="bulb3">Žiarovka je elektrický zdroj svetla, ktorý vyžaruje svetelný tok, keď sa ohrieva žiaruvzdorný kovový (volfrámový) vodič.</string>
    <string name="bulb4">- Nízka cena \n- Okamžité zapaľovanie po zapnutí</string>
    <string name="bulb5">- Nízka účinnosť. (väčšina elektrickej energie spotrebovanej žiarovkou sa premení na teplo) \n- Krátka životnosť - asi 1 000 hodín</string>
    <string name="llamp">Fluorescenčná lampa</string>
    <string name="llamp2">Žiarivka je svetelný zdroj s plynovou výbojkou, v ktorom elektrický výboj v ortuťových parách vytvára ultrafialové žiarenie, ktoré sa pomocou fosforu mení na viditeľné svetlo. Životnosť je v priemere 10-krát dlhšia ako pri žiarovkách</string>
    <string name="lllamp3">- Dobrý svetelný výkon \n- Rozptýlené svetlo \n- Rozmanitosť svetlých odtieňov \n- Primeraná cena</string>
    <string name="llamp4">- Obsah pár ortuti \n- Špeciálne pravidlá likvidácie \n- Lampa môže blikať</string>
    <string name="prosa">Pros</string>
    <string name="conss">Zápory</string>
    <string name="gal1">Halogénová žiarovka</string>
    <string name="gal2">Halogénová žiarovka je žiarovka s tlmiacim plynom (halogénové pary - bróm alebo jód) čerpaným do žiarovky. Táto vlastnosť predlžuje životnosť žiarovky na 2 000–4 000 hodín</string>
    <string name="gal3">- Minimálne možné blikanie \n- Kompaktnosť \n- Farebné podanie</string>
    <string name="gal4">- Silné teplo \n- Nízka životnosť v porovnaní s inými zdrojmi svetla (okrem žiaroviek).</string>
    <string name="led1">LED žiarovka</string>
    <string name="led2">V LED žiarovkách sa LED používajú ako zdroj svetla, tento typ žiaroviek alebo svietidiel sa používa na priemyselné, domáce a pouličné osvetlenie. LED je polovodičové zariadenie s prechodom elektrón-diera, ktoré vytvára optické žiarenie, keď ním prechádza elektrický prúd v smere dopredu.</string>
    <string name="led3">- Najdlhšia životnosť všetkých žiaroviek (od 10 000 do 100 000 hodín) \n- Nízka spotreba energie \n- Vyrobené pre akékoľvek napätie \n- Rozmanitosť svetlých odtieňov</string>
    <string name="led4">- Vysoká cena</string>
    <string name="gaz1">Výbojky</string>
    <string name="gaz2">Výbojky sú skupinou umelých svetelných zdrojov, ktoré generujú svetlo vysielaním elektrického výboja cez ionizovaný plyn, plazmu. Typicky také žiarovky používajú vzácny plyn alebo zmes týchto plynov. Životnosť je v priemere viac ako 10 000 hodín</string>
    <string name="gaz3">- Vysoká účinnosť \n- Ekonomická \n- Dobrá stabilita farieb</string>
    <string name="gaz4">- Potreba predradníka \n- Dlhý výjazd do prevádzkového režimu \n- Blikanie a bzučanie počas prevádzky \n- Špeciálne pravidlá likvidácie</string>
    <string name="if_a">Ak obvod obsahuje neutrálny alebo stredový vodič, mal by byť označený farbou <b><font fgcolor="#4444FF">MODRÁ</font></b> (najlepšie svetlo modrá). Svetlomodrá je farba použitá na identifikáciu iskrovo bezpečných vodičov a nesmie sa používať pre žiadny iný typ vodiča.</string>
    <string name="the_preferred">Preferované farby pre fázové vodiče na striedavý prúd sú:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">HNEDÁ</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">ČIERNA</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">ŠEDÁ</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Na identifikáciu ochranného vodiča sa vždy a výlučne používa farebná kombinácia <b><font fgcolor="#008000">ZELENÁ</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŽLTÁ</font></b>.</string>
    <string name="peen">Izolované vodiče PEN (kombinovaná ochranná zem + neutrál v systémoch TN – C) by mali byť označené:\n● buď <b><font fgcolor="#008000">ZELENÉ</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŽLTÉ</font></b> po celej svojej dĺžke s <b><font fgcolor="#4444FF">MODRÁ</font></b> značiek na ich koncoch,\n● alebo <b><font fgcolor="#4444FF">MODRÁ</font></b> po celej dĺžke s <b><font fgcolor="#008000">ZELENÝMI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŽLTÝMI</font></b> značkami na koncoch.</string>
    <string name="the_three">Tri krajiny, USA, Kanada a Japonsko, sú uvedené v poznámke k norme pre použitie rôznych farieb:\n● <b><font fgcolor="#000000">BIELA</font></b> alebo <b><font fgcolor="#808080">ŠEDÁ</font></b> pre stredný alebo nulový vodič (namiesto <b><font fgcolor="#4444FF">MODRÁ</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">ZELENÁ</font></b> pre ochranný vodič (namiesto <b><font fgcolor="#008000">ZELENÁ</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŽLTÁ</font></b>)</string>
    <string name="brit">Britská norma BS 7671: 2001 Zmena a doplnenie č. 2: 2004 prijala farby IEC 60446 pre pevné zapojenie vo Veľkej Británii s rozšírením, že <b><font fgcolor="#808080">GREY</font></b> môže použiť aj pre sieťové vodiče, takže pre tri fázové inštalácie. Očakáva sa, že toto rozšírenie bude prijaté v celej Európe a môže si dokonca nájsť cestu do budúcej revízie normy IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tElektrický kábel je zostava jedného alebo viacerých drôtov vedených vedľa seba alebo zväzkovito používaných na prenos elektrického prúdu.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaxiálny kábel - používa sa na vysokofrekvenčné signály, napríklad v distribučných systémoch káblovej televízie.\n● Kábel s priamym zakopaním\n● Flexibilné káble\n● Plný kábel\n● Kábel Heliax\n● Nekovový opláštený kábel (alebo nekovový stavebný drôt, NM, NM-B)\n● Kovový opláštený kábel (alebo pancierový kábel, AC alebo BX)\n● Viacžilový kábel (pozostáva z viac ako jedného drôtu a je zakrytý plášťom kábla)\n● Spárovaný kábel - Skladá sa z dvoch individuálne izolovaných vodičov, ktoré sa zvyčajne používajú v jednosmerných alebo nízkofrekvenčných sieťových aplikáciách\n● Prenosný kábel - Flexibilný kábel pre sieťové napájanie v prenosných aplikáciách\n● Plochý kábel - užitočné, keď sa vyžaduje veľa káblov. Tento typ kábla sa môže ľahko ohýbať a je navrhnutý na prácu s nízkym napätím.\n● Tienený kábel - Používa sa na citlivé elektronické obvody alebo na ochranu pri vysokonapäťových aplikáciách.\n● Jeden kábel (pre drôty sa tento názov používa občas)\n● Štruktúrovaná kabeláž\n● Ponorný kábel\n● Twin and earth\n● Twinax kábel\n● Twin-lead - Tento typ kábla predstavuje ploché dvojvodičové vedenie. . Bežne sa nazýva 300 Ω linka, pretože táto linka má impedanciu 300 Ω. Často sa používa ako prenosové vedenie medzi anténou a prijímačom (napr. Televízia a rádio). Tieto káble sú splietané pre zníženie účinkov na pokožku.\n● Krútený pár - Skladá sa z dvoch prepletených izolovaných drôtov. Pripomína spárovaný kábel, ibaže spárované drôty sú skrútené.</string>
    <string name="voltee">Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ampérmeter</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
    <string name="multiii">Multimetr</string>
    <string name="toko">Svorkový merač</string>
    <string name="eleeee">Elektromer</string>
    <string name="traa">Transformátor</string>
    <string name="eldvig">Elektrický motor</string>
    <string name="generat">Generátor</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indikačný skrutkovač</string>
    <string name="mull">Multimetr</string>
    <string name="stripp">Odizolovanie drôtu</string>
    <string name="otvv">Skrutkovače</string>
    <string name="passat">Kliešte</string>
    <string name="nabkly">Sada kľúčov</string>
    <string name="molot">Kladivo</string>
    <string name="montazno">Montážny nôž</string>
    <string name="kryglog">Kliešte s guľatým nosom</string>
    <string name="bokor">Bočné frézy</string>
    <string name="napil">Pilník</string>
    <string name="noz">Píl na železo</string>
    <string name="ryletka">Meracia páska</string>
    <string name="perf">Príklepová vŕtačka</string>
    <string name="shyr">Elektrická vŕtačka</string>
    <string name="payal">Spájkovačka</string>
    <string name="sympoya">Taška na opasok</string>
    <string name="roz_1">\t Najprv musíte otvoriť kryt zásuvky a skontrolovať napätie na odchádzajúcich vodičoch.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tPri absencii napätia je potrebné vyhľadať poruchu na linke. Je pravdepodobné, že sa istič vypol alebo niekde bol poškodený vodič. \n \tAk je k dispozícii napätie, dotiahnite kontakty pripojenia drôtov. Ak na zásuvke nie sú žiadne známky roztavenia kontaktov, mala by byť zásuvka po pripevnení krytu v prevádzkyschopnom stave.</string>
    <string name="zxcc">\tAk sa na kryte vývodu alebo na kontaktoch nachádzajú stopy tavenia alebo horenia, musí sa úplne zmeniť, aby sa zabránilo negatívnym následkom.</string>
    <string name="switcher">Prepínač</string>
    <string name="cddd">Schéma 3-smerného prepínača</string>
    <string name="quanrez">Počet rezistorov:</string>
    <string name="rachit">Vypočítať</string>
    <string name="canccc">Resetovať</string>
    <string name="oasd">Celkový odpor</string>
    <string name="brown">Hnedá</string>
    <string name="red">Červená</string>
    <string name="black">Čierna</string>
    <string name="orange">Oranžová</string>
    <string name="yellow">Žltá</string>
    <string name="green">Zelená</string>
    <string name="blue">Modrá</string>
    <string name="violet">Fialová</string>
    <string name="white">Biely</string>
    <string name="grey">Šedá</string>
    <string name="gold">Zlato</string>
    <string name="silver">Striebro</string>

    <string name="cofe">Zakázať reklamy navždy za cenu len jednej šálky kávy</string>
    <string name="yzn">Zobraziť cenu</string>
    <string name="noth">Nie ďakujem</string>
    <string name="tofind">Nájsť:</string>
    <string name="ressss">Výsledok:</string>
    <string name="sadc">Vypočítať</string>
    <string name="welding_connection">Zvárané spojenie</string>
    <string name="procc_sva">Proces zvárania</string>
    <string name="weldin">Zváračka</string>
    <string name="crimp">Krimpovací nástroj</string>
    <string name="isolated">Izolované rukávy</string>
    <string name="bolted">Skrutkové spojenie</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Triedy spotrebičov</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, ampérmeter, ohmmeter\n• Multimetr\n• Klešťový merač\n• Elektromer</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformátor\n• Elektromotor\n• Generátor</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektrické ochranné prostriedky\n• OOP\n• Normy a podmienky skúšania ochranných prostriedkov</string>
    <string name="awg">AWG na mm a mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Rôzne diela</string>
    <string name="scket_plug">Inštalácia zásuvnej zásuvky</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Inštalácia vstavanej zásuvky</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betónové alebo tehlové steny</string>
    <string name="gipsokart">Sadrokartón</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Inštalácia nadzemnej zásuvky</string>
    <string name="nakl_roz">Nadzemná zásuvka</string>
    <string name="yst_vikl">Prepnite inštaláciu</string>
    <string name="anker">Kotva</string>
    <string name="anker_2">Pomocný spojovací prostriedok na bezpečné držanie klinca, skrutky, skrutky.</string>
    <string name="dypel">Hmoždinka</string>
    <string name="dyperl_2">Upevnenie príslušenstva, do ktorého je zatĺkaná skrutka alebo klinec.</string>
    <string name="zila">Drôtené alebo káblové jadro</string>
    <string name="zila_2">Izolovaný vodič určený na prenos elektrického prúdu. Skladá sa z jedného alebo viacerých drôtov</string>
    <string name="stazka">Popruh</string>
    <string name="stazka_2">Tenká vrstva malty na vyhladenie betónového povrchu</string>
    <string name="ydl">Predĺženie</string>
    <string name="ydl_2">Kus pružného drôtu opatrený zástrčkou a zásuvkou</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Ochranné zariadenie, ktoré porovnáva silu elektrického prúdu vo fázových a nulových vodičoch obvodu. V prípade úniku prúdu RCD veľmi rýchlo otvorí sieť.</string>
    <string name="snyr">Šnúra</string>
    <string name="shnyr_2">Obzvlášť pružný drôt. Umožňuje pripojenie mobilných zariadení k sieti.</string>
    <string name="overvoltage">Prepätie</string>
    <string name="over_1">\tNadmerný nárast napätia je zvyčajne spojený s prerušením nulového vodiča v trojfázovej napájacej sieti.</string>
    <string name="over_desk_1">\tApartmány 1 a 2 sú pripojené k rôznym fázam (L2 a L3). Ak sa rozbije neutrálny vodič, namiesto paralelného pripojenia sa vytvorí sériové pripojenie, čo vedie k zvýšeniu napätia.\n\tSúčet spotrebiteľských napätí sa rovná sieťovému napätiu (U1 + U2 = 380 V).\n\tUveďme príklad:\n\tV prvom apartmáne je pripojená iba kanvica (P1 = 2 000 W) a v druhom iba počítač (P2 = 300 W). Odpor\n\tR1 je 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohmov; R2 je 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Celkový prúd I je 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Preto sa v prvom byte bude napätie rovnať 2,05 * 24,2 = 49,61 Voltov. V druhej - 2,05 * 161,3 = 330,65 voltov\n\t Kanvica prakticky nebude fungovať, ale počítač môže zlyhať. <b>Je ľahké si to zapamätať - spotrebiteľ s menšou spotrebou energie dostane viac napätia.</b></string>
    <string name="me">Metódy ochrany</string>
    <string name="t_pop">\tPred takýmito situáciami môžete chrániť svoj byt alebo dom nainštalovaním modulu prepäťovej ochrany alebo napäťového relé. Tieto ochranné zariadenia odpojia vedenie, ak napätie v sieti presahuje stanovenú normu.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Vytvorte kanál pre vedenie káblov a inštaláciu spojovacej skrinky \n\t2. Vyplňte vybranie alabastrovou maltou, namontujte zadnú skrinku a vložte do nej kábel.\n\t3. Naplňte zvyšné priehlbiny a maltu nechajte zaschnúť.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 a 5. Pripojte a zafixujte spínač pomocou špeciálnych otvorov na podperách spínača a na montážnej skrinke.\n\t6. Nainštalujte ochranné kryty a kľúče. Hotový!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Vytvorte kanál pre vedenie káblov a inštaláciu spojovacej skrinky\n\t2. Vyplňte vybranie alabastrovou maltou, namontujte zadnú skrinku a vložte do nej kábel.\n\t3. Naplňte zvyšné priehlbiny a maltu nechajte zaschnúť.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Pripojte a zafixujte zásuvku pomocou špeciálnych otvorov na podpere zásuvky a na montážnej krabici.\n\t5 a 6. Nainštalujte ochranné kryty a panely. Hotový!</string>
    <string name="socket33">\t1. Označte a vyvŕtajte otvor pre zadnú skrinku.\n\t2 a 3. Zaistite zadnú skrinku, špeciálne vnútorné háčiky ju pritlačia k stene.</string>
    <string name="socket44">\t4 a 5. Pripojte a zafixujte zásuvku pomocou špeciálnych otvorov na podpere zásuvky a na montážnej krabici.\n\t6. Nainštalujte ochranné kryty a panely. Hotový!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Pripevnite základňu k stene\n\t2. Kábel zaveďte do základne s okrajom.\n\t3. Pripojte a pripevnite zásuvku k základni.\n\t4. Nainštalujte ochranné kryty a panely. Hotový!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerátor</string>
    <string name="diz_gen">Dieslový generátor</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektráreň \n2. Elektrická rozvodňa</string>
    <string name="error_input">Chyba pri zadávaní údajov</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Expanzná nádrž\n2. Izolátor\n3. Jadro transformátora\n4. Kryt nádrže transformátora\n5. Radiátory\n6. Nízkonapäťové vinutie\n7. Vinutie vysokého napätia</string>
    <string name="nomtok">Menovitý prúd, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Digitálny multimetr s kliešťovým meračom.\n2. Klešťový merač vysokého napätia.</string>
    <string name="_1_n24">1. Elektromer v starom štýle.\n2. Elektromer nového dizajnu.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Hriadeľ\n2. Vinutie statora\n3. Jadro statora\n4. „Veveričia klietka“\n5. Jadro rotora\n6. Ventilátor\n7. Rám</string>
    <string name="types">Typy</string>
    <string name="btn_1">1 tlačidlo</string>
    <string name="btn_2">2 tlačidlo</string>
    <string name="btn_3">3 tlačidlo</string>
    <string name="_3">3 prepínač</string>
    <string name="phase_3">Trojfázové</string>
    <string name="kaski"> Ochranné prilby </string>
    <string name="googles"> Ochrana očí a tváre </string>
    <string name="protivogas"> Plynové masky a respirátory </string>
    <string name="rykav"> Rukavice </string>
    <string name="poysa"> Bezpečnostné pásy a bezpečnostné laná </string>
    <string name="kompl"> Súpravy na ochranu pred oblúkom </string>
    <string name="elzazr"> Elektrické ochranné vybavenie </string>
    <string name="za_siz"> Osobné ochranné prostriedky (OOP) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tV elektrických inštaláciách sa používajú tieto osobné ochranné prostriedky: </string>
    <string name="only_pods">Elektrická rozvodňa</string>
    <string name="nuclear">Jadrová elektráreň</string>
    <string name="termal">Tepelná elektráreň</string>
    <string name="solar">Solárna elektráreň</string>
    <string name="hydro">Vodná elektráreň</string>
    <string name="wind">Veterná farma</string>
    <string name="geotermal"> Geotermálna elektráreň </string>
    <string name="nuclear_stri">\tJadrová elektráreň (JE) - jadrové zariadenie na výrobu energie, ktoré využíva jadrový reaktor (reaktory) a súbor potrebných systémov, prístrojov, zariadení a štruktúr.</string>
    <string name="shema_atom">Schéma prevádzky jadrovej elektrárne na dvojokruhovom tlakovodnom energetickom reaktore</string>
    <string name="nuc_str_2">\tEnergia uvoľnená v aktívnej zóne reaktora sa prenáša do primárneho chladiva. Chladiaca kvapalina vstupuje do parného generátora, kde ohrieva vodu druhého okruhu na teplotu varu. Výsledná para vstupuje do turbín, ktoré otáčajú elektrické generátory. Na výstupe z turbín vstupuje para do kondenzátora, kde je ochladzovaná veľkým množstvom vody prichádzajúcej zo zásobníka.\n\tTlakový kompenzátor je pomerne zložitá a ťažkopádna konštrukcia, ktorá slúži na vyrovnanie kolísania tlaku v okruhu počas činnosti reaktora, ktoré vzniká v dôsledku tepelnej rozťažnosti chladiacej kvapaliny.\n\tOkrem vody môžu rôzne reaktory tiež používať kovové taveniny ako nosič tepla a chladič: sodík, olovo, eutektická zliatina olovo-bizmutu atď. Použitie nosičov tepla z tekutého kovu umožňuje zjednodušiť konštrukciu plášťa aktívnej zóny reaktora. a zbavte sa kompenzátora tlaku.\n\tCelkový počet obvodov sa môže líšiť v závislosti od typu rektorov.\n\tNamiesto použitia zásobníka je možné vodu chladiť v špeciálnych chladiacich vežiach, ktoré sú najviditeľnejšou časťou jadrovej elektrárne.</string>
    <string name="tepl">\tTepelná elektráreň - elektráreň, ktorá vyrába elektrickú energiu premenou chemickej energie paliva v procese spaľovania na tepelnú energiu a potom na mechanickú energiu otáčania hriadeľa elektrického generátora. Široko sa používajú rôzne fosílne palivá: uhlie, zemný plyn, menej často vykurovací olej, skôr - rašelina a ropné bridlice. Niektoré zariadenia sa dajú použiť aj na výrobu tepla v systémoch diaľkového vykurovania.</string>
    <string name="termal_str_2">\tV tradičných tepelných elektrárňach sa palivo spaľuje v peci parného kotla, pri ktorom sa ohrieva voda, ktorá sa čerpá vo vnútri kotla, na špeciálnu rúrku (vodovodný kotol) a prevádza ju na paru. Výsledná prehriata para s vysokou teplotou a tlakom sa privádza parným vedením do turbínového generátora - kombinovanej parnej turbíny a elektrického generátora. Vo viacstupňovej parnej turbíne sa tepelná energia pary čiastočne prevádza na mechanickú energiu otáčania hriadeľa, na ktorom je nainštalovaný elektrický generátor.\n\tV mnohých tepelných elektrárňach sa rozšírila schéma plynových turbín, v ktorej zmes horúcich plynov získaných spaľovaním plynného alebo kvapalného paliva priamo otáča turbínu zariadenia na výrobu plynových turbín, ktorej os je spojená s elektrický generátor. Po turbíne zostávajú plyny dostatočne horúce na použitie v kotle na odpadové teplo na pohon parného stroja (zariadenie s kombinovaným cyklom) alebo na vykurovacie účely.</string>
    <string name="acc">Typy</string>
    <string name="trmal_types">• Elektrárne na kotly a turbíny\n- Kondenzačné elektrárne\n- Elektrárne na kombinovanú výrobu elektriny a tepla\n• Elektrárne na plynové turbíny\n• Elektrárne na plynové kombinované cykly \n• Elektrárne na báze piestových motorov\n- Vznetové motory (nafta)\n- S iskrou zapaľovanie\n• Kombinovaný cyklus</string>
    <string name="solar_desk_1">\tSolárna elektráreň je inžinierska štruktúra, ktorá premieňa slnečné žiarenie na elektrickú energiu. Metódy premeny slnečného žiarenia sú rôzne a závisia od konštrukcie elektrárne. \tNajlepšie miesta pre solárne elektrárne sú púštne a suché oblasti.</string>
    <string name="dfgh">\tVšetky solárne elektrárne sú rozdelené do niekoľkých typov:\n● Vežový typ\n● Diskový typ\n● Používanie fotovoltaických modulov (solárne batérie)\n● Používanie parabolických koncentrátorov\n● Kombinované solárne elektrárne\n● Balónové solárne elektrárne\n● Solárna vákuová energia rastlín</string>
    <string name="hydro_desk">\tVodná elektráreň využíva ako zdroj energie pohyb vodných hmôt v tokoch koryta a prílivové pohyby. Vodné elektrárne sa zvyčajne stavajú na riekach stavbou priehrad a nádrží.\n\tZaručený prísun vody po celý rok, strmé svahy riek a kaňonový terén - to všetko podporuje vodnú stavbu a efektívnu výrobu energie.</string>
    <string name="water_desk_2">\tPomocou hydraulických konštrukcií sa vytvára tlak vody, ktorý vstupuje do lopatiek hydraulickej turbíny, ktorá poháňa generátory.\n\tPožadovaný tlak vody je zabezpečený stavbou priehrady alebo využitím prirodzeného prietoku vody. V niektorých prípadoch sa na získanie požadovaného tlaku vody používa priehrada aj prirodzený tok spoločne.</string>
    <string name="trr">Hydraulická turbína a generátor energie</string>
    <string name="vvct">A - generátor; B - turbína;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Nože\n4 - Turbínové lopatky\n5 - Prietok vody\n6 - Hriadeľ turbogenerátora</string>
    <string name="typ">Typy veterných elektrární</string>
    <string name="ystrwind">Zariadenie veterného generátora</string>
    <string name="t_100_n_t">\tVeterná elektráreň (nazývajú sa „veterné farmy“) je séria veterných turbín pripojených do jednej siete. Veľké veterné farmy môžu mať 100 a viac veterných turbín.\n\tVeterný generátor je zariadenie na premenu kinetickej energie prúdenia vetra na mechanickú energiu rotora turbíny s jej následnou transformáciou na elektrickú energiu.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Pobrežie\n● Pobrežie\n● Pobrežie\n● Plávanie\n● Hora\n● Vznášanie sa</string>
    <string name="fd">\tGeotermálna elektráreň vyrába elektrickú energiu z tepelnej energie z podzemných zdrojov (napríklad gejzíry).\n\tZemské teplo sa používa priamo na vykurovanie domov a budov a na výrobu elektriny.</string>
    <string name="geo_st">Schéma prevádzky geotermálnej elektrárne</string>
    <string name="geo_opi">1. Dutiny s horúcou vodou\n2. Teplá voda (para)\n3. Elektráreň (turbínový generátor)\n4. Elektrická sieť\n5. Zvyšková voda\n6. Miesto dodávky tepla s chladiacou vežou\n7. Návrat studenej vody</string>
    <string name="vivivi">Typy elektrární</string>
    <string name="sola_2">\tpremene slnečnej energie na elektrickú môže dôjsť priamo - pomocou solárnych panelov alebo pomocou solárnych kolektorov ohrievajúcich nosič tepla.</string>
    <string name="sola_3"> Solárne panely na streche domu </string>
    <string name="sola_4"> Zberač vákuových trubíc </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Schéma</string>
    <string name="powertoka">Prúd</string>
    <string name="zaryad">Elektrický\nnáboj</string>
    <string name="emkost">Kapacita</string>
    <string name="poslso">Sériové\npripojenie</string>
    <string name="paraso">Paralelné\npripojenie</string>
    <string name="cable_jack">1. Plášť kábla\n2. Izolácia drôtu\n3. Odizolovaný drôt</string>
    <string name="imu_desk">1. Istič\n2. Pulzné relé\nTlačidlá\n4. Svetelný zdroj</string>
    <string name="motion">Pohyb</string>
    <string name="btn1">Tlačidlo 1</string>
    <string name="btn2">Tlačidlo 2</string>
    <string name="stopp">Prestaň</string>
    <string name="pysk">Štart</string>
    <string name="_1_n2f">1. Istič\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Istič</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Schéma zapojenia magnetického štartéra</string>
    <string name="email">Poslať email</string>
    <string name="share">Zdieľajte s priateľom</string>
    <string name="report_a_bug">Nahlásiť chybu</string>
    <string name="found_error_v2">Dobrý deň, našiel som chybu. Jazyk aplikácie: %1$s, %2$s. Verzia: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nPopis chyby:</string>
    <string name="the_work_must_be">Práce smie vykonávať iba odborník a len vtedy, keď je napájanie bez napätia.</string>
    <string name="vidi_sock">Celosvetové zásuvky a zástrčky</string>
    <string name="plug_desk">\tElektrické zástrčky a zásuvky sa navzájom líšia napätím a prúdom, tvarom, veľkosťou a typom konektora. Po celom svete sa používajú rôzne štandardné systémy zástrčiek a zásuviek.</string>
    <string name="a_desk">Americká Samoa, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamy, Bangladéš, Barbados, Bermudy, Bolívia, Brazília, Kambodža, Kanada, Kajmanské ostrovy, Čína (bez otvorov v lopatkách a o niečo kratšie čepele), Kolumbia, Kostarika, Kuba, Ekvádor, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamajka, Japonsko, Laos, Libanon, Libéria, Maldivy, Mexiko, Mikronézia, Montserrat, Holandské Antily, Nikaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filipíny, Portoriko, St. Vincent, Saudská Arábia, Tahiti, Tchaj-wan, Thajsko, USA, Venezuela, Vietnam, Panenské ostrovy (USA -&amp; Britov), Jemen</string>
    <string name="typ_b">Všetky uvedené pre typ A okrem Bangladéša, Bolívie, Kambodže, Číny, Dominikánskej republiky, Kórey, Libérie, Maldív, Peru, Svätého Vincenta, Tahiti, Thajska, Vietnamu, Jemenu. Nachádza sa tiež na Azorách, Belize, Trinidade a Tobagu</string>
    <string name="typ_c">Albánsko, Alžírsko, Angola, Argentína, Rakúsko, Azory, Baleárske ostrovy, Bangladéš, Belgicko, Bolívia, Bosna, Brazília, Bulharsko, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanárske ostrovy, Kapverdy, Stredoafrická republika, Normanské ostrovy, Čile, Komory , Kongo, Chorvátsko, Dem. Republika Kongo (Zair), Pobrežie Slonoviny (Pobrežie Slonoviny), Cyrpus, Dánsko, Džibuti, Egypt, Salvádor, Rovníková Guinea, Eritrea, Faerské ostrovy, Fínsko, Francúzska Guyana, Gabon, Nemecko, Gibraltár, Grécko, Grónsko , Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Maďarsko, Island, India, Indonézia, Irán, Irak, ostrov Man, Izrael, Taliansko, Kazachstan, Kórea, Kuvajt, Laos, Libanon, Litva, Luxembursko, Macedónsko, Madagaskar, Madeira, Mali , Martinik, Mauretánia, Maurícius, Monako, Čierna Hora, Maroko, Mozambik, Mjanmarsko, Nepál, Holandsko, Niger, Nórsko, Omán, Pakistan, Paraguay, Peru, Filipíny, Poľsko, Portugalsko, Rumunsko, Rusko, Rwanda, Svätý Vincent, Senegal , Srbsko, Slovinsko, Somálsko, Španielsko, Sudán, Surinam, Švédsko, Švajčiarsko, Sýria, Thajsko, Togo, Tunisko, Turecko, Uruguaj, Vietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afganistan, Bangladéš, Benin, Botswana, Kamerun, Čad, Dem. Republika Kongo (Zair), Dominika, Ekvádor, Salvádor, Etiópia, Francúzska Guyana, Ghana, Grécko, Guadeloupe, Guyana, Hongkong, India, Irak, Jordánsko, Keňa, Libanon, Líbya, Macao, Madagaskar, Maldivy, Martinik , Monako, Mjanmarsko (Barma), Namíbia, Nepál, Niger, Nigéria, Pakistan, Katar, Svätý Krištof-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Srí Lanka, Sudán, Tanzánia, Spojené arabské emiráty, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Belgicko, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanárske ostrovy, Stredoafrická republika, Čad, Komory, Kongo, Pobrežie Slonoviny (Pobrežie Slonoviny), Česká republika, Džibuti, Salvádor, Rovníková Guinea, Francúzsko, Francúzska Guyana, Grécko, Guadeloupe , Írsko, Indonézia, Taliansko, Laos, Lotyšsko, Litva, Madagaskar, Mali, Martinik, Monako, Maroko, Niger, Poľsko, Svätý Vincent, Senegal, Slovensko, Sýria, Tahiti, Tunisko</string>
    <string name="typ_f">Alžírsko, Americká Samoa, Aruba, Rakúsko, Azory, Baleárske ostrovy, Bosna, Bulharsko, Kapverdy, Čad, Chorvátsko, Salvádor, Fínsko, Francúzsko, Nemecko, Grécko, Guinea, Maďarsko, Island, Indonézia, Taliansko, Jordánsko, Kórea, Laos, Luxembursko, Madeira, Monako, Čierna Hora, Mozambik, Mjanmarsko, Holandsko, Holandské Antily, Niger, Nórsko, Portugalsko, Rumunsko, Srbsko, Španielsko, Surinam, Švédsko, Slovinsko, Turecko, Uruguaj</string>
    <string name="typ_g">Bahrajn, Bangladéš, Belize, Botswana, Brunej, Kamerun, Normanské ostrovy, Čína, Cyprus, Dominika, Salvádor, Gambia, Ghana, Gibraltár, Grenada, Guatemala, Guyana, Hongkong, Irak, Írsko, ostrov Man, Jordánsko, Keňa , Kuvajt, Libanon, Macao, Malawi, Malajzia, Maldivy, Malta, Maurícius, Mjanmarsko, Nigéria, Omán, Katar, Svätý Krištof-Nevis, Svätá Lucia, Svätý Vincent, Saudská Arábia, Seychely, Sierra Leone, Singapur, Tanzánia , Uganda, Spojené arabské emiráty, Spojené kráľovstvo, Vietnam, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Izrael</string>
    <string name="typ_i">Americká Samoa, Argentína, Austrália, Čína, Salvádor, Fidži, Guatemala, Kiribati, Nauru, Nový Zéland, Okinawa, Panama, Papua Nová Guinea, Svätý Vincent, Tadžikistan, Tonga, Uruguaj</string>
    <string name="typ_j">Salvádor, Etiópia, Lichtenštajnsko, Madagaskar, Maldivy, Rwanda, Švajčiarsko</string>
    <string name="typ_k">Bangladéš, Dánsko, Faerské ostrovy, Grónsko, Guinea, Madagaskar, Maldivy, Svätý Vincent, Senegal, Tunisko</string>
    <string name="typ_l">Čile, Kuba, Salvádor, Etiópia, Taliansko, Líbya, Maldivy, Sýria, Tunisko, Uruguaj</string>
    <string name="typ_m">Hongkong, Mozambik, Južná Afrika, Svazijsko</string>
    <string name="typ_n">Brazília, Juhoafrická republika</string>
    <string name="typ_o">Thai</string>
    <string name="rate_dialog_title">Ohodnoť túto aplikáciu</string>
    <string name="rate_dialog_message">Ak vás táto aplikácia baví, nevadilo by vám ju chvíľu ohodnotiť? Nebude to trvať dlhšie ako minútu. Ďakujem za tvoju podporu!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Ohodnoťte to teraz</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Pripomeň mi neskôr</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nie ďakujem</string>
    <string name="countries">Krajiny:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Reklama je zakázaná. Ďakujem za Váš nákup!</string>
    <string name="proh_dvycl">Prepínač s dvojitým kľúčom</string>
    <string name="two_key_pass">Dvojkľúčový prepínač z dvoch miest</string>
    <string name="two_key_pass_t">Dvojkľúčový prepínací spínač z troch miest</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnetický predradník\n2. Žiarivka\n3. Štartér</string>
    <string name="an_examp">Príklad schémy zapojenia žiarivky s elektronickým predradníkom</string>
    <string name="an_ex">Príklad schém zapojenia žiarivky s elektromagnetickým predradníkom</string>
    <string name="socketvickl">Zásuvka a vypínač</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Viaceré zásuvky s jedným káblom</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Každá zásuvka so samostatným káblom</string>
    <string name="sockets">Zásuvky</string>
    <string name="dimmer">Stmievač</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Stmievač a vypínač</string>
    <string name="not_all_types">Nie všetky typy žiaroviek fungujú so stmievačom. Skontrolujte tieto informácie v pokynoch pre žiarovku.</string>
    <string name="favotites">Obľúbené</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Pridané k obľúbeným</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Pripojenie motora (hviezda, trojuholník)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Hviezdičkové pripojenie motora</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Delta pripojenie motora</string>
    <string name="example_of_star">Príklad hviezdicového pripojenia motora</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Nákup sa očakáva. Dokončite transakciu </string>
    <string name="purchase_canceled"> Nákup bol zrušený </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Chyba: Neplatný nákup </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Stav nákupu neznámy </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Kalkulačka nákladov na elektrinu</string>
    <string name="price_for_1kwt">Cena za 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Denný čas používania (hodiny)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Spotreba energie zariadenia (%1$s)</string>
    <string name="price">cena</string>
    <string name="hours">hodín</string>
    <string name="cost_per_hour">Cena za hodinu:</string>
    <string name="cost_per_day">Cena za deň:</string>
    <string name="cost_per_year">Cena za rok:</string>
    <string name="cost_per_month">Cena za mesiac:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Denná spotreba (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Vzorce:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Medzinárodný systém jednotiek a predpony SI</string>
    <string name="si_base_units">Základné jednotky SI</string>
    <string name="si_derived_units">Jednotky odvodené od SI</string>
    <string name="measure">Veličina</string>
    <string name="name">Názov</string>
    <string name="symbol">Symbol</string>
    <string name="si_time">čas</string>
    <string name="si_second">sekunda</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">dĺžka</string>
    <string name="si_metre">meter</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">hmotnosť</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">elektrický prúd</string>
    <string name="si_ampere">ampér</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">termodynamická teplota</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">látkové množstvo</string>
    <string name="si_mole">mól</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">svietivosť</string>
    <string name="si_candela">kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Predpony</string>
    <string name="base_10">hodnota</string>
    <string name="si_radian">radián</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">rovinný uhol</string>
    <string name="si_steradian">steradián</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">priestorový uhol</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">kmitočet</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">sila</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">tlak, mechanické napätie</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">energia, práca, teplo</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">výkon</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">elektrický náboj</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">elektrické napätie, el. potenciál, elektromotorické napätie</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">elektrická kapacita</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">elektrický odpor</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">elektrická vodivosť</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">magnetický indukčný tok</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnetická indukcia</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">indukčnosť, vzájomná indukčnosť</string>
    <string name="si_degree_celsius">stupeň Celzia</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">teplota vzhľadom na 273,15 K</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">svetelný tok</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">osvetlenie</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">aktivita</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">dávka</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">ekvivalentná dávka</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">katalytická aktivita</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Vyhľadávanie</string>
    <string name="wires">Drôty</string>
    <string name="sources">Zdroje</string>
    <string name="resistors">Rezistory</string>
    <string name="capacitors">Kondenzátory</string>
    <string name="diodes">Diódy</string>
    <string name="inductors">Induktory</string>
    <string name="transformers">Transformátory</string>
    <string name="transistors">Tranzistory</string>
    <string name="antennas">Antény</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektroakustické zariadenia</string>
    <string name="current_limiters">Obmedzovače elektrického prúdu</string>
    <string name="switches">Prepínače</string>
    <string name="lamps">Žiarovky</string>
    <string name="measuring_instruments">Meracie prístroje</string>
    <string name="logic_gates">Logické brány</string>
    <string name="all">Všetky</string>
    <string name="wire">Drôt</string>
    <string name="trace_junction">Stopový uzol</string>
    <string name="trace_crossing">Stopový prechod</string>
    <string name="ground_symbol">Pozemný symbol</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Signálny uzemňovací symbol</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Symbol podvozku a zeme</string>
    <string name="battery_single_cell">Jednobunková batéria</string>
    <string name="battery_multi_cell">Batéria, viacčlánková</string>
    <string name="solar_cell">Solárny článok (fotovoltaický článok)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Zdroj napätia jednosmerného prúdu</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Zdroj napätia striedavého prúdu</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Riadený zdroj napätia</string>
    <string name="current_source">Aktuálny zdroj</string>
    <string name="controlled_current_source">Riadený zdroj prúdu</string>
    <string name="resistor_common">Odpor</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (variabilný odpor)</string>
    <string name="potentiometer">Potenciometer</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor alebo varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Rezistor trimra</string>
    <string name="photoresistor">Fotorezistor</string>
    <string name="capacitor">Kondenzátor</string>
    <string name="polarized_capacitor">Polarizovaný kondenzátor</string>
    <string name="variable_capacitor">Variabilný kondenzátor</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Zmenené variabilné kondenzátory</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Orezávací kondenzátor</string>
    <string name="diode_rectifier">Dióda (usmerňovač)</string>
    <string name="schottky_diode">Schottkyho dióda</string>
    <string name="zener_diode">Zenerova dióda</string>
    <string name="light_emitting_diode">Dióda vyžarujúca svetlo</string>
    <string name="photodiode">Fotodióda</string>
    <string name="tunnel_diode">Tunelová dióda</string>
    <string name="varicap">Varikap</string>
    <string name="shockley_diode">Shockleyho dióda</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Usmerňovač riadený kremíkom</string>
    <string name="constant_current_diode">Dióda s konštantným prúdom</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Diódový mostík</string>
    <string name="air_core_inductor">Vzduchový induktor</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Induktor s magnetickým jadrom</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Induktor s feritovým jadrom</string>
    <string name="variable_inductor">Variabilný induktor</string>
    <string name="ferrite_bead">Feritová korálka</string>
    <string name="transformer">Transformátor</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformátor so stredovým kohútikom na sekundárnom vinutí</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformátor s dvoma sekundárnymi vinutiami</string>
    <string name="electric_current_transformer">Transformátor elektrického prúdu</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Prúdový transformátor s nulovou sekvenciou</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolárny tranzistor</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlingtonský tranzistor</string>
    <string name="n_channel_jfet">Tranzistor s efektom poľa N-kanálovej spojovacej brány</string>
    <string name="p_channel_jfet">Tranzistor s efektom poľa brány a križovatky P-kanála</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Tranzistor v režime vyčerpania</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Tranzistor režimu vylepšenia</string>
    <string name="phototransistor">Fototranzistor</string>
    <string name="antenna">Anténa</string>
    <string name="dipole_antenna">Dipólová anténa</string>
    <string name="loop_antenna">Smyčková anténa</string>
    <string name="microphone">Mikrofón</string>
    <string name="buzzer">Bzučiak</string>
    <string name="loudspeaker">Reproduktor</string>
    <string name="fuses">Poistky</string>
    <string name="spst">Prepínač, jednopólový/jeden vrh</string>
    <string name="spdt">Prepínač, jednopólový/dvojitý hod</string>
    <string name="dpdt">Prepínač, dvojpólový/dvojitý hod</string>
    <string name="pushbutton">Tlačidlo, okamžité alebo s pružinovým návratom</string>
    <string name="indicating_lamp">Kontrolka</string>
    <string name="incandescent_indicator">Žiarovka (ako indikátor)</string>
    <string name="neon_lamp">Neónová lampa</string>
    <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(normálne otvorený kontakt)</string>
    <string name="normally_closed">(normálne uzavretý kontakt)</string>
    <string name="two_circuit">(dvojokruhový)</string>
    <string name="night_mode">Nočný mód</string>
    <string name="switch_3_buttons">Prepínač (3 tlačidlá)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Schéma prepínania pomocou troch tlačidiel</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Zmiešané otázky.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Zadajte desatinný násobiteľ predpony SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Všetky otázky v jednom.</string>
    <string name="number_of_questions">Počet otázok:</string>
    <string name="start">Spustiť test</string>
    <string name="last_result">Percento správnych odpovedí:</string>
    <string name="err_try">Chyba. Skúste neskôr prosím</string>
    <string name="Finish">Skončiť</string>
    <string name="retry">Skúsiť znova</string>
    <string name="exit">Ukončite</string>
    <string name="correct_answers">Správne odpovede:</string>
    <string name="wrong_answers">Nesprávne odpovede:</string>
    <string name="selectanswer">Prosím, vyberte odpoveď</string>
    <string name="confirm">Potvrďte</string>
    <string name="next">Ďalšie</string>
    <string name="to_begin">Na začiatok</string>
    <string name="please">Opätovným kliknutím opustíte ponuku</string>
    <string name="test_5">Je to Kirchhoffov prvý alebo druhý zákon?</string>
    <string name="test_6">Zadajte typ pripojenia.</string>
    <string name="test_10">Zadajte typ uzemňovacieho systému.</string>
    <string name="test_9">Zadajte typ lampy.</string>
    <string name="test_40">Aká farebná teplota najlepšie vyhovuje tejto farbe?</string>
    <string name="test_2">Prístroj na meranie elektrického napätia.</string>
    <string name="test_8">Toto je žiarovka. Čo znamená číslo 3?</string>
    <string name="test_1">Jednotka merania elektrického napätia.</string>
    <string name="test_11">Jednotka merania elektrického prúdu.</string>
    <string name="test_13">Vzorec sieťového napätia.</string>
    <string name="test_17">Aké sú typy ochranných tried proti úrazu elektrickým prúdom?</string>
    <string name="test_18">Čo znamená číslo \"27\" v základnom type E27?\"</string>
    <string name="test_19">Ktorá žiarovka obsahuje ortuť?</string>
    <string name="test_20">Koľko spotrebuje 2,5 kWh elektrospotrebič za 30 minút prevádzky?</string>
    <string name="test_21">Jednotka merania elektrickej energie.</string>
    <string name="test_22">Prístroj na meranie elektrického odporu.</string>
    <string name="test_25">Čo znamená prvá číslica na stupni ochrany proti vniknutiu? Napríklad: IP23.</string>
    <string name="test_26">"Čo znamená písmeno \"C\" v ističi C16?"</string>
    <string name="test_28">Čomu sa rovná 1 lux?</string>
    <string name="test_30">Aký je rozdiel medzi poistkou a ističom?</string>
    <string name="test_31">Jednotka merania elektrického odporu.</string>
    <string name="test_32">Prístroj na meranie elektrického prúdu.</string>
    <string name="test_35">Toto je transformátor. Čo znamená číslo 1?</string>
    <string name="test_37">Čo znamená číslo \"16\" v ističi C16?</string>
    <string name="test_38">Aké zariadenie dokáže ovládať hodnotu elektrického napätia a vypnúť záťaž v prípade, že elektrické napätie prekročí stanovené limity?</string>
    <string name="test_39">Čo znamená druhá číslica na stupni ochrany proti vniknutiu? Napríklad: IP23.</string>
    <string name="test_41">Aké zariadenie kombinuje niekoľko funkcií elektrického merania?</string>
    <string name="test_43">Toto je žiarovka. Čo znamenajú čísla 4 a 5?</string>
    <string name="test_44">Toto je elektromotor. Čo znamená číslo 2?</string>
    <string name="test_46">Aké zariadenie sa používa na meranie osvetlenia?</string>
    <string name="test_47">Čo znamená písmeno „E“ v základnom type E27?</string>
    <string name="test_50">S ktorým uzemňovacím systémom je zakázané používať systém vyrovnávania potenciálov?</string>
    <string name="test_52">Koľko spotrebuje 3,3 kWh elektrospotrebič za 15 minút prevádzky?</string>
    <string name="test_53">Toto je transformátor. Čo znamená číslo 2?</string>
    <string name="test_54">Toto je elektromotor. Čo znamená číslo 1?</string>
    <string name="test_56">Na čo slúži istič?</string>
    <string name="test_57">Funkcie ktorých dvoch zariadení spája diferenciálny istič?</string>
    <string name="test_58">Prístroj na meranie spotreby elektrickej energie.</string>
    <string name="test_59">Čo je toto zariadenie?</string>
    <string name="test_7">Sériové zapojenie rezistorov. Aký je celkový odpor R1,2?</string>
    <string name="test_16">Paralelné zapojenie rezistorov. Aký je celkový odpor R1,2?</string>
    <string name="test_3">Vzorec aktívnej sily.</string>
    <string name="test_4">Vzorec Ohmovho zákona.</string>
    <string name="test_12">Vzorec jalového výkonu.</string>
    <string name="test_23">Zdanlivý výkonový vzorec.</string>
    <string name="test_33">Vzorec Joule-Lenzovho zákona.</string>
    <string name="test_24">Na čo slúži RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Volfrámové vlákno</string>
    <string name="test_ans_2">Kontaktný drôt</string>
    <string name="test_ans_3">Skrutkové závity</string>
    <string name="test_ans_4">Podpora držiaka na sklo</string>
    <string name="test_ans_5">Šachta</string>
    <string name="test_ans_6">Rám</string>
    <string name="test_ans_7">Jadro rotora</string>
    <string name="test_ans_8">Jadro statora</string>
    <string name="test_ans_9">Vinutie statora</string>
    <string name="test_ans_10">Expanzná nádoba</string>
    <string name="test_ans_11">Izolátor</string>
    <string name="test_ans_12">Radiátor</string>
    <string name="test_ans_13">Transformátorové jadro</string>
    <string name="test_ans_14">Základné typové označenie</string>
    <string name="test_ans_15">Priemer medzi kontaktmi</string>
    <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
    <string name="test_ans_17">Je určený na ochranu osôb pred úrazom elektrickým prúdom a na ochranu predmetov pred požiarom v prípade poškodenia izolácie elektrických rozvodov a elektrických zariadení.</string>
    <string name="test_ans_18">Je určený na ochranu elektrického obvodu pred poškodením spôsobeným nadmerným prúdom z preťaženia alebo skratu.</string>
    <string name="test_ans_19">Je určený na ochranu elektrických zariadení pred prepätím.</string>
    <string name="test_ans_20">Je určený na sledovanie nastavenej hodnoty napätia a na odpojenie záťaže, ak prekročí nastavené limity, v prípade nehôd v elektrickej sieti.</string>
    <string name="test_ans_21">Ochrana pevných častíc.</string>
    <string name="test_ans_22">Ochrana proti vniknutiu tekutín.</string>
    <string name="test_ans_23">Hodnota menovitého prúdu.</string>
    <string name="test_ans_24">Hodnota menovitého napätia.</string>
    <string name="test_ans_25">Počet pólov hlavného okruhu.</string>
    <string name="test_ans_26">Typ uvoľnenia (elektromagnetické, tepelné)</string>
    <string name="test_ans_27">Typ prúdu hlavného obvodu.</string>
    <string name="test_ans_28">Poistka</string>

    <string name="test_60">Čo znamená číslo \"27\" v type pätice E27?</string>
    <string name="test_61">Čo znamená písmeno „E“ v type pätice žiarovky E27?</string>
    <string name="test_62">Toto je -</string>
    <string name="test_63">Na čo je toto zariadenie?</string>
    <string name="test_64">Typové označenie podstavca svietidla</string>
    <string name="test_65">Zdanlivá sila. Vzorec.</string>
    <string name="test_66">Čo znamená tento symbol?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Odomknite všetky testy a zakážte reklamy.</string>
    <string name="use_of_colours">Použitie farieb</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutrálny alebo stredný vodič</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC fázové vodiče</string>
    <string name="protective_conductor">Ochranný vodič</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Ochranná zem a nulový vodič</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">Spojené štáty americké, Kanada a Japonsko</string>
    <string name="united_kingdom">Spojene kralovstvo</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Skopírované</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Ohodnoťte na Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Budeme veľmi vďační, ak nás ohodnotíte.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Najlepšie hodnotenie %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Ďakujem za podporu!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Veľmi nás to teší!</string>
</resources>
