<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Manual do eletricista</string>
    <string name="Theory">Teoria</string>
    <string name="shema">Esquemas</string>
    <string name="info">Testes</string>
    <string name="OHMre">\tCobrindo o desconhecido no mnemônico da imagem da lei de Ohm dá a fórmula em termos dos parâmetros restantes</string>
    <string name="pred">Aqui estão as fórmulas elétricas básicas:</string>
    <string name="siz">\tO equipamento de proteção elétrica em instalações elétricas é dividido em: \n <i> 1. Geral</i> \n <i> 2. Adicional</i> \n \t <b> Equipamento de proteção isolante básico</b> - meios, cujo isolamento resiste de forma confiável à tensão de operação de instalações elétricas e com a ajuda das quais é permitido tocar em partes vivas, energizadas, sem risco de choque elétrico. \n<b> Equipamentos de proteção isolante adicionais</b> são aqueles que, devido a um isolamento insuficiente, não podem garantir a segurança do trabalhador. Eles só podem ser usados em combinação com agentes básicos para aumentar seu efeito.</string>
    <string name="calculator">Calculadoras</string>
    <string name="ip_text">Descriptografia do nível de proteção IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tO Código IP, ou Código de Proteção de Ingresso, padrão IEC 60529, às vezes interpretado como Código de Proteção Internacional, classifica e avalia o grau de proteção fornecido por invólucros mecânicos e invólucros elétricos contra intrusão, poeira, contato acidental e água. É publicado pela International Electrotechnical Commission (IEC). O padrão europeu equivalente é EN 60529.</string>
    <string name="gost">Símbolos básicos em diagramas elétricos GOST</string>
    <string name="tnc">\tTN-C - um sistema no qual os condutores neutros de proteção e de trabalho neutro são combinados em um condutor ao longo de todo o seu comprimento.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - um sistema em que os condutores neutro de proteção e neutro de trabalho são separados ao longo de todo o seu comprimento.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - sistema no qual as funções dos condutores neutro de proteção e neutro de trabalho são combinadas em um único condutor em alguma parte dele, partindo da fonte de alimentação.</string>
    <string name="it">\tIT - sistema em que o neutro da fonte de alimentação é isolado do terra ou aterrado por meio de dispositivos ou dispositivos de alta resistência, e as partes condutoras expostas da instalação elétrica são aterradas.</string>
    <string name="tt">\tTT - um sistema em que o neutro da fonte de alimentação está solidamente aterrado e as partes condutoras expostas da instalação elétrica são aterradas por meio de um dispositivo de aterramento eletricamente independente do neutro solidamente aterrado da fonte.</string>
    <string name="zazeml_1">\tEm engenharia elétrica, aterramento ou aterramento é o ponto de referência em um circuito elétrico a partir do qual as tensões são medidas, um caminho de retorno comum para corrente elétrica ou uma conexão física direta com o aterramento.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Conexão direta ao aterramento.\n● I (Isolamento) = Não há conexão ao aterramento (mesmo se houver uma alta impedância)\n● N (Neutro) = Conexão direta ao cabo de alimentação neutro (onde este cabo também é aterrado na fonte de alimentação)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Soldagem</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Solda</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Terminais de garra sem parafusos</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Conector de fio Twist-on</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Bloco terminal</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Conexão de manga</b></string>
    <string name="soed_13">\t A conexão da manga é feita com mangas especiais, nas quais o fio é preso. A crimpagem das mangas é feita com um alicate especial. É necessário garantir que a manga corresponda ao diâmetro do fio que está preso nela. Normalmente, o alicate tem uma trava especial que funciona quando a luva está totalmente presa. Depois que os fios são disparados, eles são isolados e colocados em uma caixa de junção.</string>
    <string name="soed_11">\tO bloco de terminais é uma maneira muito conveniente de conectar vários fios. Consiste em uma caixa de plástico com contatos de parafuso de cobre dentro. Pode incluir 12 ou mais pares de conexões. Se precisar de uma quantidade menor, corte o excesso com uma faca.\n\tEsta conexão deve ser verificada periodicamente e apertada os parafusos. Depois de apertar os parafusos, puxe cada fio para se certificar de que está bem preso.</string>
    <string name="soed_9">\ttampas Twist Nuts são uma maneira simples de conectar pequenos condutores, usadas para conectar vários fios de cobre rígidos de uma pequena seção transversal. Os fios descascados são torcidos juntos e uma tampa é aparafusada neles.</string>
    <string name="soed_7">\tTerminais sem parafusos são uma opção de conexão muito conveniente. As pontas dos núcleos são expostas e inseridas no terminal, onde um clipe de mola as fixa.\n\t1. Terminais de montagem sem parafusos de auto-aperto para conectar condutores de cobre rígidos.\n\t2. Terminais de montagem sem parafusos universais que permitem a conexão de fios de cobre rígidos e flexíveis.\n\tA instalação desta conexão requer pouco tempo e não requer manutenção adicional, uma vez que uma mola plana especial pressiona e fixa firmemente o fio.\n\t Se os terminais contiverem pasta de contato, eles podem ser usados para conectar fios de cobre e alumínio.</string>
    <string name="soed_3">\tSoldar é a maneira mais confiável de conectar fios. Os fios são trançados juntos e depois soldados.</string>
    <string name="soed_5">\tSoldar, junto com a soldagem, também é uma maneira confiável de conectar fios.</string>
    <string name="soed_1">\tconexão do fio é uma zona de perigo especial. A maioria de todas as avarias e acidentes ocorrem precisamente nos contatos e torções dos cabos.<b> Atenção especial</b> deve ser dada à conexão dos fios.</string>
    <string name="question">Cardápio</string>
    <string name="no_ads">Sem publicidade</string>
    <string name="anekdots">Piadas</string>
    <string name="comm">Comunidade</string>
    <string name="avtomat_2">Classificação: \n- Pelo tipo e classificação da corrente do circuito principal \n- Pelo projeto \n- Pelo número de pólos do circuito principal \n- Pela presença de um limitador de corrente \n- Pelo tipo de disparo (eletromagnético, térmico) \n- Por característica tempo-corrente (B, C, D e outros)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Disjuntor</b> é um interruptor elétrico operado automaticamente projetado para proteger um circuito elétrico de danos causados por excesso de corrente de uma sobrecarga ou curto-circuito. Sua função básica é interromper o fluxo de corrente após a detecção de uma falha. Ao contrário de um fusível, que opera uma vez e deve ser substituído, um disjuntor pode ser reiniciado (manual ou automaticamente) para retomar a operação normal.</string>
    <string name="dif_1"><b> Disjuntor de corrente residual com proteção contra sobrecarga de corrente</b> combina as funções de dois dispositivos de proteção em um caso - um DR e um disjuntor.\n\tRCBOs são comumente usados em aplicações onde há a necessidade de combinar proteção contra sobrecorrentes (sobrecarga e curto-circuito) e proteção contra correntes de fuga à terra.</string>
    <string name="uzo_2">\t O DR é classificado: \n- Pelo número de pólos \n- Pela corrente nominal \n- Pelo princípio de funcionamento (eletrônico e eletromecânico) \n- Pela presença de um atraso no tempo de resposta \n- Pelo tipo de fuga de corrente</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Receptores elétricos de categoria I</b> - receptores elétricos, cuja interrupção do fornecimento de energia pode acarretar: perigo para a vida humana, prejuízo significativo para a economia nacional; danos a equipamentos básicos caros, defeitos maciços de produtos, interrupção de um processo tecnológico complexo, interrupção do funcionamento de elementos especialmente importantes dos serviços comunitários.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Receptores elétricos de categoria I devem ser alimentados com eletricidade de duas fontes de alimentação independentes e mutuamente redundantes, e uma interrupção de seu fornecimento de energia no caso de uma falha de energia de uma das fontes de alimentação pode ser permitida apenas durante o tempo de alimentação automática recuperação.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tPara fornecer energia a <b> um grupo especial de consumidores de energia</b>de categoria I, energia adicional deve ser fornecida de uma terceira fonte de energia independente e mutuamente redundante.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Receptores elétricos de categoria II</b> - receptores elétricos, cuja interrupção no fornecimento de energia leva a uma grande falta de fornecimento de produtos, grande indisponibilidade de trabalhadores, máquinas e transporte industrial, interrupção das atividades normais de um número significativo de áreas urbanas e residentes rurais. Recomenda-se que os consumidores de energia da categoria II recebam eletricidade de duas fontes de energia independentes e mutuamente redundantes.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tPara consumidores de energia da categoria II, em caso de falha de energia de uma das fontes de alimentação, as interrupções da fonte de alimentação são permitidas pelo tempo necessário para ligar a energia de reserva por ações do pessoal em serviço ou da equipe operacional móvel.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tReceptores de potência da categoria III</b> - todos os outros receptores de potência que não se enquadram nas definições das categorias I e II.</string>
    <string name="avr_title">Um exemplo de uma transferência automática de reserva usando um relé de controle de fase</string>
    <string name="shema_1"> </string>
    <string name="uzo_1">\t<b>Dispositivo de corrente residual (DR)</b> é um dispositivo de comutação de contato projetado para: \n ● proteger as pessoas de choques elétricos. \n ● proteger objetos de incêndios e incêndios em caso de danos ao isolamento da fiação elétrica e equipamentos elétricos.\n\tSe houver diferença de correntes (corrente diferencial) entre os condutores ligados ao DR devido a fuga à terra através de isolamento danificado ou através do corpo humano, o dispositivo reagirá a isso e desligará imediatamente a rede. Existem quatro situações em que diferentes tipos de unidades DR são usados:\n\t 1. No nível de distribuição de energia do consumidor, geralmente em conjunto com um disjuntor reinicializável RCBO.\n\t2. Encaixado em uma tomada de parede;\n\t3. Conectado a uma tomada de parede, que pode ser parte de um cabo de extensão de energia.\n\t4. Integrado no cabo de um aparelho portátil, como os destinados a ser usados em áreas externas ou úmidas.</string>
    <string name="uzo_podpis">DR com corrente nominal de 40A e configuração de 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 com uma corrente de configuração de 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Disjuntor C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">A corrente de fuga aparece em contato com as partes energizadas da instalação elétrica. Neste momento, a magnitude das correntes que passam pelo transformador de corrente(TC) é violada (a corrente na entrada torna-se diferente da corrente na saída), portanto, aparecerá uma corrente no circuito secundário do TC, que será suficiente para o relé operar. O relé ativa o mecanismo que abre os contatos.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Conexão de fio parafusado</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="s_3_14_d_4">S =\u03C0* d<sup><small>2</small></sup>/4</string>
    <string name="d_2_u221a_s_u03c0">d = 2 *\u221A(S /\u03C0)</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Lâmpada incandescente</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Um soquete de lâmpada</b> é um dispositivo que suporta mecanicamente e fornece conexões elétricas para uma lâmpada elétrica compatível. Existem muitos padrões diferentes para porta-lâmpadas, incluindo os primeiros padrões de fato e os padrões posteriores criados por vários organismos de padrões. Muitos dos padrões posteriores estão em conformidade com um sistema de codificação geral no qual um tipo de soquete é designado por uma letra ou abreviatura seguida por um número.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tNem todas as lâmpadas requerem uma tomada. Por exemplo, algumas lâmpadas em miniatura têm fios condutores adequados para conexão direta a terminais de parafuso ou outros fios, e algumas lâmpadas refletoras fornecem terminais de parafuso para conexões elétricas.</string>
    <string name="vvg_desk">VVG é um cabo de alimentação com núcleo de cobre, isolamento e revestimento de PVC. \nExistem diferentes variedades deste cabo, por exemplo - VVGng-LS-P \n <b> V</b> - isolação em PVC; <b> В</b> - cobertura de PVC; <b> Г</b> - falta de capa protetora; <b> ng</b> - não espalha a combustão na postura agrupada; <b> (A)</b> - classe de segurança contra incêndio, categoria A; <b> LS</b> - com redução da emissão de fumaça e gases; <b> P</b> - plano</string>
    <string name="nym_desk">NYM é um análogo estrangeiro do cabo VVG, fabricado de acordo com o padrão DIN internacional. Ao contrário do VVG, possui um enchimento interno autoextinguível especial, que garante a vedação das juntas. \N <b> N</b> - padrão alemão Normenleitung; <b> Y</b> - Isolamento condutor de PVC; <b> M</b> - fio com bainha;</string>
    <string name="pvs_desk">PVA é um condutor isolante de cobre flexível trançado junto, envolvido por uma bainha. <b> P</b> - fio; <b> B</b> - Isolamento em PVC; <b> С</b> - conectando. \nPVS é ótimo para fazer extensões elétricas domésticas, para consertar equipamentos domésticos, no entanto, ao instalar fiação oculta, é melhor evitar o uso de PVA.</string>
    <string name="sip_desk">&lt;b&gt; fio &lt;b&gt; C&lt;/b&gt; autoportante &lt;b&gt; E&lt;/b&gt; isolado &lt;b&gt; P&lt;/b&gt; SIP destina-se à transmissão e distribuição de energia elétrica em redes de energia e iluminação aéreas com tensão de 0,6 / 1 kV ou até 35 kV. \nIsolamento - de polietileno termoplástico estabilizado à luz; Condutor portador - em liga de alumínio; SIP-1 - com condutor de portadora zero não isolado; SIP-2 - com núcleo de portadora zero isolado; SIP-3 - com isolamento protetor (6 -35 kV); SIP-4 - sem condutor de rolamento zero (apenas 16 e 25 mm2); SIPg - SIP selado; SIPn - SIP retardador de chama.</string>
    <string name="vbbshv_desk">O VBbshv é um cabo que possui excelentes parâmetros de confiabilidade e resistência a diversas influências externas. Tolera quase qualquer estresse mecânico. \N <b> B</b> - o interno é feito de PVC; <b> Bb</b> - blindado com fitas de aço; <b> Shv</b> - a tampa externa é feita de PVC.</string>
    <string name="pv_1">PV-1 - fio de instalação com núcleo de fio único e isolamento de PVC. 1 - classe de condutor condutor. O fio PV-1 é usado - para instalação elétrica com instalação estacionária em uma rede de energia ou iluminação. Também PV- é usado para equipamentos elétricos, mecanismos, máquinas e máquinas-ferramentas.</string>
    <string name="pv_3">O PV-3 difere do PV-1 na classe de flexibilidade, o que torna possível colocá-lo em locais com geometria complexa</string>
    <string name="uzip_underim">SPD 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Dispositivos de proteção contra surtos</b> - projetados para proteger equipamentos elétricos contra surtos de tensão. Eles servem para limitar as sobretensões transitórias e drenar os impulsos de corrente para o solo, para reduzir a amplitude da sobretensão a um nível que seja seguro para instalações e equipamentos elétricos. Os SPDs são usados tanto em engenharia civil quanto em instalações industriais.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tUm pico de tensão é um evento transitório, normalmente com duração de 1 a 30 microssegundos, que pode atingir mais de 1.000 volts. Os raios que atingem uma linha de energia podem fornecer muitos milhares, às vezes 100.000 ou mais volts. Um motor quando desligado pode gerar um pico de 1.000 ou mais volts. Picos podem degradar o isolamento da fiação e destruir dispositivos eletrônicos como carregadores de bateria, modems e TVs.\n\tUm surto de longo prazo, com duração de segundos, minutos ou horas, causado por falhas do transformador de energia, como perda de neutro ou outro erro da empresa de energia, não são protegidos por protetores contra transientes. Picos de tensão de longo prazo podem destruir os protetores de um edifício ou área inteira. Mesmo dezenas de milissegundos podem ser mais longos do que um protetor pode suportar. Picos de longa duração podem ou não ser controlados por fusíveis e relés de sobretensão.\n\tUm estabilizador de Tensão transiente tenta limitar a Tensão fornecida a um dispositivo elétrico bloqueando ou encurtando a corrente para reduzir a Tensão abaixo de um limite seguro. O bloqueio é feito usando indutores que inibem uma mudança repentina na corrente. O curto é feito por centelhadores, tubos de descarga, semicondutores do tipo zener e MOVs (Varistores de óxido metálico), todos os quais começam a conduzir corrente quando um certo limite de tensão é alcançado, ou por capacitores que inibem uma mudança repentina na tensão. Alguns filtros de linha usam vários elementos.</string>
    <string name="rele_title">Relé de monitoramento de tensão</string>
    <string name="rele_desk">\trelé de tensão é um dispositivo que é uma combinação de um dispositivo eletrônico de monitoramento de tensão e uma seção de energia de um seccionador de carga, montado em um invólucro. Destina-se a monitorar o valor de tensão ajustado, e desligar a carga se ultrapassar os limites estabelecidos, em caso de acidentes na rede elétrica.</string>
    <string name="im_desk_rele">Relé monofásico de monitoramento de tensão</string>
    <string name="desk_ll">\tQuando a tensão é aplicada, ocorre uma descarga no starter e os eletrodos bimetálicos, dobrados, são curto-circuitados. Depois de fechados, a corrente no circuito de partida e eletrodos, limitada apenas pela resistência do choke, aumenta para duas a três vezes a corrente de operação da lâmpada e os eletrodos da lâmpada fluorescente são rapidamente aquecidos. Ao mesmo tempo, os eletrodos bimetálicos do starter, resfriando, abrem seu circuito. Depois que a lâmpada é acesa, a Tensão é cerca de metade da Tensão da rede elétrica. Essa tensão estará na partida, mas isso não é suficiente para fechá-la novamente. Portanto, quando a lâmpada está acesa, o starter está aberto e não participa da operação do circuito.</string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tPara alterar o sentido de rotação do motor, você deve primeiro pará-lo para retornar o contato KM 1.2 ou KM 2.2 ao estado normalmente fechado. Esses contatos são usados para evitar curto-circuito fase-fase.</string>
    <string name="adaptive_banner_ad_unit_id">ca-app-pub-6957594489057794/9498739397</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Máquinas elétricas</b> é uma classe de dispositivos projetados para converter energia elétrica em energia mecânica ou vice-versa. Também é possível converter energia elétrica em energia elétrica de um tipo diferente.</string>
    <string name="led_title_1">Estrutura da lâmpada LED</string>
    <string name="el_meh_desk_2">\tNa direção da conversão de energia, as máquinas elétricas são divididas em:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Motor elétrico</b> converte energia elétrica em energia mecânica. O processo reverso de geradores elétricos, a maioria dos motores elétricos operam por meio de campos magnéticos interagentes e condutores que transportam corrente para gerar força rotacional. Motores e geradores têm muitas semelhanças e muitos tipos de motores elétricos podem funcionar como geradores e vice-versa. Os motores elétricos são encontrados em aplicações tão diversas como ventiladores industriais, sopradores e bombas, máquinas-ferramentas, eletrodomésticos, ferramentas elétricas e unidades de disco</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Transformador</b> é um dispositivo estático que converte a corrente alternada de um nível de tensão para outro nível (superior ou inferior), ou para o mesmo nível, sem alterar a frequência. Um transformador transfere energia elétrica de um circuito para outro por meio de condutores acoplados indutivamente - as bobinas do transformador. Uma corrente elétrica variável no primeiro enrolamento ou enrolamento primário cria um fluxo magnético variável no núcleo do transformador e, portanto, um campo magnético variável através do enrolamento secundário. Este campo magnético variável induz uma variação da força eletromotriz (fem) ou \"Tensão\" no enrolamento secundário. Este efeito é denominado indução mútua.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Segurança elétrica</b> é um sistema de medidas organizacionais e meios técnicos que evitam os efeitos nocivos e perigosos sobre os trabalhadores da corrente elétrica, arco elétrico, campo eletromagnético e eletricidade estática. \n \tInclui atividades jurídicas, socioeconômicas, organizacionais e técnicas, sanitárias e higiênicas, tratamento e profilático, reabilitação e outras atividades.</string>
    <string name="org_mer">\tAs medidas organizacionais para garantir a segurança dos trabalhos nas instalações elétricas são: \n \t <b> 1.</b> Registo dos trabalhos por encomenda, encomenda ou lista de trabalhos executados pela ordem de funcionamento em curso; \n \t <b> 2.</b> Emissão de autorização de preparação de local de trabalho e de admissão ao trabalho, tendo em consideração os requisitos \n \t <b> 3.</b> Admissão ao trabalho; \n \t <b> 4.</b> Supervisão durante o trabalho; \n \t <b> 5.</b> Registo de pausa no trabalho, transferência para outro local, conclusão do trabalho. \n \tFonte - POTEU Capítulo 10.</string>
    <string name="teh_mer">\tpreparação do local de trabalho com desenergização, devem ser executadas as seguintes medidas técnicas na ordem especificada: \n \t <b> 1.</b> Foram realizadas as paradas necessárias e tomadas medidas para evitar o fornecimento de tensão ao local de trabalho devido a ligação errônea ou espontânea dos dispositivos de manobra. \n \t <b> 2.</b> Cartazes de proibição devem ser exibidos nos acionamentos manuais e nas teclas de controle remoto dos dispositivos de manobra. \n \t <b> 3.</b> Foi verificada a ausência de tensão nas partes energizadas que devem ser aterradas para proteger as pessoas de choques elétricos. \n \t <b> 4.</b> Aterramento instalado. \n \t <b> 5.</b> Cartazes informativos \"Aterrados\" foram afixados, locais de trabalho e partes energizadas remanescentes sob tensão foram cercados, avisos e cartazes prescritivos foram afixados. \N \tFonte - POTEU Capítulo 16</string>
    <string name="perv_pom_desk">\tPara salvar a vida da vítima em caso de choque elétrico forte, primeiro você deve realizar as seguintes ações: \n \nEm primeiro lugar, é necessário interromper o efeito da corrente elétrica na vítima (cortar o fio com uma ferramenta com uma alça dielétrica, desconecte os dispositivos de comutação de linha, etc.). \n \tSe não houver como desligar a eletricidade, a vítima deve ser empurrada ou puxada para longe. Para fazer isso, em nenhum caso você deve tocar em uma pessoa, usar objetos de metal ou molhados. Isso resultará em choque elétrico para o cuidador. Use varas de madeira, tábuas, cordas secas, etc. Você também pode puxar a roupa externa da vítima se estiver seca. O uso de tais meios improvisados é permitido apenas em instalações elétricas com tensões de até 1.000 volts. \N \tEm instalações elétricas com tensões acima de 1.000 volts, devem estar disponíveis equipamentos e ferramentas de proteção especiais que possam ser utilizadas para interromper o efeito da corrente na vítima (hastes e fórceps isolantes, luvas dielétricas, botas, galochas). \n \tDepois disso, o pessoal médico deve ser chamado. \nA vítima do choque deve ser mantida em repouso. Se ele estiver consciente, ele deve estar confortavelmente deitado e coberto com um cobertor. O pulso e a respiração devem ser verificados regularmente antes da chegada do pessoal médico. Se houver ferimentos ou queimaduras concomitantes, a assistência adequada deve ser fornecida. Se não houver ferimentos ou queimaduras concomitantes, nenhum medicamento deve ser dado à vítima. \N \tEm caso de perda de consciência, certifique-se de que a respiração e o pulso estão presentes. Se não forem violados, a vítima é deitada sobre um tapete macio, as roupas são desabotoadas para não impedir a respiração. Se houver sangue e muco na boca, eles devem ser removidos. A vítima precisa ser aquecida e a respiração e o pulso devem ser monitorados constantemente. \N \tNa ausência ou perturbação da respiração e do pulso, inicie imediatamente a ressuscitação realizando respiração artificial e compressões torácicas.</string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Classe de proteção contra choque elétrico</b> - um sistema para designar métodos e grau de segurança elétrica ao usar equipamentos elétricos.</string>
    <string name="desk_0_1">\tApenas o isolamento de trabalho está disponível. Não é fornecido isolamento adicional de peças metálicas não condutoras. O aterramento não é fornecido. Não há indicação de tensão perigosa na caixa ou nos controles.</string>
    <string name="desk_0_2">\tQuase todos os dispositivos elétricos em uma caixa de metal sem aterramento; placas e aquecedores em espiral aberta; lustres de teto.</string>
    <string name="desk_00_1">\t mesmo que \"0\", mas há uma indicação da presença de tensão perigosa no chassi.</string>
    <string name="desk_00_2">\tgrupos geradores móveis</string>
    <string name="desk_000_1">\t O mesmo que \"00\", mas há um dispositivo de desligamento de proteção automático por não mais de 0,08 s se houver uma diferença de corrente nos fios de alimentação de mais de 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t mesmo que \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tApenas o isolamento de trabalho está disponível. Não é fornecido isolamento adicional de peças metálicas não condutoras. O aterramento de peças metálicas não transportadoras de corrente é garantido pela conexão de um fio especial ao loop de aterramento ou pelo contato mecânico direto do equipamento elétrico e o loop de aterramento. O ponto de conexão do loop de aterramento é indicado pelo símbolo de aterramento</string>
    <string name="desk_0I_2">\tMáquinas, quadros de distribuição, subestações transformadoras, guindastes sobre trilhos, bonde, locomotiva elétrica.</string>
    <string name="desk_I_1">\taterramento de peças metálicas não transportadoras de corrente é garantido pela conexão do plugue do dispositivo a uma tomada especial com contato de aterramento.</string>
    <string name="desk_I_2">\tComputador, micro-ondas, máquina de lavar roupa.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\taterramento de peças metálicas não transportadoras de corrente é garantido pela conexão do plugue do dispositivo a uma tomada especial com contato de aterramento. Dispositivo de corrente residual incluído.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t mesmo que \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tIsolamento duplo ou reforçado presente. O aterramento do chassi não é necessário. O plugue não possui um tipo de aterramento.</string>
    <string name="desk_II_2">\tAspirador de pó, TV, furadeira elétrica, secador de cabelo, poste de luz selado, trólebus.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t A presença de isolamento duplo ou reforçado e um dispositivo de corrente residual. O aterramento do chassi não é necessário. O plugue não possui um terceiro pino de aterramento.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t mesmo que para \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Não há circuitos elétricos acima de 42 VCC ou 36 VCA.</string>
    <string name="desk_III_2">\tTodos os dispositivos alimentados por bateria que não possuem circuitos de alta tensão (receptores, reprodutores portáteis, relógios, lanternas). Dispositivos com fonte de alimentação externa (scanners, laptops). Para este último, a segurança é determinada pela qualidade e grau de proteção da fonte de alimentação.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tPermitido para ser usado apenas em salas sem aumento de risco elétrico, bem como em câmeras elétricas cercadas ou salas onde o acesso de pessoas não autorizadas é excluído. Se possível, tais dispositivos devem ser retirados de serviço.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t mesmo que para a classe \"0\". A operação em condições de risco elétrico aumentado é permitida apenas por pessoal especialmente treinado com equipamento de proteção individual.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tPermitir o uso em condições de alto risco elétrico por qualquer pessoa. É necessário equipamento de proteção individual.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tInstalação estacionária, pequenos movimentos no comprimento do fio terra, instalações elétricas movendo-se ao longo de trilhos. A operação sem aterramento é proibida.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tCom uma conexão de aterramento, o uso não é limitado (a menos que especificado de outra forma no manual de operação). Sem aterramento - semelhante à classe \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tCom aterramento, o uso não é limitado. Sem aterramento - semelhante à classe \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tNão limitado, exceto para condições de alta umidade (acima de 85%) para dispositivos com classe de proteção inferior a IP65. Na presença de condições desfavoráveis com o uso de pelo menos um dispositivo de proteção elétrica ou sem o uso de equipamento de proteção elétrica quando conectado através de um DR ou quando apenas um receptor elétrico é alimentado por uma fonte separada.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tNão limitado.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tNão limitado.</string>
    <string name="groups_desk">\t <b> Segurança elétrica grupo</b> - um sistema de requisitos de qualificação, com treinamento, posterior aprovação em exame e emissão de certificado apropriado, para grupos de pessoas e definição de sua autoridade no acesso e trabalho com instituições de equipamentos elétricos, empresas, etc. \n \tNa Rússia, de acordo com a PTEEP e PTB para pessoal que atende instalações elétricas, foram estabelecidos 5 grupos de qualificação para segurança elétrica:</string>
    <string name="groups_desk_2">- <b> I</b> grupo de habilidades é atribuído ao pessoal de produção não elétrico: operadores de PC atendendo fornos elétricos, etc. \n- <b> II</b> grupo de habilidades é atribuído a uma comissão de grupo de habilidades para pessoal não elétrico que faz manutenção de instalações e equipamentos com acionamento elétrico , soldadores elétricos (sem direito de conexão), termistas de instalações HDTV, operadores de guindastes, máquinas móveis e mecanismos com acionamento elétrico, trabalhando com máquinas elétricas de mão e outros receptores elétricos portáteis, etc. \n - <b> III</b> o grupo de qualificação é atribuído ao pessoal elétrico. Pessoal eletrotécnico em seus direitos e obrigações são equiparados ao pessoal elétrico. Este grupo dá direito à manutenção, inspeção, ligação e desligamento exclusivos das instalações elétricas da rede de tensão até 1000 V. Atribuído apenas aos 18 anos. \n- <b> IV</b> ano de qualificação O grupo é atribuído apenas a pessoas de pessoal elétrico. Pessoas com um grupo de qualificação de pelo menos IV têm o direito de fazer manutenção em instalações elétricas com tensões acima de 1000 V. Um engenheiro de segurança ocupacional requer pelo menos 3 anos de experiência de trabalho na produção (independentemente da posição). \N- <b> V</b> o grupo de qualificação é atribuído a responsáveis por instalações elétricas e outro pessoal de engenharia e técnico em instalações com tensões acima de 1000 V. Para um engenheiro de segurança do trabalho, para obter este grupo, pelo menos 5 anos de experiência de trabalho é requeridos.</string>
    <string name="vk_com_electricianclub">vk.com/electricianclub</string>
    <string name="desk_kz_2">● Monofásico - quando o fio de fase é conectado ao neutro. Esses curtos-circuitos ocorrem com mais frequência. \n ● Bifásico - quando uma fase é conectada à outra. \n ● Trifásico - quando três fases são conectadas uma à outra ao mesmo tempo. Este é o tipo de curto-circuito mais problemático.</string>
    <string name="title_kz_2">Tipos de curto-circuitos e suas causas</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Curto-circuito</b> é um circuito elétrico que permite que uma corrente viaje ao longo de um caminho não intencional com nenhuma ou muito baixa impedância elétrica. Isso resulta em uma corrente excessiva fluindo pelo circuito.\n\tEm caso de curto-circuito, a resistência no circuito desaparece e a corrente começa a aumentar infinitamente, o que leva a consequências desastrosas. \n \tSe houver disjuntor instalado na linha, ele terá que desligar a linha ao comando do relé eletromagnético.</string>
    <string name="otv_desk">Utilizado em instalações elétricas somente com corrente alternada com tensão de 100 a 500 V. Usado para determinar a fase.</string>
    <string name="desk_mult">Usado para medir tensão, corrente, resistência ou continuidade.</string>
    <string name="strip_desk">Projetado para remover o isolamento de fios e cabos.</string>
    <string name="desk_otv">Quanto mais variedades, melhor. Deve ser com cabo e cabo isolados.</string>
    <string name="passat_desk">Acessório manual multifuncional e ferramenta de montagem projetada para fixação e preensão.</string>
    <string name="kluch_desk">Ferramenta para conectar uma conexão roscada apertando parafusos, porcas e outras peças. É desejável, é claro, que as chaves sejam isoladas.</string>
    <string name="molotok_desk">Pequeno instrumento de percussão, martelo em um prego, bata em um passador, prenda um suporte de montagem.</string>
    <string name="nozh_desk">Uma ferramenta muito versátil. Quase nenhum trabalho está completo sem ele.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Útil para arames curvos.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Objetivo principal - mordendo fios, pregos, parafusos.</string>
    <string name="napilnik_desk">Útil para afiar fios de arame, ajustando superfícies irregulares.</string>
    <string name="noshovki_desk">Existem diferentes tipos de serras para metal: para metal, madeira, drywall. Corte o excesso, faça um orifício para a montagem.</string>
    <string name="ryletka_desk">Útil para medir o tamanho dos objetos de trabalho e o comprimento do cabo.</string>
    <string name="perf_desk">Usando um perfurador, furos são feitos, ranhuras são feitas e trituradas. Tem uma cabeça de trabalho para prender brocas e vários acessórios.</string>
    <string name="shyryp_desk">Útil para trabalho em grande escala, onde você precisa apertar parafusos, parafusos</string>
    <string name="payalnik_desk">Para estanhar e soldar fios</string>
    <string name="poyas_desk">Permite colocar todas as ferramentas necessárias para trabalhar na correia</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2">● Trabalho em altura usando ferramentas de andaime (por exemplo, andaimes, andaimes, torres, berços, escadas e outras ferramentas de andaimes), bem como trabalhos realizados em locais com cercas de segurança de 1,1 m de altura e muito mais. \n ● Trabalho sem o uso de meios de pavimentação, realizado a uma altura de 5 m ou mais, bem como trabalho executado a uma distância de menos de 2 m de desníveis não fechados de altura superior a 5 m em locais na ausência de cercas de proteção ou com uma altura das cercas de proteção igual a menos de 1,1 m.</string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1">Trabalho em altura inclui o trabalho em que: \n ● Existe a possibilidade de um funcionário cair de uma altura de 1,8 m ou mais, incluindo: \n- quando um funcionário se eleva a uma altura de mais de 5 m, ou desce de uma altura de mais de 5 m ao longo de uma escada, cujo ângulo de inclinação em relação à superfície horizontal é superior a 75 graus. \n- nos trabalhos em estaleiros a uma distância inferior a 2 m de desníveis de altura não vedados superiores a 1,8 m, e ainda, se a altura da vedação de protecção dessas áreas for inferior a 1,1 m. \n ● Existem riscos associados à possível queda de um trabalhador de altura inferior a 1,8 m se o trabalho for realizado em máquinas ou mecanismos, na superfície de um líquido ou em materiais finos soltos, objetos salientes.\n\tChoques elétricos em humanos podem causar incapacidades permanentes ou morte. Tamanho, frequência e duração da corrente elétrica afetam o dano. Os efeitos do choque elétrico podem ser: parar o batimento cardíaco adequado, impedir a pessoa de respirar, causar espasmos musculares. As características da pele também afetam as consequências do choque elétrico.</string>
    <string name="title_rab_navisote">Trabalha em altura</string>
    <string name="title_rabnavisote">Os trabalhos em altura são divididos em:</string>
    <string name="ranavisote_desk_3">\trealização de trabalhos em altura, o principal meio de proteção do trabalhador contra quedas é um sistema anti-queda, constituído por um cinto de segurança e um subsistema ligado para amarração. As medidas de segurança durante o trabalho em altura são determinadas pelas normas de proteção do trabalho.</string>
    <string name="_28_2014">Informações mais detalhadas podem ser encontradas no pedido \"Sobre a aprovação das Normas de proteção do trabalho em trabalhos em altura\" de 28 de março de 2014</string>
    <string name="povishen_napr_desk">\tKits para proteção contra campos elétricos de alta intensidade incluem kits de blindagem individuais para trabalhar no potencial do fio da linha de alimentação aérea (OHL) e no potencial de terra no quadro aberto (OSG) e no OHL, bem como removível e dispositivos portáteis de proteção e cartazes de segurança.</string>
    <string name="rykavici_s">\tAs luvas são projetadas para proteger as mãos de um trabalhador de lesões mecânicas, altas e baixas temperaturas, faíscas e respingos de metal fundido, óleos, mástiques, água, líquidos corrosivos.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tMáscaras de gás e respiradores são equipamentos de proteção respiratória individual, cujos requisitos técnicos gerais devem atender aos padrões nacionais.</string>
    <string name="ochki_s">\tóculos e escudos de proteção são projetados para proteger os olhos e o rosto da luz ofuscante de um arco elétrico, radiação ultravioleta e infravermelha, partículas sólidas e poeira, faíscas, respingos de líquidos corrosivos e metal fundido.</string>
    <string name="kaska_s">\tKaska são projetados para proteger a cabeça de um trabalhador de danos mecânicos, de água e líquidos corrosivos, bem como de choque elétrico ao tocar acidentalmente peças vivas sob tensão de até 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Os cintos de segurança devem cumprir as normas e especificações nacionais para cintos de projetos específicos. Dependendo do desenho, os cintos são subdivididos em alças sem alças e alças de ombro, bem como cintos com ou sem amortecedores.</string>
    <string name="kostym_s">Os kits são projetados para proteger o corpo de trabalho dos efeitos de um arco elétrico, que pode ocorrer durante a comutação operacional em instalações elétricas em operação de todas as classes de tensão. Os trajes incluídos no conjunto podem ser de inverno ou verão.</string>
    <string name="sredsta_desk">Quando se trabalha em instalações elétricas, são utilizados: \n- meios de proteção contra choques elétricos (equipamentos de proteção elétrica) \n- meios de proteção contra campos elétricos de aumento de tensão, coletivos e individuais (em instalações elétricas com tensão de 330 kV e acima) \n- Equipamento de Proteção Individual (EPI) de acordo com a norma estadual</string>
    <string name="luks_desk">\tO lux (lx) é a unidade de iluminância derivada do SI, medindo o fluxo luminoso por unidade de área. É igual a um lúmen por metro quadrado. Na fotometria, isso é usado como uma medida da intensidade, conforme percebida pelo olho humano, da luz que atinge ou atravessa uma superfície.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tA pessoa é incapaz de determinar o valor específico do nível de iluminação sem ajudas, portanto, para obter informações precisas, um luxímetro é usado. A iluminação de superfícies de trabalho e locais para diversos campos de atividade deve obedecer às normas estaduais.</string>
    <string name="lumen_desk">\tO lúmen (lm) é a unidade de fluxo luminoso derivada do SI, uma medida da quantidade total de luz visível emitida por uma fonte por unidade de tempo. O fluxo luminoso difere da potência (fluxo radiante) em que o fluxo radiante inclui todas as ondas eletromagnéticas emitidas, enquanto o fluxo luminoso é ponderado de acordo com um modelo (uma \"função de luminosidade\") da sensibilidade do olho humano a vários comprimentos de onda. Os lúmens estão relacionados ao lux, pois um lux é um lúmen por metro quadrado.</string>
    <string name="cvet_temp">\tTemperatura de cor (medida em Kelvin, K) - característica do curso da intensidade de radiação da fonte de luz em função do comprimento de onda na faixa óptica.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multímetro</b> é um instrumento de medição eletrônico que combina várias funções de medição em uma unidade. Um multímetro típico pode medir tensão, corrente e resistência. Os multímetros analógicos usam um microamperímetro com um ponteiro móvel para exibir as leituras. Os multímetros digitais (DMM, DVOM) possuem um display numérico e também podem mostrar uma barra gráfica representando o valor medido. Os multímetros digitais tornaram os multímetros analógicos obsoletos, porque agora têm custo mais baixo, maior precisão e são mais robustos fisicamente.\n\tCertifique-se de ler as instruções que acompanham o multímetro antes de usá-lo.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Gerador elétrico</b> é um dispositivo que converte energia mecânica em energia elétrica. Um gerador força os elétrons a fluir através de um circuito elétrico externo. É um pouco análogo a uma bomba d\'água, que cria um fluxo de água, mas não cria a água dentro. A fonte de energia mecânica, o motor principal, pode ser um motor a vapor alternativo ou de turbina, água caindo através de uma turbina ou roda d\'água, um motor de combustão interna, uma turbina eólica, uma manivela, ar comprimido ou qualquer outra fonte de energia mecânica.\n\tAs duas partes principais de uma máquina elétrica podem ser descritas em termos mecânicos ou elétricos. Em termos mecânicos, o rotor é a parte giratória e o estator é a parte estacionária de uma máquina elétrica. Em termos elétricos, a armadura é o componente gerador de energia e o campo é o componente do campo magnético de uma máquina elétrica. A armadura pode estar no rotor ou no estator. O campo magnético pode ser fornecido por eletroímãs ou ímãs permanentes montados no rotor ou no estator. Os geradores são classificados em dois tipos, geradores CA e geradores CC.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Atualmente, existem os seguintes tipos de geração de eletricidade: \n ● Hidreletricidade - uma indústria que usa a energia cinética de um fluxo de água para gerar eletricidade. \n ● Indústria de energia térmica - uma indústria que usa energia térmica da queima de combustível fóssil\n ● A energia nuclear é uma indústria onde a energia térmica é liberada como resultado de uma reação nuclear em um reator nuclear. \n ● Engenharia de energia alternativa: \n- Energia solar \n- Energia eólica \n- Energia geotérmica (uso do calor da terra) \n- Energia de hidrogênio</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Cartazes e sinais de segurança elétrica</b> são usados para alertar sobre o perigo de choque elétrico, para proibir o contato com equipamentos de comutação, para determinar o local de trabalho, etc. \n \tcartazes são portáteis e são subdivididos em advertência, proibição, prescritiva e indicativo. \n \tRecomenda-se que os cartazes e placas sejam feitos de materiais de isolamento elétrico. Para instalações elétricas abertas, pôsteres de metal são permitidos.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tA diferença entre este esquema e o anterior é que não é necessário pressionar o botão \"Stop\" todas as vezes para alterar o sentido de rotação do motor.</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Instrumentos de medição elétrica</b> - uma classe de dispositivos usados para medir várias grandezas elétricas.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Amperímetro</b> - dispositivo para medição de corrente em amperes (microamperes, miliamperes, amperes ou quiloamperes). O amperímetro é conectado em série no circuito elétrico, no circuito aberto, a corrente em que é medida. A resistência interna do amperímetro deve ser mínima para não afetar o objeto em teste.\n\tPara aumentar o limite de medição, o amperímetro é equipado com um shunt (para CC e CA), um transformador de corrente (apenas para CA) ou um amplificador magnético (para circuitos CC). \n \tPor design, amperímetros são divididos: \n ● Sem circuitos eletrônicos com uma cabeça de medição de ponteiro \n ● Usando circuitos eletrônicos e com uma cabeça de medição de ponteiro \n ● Com um indicador digital</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Voltímetros analógicos movem um ponteiro em uma escala em proporção à Tensão do circuito; voltímetros digitais fornecem uma exibição numérica da tensão por meio do uso de um conversor analógico-digital. Os voltímetros são fabricados em uma ampla variedade de estilos. Instrumentos montados permanentemente em um painel são usados para monitorar geradores ou outros aparelhos fixos. Instrumentos portáteis, geralmente equipados para medir também corrente e resistência na forma de um multímetro, são instrumentos de teste padrão usados em trabalhos elétricos e eletrônicos. \n\tPelo princípio de funcionamento, os voltímetros são divididos em: \n ● Eletromecânico - magnetoelétrico, eletromagnético, eletrodinâmico, eletrostático, retificador, termoelétrico \n ● Eletrônico - analógico e digital \nPor indicação: \n ● Corrente alternada \n ● Corrente contínua \n ● Fase -sensível \n ● Pulso \n ● Seletivo \n ● Universal \nPor design e método de aplicação: \n ● Painel \n controle \n ● Portátil \n ● Estacionário</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltímetro</b> é um instrumento usado para medir a diferença de potencial elétrico entre dois pontos em um circuito elétrico. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Ohmímetro</b> é um dispositivo de medição para determinar as resistências elétricas ativas. Normalmente a medição é feita com corrente contínua, no entanto, alguns ohmímetros eletrônicos podem usar corrente alternada. Os ohmímetros diferem nas faixas de resistências medidas: megôhmetros, gigaohmetros, teraohmetros, miliohmetros, microohmetros.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Por desenho e método de aplicação: \n ● Painel \n comando \n ● Laboratório \n ● Portátil \n Pelo princípio de operação: \n ● Magnetoelétrico - com um medidor magnetoelétrico ou ratiômetro magnetoelétrico (megôhmetros) \n ● Eletrônico - analógico ou digital</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Medidor de eletricidade</b> é um dispositivo que mede a quantidade de energia elétrica consumida por uma residência, uma empresa ou um dispositivo movido a eletricidade.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Faixa de medição de resistência \n● Erro permitido ou classe de precisão \n● Tensão nos terminais do instrumento</string>
    <string name="schet_desk_1">\tAs concessionárias de energia elétrica utilizam medidores elétricos instalados nas instalações dos clientes para fins de faturamento e monitoramento. Eles são normalmente calibrados em unidades de faturamento, sendo a mais comum o quilowatt-hora (kWh). Eles geralmente são lidos uma vez a cada período de faturamento.\t\nExemplo: Um fogão elétrico com capacidade de 2,5 kW em 30 minutos consumirá da rede elétrica e se converterá em calor e eletricidade igual a 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t <b> Alicate amperímetro</b> - dispositivo para medir corrente sem interromper o circuito e sem contato elétrico com ele. \n \tO princípio de operação dos alicate amperímetros modernos é baseado na medição direta do campo magnético gerado pela corrente no condutor ao redor do condutor usando um sensor Hall e permite medir a corrente de forma arbitrária, incluindo a corrente contínua.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Medição de corrente sem interrupção no circuito medido. \n ● Possibilidade de medição simples em circuitos de alta tensão (até 10 kV). \n ● Possibilidade de medir correntes de altíssima intensidade (o que é fisicamente impossível para amperímetros convencionais, conectados em série em circuito aberto). \n ● Compacidade do dispositivo.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Classe de baixa precisão (2,0 – 3,0). \n ● Alguma dependência das leituras da posição do condutor de corrente na janela do circuito magnético da pinça. \n ● Distorção de leituras em modelos baratos devido à presença na corrente medida de harmônicos mais altos e de mudanças na frequência da corrente medida - o dispositivo dá leituras corretas apenas com uma corrente senoidal medida (uma das razões para isso é o uso de um sistema magnetoelétrico com retificação como um metro). Em dispositivos eletrônicos modernos, essa desvantagem é compensada por um circuito ou método de software.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Arrancadores magnéticos</b> são dispositivos elétricos usados para controlar várias cargas de energia (aquecedores de água, motores elétricos, fornos de indução, ventiladores, etc.). O princípio de seu funcionamento é baseado na abertura e fechamento do circuito ao remover ou aplicar tensão na bobina eletromagnética.</string>
    <string name="magnit_desk_2">O starter pode ser equipado com dispositivos adicionais, como: \n1. Relé térmico para desligamento de emergência do motor \n2. Grupo ou grupos de contato de baixa corrente adicionais usados em circuitos de controle \n3. Botões de partida e parada \n4 Dispositivo de desligamento de emergência no caso de ruptura de uma das fases da rede de alimentação trifásica dos motores elétricos trifásicos.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tNormalmente os starters são operados por dois interruptores de pressão, um interruptor de \"partida\" que está normalmente desligado (ou seja, pressione para ligar) e um interruptor de \"parada\" que está normalmente ligado (ou seja, pressione para interromper).\n\tQuando o motor não está funcionando, embora a tensão da linha esteja disponível, nenhuma corrente é consumida pelo starter ou motor.\n\tQuando o botão \"iniciar\" é pressionado, o motor não é alimentado diretamente, mas o eletroímã no contator é energizado. A chave magnética no contator é então acionada, alternando simultaneamente a corrente para o motor e fornecendo corrente autossustentável para manter seu próprio estado. Assim, quando o botão de partida é liberado, a chave magnética permanece ativada e o motor continua funcionando.\n\tPressionando o botão \"parar\" interrompe o circuito para o contator que conseqüentemente desenergiza seu eletroímã cortando a corrente para o motor.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Corrente elétrica</b> é um fluxo de partículas carregadas, como elétrons ou íons, movendo-se através de um condutor elétrico ou espaço. É medido como a taxa líquida de fluxo de carga elétrica que passa por uma região.\n\tA corrente elétrica é necessária para iluminar casas e ruas, garantir a operabilidade do equipamento doméstico e industrial, movimentação da cidade e transporte elétrico principal, etc.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tA unidade SI de corrente elétrica é o ampere, que é o fluxo de carga elétrica através de uma superfície à taxa de um coulomb por segundo. O ampere (símbolo: A) é uma unidade de base SI. A corrente elétrica é medida usando um dispositivo chamado amperímetro.</string>
    <string name="i_1">, onde I é a corrente através do condutor em unidades de amperes, V é a diferença de potencial medida através do condutor em unidades de volts e R é a resistência do condutor em unidades de ohms.\n\tMais especificamente, a lei de Ohm afirma que o R nesta relação é constante, independente da corrente.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> A resistência elétrica</b> é uma grandeza física que caracteriza a propriedade de um condutor de impedir a passagem de corrente elétrica e é igual à razão entre a tensão nas extremidades do condutor e a corrente que flui por ele. \nresistência pode ser calculada pela fórmula:</string>
    <string name="sop_desk_2">R = U / I</string>
    <string name="nr">, onde \n <b> R</b> - resistência, Ohm. \n <b> U</b> - diferença de potencial (tensão) nas extremidades do condutor, V. \n <b> I</b> - a intensidade da corrente, A.</string>
    <string name="nr_2">, onde <b>I</b> é a corrente através do condutor em unidades de amperes,<b>U</b> é a tensão medida através do condutor em unidades de volts e <b>R</b> é a resistência do condutor em unidades de ohms.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, onde \n <b> F</b> é a força de Coulomb \n <b> q1</b> é a carga do primeiro corpo \n <b> q2</b> é a carga do segundo corpo \n <b> r</b> - distância entre as cargas</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, onde \n <b> Q</b> é a quantidade de calor liberada pelo condutor com a corrente, J \n <b> I</b> é a corrente no condutor, A \n <b> R</b> - resistência elétrica do condutor, Ohm \n <b> t</b> - fluxo de corrente tempo, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>A Lei</b> Ohm afirma que a corrente através de um condutor entre dois pontos é diretamente proporcional à tensão entre os dois pontos. Introduzindo a constante de proporcionalidade, a resistência, chega-se à equação matemática usual que descreve esta relação:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tA corrente é diretamente proporcional à tensão e inversamente proporcional à resistência elétrica.</string>
    <string name="sopr_tv">Resistência</string>
    <string name="tok_tv">Corrente</string>
    <string name="napr_tv">Tensão</string>
    <string name="Mosh_tv">Potência</string>
    <string name="zavod_mark_1"><b> А</b> - (first letter) aluminum conductor, in its absence - copper conductor by default (ASBl; AABl; AVVG). \n <b> АС</b> - Aluminum core and lead sheath (АС; ААБл). \N <b> АА</b> - Aluminum core and aluminum sheaths (ААШв; ААБл). \N <b> B</b> - Armor made of two steel strips with an anti-corrosion protective cover (AVBbShv; VBbShv). \n <b> Bn</b> - The same, but with a non-combustible protective cover (not supporting combustion). \n <b> b</b> - Without a pillow (AVBbShv ; VBbshv). \N <b> B</b> - (the first (in the absence of A) letter) PVC insulation (VVG; VBbshv). \N <b> B</b> - (the second (in the absence of A) letter) PVC sheath (VVG; VVGngd). \n <b> G</b> - At the beginning of the designation - the cable is intended for mine workings, at the end of the designation - the absence of a protective cover over the armor or sheath (\"naked\") (MG) . \n <b> g</b> - Water-blocking tapes for sealing the metal shield (at the end of the designation). \n <b> 2g</b> - Alumopolymer tape over the sealed shield. \n <b> Shv</b> - Protective cover in the form of a pressed hose (sheath) made of polyvinyl chloride (AVBbShv; VBbShv). \N <b> Shp</b> - Protective cover in the form of an extruded hose (sheath) made of polyethylene. \N <b> Shps</b> - Protective cover from a extruded hose made of self-extinguishing polyethylene. \N <b> К</b> - Armor made of round galvanized steel wires, over which a protective cover is applied. If it is at the beginning of the designation - the control cable (KVVG; KVBbShv). \N <b> C</b> - Lead sheath. \N <b> O</b> - Separate sheaths over each phase. \N <b> R</b> - Rubber insulation. \N <b> HP</b> - Rubber insulation and sheath made of non-flammable rubber. \N <b> P</b> - Insulation or sheath made of thermoplastic polyethylene. \n <b> Ps</b> - Insulation or sheath made of self-extinguishing polyethylene (non-flammable). \n <b> Pv</b> - Insulation made of vulcanized polyethylene. \n <b> BBG</b> - Armor profiled steel strip. \n <b> ng</b> - Does not support combustion (VVGng; SIP-5ng). \n <b> LS</b> - Low Smoke - low smoke and gas emission (AVVGng-LS- HF; VVGng-LS-HF). \N <b> KG</b> - Flexible cable (KG).</string>
    <string name="princip_avtomat">\tO disjuntor é baseado em princípios térmicos ou eletromagnéticos. Quase todos os disjuntores modernos usam esses dois princípios ao mesmo tempo.\n\tA proteção térmica permite monitorar o excesso prolongado do valor de corrente máximo permitido. Se ocorrer um overshoot, a placa bimetálica <b>(1)</b> deforma-se, ativando o disparador, que por sua vez abre o circuito elétrico.\n\t O relé eletromagnético<b>(2)</b> reage a um aumento acentuado da corrente, por exemplo, como em um curto-circuito.\n\tO tempo e a velocidade do disjuntor são indicados na característica tempo-corrente, no passaporte do dispositivo.</string>
    <string name="vidii">Tipos</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Potência elétrica</b> é a taxa, por unidade de tempo, na qual a energia elétrica é transferida por um circuito elétrico.\n\tA energia elétrica é geralmente produzida por geradores elétricos, mas também pode ser fornecida por fontes como baterias elétricas. Geralmente é fornecido a empresas e residências pela indústria de energia elétrica por meio de uma rede elétrica.\n\tA energia elétrica pode ser fornecida a longas distâncias por linhas de transmissão e usada para aplicações como movimento, luz ou calor com alta eficiência.</string>
    <string name="zavod_mark_7">&lt;b&gt; KSPV&lt;/b&gt; - Cabos para Sistemas de Transmissão em Bainha de Vinil. \n &lt;b&gt; KPSVV&lt;/b&gt; - Cabos Alarme de Incêndio, com Isolamento em Vinil, envolto em Vinil. \n &lt;b&gt; KPSVEV&lt;/b&gt; - Cabos de Alarme de Incêndio, com Isolamento em Vinil, com Tela, em uma bainha de Vinil. \n &lt;b&gt; PNSV&lt;/b&gt; - Fio de aquecimento, alma de aço, bainha de vinil. \n &lt;b&gt; PV -1, PV-3&lt;/b&gt; - Fio isolado com vinil. 1, 3 - classe de flexibilidade do núcleo. \N &lt;b&gt; PVA&lt;/b&gt; - Conexão do fio revestido de vinil. \N &lt;b&gt; Parafuso&lt;/b&gt; esferas &lt;/b&gt; - Cordão isolado de vinil, bainha de vinil, plano. \N &lt;b&gt; PUNP&lt;/b&gt; - Fio plano universal. \n &lt;b&gt; PUGNP&lt;/b&gt; - Fio Flexível Plano Universal.</string>
    <string name="zavod_mark_6"><b> M</b> - Fio de instalação (colocado no início da designação). \n <b> D</b> - Condutor trançado (a ausência da letra indica que o condutor é monofilar). \n <b> W</b> - Isolamento em poliamida seda. \n <b> C</b> - Isolamento de filme. \n <b> H</b> - Isolamento em PVC. \n <b> K</b> - Isolamento em nylon. \N <b> L</b> - Lacado. \N <b> C</b> - Enrolamento e entrançamento de fibra de vidro. \N <b> D</b> - Trança dupla. \N <b> O</b> - Trança de seda em poliamida. \N <b> E</b> - Blindado. \N <b> ME</b> - Esmaltado.</string>
    <string name="zavod_mark_5"><b> A</b> - Alumínio, a ausência da letra A na marca do fio significa que o condutor de corrente é de cobre. \n <b> П</b> (ou Ш) - a segunda letra indica um fio (ou cabo). \n <b> P</b> - Isolamento em borracha. \n <b> B</b> - Isolamento de policloreto de vinila. \n <b> P</b> - Isolamento em polietileno. \n <b> N</b> - Isolamento em borracha nairite. \n <b> D</b> - Fio duplo. \n <b> O</b> - Braid. \n <b> T</b> - Para assentamento em tubos. \n <b> P</b> - Plano com divisória. \n <b> D</b> - Flexível.</string>
    <string name="zavod_mark_4"><b> A</b> - Fio de alumínio nu (A). \n <b> АС</b> - Alumínio-aço (a palavra \"aço-alumínio\" é mais usada) fio desencapado (АС). \n <b> SIP</b> - Fio isolado autossustentável (SIP-4; SIP-5). \n <b> SIPng</b> - Fio isolado autossustentável que não suporta combustão (SIP-5ng).</string>
    <string name="zavod_mark_3"><b> А</b> - (primeira letra) condutor de alumínio, na sua ausência - condutor de cobre por defeito. \n <b> В</b> - (segunda (na ausência da letra А)) Isolamento de PVC. \n <b> B</b> - (terceira (se A) letra ausente) Bainha de PVC. \n <b> P</b> - Isolamento em polietileno. \n <b> Ps</b> - Isolamento em polietileno autoextinguível. \n <b> G</b> - Sem capa protetora (\"nua\"). \n <b> R</b> - Isolamento de borracha. \n <b> K</b> - (primeira ou segunda letra (após A)) - cabo de controle (KGEShv, KVVG, KVBbShv). \n <b> Além do KG</b> - cabo flexível. \n <b> F</b> - Isolamento em fluoroplástico. \N <b> E</b> - No início da designação - um cabo de alimentação especialmente para as condições de mina, no meio ou no final da designação - um cabo blindado.</string>
    <string name="zavod_mark_2"><b> А</b> - (primeira letra) condutor de alumínio, se ausente - condutor de cobre por padrão. Se estiver no meio da designação após o símbolo do material do núcleo, então o invólucro de alumínio. \N <b> B</b> - Armadura de tiras de aço planas (após o símbolo do material da casca). \N <b> AB</b> - Armadura de alumínio (AABl). \N <b> SB</b> - (primeira ou segunda letra (depois de A)) blindagem de chumbo (ASBl). \N <b> C</b> - Material de cobertura de chumbo. \N <b> O</b> - Condutor com chumbo separado. \N <b> P</b> - Armadura de fios planos de aço galvanizado. \N <b> K</b> - Armadura de fios redondos de aço galvanizado. \N <b> Â</b> - Isolamento de papel com impregnação esgotada. Colocado no final da designação através de um travessão. \N <b> b</b> - Sem travesseiro. \N <b> l</b> - A almofada contém 1 fita adesiva adicional. \N <b> 2l</b> - A almofada contém uma fita dupla lavsan adicional. \N <b> D</b> - Sem capa protetora (\"nua\"). \N <b> n</b> - Tampa externa não combustível. Colocado após o símbolo da armadura. \N <b> Shv</b> - Tampa externa em forma de mangueira prensada (bainha) de policloreto de vinila. \N <b> Shp</b> - Tampa externa em forma de mangueira prensada (bainha) de polietileno. \n <b> Швпг</b> - Tampa externa feita de uma mangueira prensada de policloreto de vinila de baixa inflamabilidade. \n <b> (stand-by)</b> - Cabos com condutores monofilares. Colocado no final da designação. \N <b> У</b> - Isolamento de papel com temperatura de aquecimento elevada. Colocado no final da designação. \N <b> Ц</b> - Isolamento de papel, impregnado com um composto anti-deslizante. Colocado na frente do símbolo.</string>
    <string name="vidii2">● trifásico \n ● monofásico \n ● tomada do relé de tensão \n ● como um cabo de extensão</string>
    <string name="rele_principp">\tOs relés de tensão modernos podem ter muitas configurações. Considere o princípio básico de operação: assim que o microcontrolador registrar um desvio de tensão do valor definido, um relé eletromagnético é acionado, o que por sua vez irá abrir o circuito elétrico. Se a tensão for restaurada, o fornecimento de energia aos consumidores também será restaurado.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tEm alguns casos, a 6ª barra pode indicar a confiabilidade do resistor. Nesse caso, é 1,5 vez mais largo que os principais. A confiabilidade é indicada como uma porcentagem de falha do item a cada 1000 horas de operação. \n \t Marrom 1% \n \t Vermelho 0,1% \n \t Laranja 0,01% \n \t Amarelo 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark">\tA marcação de fábrica é um sistema de designações alfanuméricas que permite determinar as características do cabo, sua área de aplicação e outras informações necessárias.</string>
    <string name="mosh_desk_2">Unidade SI de potência \n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d"><u>Potência de corrente contínua (DC)</u></string>
    <string name="dsa">\tUma vez que os valores de corrente e tensão são constantes e iguais aos valores instantâneos a qualquer momento, a potência pode ser calculada usando a fórmula:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Potência de corrente alternada (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Potência ativa</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, watt (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Potência reativa</u> \n <b> o Q = U ∙ I ∙ sen φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Potência aparente</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, onde <b>V</b> é a tensão, <b>J</b> é o trabalho ou energia em Joules, <b>C</b> é a carga em Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">A diferença de tensão ou potencial elétrico é denotada simbolicamente por ∆V, V simplificado ou U, por exemplo, no contexto das leis de circuito de Ohm ou Kirchhoff.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tO conceito de <i> Tensão</i> foi introduzido por Georg Ohm em um artigo de 1827, que propôs um modelo hidrodinâmico de corrente elétrica para explicar a lei empírica de Ohm descoberta em 1826: <b> U = I ∙ R</b>\n\tUm voltímetro pode ser usado para medir a tensão (ou diferença de potencial) entre dois pontos em um sistema. Freqüentemente, um potencial de referência comum, como o aterramento do sistema, é usado como um dos pontos.</string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Tensão elétrica</b> é a diferença de potencial elétrico entre dois pontos, que é definida como o trabalho necessário por unidade de carga para mover uma carga de teste entre os dois pontos. No Sistema Internacional de Unidades, a unidade derivada de tensão (diferença de potencial) é chamada de volt.\n\tEm unidades do SI, o trabalho por unidade de carga é expresso em joules por coulomb, onde 1 volt = 1 joule (de trabalho) por 1 coulomb (de carga).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tOs condutores entre uma fonte de tensão e uma carga são chamados de linhas, e a tensão entre quaisquer duas linhas é chamada de tensão de linha. A tensão medida entre qualquer linha e neutro é chamada de tensão de fase. Por exemplo, para um serviço de 208/120 volts, a tensão da linha é 208 Volts e a tensão da fase é 120 Volts.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tA conexão aparafusada permite que você segure os fios juntos com segurança. Também permite conectar fios de cobre e alumínio, o principal é colocar arruelas entre os condutores.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Subestação</b> faz parte de um sistema de geração, transmissão e distribuição elétrica. As subestações transformam a tensão de alta para baixa, ou vice-versa, ou executam qualquer uma das várias outras funções importantes. Entre a estação geradora e o consumidor, a energia elétrica pode fluir por várias subestações em diferentes níveis de tensão. Uma subestação pode incluir transformadores para alterar os níveis de tensão entre altas tensões de transmissão e tensões de distribuição mais baixas, ou na interconexão de duas tensões de transmissão diferentes.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tA subestação com transformadores elevadores aumenta a tensão quando a corrente é reduzida de acordo, enquanto a subestação redutora diminui a tensão de saída quando a corrente aumenta proporcionalmente. \n <i> Por que aumentar a tensão?</i> \n \tSurge a necessidade de aumentar a tensão transmitida para economizar significativamente o metal utilizado nas linhas de transmissão de energia e reduzir as perdas na resistência ativa. A área da seção transversal necessária dos fios é determinada pela força da corrente de passagem e pela ausência de descarga corona. Além disso, uma diminuição na intensidade da corrente de passagem acarreta uma diminuição na perda de energia, que está na dependência quadrática direta da intensidade da corrente.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Subestação de transmissão\n● Subestação de distribuição\n● Subestação coletora\n● Subestações conversoras\n● Estação de comutação\n● Subestação de tração\n● Subestação móvel</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tPadrão internacional IEC 60446 Princípios básicos e de segurança para interface homem-máquina, marcação e identificação - Identificação de terminais de equipamentos, terminações de condutores e condutores, define os princípios básicos de segurança para identificar condutores elétricos por cores ou numerais, por exemplo, na fiação de distribuição de eletricidade. O padrão foi retirado; a quarta edição (IEC 60446: 2007) foi fundida em 2010 na quinta edição da IEC 60445 junto com a quarta edição, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tLembre-se de não confiar somente nesta codificação de cores para fase, zero ou terra. É provável que o especialista não tenha cumprido esta norma ao realizar o trabalho. Confie mas verifique.</string>
    <string name="kirh">Primeira lei de Kirchhoff</string>
    <string name="t_n_tg">\tA segunda lei de Kirchhoff afirma que a soma de todas as tensões em torno de qualquer malha fechada em um circuito deve ser igual a zero. Isso é uma consequência da conservação de carga e também da conservação de energia.</string>
    <string name="kk">Segunda lei de Kirchhoff</string>
    <string name="ll">\tEsta lei estabelece que, para qualquer nó (junção) em um circuito elétrico, a soma das correntes que fluem para esse nó é igual à soma das correntes que fluem para fora desse nó.\n\tEquivalentemente: A soma algébrica das correntes em uma rede de condutores que se encontram em um ponto é zero.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> faixa de LED</b> é uma fonte de luz baseada em LEDs. É um módulo de LED em uma placa de circuito flexível com LEDs equidistantes uns dos outros. Durante a produção, a fita é enrolada em rolos de 1 a 30 m de comprimento. Para limitar a corrente através dos LEDs, resistores são introduzidos no circuito elétrico da fita, que também são montados na fita.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tfitas podem ser monocromáticas (vermelho, verde, azul, amarelo, branco) ou multicoloridas, com a capacidade de criar quase qualquer sombra. A luz branca também vem em vários tons, pode ser fria ou quente (de 2700 K a 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Conexão</string>
    <string name="t_12_24_5">\tA faixa de LED opera em corrente contínua e, portanto, deve ser conectada a uma tensão constante, geralmente 12 V, com menos frequência 24 V e 5 V. Portanto, uma fonte de alimentação de conversão é necessária para conectar a fita.\n\tAssim, por exemplo, para uma fita 240 SMD 3014, com comprimento total de 4 metros, uma fonte de alimentação com capacidade de 24 W (potência nominal da fita) * 4 m * 1,15 (fator de segurança) = 110,4 W será necessário.\n\tPara um controle de brilho suave e a cor de brilho da faixa de LED colorida, são usados controladores, cujo princípio é alterar o brilho dos LEDs separadamente para cada cor.</string>
    <string name="pros_cons">Vantagens e desvantagens</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Benefícios</b> \n ● Facilidade de instalação. \n ● Baixo custo operacional. Em termos de fluxo luminoso / custo operacional, os LEDs apresentam uma das taxas mais altas. \n ● Confiabilidade. Em comparação com as lâmpadas incandescentes e fluorescentes tradicionais, os LEDs têm uma vida útil mais longa. \n ● Potencial ilimitado para aumentar o fluxo luminoso em comparação com fontes pontuais \n ● A capacidade de implementar soluções de design original \n ● A capacidade de selecionar o tom de cor desejado da cena ao usar tiras RGB -LED com controladores \n ● Não há necessidade de umidade adicional - acessórios à prova de água ao usar fitas de LED à prova d\'água e fontes \n alimentação \n ● Segurança elétrica devido à baixa tensão de alimentação das próprias fitas (sujeito ao uso de fontes de alimentação com transformadores e uma lacuna galvânica entre os circuitos de alimentação da fita e a energia bloco de abastecimento próprio). \n \n <b> - Desvantagens</b> \n ● As tiras de LED RGB têm baixa capacidade de reprodução de cores. Para otimizar a reprodução de cores, o proprietário da sala deverá instalar mais elementos de iluminação. \n ● A estrutura da fita não pode ser conectada a aparelhos antigos. Isso limita severamente o escopo de seu uso.</string>
    <string name="princip">Como funciona</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Conexão do sensor de movimento</string>
    <string name="podlk_dvyh">Conectando dois sensores de movimento</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Conectando um sensor de movimento com um interruptor</string>
    <string name="sootnosh">Razão entre o diâmetro do cabo e a área da seção transversal e vice-versa</string>
    <string name="diametr">Diâmetro</string>
    <string name="sechenie">Seção</string>
    <string name="konst_dvigatel">Construção de motor elétrico</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Classificação</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tOs motores elétricos são divididos em duas classificações principais: \n● Motores CA \n● Motores CC \n \tOs motores CA são divididos de acordo com o princípio de operação: \n- assíncrono \n- síncrono \n \tA diferença fundamental é que nas máquinas síncronas o primeiro harmônico da força magnetomotriz do estator se move na velocidade do rotor (devido ao qual o próprio rotor gira na velocidade do campo magnético no estator), e em máquinas assíncronas há sempre uma diferença entre a velocidade de rotação do rotor e rotação do campo magnético no estator (o campo gira mais rápido que o rotor).</string>
    <string name="formula">Fórmula:</string>
    <string name="result">Resultado:</string>
    <string name="choose_formula">Escolha uma fórmula</string>
    <string name="cherez_cos_f">Por meio de cos φ</string>
    <string name="razvern">(expanda a tela para ampliar a tabela)</string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tExiste um grande número e variedade de ferramentas, tanto na aparência quanto na finalidade. Vejamos os mais comuns.</string>
    <string name="pros">Benefícios</string>
    <string name="cons">Desvantagens</string>
    <string name="kol_polos">Número de listras</string>
    <string name="first_polosa">Primeira faixa</string>
    <string name="second_polosa">Segunda faixa</string>
    <string name="third_polosa">Terceira faixa</string>
    <string name="fourth_polosa">Quarta listra</string>
    <string name="fifth_polosa">Quinta tira</string>
    <string name="sixth_polosa">Sexta listra</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Confiabilidade do resistor</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Recomendações para evitar curto-circuitos</string>
    <string name="recomend_1">● Instale disjuntores na rede</string>
    <string name="recomend_2">● Não use cabos com isolamento desatualizado. \n ● Antes de executar trabalhos de reparação como furar, cortar, cinzelar, certifique-se de que não há fios colocados \n ● Isole os fios desnecessários durante o funcionamento, para que não provoquem curto-circuito. \n ● Substitua tomadas e interruptores obsoletos, especialmente se eles acenderem durante a operação. \n ● Evite trabalhar na fiação se estiver energizada. \n ● Selecione o tamanho correto do fio para alimentar aparelhos elétricos.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll">Esquemas e funcionamento de lâmpadas fluorescentes</string>
    <string name="perekluch">Interruptor</string>
    <string name="primer_led">Um exemplo de um circuito self-made para conectar LEDs</string>
    <string name="lumens">Lúmen</string>
    <string name="luksi">Luxo</string>
    <string name="fffg">Diagrama de fiação para inversão de partida magnética</string>
    <string name="stop">Pare</string>
    <string name="to_left">Esquerda</string>
    <string name="to_right">Direito</string>
    <string name="shema_revers">Diagrama de fiação de uma partida magnética reversível com links mecânicos</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Diagrama ilustrativo de ligar uma lâmpada através de um starter magnético</string>
    <string name="klass_magnit">Classificação de iniciadores magnéticos</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1">Designação de caixas, placas, armários, placas, consoles</string>
    <string name="ob_2">Designação de interruptores, interruptores e receptáculos</string>
    <string name="ob_3">Designação de luminárias e focos em imagem separada no plano de equipamentos e rede elétrica</string>
    <string name="ob_4">Designação de luminárias e focos quando combinada imagem no equipamento e plano de rede elétrica</string>
    <string name="ob_5">Designação de máquinas elétricas</string>
    <string name="ob_6">Designação de transformadores, autotransformadores, bloqueadores</string>
    <string name="obo_radio">Símbolos gráficos básicos de elementos de rádio</string>
    <string name="opek_kalk">Open \nFormula Calculator</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Principais características normalizadas</string>
    <string name="org_meropr">Eventos Organizacionais</string>
    <string name="teh_meropr">Eventos Técnicos</string>
    <string name="soed_rezis">Conexão do resistor</string>
    <string name="soed_kond">Conexão de capacitor</string>
    <string name="perv_title">Primeiros socorros para choque elétrico</string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tQuando uma corrente elétrica passa por um condutor, os elétrons colidem com os átomos do condutor. Por causa dessa colisão, a energia elétrica se converte em energia térmica e o condutor se aquece. A energia térmica fornecida pode ser encontrada pela lei de Joule-Lenz.\n\tEm 1831–1842. Joule J. e, independentemente dele, Lenz EH estabeleceram experimentalmente que a quantidade de calor liberado é determinada como:</string>
    <string name="q_i_r">Q = I<sup><small>2</small></sup>∙ R ∙ t</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tA lei foi descoberta pela primeira vez em 1785 pelo físico francês Charles-Augustin de Coulomb.\n\tA magnitude da força eletrostática F entre duas cargas pontuais q1 e q2 é diretamente proporcional ao produto das magnitudes das cargas e inversamente proporcional ao quadrado da distância entre elas. Cargas semelhantes se repelem e cargas opostas se atraem mutuamente.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Regra da mão direita para indução magnética</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tSe você segurar o condutor com a mão direita de modo que seu polegar saliente aponte a direção da corrente, os dedos restantes mostrarão a direção das linhas de indução magnética do campo criado por esta corrente, que envolve o condutor e, portanto, o direção do vetor de indução magnética direcionado em todos os lugares tangencialmente a essas linhas.</string>
    <string name="pravoi_2">Regra da mão direita para corrente em um condutor que se move em um campo magnético</string>
    <string name="prav_2">\tSe a palma da mão direita estiver posicionada de forma que as linhas de força do campo magnético entrem nela, e o polegar dobrado for direcionado ao longo do movimento do condutor, então quatro dedos estendidos indicarão a direção da corrente de indução.</string>
    <string name="t_90">\tSe a carga está se movendo e o ímã está em repouso, a regra da mão esquerda se aplica para determinar a direção da força: “Se a mão esquerda estiver posicionada de forma que as linhas do campo magnético entrem no lado interno da palma da mão perpendicularmente a ela , e quatro dedos foram direcionados ao longo da corrente (ao longo do movimento de uma partícula carregada positivamente ou contra o movimento de uma partícula carregada negativamente), então um polegar retido a 90 ° mostrará a direção da força de Lorentz ou Ampère atuante. \"</string>
    <string name="vtor_left">Regra da segunda mão esquerda</string>
    <string name="t_902">\tSe você colocar a palma da sua mão esquerda de forma que as linhas de indução magnética entrem no lado interno da palma, perpendicularmente a ela, e quatro dedos forem direcionados ao longo da corrente, então o polegar com espaçamento de 90 ° indicará a direção da força atuando do lado do campo magnético para o condutor com corrente. Essa força é chamada de força Ampere.</string>
    <string name="ewq">Regra da primeira mão esquerda</string>
    <string name="nazna">Objetivo</string>
    <string name="klasific_podst">Tipos de subestações</string>
    <string name="dsav">Esquema de mudança de 2 vias</string>
    <string name="_1">1 interruptor</string>
    <string name="_2">2 interruptor</string>
    <string name="let_be_light">Que haja luz!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Tempo - a característica da corrente</b> determina a velocidade de operação do disjuntor dependendo da corrente que flui. \n \t No gráfico, a curva superior caracteriza o estado frio da máquina, ou seja, sem a passagem de corrente preliminar pela máquina, a curva inferior caracteriza o estado quente da máquina. \n \tA seguir estão exemplos de gráficos de características de corrente de tempo do tipo B e C. Para gráficos exatos, consulte o passaporte de um dispositivo específico.</string>
    <string name="t_1_1">\t O ponto de desengate condicional da máquina (1,13 · In) é sempre mostrado no gráfico. Com essa corrente, a máquina não desligará em 1 hora. Por exemplo, em uma máquina com corrente nominal de 16 A, quando uma corrente de 1,13 In = 18,08 (A) passa por ela, sua liberação térmica não funcionará em 1 hora. \n \t Existe o mesmo conceito de \"disparo por corrente convencional\" da máquina e é igual a 1,45 · In. Com essa corrente, a máquina desligará em no máximo 1 hora. Assim, uma máquina automática com corrente nominal de 16A manterá uma carga de 23,2 A por no máximo 1 hora. \n \t Do exposto, podemos concluir que a seleção da máquina e a escolha da seção do cabo devem ser tomadas com a maior responsabilidade possível.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Lâmpada incandescente</b>, é uma luz elétrica com um filamento de fio aquecido até brilhar. O filamento é colocado em uma lâmpada para proteger o filamento da oxidação. A corrente é fornecida ao filamento por terminais ou fios embutidos no vidro. Um soquete de lâmpada fornece suporte mecânico e conexões elétricas.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tAs lâmpadas incandescentes são fabricadas em uma ampla gama de tamanhos, saída de luz e classificações de Tensão, de 1,5 volts a cerca de 300 volts. Eles não requerem nenhum equipamento regulador externo, têm baixos custos de fabricação e funcionam igualmente bem em corrente alternada ou corrente contínua. Como resultado, a lâmpada incandescente tornou-se amplamente utilizada em iluminação doméstica e comercial, para iluminação portátil, como lâmpadas de mesa, faróis de carros e lanternas, e para iluminação decorativa e publicitária.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Bulbo de vidro \n2 - Gás inerte \n3 - Filamento de tungstênio \n4, 5 - Fio de contato \n6 - Fios de suporte \n7 - Suporte / suporte de vidro \n8 - Fio de contato base, fusível \n9 - Roscas de parafuso \n10 - Isolamento \n11 - Contato elétrico do pé</string>
    <string name="konstrykkcia">Construção</string>
    <string name="princip_desk">\tO princípio de funcionamento de uma lâmpada incandescente é baseado no fenômeno de aquecimento de um condutor quando uma corrente elétrica passa por ele. O filamento de tungstênio, quando conectado a uma fonte de energia, é aquecido a uma alta temperatura, por meio da qual emite luz. O fluxo luminoso emitido pelo filamento é próximo à luz natural do dia, portanto não causa desconforto durante o uso prolongado.\n\tA principal desvantagem das lâmpadas incandescentes é sua baixa eficiência. Apenas um décimo da energia elétrica consumida pela lâmpada é convertida em um fluxo luminoso visível. A maior parte da energia elétrica é convertida em energia térmica.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98">Explicação das abreviações usadas para designar cabos de alimentação com PVC (vinil) e isolamento de borracha \nGOST 16442–80 e TU16,71-277-98</string>
    <string name="n_18410_73">Cabo com BPI – isolamento de papel impregnado \nGOST 18410-73</string>
    <string name="n_1508_78">Cabo de controle \nGOST 1508–78</string>
    <string name="podvesn_provod">Fios aéreos</string>
    <string name="sil_yst">Energia, fios de instalação e cabos de conexão</string>
    <string name="montaz">Buracos</string>
    <string name="rash_nekotor">Explicação de algumas abreviações especiais</string>
    <string name="princip_raboti">Como funciona</string>
    <string name="_6_1_3">\tPara obter mais informações sobre como escolher a seção transversal para cabos e fios, consulte o PUE (6ª ed.) Capítulo 1.3</string>
    <string name="podkl_odnofazn">Conexão do medidor monofásico</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Diagrama de conexão direta do medidor trifásico</string>
    <string name="sadvvv">Circuito para conectar um medidor trifásico através de transformadores de corrente</string>
    <string name="t_n_td">\tDepois de conectar o transformador a uma fonte de corrente alternada, um fluxo magnético alternado é formado em seu enrolamento primário. É transmitido através do circuito magnético para as espiras do enrolamento secundário, induzindo nelas um EMF (força eletromotriz) variável. Se houver um dispositivo de consumo no circuito do enrolamento secundário, ocorre uma corrente elétrica.\n\tSelecionando a relação necessária entre o número de voltas dos enrolamentos primário e secundário, você pode aumentar ou diminuir a tensão no enrolamento secundário. Se for necessário obter uma tensão no enrolamento secundário maior do que a fornecida ao primário, então o número de voltas no enrolamento secundário deve ser maior do que no primário.</string>
    <string name="dc">Diagramas de conexão do enrolamento do transformador trifásico</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Tipos básicos de lâmpada</string>
    <string name="_2klav">Esquema de troca de dois botões</string>
    <string name="shema_na_odny">Esquema de troca de um botão</string>
    <string name="bg">Fiação oculta</string>
    <string name="trp">\tSe o cabo tiver duplo isolamento de PVC, pode ser colocado no interior do gesso ou nas ranhuras da parede, sem utilizar protecção adicional. A fiação oculta não deve ser colocada diagonalmente, apenas linhas verticais e horizontais são permitidas. Certifique-se de fazer um diagrama de fiação para evitar danos futuros ao cabo ao furar ou martelar pregos.</string>
    <string name="sdfghjk">\tPara proteção adicional do cabo, a fiação oculta pode ser direcionada para tubos corrugados.</string>
    <string name="fghjk">Fiação sob o piso</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tO cabo é colocado ao longo do chão em uma corrugação e fixado com suportes ou grampos e então despejado com uma mesa de concreto. A espessura da mesa de concreto ou cimento-areia acima da ondulação deve ser de 3 a 5 cm.</string>
    <string name="njm">Fio aberto</string>
    <string name="vbnm">\tCabos com duplo isolamento podem ser fixados na superfície de paredes de material incombustível sem proteção adicional. \n \tEm paredes feitas de materiais combustíveis, você pode colocar o cabo em corrugado de PVC, rodapés, canais de cabo de PVC, mangueiras de metal e tubos de metal ou aberto em isoladores.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Exemplo de quadro de distribuição principal</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Exemplo de um diagrama de painel de apartamento</string>
    <string name="elshit_7">\tinstalação da cablagem interna no quadro de distribuição é efectuada por meio de um fio flexível de secção 2,5 a 6 mm². As pontas do fio flexível devem ser cravadas com terminais especiais. Os terminais podem ser de um ou dois fios. As mandíbulas de prensa devem ser usadas para prensar os terminais. A conexão elétrica de máquinas localizadas na mesma linha é mais convenientemente feita usando barramentos de pente.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - barramento comb; 2 - fio frisado com ponteira dupla; 3 - pinças de pressão</string>
    <string name="vcx">Diagrama de conexão do relé de impulso para iluminação</string>
    <string name="gfd">\tQuando você pressiona o botão, a luz acende, quando você pressiona qualquer um dos botões novamente, ela se apaga. O princípio é o mesmo do circuito com chaves pass-through, só que neste caso o custo do cabo é reduzido e a instalação é simplificada.</string>
    <string name="plavk_desk">\tEm eletrônica e engenharia elétrica, um fusível é um dispositivo de segurança elétrica que opera para fornecer proteção contra sobrecorrente de um circuito elétrico. Seu componente essencial é um fio ou tira de metal que derrete quando muita corrente flui através dele, parando ou interrompendo a corrente. É um dispositivo de sacrifício; depois de um fusível funcionar, é um circuito aberto e deve ser substituído ou religado, dependendo do tipo.</string>
    <string name="sd">designação esquemática</string>
    <string name="bn">\t O fusível é a seção mais fraca do circuito elétrico protegido que opera em modo de emergência, interrompendo assim o circuito e evitando a destruição subsequente de elementos mais valiosos do circuito elétrico por altas temperaturas causadas por amperagem excessiva.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Fusível lâmina \n2- Fusível para dispositivos de baixa potência \n \n \t Os principais elementos do fusível são: um fusível (elemento fusível), uma caixa na qual o fusível está instalado e que pode ser substituído em caso de queima (para fusíveis de baixa corrente, o fusível não é substituível, o design é descartável e quando acionado, todo o fusível no suporte é substituído). \n \t O elo fusível dentro do cartucho é colocado em um meio de formação de arco especial (por exemplo, areia de quartzo), que, quando o elo do fusível queima, resfria intensamente e desioniza o arco elétrico, evitando que o plasma escape pelo invólucro. Para alguns tipos de fusíveis, o corpo é feito de um material gerador de gás (por exemplo, fibra), sob o efeito térmico do arco, ocorre intensa evolução do gás, os gases resultantes contribuem para a extinção do arco dentro do corpo.</string>
    <string name="fdsv">\tO plugue automático é projetado para proteger as redes elétricas de sobrecargas e curtos-circuitos. Veio para substituir a cortiça de costume. Reutilizável e não requer substituição depois de acionado.</string>
    <string name="fghj">\tOs engarrafamentos automáticos e regulares são coisas do passado. É aconselhável substituí-los por disjuntores.</string>
    <string name="syp">\tA equalização de potencial é usada para criar conexões elétricas entre componentes condutores, a fim de alcançar a igualdade de potencial. Além disso, uma conexão condutiva garante a equalização das diferenças de carga entre dois corpos ou componentes. Todos os condutores de proteção e de ligação equipotencial vêm juntos na barra de aterramento principal (barra PE) e são conectados ao aterramento das fundações (reforço de aço em lajes de concreto) através do condutor de aterramento.\n\tEsta compensação de potencial pode cumprir duas tarefas distintas na instalação elétrica de uma máquina:\n\t1. Proteção\n\tProteção pessoal contra choque elétrico em caso de falha na máquina ou sistema, por meio de um sistema condutor de proteção.\n\t2. Equalização de potencial funcional\n\tPara evitar mau funcionamento (como resultado de falhas de blindagem) e para melhorar a compatibilidade eletromagnética (EMC) de componentes eletrônicos sensíveis.</string>
    <string name="osyp"><b>Não pode ser usado no sistema de aterramento TN-C.\nA rede deve ter condutores de proteção (PE) e neutros (N) separados.</b></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t DR não possui proteção própria contra curto-circuito e sobrecargas, portanto, é necessário incluir um disjuntor em série com ele.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabela da relação entre as correntes nominais DR e Disjuntor.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO não requer proteção adicional por um disjuntor.</string>
    <string name="fvc">Seleção recomendada da seção transversal do condutor de cobre e classificação do disjuntor</string>
    <string name="nnnnn">Corrente contínua permitida para fios de cobre</string>
    <string name="bnm">Corrente contínua permitida para fios de alumínio</string>
    <string name="theory">Teoria</string>
    <string name="schemas">Esquemas</string>
    <string name="calc">Calculadoras</string>
    <string name="tests">Testando</string>
    <string name="community">Comunidade</string>
    <string name="press">Pressione novamente para sair</string>
    <string name="base">Conceitos Básicos</string>
    <string name="osn">Termos chave</string>
    <string name="zakip">Leis e regulamentos</string>
    <string name="vvc">Conexão Paralela e Serial</string>
    <string name="elbez">Segurança elétrica</string>
    <string name="light">Iluminação</string>
    <string name="kabipro">Cabo e fios</string>
    <string name="elsh">Quadro de distribuição</string>
    <string name="podst">Estações de energia e subestações</string>
    <string name="elizmp">Instrumentos de medição elétrica</string>
    <string name="elmehpr">Maquinas eletricas</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Aterramento</string>
    <string name="kz">Curto circuito</string>
    <string name="ystr">Dispositivos de proteção e automação</string>
    <string name="zaship">Código IP</string>
    <string name="vrtok">Característica de tempo Corrente</string>
    <string name="ins">Ferramentas</string>
    <string name="remo">Conserto de soquete</string>
    <string name="nap">Tensão</string>
    <string name="tok">Corrente</string>
    <string name="s">Resistência</string>
    <string name="mosh">Potência</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Símbolos de circuito eletrônico</string>
    <string name="vikl">Interruptores (botões 1 e 2)</string>
    <string name="proh">Esquemas de comutação de passagem</string>
    <string name="datdv">Sensor de movimento</string>
    <string name="imp">Relé de impulso</string>
    <string name="els">Medidor de eletricidade</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Conexão em série do resistor</string>
    <string name="pols">Conexão de resistor paralelo</string>
    <string name="h">Codificação de cores do resistor</string>
    <string name="kj">Diâmetro-seção</string>
    <string name="mb">Fórmulas Básicas</string>
    <string name="kjvc">Calculadora Ohm</string>
    <string name="hj">Trabalho em altura</string>
    <string name="vb">Mínimo técnico de fogo</string>
    <string name="iu">Suprimentos de primeiros socorros</string>
    <string name="bvc">Grupo de segurança elétrica 2</string>
    <string name="ol">Grupo de segurança elétrica 3</string>
    <string name="bvcd">Grupo de segurança elétrica 4</string>
    <string name="vcxy">Grupo de segurança elétrica 5</string>
    <string name="hv">Crie seu próprio teste</string>
    <string name="fvd">Disjuntor</string>
    <string name="jvcx">DR</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Relé de monitoramento de tensão</string>
    <string name="magn">Arranque magnético</string>
    <string name="fds">Fusíveis</string>
    <string name="vc">---</string>
    <string name="bcf">Lâmpada incandescente</string>
    <string name="bvf">Tipos de Luzes</string>
    <string name="g">Soquetes de lâmpada</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Temperatura de cor</string>
    <string name="gh">Tira de LED</string>
    <string name="fbg">Cor do fio</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Tipos de cabos e fios</string>
    <string name="nbfvg">Conexão de fio</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Tipos de sistema de aterramento</string>
    <string name="olkug">Sistema de equalização potencial</string>
    <string name="kjoi">Dê retorno</string>
    <string name="close">Fechar</string>
    <string name="znaki_elbez">Sinais de segurança elétrica</string>
    <string name="voltmetr">Voltímetro</string>
    <string name="switchers">Comuta</string>
    <string name="vidi">Tipos de lâmpadas</string>
    <string name="trans">Transformador</string>
    <string name="tokoizm">Alicate amperímetro</string>
    <string name="sredstv">Proteções</string>
    <string name="posledov">Ligação em série</string>
    <string name="paralll">Conexão paralela</string>
    <string name="hjk">Regras da mão direita</string>
    <string name="vd">Regras para a mão esquerda</string>
    <string name="vj">Primeiros socorros para choque de derrota de e-mail</string>
    <string name="jk">Eventos organizacionais e técnicos</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmímetro</string>
    <string name="zakohm">Lei de Ohm</string>
    <string name="gostob">Símbolos GOST</string>
    <string name="normisrok">Normas e termos do teste SZ</string>
    <string name="mult">Multímetro</string>
    <string name="zakkyl">Lei de Coulomb</string>
    <string name="cxz">Aulas de eletrodomésticos</string>
    <string name="prakirh">Leis de Kirchhoff</string>
    <string name="zakjo">Lei Joule-Lenz</string>
    <string name="vidiinstr">Tipos de ferramentas</string>
    <string name="sizz">EPI</string>
    <string name="gryps">Equipes de Segurança Elétrica</string>
    <string name="generator">Gerador</string>
    <string name="kosfi">Cosseno φ é sempre menor ou igual a 1</string>
    <string name="formula1">U = I * R</string>
    <string name="formula2">I = U / R</string>
    <string name="formula3">R = U / I</string>
    <string name="formula4">P = U * I</string>
    <string name="formula5">U = P / I</string>
    <string name="formula6">I = P / U</string>
    <string name="formula7">R = U ^ 2 / P</string>
    <string name="formula8">P = I ^ 2 * R</string>
    <string name="formula9">U = √ (P * R)</string>
    <string name="formula10">I = √ (P / R)</string>
    <string name="formula11">R = P / I ^ 2</string>
    <string name="formula12">P = U ^ 2 / R</string>
    <string name="elza">Equipamento de proteção elétrica</string>
    <string name="eldv">Motor elétrico</string>
    <string name="amperme">Amperímetro</string>
    <string name="i_q_t">I = V / R</string>
    <string name="dsf">Corrente Alternada (AC)</string>
    <string name="zxc">Uma corrente elétrica que inverte sua direção muitas vezes por segundo em intervalos regulares.</string>
    <string name="av">Amperímetro</string>
    <string name="av2">Um instrumento para medir o fluxo de corrente elétrica em amperes. Os amperímetros estão sempre conectados em série com o circuito a ser testado.</string>
    <string name="qq1">Ampacidade</string>
    <string name="qq2">A quantidade máxima de corrente elétrica que um condutor ou dispositivo pode transportar antes de sofrer deterioração imediata ou progressiva.</string>
    <string name="qq3">Ampere-hora (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Uma unidade de medida para a capacidade da bateria. É obtido multiplicando a corrente (em amperes) pelo tempo (em horas) durante o qual a corrente flui. Por exemplo, diz-se que uma bateria que fornece 5 amperes por 20 horas fornece 100 amperes-hora.</string>
    <string name="qq5">Ampère (A)</string>
    <string name="qqq6">Uma unidade de medida para a intensidade de uma corrente elétrica fluindo em um circuito. Um ampere é igual a um fluxo de corrente de um coulomb por segundo.</string>
    <string name="qqq7">Potência aparente</string>
    <string name="qewq">Medido em volt-amperes (VA). A potência aparente é o produto da tensão rms e da corrente rms.</string>
    <string name="qwefd">Armadura</string>
    <string name="fcc">A parte móvel de um gerador ou motor. É feito de condutores que giram através de um campo magnético para fornecer tensão ou força por indução eletromagnética. Os pontos articulados nos reguladores do gerador também são chamados de armaduras.</string>
    <string name="cdxs">Capacitância</string>
    <string name="vcxcv">A capacidade de um corpo de armazenar uma carga elétrica. Medida em farads como a razão entre a carga elétrica do objeto (Q, medida em coulombs) e a Tensão através do objeto (V, medida em volts).</string>
    <string name="vcxd">Capacitor</string>
    <string name="zxcv">Dispositivo usado para armazenar uma carga elétrica, consistindo em um ou mais pares de condutores separados por um isolador. Normalmente usado para filtrar picos de tensão.</string>
    <string name="di1">O circuito</string>
    <string name="di2">Um caminho fechado no qual os elétrons de uma fonte de tensão ou corrente fluem. Os circuitos podem ser em série, paralelo ou em qualquer combinação dos dois.</string>
    <string name="do1">Disjuntor</string>
    <string name="do2">Um dispositivo automático para interromper o fluxo de corrente em um circuito elétrico. Para restaurar o serviço, o disjuntor deve ser resetado (fechado) após corrigir a causa da sobrecarga ou falha. Os disjuntores são usados em conjunto com relés de proteção para proteger os circuitos contra falhas.</string>
    <string name="e1">Condutor</string>
    <string name="e2">Qualquer material onde a corrente elétrica pode fluir livremente. Materiais condutores, como metais, têm uma resistência relativamente baixa. Fios de cobre e alumínio são os condutores mais comuns.</string>
    <string name="q1">Corona</string>
    <string name="q2">Uma descarga corona é uma descarga elétrica provocada pela ionização de um fluido, como o ar ao redor de um condutor que está eletricamente carregado. Descargas corona espontâneas ocorrem naturalmente em sistemas de alta tensão, a menos que se tome cuidado para limitar a intensidade do campo elétrico.</string>
    <string name="w1">Corrente (I)</string>
    <string name="w2">O fluxo de uma carga elétrica através de um condutor. Uma corrente elétrica pode ser comparada ao fluxo de água em um tubo. Medido em amperes.</string>
    <string name="r1">Ciclo</string>
    <string name="r2">A mudança em uma onda senoidal elétrica alternada de zero a um pico positivo, de zero a um pico negativo e de volta a zero.</string>
    <string name="t1">exigem</string>
    <string name="t2">O valor médio de potência ou quantidade relacionada em um período de tempo especificado.</string>
    <string name="y1">Constante dielétrica</string>
    <string name="y2">Quantidade que mede a capacidade de uma substância de armazenar energia elétrica em um campo elétrico.</string>
    <string name="y3">Rigidez dielétrica</string>
    <string name="y4">O campo elétrico máximo que um material puro pode suportar em condições ideais sem se quebrar.</string>
    <string name="y5">Diodo</string>
    <string name="y6">Um dispositivo semicondutor com dois terminais, normalmente permitindo o fluxo de corrente em apenas uma direção. Os diodos permitem que a corrente flua quando o ânodo é positivo em relação ao cátodo.</string>
    <string name="u1">Corrente Contínua (DC)</string>
    <string name="u2">Uma corrente elétrica que flui em apenas uma direção.</string>
    <string name="i1">Eletrólito</string>
    <string name="i2">Qualquer substância que, em solução, é dissociada em íons e, portanto, capaz de conduzir uma corrente elétrica. A solução de ácido sulfúrico-água em uma bateria de armazenamento é um eletrólito.</string>
    <string name="o1">Força Eletromotriz</string>
    <string name="o2">Uma diferença de potencial que tende a dar origem a uma corrente elétrica. Medido em volts.</string>
    <string name="p1">Elétron</string>
    <string name="p2">Uma minúscula partícula que gira em torno do núcleo de um átomo. Ele tem uma carga negativa de eletricidade.</string>
    <string name="a1">Teoria do elétron</string>
    <string name="a2">A teoria que explica a natureza da eletricidade e a troca de elétrons \"livres\" entre os átomos de um condutor. Também é usado como uma teoria para explicar a direção do fluxo de corrente em um circuito.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Uma unidade de medida para capacitância. Um farad é igual a um coulomb por volt.</string>
    <string name="d1">Ferrorressonância</string>
    <string name="d2">É um tipo de ressonância em circuitos elétricos que ocorre quando um circuito contendo uma indutância não linear é alimentado por uma fonte que possui capacitância em série, e o circuito é submetido a uma perturbação como a abertura de uma chave. Pode causar sobretensões e sobrecorrentes em um sistema de energia elétrica e pode representar um risco para o equipamento de transmissão e distribuição e para o pessoal operacional.</string>
    <string name="f1">Frequência</string>
    <string name="f2">O número de ciclos por segundo. Medido em Hertz. Se uma corrente completa um ciclo por segundo, a frequência é 1 Hz; 60 ciclos por segundo é igual a 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Fusível</string>
    <string name="g2">Dispositivo de interrupção de circuito que consiste em uma tira de fio que derrete e interrompe um circuito elétrico se a corrente exceder um nível seguro. Para restaurar o serviço, o fusível deve ser substituído por um fusível semelhante com o mesmo tamanho e classificação após corrigir a causa da falha.</string>
    <string name="g3">Gerador</string>
    <string name="g4">Um dispositivo que converte energia mecânica em energia elétrica.</string>
    <string name="h1">Terra</string>
    <string name="h2">O ponto de referência em um circuito elétrico a partir do qual as tensões são medidas, um caminho de retorno comum para a corrente elétrica ou uma conexão física direta com a Terra.</string>
    <string name="j1">Interruptores de circuito de falha de aterramento (GFCI)</string>
    <string name="j2">Um dispositivo destinado à proteção de pessoal que funciona para desenergizar um circuito ou parte dele dentro de um período de tempo estabelecido quando uma corrente para terra excede algum valor predeterminado que é menor do que o necessário para operar o dispositivo de proteção de sobrecorrente do circuito de alimentação .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Uma unidade de medida para indutância. Se a taxa de variação da corrente em um circuito é de um ampere por segundo e a força eletromotriz resultante é de um volt, então a indutância do circuito é de um Henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Uma unidade de medida de frequência. Substituindo o termo anterior do ciclo por segundo (cps).</string>
    <string name="z1">Impedância</string>
    <string name="z">A medida da oposição que um circuito apresenta a uma corrente quando uma tensão é aplicada. A impedância estende o conceito de resistência aos circuitos CA e possui magnitude e fase, ao contrário da resistência, que possui apenas magnitude.</string>
    <string name="x1">Indutância</string>
    <string name="x2">A propriedade de um condutor pela qual uma mudança na corrente que flui através dele induz (cria) uma tensão (força eletromotriz) no próprio condutor (auto-indutância) e em quaisquer condutores próximos (indutância mútua). Medido em Henry (H).</string>
    <string name="x3">Indutor</string>
    <string name="x4">Uma bobina de arame enrolada em um núcleo de ferro. A indutância é diretamente proporcional ao número de voltas da bobina.</string>
    <string name="x5">Isolador</string>
    <string name="x6">Qualquer material onde a corrente elétrica não flua livremente. Materiais isolantes, como vidro, borracha, ar e muitos plásticos têm uma resistência relativamente alta. Os isoladores protegem o equipamento e a vida contra choques elétricos.</string>
    <string name="x7">Inversor</string>
    <string name="x8">Um aparelho que converte corrente contínua em corrente alternada.</string>
    <string name="x9">Quilowatt-hora (kWh)</string>
    <string name="x10">O produto da potência em kW pelo tempo em horas. Igual a 1000 watts-hora. Por exemplo, se uma lâmpada de 100 W for usada por 4 horas, 0,4 kWhs de energia será usado (100 W x 1 kW / 1000 Watts x 4 horas). A energia elétrica é vendida em unidades de kWh.</string>
    <string name="x11">Medidor de quilowatt-hora</string>
    <string name="x12">Um dispositivo usado para medir o uso de energia elétrica.</string>
    <string name="x13">Quilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Igual a 1000 watts.</string>
    <string name="x15">Carga</string>
    <string name="x16">Qualquer coisa que consuma energia elétrica, como lâmpadas, transformadores, aquecedores e motores elétricos.</string>
    <string name="x17">Rejeição de carga</string>
    <string name="x18">Condição em que há uma perda repentina de carga no sistema que faz com que o equipamento de geração fique com excesso de frequência. Um teste de rejeição de carga confirma que o sistema pode suportar uma perda repentina de carga e retornar às condições normais de operação usando seu regulador. Os bancos de carga são normalmente usados para esses testes como parte do processo de comissionamento para sistemas de energia elétrica.</string>
    <string name="x19">Indução Mútua</string>
    <string name="x20">Ocorre quando a alteração da corrente em uma bobina induz tensão em uma segunda bobina.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Uma unidade de medida de resistência. Um ohm é equivalente à resistência em um circuito que transmite uma corrente de um ampere quando sujeito a uma diferença de potencial de um volt.</string>
    <string name="x23">Lei de Ohm</string>
    <string name="x24">A equação matemática que explica a relação entre corrente, tensão e resistência (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmímetro</string>
    <string name="x26">Instrumento para medir a resistência em ohms de um circuito elétrico.</string>
    <string name="x27">Circuito aberto</string>
    <string name="x28">Um circuito aberto ou aberto ocorre quando um circuito é interrompido, como por um fio quebrado ou interruptor aberto, interrompendo o fluxo de corrente através do circuito. É análogo a uma válvula fechada em um sistema de água.</string>
    <string name="x29">Circuito paralelo</string>
    <string name="x30">Um circuito no qual existem vários caminhos para o fluxo da eletricidade. Cada carga conectada em um caminho separado recebe a tensão total do circuito e a corrente total do circuito é igual à soma das correntes de ramificação individuais.</string>
    <string name="c1">Piezoeletricidade</string>
    <string name="c2">Polarização elétrica em uma substância (especialmente certos cristais) resultante da aplicação de estresse mecânico (pressão).</string>
    <string name="c3">Polaridade</string>
    <string name="c4">Um termo coletivo aplicado às extremidades positiva (+) e negativa (-) de um ímã ou mecanismo elétrico, como uma bobina ou bateria.</string>
    <string name="c5">Potência</string>
    <string name="c6">A taxa na qual a energia elétrica é transferida por um circuito elétrico. Medido em Watts.</string>
    <string name="c7">Fator de potência</string>
    <string name="c8">A relação entre a potência elétrica real dissipada por um circuito CA e o produto dos valores rms de corrente e tensão. A diferença entre os dois é causada pela reatância no circuito e representa uma potência que não realiza nenhum trabalho útil.</string>
    <string name="c9">Relé de Proteção</string>
    <string name="c10">Um dispositivo de relé projetado para desarmar um disjuntor quando uma falha é detectada.</string>
    <string name="c11">Potência Reativa</string>
    <string name="c12">Porção da eletricidade que estabelece e sustenta os campos elétrico e magnético de equipamentos CA. Existe em um circuito CA quando a corrente e a tensão não estão em fase. Medido em VARS.</string>
    <string name="c13">Retificador</string>
    <string name="c14">Dispositivo elétrico que converte uma corrente alternada em direta, permitindo que uma corrente flua através dele em uma única direção.</string>
    <string name="c15">Retransmissão</string>
    <string name="c16">Uma chave de bobina elétrica que usa uma pequena corrente para controlar uma corrente muito maior.</string>
    <string name="c17">Relutância</string>
    <string name="c18">A resistência que um circuito magnético oferece às linhas de força em um campo magnético.</string>
    <string name="v1">Resistência</string>
    <string name="v2">A oposição à passagem de uma corrente elétrica. A resistência elétrica pode ser comparada ao atrito experimentado pela água ao fluir através de um tubo. Medido em ohms.</string>
    <string name="v3">Resistor</string>
    <string name="v4">Dispositivo geralmente feito de fio ou carbono que apresenta resistência ao fluxo de corrente.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">A parte giratória de uma máquina elétrica, como um gerador, motor ou alternador.</string>
    <string name="b1">Auto-indução</string>
    <string name="b2">Tensão que ocorre em uma bobina quando há uma mudança de corrente.</string>
    <string name="b3">Semicondutor</string>
    <string name="b4">Uma substância sólida que tem uma condutividade entre a de um isolante e a da maioria dos metais, seja devido à adição de uma impureza ou devido aos efeitos da temperatura. Dispositivos feitos de semicondutores, principalmente de silício, são componentes essenciais da maioria dos circuitos eletrônicos.</string>
    <string name="b5">Circuito Série-Paralelo</string>
    <string name="b6">Um circuito no qual alguns dos componentes do circuito são conectados em série e outros são conectados em paralelo.</string>
    <string name="b7">Circuito em série</string>
    <string name="b8">Um circuito no qual existe apenas um caminho para o fluxo da eletricidade. Toda a corrente no circuito deve fluir por todas as cargas.</string>
    <string name="b9">Serviço</string>
    <string name="b10">Os condutores e equipamentos usados para fornecer energia do sistema de alimentação elétrica para o sistema que está sendo servido.</string>
    <string name="b11">Curto circuito</string>
    <string name="b12">Quando uma parte de um circuito elétrico entra em contato com outra parte do mesmo circuito, desviando o fluxo de corrente de seu caminho desejado.</string>
    <string name="b13">Circuito de Estado Sólido</string>
    <string name="b14">Circuitos eletrônicos (integrados) que utilizam dispositivos semicondutores, como transistores, diodos e retificadores controlados de silício.</string>
    <string name="b15">Transistor</string>
    <string name="b16">Um dispositivo semicondutor com três conexões, capaz de amplificação além de retificação.</string>
    <string name="b17">Potência verdadeiro</string>
    <string name="b18">Medido em Watts. O Potência manifestado de forma tangível, como radiação eletromagnética, ondas acústicas ou fenômenos mecânicos. Em um circuito de corrente contínua (DC), ou em um circuito de corrente alternada (AC) cuja impedância é uma resistência pura, a tensão e a corrente estão em fase.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Uma unidade de medida de potência reativa. Vars podem ser considerados como a parte imaginária da potência aparente ou a potência fluindo para uma carga reativa, onde a tensão e a corrente são especificadas em volts e amperes.</string>
    <string name="b21">Resistor variável</string>
    <string name="b22">Um resistor que pode ser ajustado para diferentes faixas de valor.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
    <string name="b24">Uma unidade de medida de potência aparente. É o produto da tensão rms e da corrente rms.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Uma unidade de medida de Tensão. Um volt é igual à diferença de potencial que acionaria um ampere de corrente contra a resistência de um ohm.</string>
    <string name="b27">Tensão</string>
    <string name="b28">Uma força eletromotriz ou \"pressão\" que faz com que os elétrons fluam e pode ser comparada à pressão da água, que faz com que a água flua em um tubo. Medido em volts.</string>
    <string name="b29">Voltímetro</string>
    <string name="b30">Um instrumento para medir a força em volts de uma corrente elétrica. Esta é a diferença de potencial (tensão) entre os diferentes pontos de um circuito elétrico. Os voltímetros têm uma alta resistência interna e são conectados (em paralelo aos) pontos onde a tensão deve ser medida.</string>
    <string name="b31">Watt-hora (Wh)</string>
    <string name="b32">Uma unidade de energia elétrica equivalente ao consumo de energia de um watt por uma hora.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">Uma unidade de energia elétrica. Um watt é equivalente a um joule por segundo, correspondendo à potência em um circuito elétrico em que a diferença de potencial é de um volt e a corrente de um ampere.</string>
    <string name="b35">Wattímetro</string>
    <string name="b36">O wattímetro é um instrumento para medir a energia elétrica (ou a taxa de fornecimento de energia elétrica) em watts de qualquer circuito.</string>
    <string name="b37">Forma de onda</string>
    <string name="b38">Uma representação gráfica de ciclos elétricos que mostra a quantidade de variação na amplitude em um determinado período de tempo.</string>
    <string name="b39">Substação elétrica</string>
    <string name="b40">Uma subestação é parte de um sistema de geração, transmissão e distribuição elétrica. As subestações transformam a tensão de alta para baixa, ou vice-versa, ou executam qualquer uma das várias outras funções importantes. Entre a estação geradora e o consumidor, a energia elétrica pode fluir por várias subestações em diferentes níveis de tensão. Uma subestação pode incluir transformadores para alterar os níveis de tensão entre altas tensões de transmissão e tensões de distribuição mais baixas, ou na interconexão de duas tensões de transmissão diferentes.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Lei de Ohm</string>
    <string name="pervivtor">Leis de Kirchhoff</string>
    <string name="zakjoil">Lei Joule-Lenz</string>
    <string name="zakyl">Lei de Coulomb</string>
    <string name="prapra">Regras da mão direita</string>
    <string name="prale">Regras para a mão esquerda</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Tensão\nP - potência\nR - resistência\nI - corrente</string>
    <string name="textview"><b>Padrões de segurança elétrica:</b>\n● Austrália (AUS) Padrões australianos - Austrália - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulgária (BUL) Padrão estadual búlgaro - БДС 12.2.096: 1986 Bulgária\n● Estados Unidos (EUA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Estados Unidos\n● Rússia (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rússia\n● Polônia (POL) Polska Norma - Polônia - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Índia (IND) Padronização da Índia - Índia - IS-5216, IS-5571, IS-6665\n● Grã-Bretanha (GBR) Padrão britânico - Reino Unido BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● França (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique França\n● Alemanha (GER) IEEE / TÜV - Alemanha NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● China (CHN) - China GB4943, GB17625, GB9254\n● Brasil (BRA) Regulamento Nacional Brasileiro - NR10 Brasil</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="klassi">Aulas de eletrodomésticos</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Termos de uso:</string>
    <string name="example">Exemplo:</string>
    <string name="makir">Símbolo:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Lâmpada incandescente</string>
    <string name="bulb3">Uma lâmpada incandescente é uma fonte de luz elétrica que emite fluxo luminoso quando um condutor de metal refratário (tungstênio) é aquecido.</string>
    <string name="bulb4">- Baixo custo \n- Ignição instantânea quando ligado</string>
    <string name="bulb5">- Baixa eficiencia. (a maior parte da energia elétrica consumida pela lâmpada é convertida em calor) \n- Vida útil curta - cerca de 1000 horas</string>
    <string name="llamp">Lâmpada fluorescente</string>
    <string name="llamp2">Uma lâmpada fluorescente é uma fonte de luz de descarga de gás em que uma descarga elétrica em vapor de mercúrio cria radiação ultravioleta, que é convertida em luz visível usando um fósforo. Vida útil em média 10 vezes maior do que lâmpadas incandescentes</string>
    <string name="lllamp3">- Boa saída de luz \n- Luz difusa \n- Variedade de sombras claras \n- Preço razoável</string>
    <string name="llamp4">- Teor de vapor de mercúrio \n- Regras especiais de eliminação \n- A lâmpada pode piscar</string>
    <string name="prosa">Prós</string>
    <string name="conss">Contras</string>
    <string name="gal1">Lâmpada halógena</string>
    <string name="gal2">Uma lâmpada de halogênio é uma lâmpada incandescente em cujo bulbo é injetado um gás tampão: vapor de halogênio (bromo ou iodo). Este recurso estende a vida útil da lâmpada para 2.000 a 4.000 horas</string>
    <string name="gal3">- Flicker mínimo possível \n- Compacidade \n- Renderização de cores</string>
    <string name="gal4">- Forte calor \n- Baixa vida útil em comparação com outras fontes de luz (exceto lâmpadas incandescentes).</string>
    <string name="led1">Lâmpada LED</string>
    <string name="led2">Nas lâmpadas LED, os LEDs são usados como fonte de luz, este tipo de lâmpadas ou luminárias são usados para iluminação industrial, doméstica e pública. Um LED é um dispositivo semicondutor com uma junção elétron-buraco que cria radiação óptica quando uma corrente elétrica passa por ele na direção para frente.</string>
    <string name="led3">- A vida útil mais longa de todas as lâmpadas (de 10.000 a 100.000 horas) \n- Baixo consumo de energia \n- Feita para qualquer tensão \n- Variedade de tonalidades de luz</string>
    <string name="led4">- Preço Alto</string>
    <string name="gaz1">Lâmpadas de descarga</string>
    <string name="gaz2">As lâmpadas de descarga de gás são uma família de fontes de luz artificial que geram luz enviando uma descarga elétrica por meio de um gás ionizado, um plasma. Normalmente, essas lâmpadas usam um gás nobre ou uma mistura desses gases. Vida útil de mais de 10.000 horas em média</string>
    <string name="gaz3">- Alta eficiência \n- Econômico \n- Boa estabilidade de cor</string>
    <string name="gaz4">- Necessidade de reator \n- Saída longa para o modo de operação \n- Tremulação e zumbido durante a operação \n- Regras especiais de descarte</string>
    <string name="if_a">Se um circuito inclui um condutor neutro ou de ponto médio, ele deve ser identificado por uma cor <b><font fgcolor="#4444FF">AZUL</font></b> (de preferência azul claro). Azul claro é a cor usada para identificar condutores intrinsecamente seguros e não deve ser usada para nenhum outro tipo de condutor.</string>
    <string name="the_preferred">As cores preferidas para os condutores de fase CA são:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">MARROM</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">PRETO</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">CINZA</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">A combinação de cores <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">AMARELO</font></b> é sempre e exclusivamente usada para identificar o condutor de proteção.</string>
    <string name="peen">Os condutores PEN isolados (combinação de terra de proteção + neutro em sistemas TN-C) devem ser marcados:\n● ou <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">AMARELO</font></b> ao longo de todo o comprimento com <b><font fgcolor="#4444FF">AZUL</font></b> marcações em suas extremidades,\n● ou <b><font fgcolor="#4444FF">AZUL</font></b> todo o comprimento com marcações <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">AMARELO</font></b> nas extremidades.</string>
    <string name="the_three">Os três países Estados Unidos, Canadá e Japão são mencionados em uma nota na norma para o uso de cores diferentes:\n● <b><font fgcolor="#000000">BRANCO</font></b> ou <b><font fgcolor="#808080">CINZA</font></b> para fio médio ou condutor neutro (em vez de <b><font fgcolor="#4444FF">AZUL</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b> para o condutor de proteção (em vez de <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">AMARELO</font></b>)</string>
    <string name="brit">A norma britânica BS 7671: 2001 A emenda 2: 2004 adotou as cores IEC 60446 para fiação fixa no Reino Unido, com a extensão de que <b><font fgcolor="#808080">GREY</font></b> também pode ser usado para condutores de linha, de modo que três cores estão disponíveis para três instalações de fase. Espera-se que essa extensão seja adotada em toda a Europa e pode até chegar a uma futura revisão da IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tUm cabo elétrico é um conjunto de um ou mais fios passando lado a lado ou agrupados, que é usado para transportar corrente elétrica.</string>
    <string name="cxzzzz">● Cabo coaxial - usado para sinais de radiofrequência, por exemplo, em sistemas de distribuição de televisão a cabo.\n● Cabo direto enterrado\n● Cabos flexíveis\n● Cabo preenchido\n● Cabo heliax\n● Cabo não metálico revestido (ou fio de construção não metálico, NM, NM-B)\n● Cabo metálico revestido (ou cabo blindado, CA ou BX)\n● Cabo multicore (consiste em mais de um fio e é coberto pela capa do cabo)\n● Cabo emparelhado - Composto por dois condutores isolados individualmente que são normalmente usados em aplicações DC ou AC de baixa frequência\n● Cabo portátil - Cabo flexível para alimentação CA em aplicações portáteis\n● Cabo fita - Útil quando muitos fios são necessários. Esse tipo de cabo pode ser facilmente flexionado e foi projetado para lidar com tensões de baixo nível.\n● Cabo blindado - Usado para circuitos eletrônicos sensíveis ou para fornecer proteção em aplicações de alta tensão.\n● Cabo único (de vez em quando este nome é usado para fio)\n● Cabeamento estruturado\n● Cabo submersível\n● Gêmeo e terra\n● Cabo Twinax\n● Cabo duplo - Este tipo de cabo é uma linha plana de dois fios . É comumente chamada de linha de 300 Ω porque a linha tem uma impedância de 300 Ω. É frequentemente usado como uma linha de transmissão entre uma antena e um receptor (por exemplo, TV e rádio). Esses cabos são trançados para reduzir os efeitos na pele.\n● Par trançado - consiste em dois fios isolados entrelaçados. Ele se parece com um cabo pareado, exceto que os fios pareados são trançados.</string>
    <string name="voltee">Voltímetro</string>
    <string name="amm">Amperímetro</string>
    <string name="ohmmm">Ohmímetro</string>
    <string name="multiii">Multímetro</string>
    <string name="toko">Alicate amperímetro</string>
    <string name="eleeee">Medidor de eletricidade</string>
    <string name="traa">Transformador</string>
    <string name="eldvig">Motor elétrico</string>
    <string name="generat">Gerador</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Chave busca pólos</string>
    <string name="mull">Multímetro</string>
    <string name="stripp">Decapador de fio</string>
    <string name="otvv">Chaves de fenda</string>
    <string name="passat">Alicate</string>
    <string name="nabkly">Conjunto de chaves de bocas</string>
    <string name="molot">Martelo</string>
    <string name="montazno">X-ato</string>
    <string name="kryglog">Alicante de pontas</string>
    <string name="bokor">Alicate de corte</string>
    <string name="napil">Grosa</string>
    <string name="noz">Serras</string>
    <string name="ryletka">Fita métrica</string>
    <string name="perf">Furadeira</string>
    <string name="shyr">Aparafusadora elétrica</string>
    <string name="payal">Ferro de solda</string>
    <string name="sympoya">Bolsa de cinto</string>
    <string name="roz_1">\t Primeiro de tudo, você precisa abrir a tampa da tomada e verificar a tensão nos fios de saída.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tNa ausência de tensão, é necessário procurar uma falha na linha. É provável que o disjuntor tenha sido desligado ou um fio esteja danificado em algum lugar. \n \tSe houver tensão, é necessário apertar os contatos para a conexão dos fios, e se não houver sinais de derretimento dos contatos no soquete, o soquete deve estar funcionando corretamente após a fixação da tampa.</string>
    <string name="zxcc">\tSe houver vestígios de derretimento ou queimaduras na tampa da saída ou nos contatos, então deve ser completamente trocada para evitar consequências negativas.</string>
    <string name="switcher">Interruptor</string>
    <string name="cddd">Esquema de mudança de 3 vias</string>
    <string name="quanrez">Número de resistores:</string>
    <string name="rachit">Calcular</string>
    <string name="canccc">Redefinir</string>
    <string name="oasd">Resistência total =</string>
    <string name="r20">Resistor R20 =</string>
    <string name="r19">Resistor R19 =</string>
    <string name="r18">Resistor R18 =</string>
    <string name="r17">Resistor R17 =</string>
    <string name="r16">Resistor R16 =</string>
    <string name="r15">Resistor R15 =</string>
    <string name="r14">Resistor R14 =</string>
    <string name="r13">Resistor R13 =</string>
    <string name="r12">Resistor R12 =</string>
    <string name="r11">Resistor R11 =</string>
    <string name="r10">Resistor R10 =</string>
    <string name="r9">Resistor R9 =</string>
    <string name="r8">Resistor R8 =</string>
    <string name="r7">Resistor R7 =</string>
    <string name="r6">Resistor R6 =</string>
    <string name="r5">Resistor R5 =</string>
    <string name="r4">Resistor R4 =</string>
    <string name="r3">Resistor R3 =</string>
    <string name="r26">Resistor R2 =</string>
    <string name="r190">Resistor R1 =</string>
    <string name="brown">Castanho</string>
    <string name="red">Vermelho</string>
    <string name="black">Preto</string>
    <string name="orange">Laranja</string>
    <string name="yellow">Amarelo</string>
    <string name="green">Verde</string>
    <string name="blue">Azul</string>
    <string name="violet">Roxa</string>
    <string name="white">Branco</string>
    <string name="grey">Cinzento</string>
    <string name="gold">Ouro</string>
    <string name="silver">Prata</string>

    <string name="cofe">Desative os anúncios para sempre pelo preço de apenas uma xícara de café</string>
    <string name="yzn">Mostrar preço</string>
    <string name="noth">Não, obrigado</string>
    <string name="tofind">Encontrar:</string>
    <string name="ressss">Resultado:</string>
    <string name="sadc">Calcular</string>
    <string name="welding_connection">Conexão soldada</string>
    <string name="procc_sva">Processo de soldagem</string>
    <string name="weldin">Máquina de solda</string>
    <string name="crimp">Ferramenta de compressão</string>
    <string name="isolated">Mangas isoladas</string>
    <string name="bolted">Conexão aparafusada</string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Aulas de eletrodomésticos</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltímetro, amperímetro, ohmímetro\n• Multímetro\n• Amperímetro\n• Medidor de eletricidade</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformador\n• Motor elétrico\n• Gerador</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Equipamento de proteção elétrica\n• PPE\n• Normas e termos de teste de equipamento de proteção</string>
    <string name="awg">AWG para mm e mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Vários trabalhos</string>
    <string name="scket_plug">Instalação de um soquete de plug-in</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Instalação de soquete</string>
    <string name="beton_i_kirp">Paredes de concreto ou tijolo</string>
    <string name="gipsokart">Drywall</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Instalação de uma tomada suspensa</string>
    <string name="nakl_roz">Soquete aéreo</string>
    <string name="yst_vikl">Instalação do switch</string>
    <string name="anker">Âncora</string>
    <string name="anker_2">Prendedor auxiliar para segurar com segurança um prego, parafuso, parafuso.</string>
    <string name="dypel">Cavilha</string>
    <string name="dyperl_2">Um fixador acessório no qual um parafuso ou prego é inserido.</string>
    <string name="zila">Fio ou núcleo do cabo</string>
    <string name="zila_2">Um condutor isolado projetado para transportar corrente elétrica. Consiste em um ou mais fios</string>
    <string name="stazka">Alça</string>
    <string name="stazka_2">Fina camada de argamassa para alisar a superfície do concreto</string>
    <string name="ydl">Extensão</string>
    <string name="ydl_2">Um pedaço de fio flexível equipado com um plugue e tomada</string>
    <string name="yz_vd">DR</string>
    <string name="yz_vd_2">Um dispositivo de proteção que compara a força da corrente elétrica nos fios de fase e neutro do circuito. No caso de uma fuga de corrente, o VDT abre a rede muito rapidamente.</string>
    <string name="snyr">Cordão</string>
    <string name="shnyr_2">Fio especialmente flexível. Permite que dispositivos móveis sejam conectados à rede.</string>
    <string name="overvoltage">Sobretensão</string>
    <string name="over_1">\tO aumento excessivo da tensão geralmente está associado a uma interrupção no condutor neutro da rede de alimentação trifásica.</string>
    <string name="over_desk_1">\tapartamentos 1 e 2 estão ligados a fases diferentes (L2 e L3). Se um condutor neutro se romper, em vez de uma conexão paralela, uma conexão serial é formada, o que leva a um aumento da tensão.\n\tA soma das tensões do consumidor torna-se igual à tensão da linha (U1 + U2 = 380 V).\n\tVamos dar um exemplo:\n\tNo primeiro apartamento, apenas uma chaleira (P1 = 2000 W), e no segundo apenas um computador (P2 = 300 W).\n\tresistência de R1 é 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohms; R2 é 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t A corrente total I é 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Portanto, no primeiro apartamento a tensão será igual a 2,05 * 24,2 = 49,61 Volts. No segundo, 2,05 * 161,3 = 330,65 Volts\n\t A chaleira praticamente não funciona, mas o computador pode falhar. <b>Você pode simplesmente lembrar que um consumidor com menos energia receberá mais tensão.</b></string>
    <string name="me">Métodos de Segurança</string>
    <string name="t_pop">\tVocê pode proteger seu apartamento ou casa contra tais situações instalando um módulo de proteção contra sobretensão (POP) ou um relé de tensão. Esses dispositivos de proteção desconectam a linha se a tensão na rede ultrapassar a norma estabelecida.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Perfure a parede para passagem do cabo e instalação da caixa de junção \n\t2. Preencha o recesso com argamassa de alabastro, instale a back box e alimente o cabo nela.\n\t3. Preencher as reentrâncias e deixar a argamassa secar.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 e 5. Conecte e fixe o switch usando os orifícios especiais no suporte do switch e na caixa de montagem.\n\t6. Instale as tampas e chaves de proteção. Feito!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Perfure a parede para passagem do cabo e instalação da caixa de junção\n\t2. Preencha o recesso com argamassa de alabastro, instale a back box e alimente o cabo.\n\t3. Preencher as reentrâncias e deixar a argamassa secar.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Conecte e fixe o soquete usando os orifícios especiais no suporte do soquete e na caixa de montagem.\n\t5 e 6. Instale as tampas e painéis de proteção. Feito!</string>
    <string name="socket33">\t1. Marque e faça um furo para a back box.\n\t2 e 3. Fixe a back box, luzes internas especiais pressionam-na contra a parede.</string>
    <string name="socket44">\t4 e 5. Conecte e fixe o soquete usando os orifícios especiais no suporte do soquete e na caixa de montagem.\n\t6. Instale as tampas e painéis de proteção. Feito!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Fixe a base na parede\n\t2. Passe o cabo pela base com uma margem.\n\t3. Conecte e fixe o soquete na base.\n\t4. Instale as tampas e painéis de proteção. Feito!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogerador</string>
    <string name="diz_gen">Gerador de diesel</string>
    <string name="_1_n2">1. Central elétrica \n2. Subestação elétrica</string>
    <string name="error_input">Erro de entrada de dados</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Tanque de expansão\n2. Isolador\n3. Núcleo do transformador\n4. Tampa do tanque do transformador\n5. Radiadores\n6. Enrolamento de baixa tensão\n7. Enrolamento de alta tensão</string>
    <string name="nomtok">Corrente nominal, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Multímetro digital com alicate amperímetro.\n2. Pinça de corrente de alta tensão.</string>
    <string name="_1_n24">1. Medidor elétrico antigo.\n2. Medidor elétrico com novo design.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Eixo\n2. Enrolamento do estator\n3. Núcleo do estator\n4. \"Gaiola de esquilo\"\n5. Núcleo do rotor\n6. Ventoinha\n7. Estrutura</string>
    <string name="types">Tipos</string>
    <string name="btn_1">1 botão</string>
    <string name="btn_2">2 botão</string>
    <string name="btn_3">3 botão</string>
    <string name="_3">3 interruptor</string>
    <string name="phase_3">Trifásico</string>
    <string name="kaski">Каски защитные</string>
    <string name="googles">Средства защиты глаз и лица</string>
    <string name="protivogas">Противогазы и респираторы</string>
    <string name="rykav">Рукавицы</string>
    <string name="poysa">Пояса предохранительные и канаты страховочные</string>
    <string name="kompl">Комплекты для защиты от электрической дуги</string>
    <string name="elzazr">Электрозащитные средства</string>
    <string name="za_siz">Средства индивидуальной защиты (СИЗ)</string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\tВ электроустановках применяются следующие средства индивидуальной защиты:</string>
    <string name="only_pods">Substação elétrica</string>
    <string name="nuclear">Usina nuclear</string>
    <string name="termal">Termelétrica</string>
    <string name="solar">Planta de energia solar</string>
    <string name="hydro">Usina hidrelétrica</string>
    <string name="wind">Parque eólico</string>
    <string name="geotermal"> Usina geotérmica </string>
    <string name="nuclear_stri">\tCentral Nuclear - uma instalação nuclear para a produção de energia, que utiliza um ou mais reatores nucleares e um conjunto de sistemas, dispositivos, equipamentos e estruturas necessários para o efeito.</string>
    <string name="shema_atom">Esquema da operação de uma usina nuclear em um reator de água pressurizada de circuito duplo</string>
    <string name="nuc_str_2">\tenergia liberada no núcleo do reator é transferida para o refrigerante primário. Além disso, o refrigerante entra no gerador de vapor, onde aquece a água do segundo circuito até ferver. O vapor resultante entra nas turbinas que giram os geradores elétricos. Na saída das turbinas, o vapor entra no condensador, onde é resfriado por uma grande quantidade de água vinda do reservatório.\n\tO compensador de pressão é um projeto bastante complexo e pesado, que serve para equalizar as flutuações de pressão no circuito durante a operação do reator, decorrentes da expansão térmica do refrigerante.\n\tAlém da água, os fundidos de metais também podem ser usados em vários reatores como refrigerante e refrigerante: sódio, chumbo, liga eutética de chumbo-bismuto, etc. O uso de refrigerantes de metal líquido torna possível simplificar o projeto do shell núcleo do reator, para se livrar do compensador de pressão.\n\tDependendo do tipo de reitores, o número total de circuitos pode variar.\n\tEm vez de usar um reservatório, a água pode ser resfriada em torres de resfriamento especiais, que são a parte mais visível de uma usina nuclear.</string>
    <string name="tepl">\tUsina Térmica - uma usina que gera energia elétrica ao converter a energia química do combustível no processo de combustão em energia térmica, e depois em energia mecânica de rotação do eixo de um gerador elétrico. Vários combustíveis fósseis são amplamente usados como combustível: carvão, gás natural, menos frequentemente óleo combustível, anteriormente - turfa e xisto betuminoso. Algumas usinas também podem ser usadas para gerar calor em sistemas de aquecimento urbano (CHP).</string>
    <string name="termal_str_2">\tNas centrais térmicas tradicionais, o combustível é queimado no forno de uma caldeira a vapor, aquecendo e transformando em vapor a água bombeada para dentro da caldeira em tubos especiais (caldeira tubular). O vapor superaquecido resultante com alta temperatura e pressão é alimentado por uma linha de vapor para um gerador de turbina - uma turbina a vapor combinada e um gerador elétrico. Em uma turbina a vapor de múltiplos estágios, a energia térmica do vapor é parcialmente convertida em energia mecânica de rotação do eixo no qual o Gerador Elétrico está instalado.\n\tEm uma série de usinas termelétricas, um esquema de turbina a gás se espalhou, em que uma mistura de gases quentes obtidos pela queima de um combustível gasoso ou líquido gira diretamente a turbina de uma usina de turbina a gás, cujo eixo está conectado a um gerador elétrico. Após a turbina, os gases permanecem quentes o suficiente para uso útil em uma caldeira de resíduos para alimentar uma máquina a vapor (planta de ciclo combinado) ou para fins de aquecimento.</string>
    <string name="acc">Tipos</string>
    <string name="trmal_types">• Usinas de energia de caldeira e turbina\n- Usinas de condensação\n- Usinas \n calor e energia combinadas\n• Usinas \n turbina a gás\n• Usinas de energia baseadas em usinas de gás de ciclo combinado\n• Usinas de energia baseadas em motores alternativos\n- Ignição por compressão (diesel)\n- Com ignição\n• Ciclo combinado</string>
    <string name="solar_desk_1">\tCentral de energia solar é uma estrutura de engenharia que converte a radiação solar em energia elétrica. Os métodos de conversão da radiação solar são diferentes e dependem do projeto da usina. \tDeserto e áreas áridas são mais adequadas para a instalação de usinas de energia solar.</string>
    <string name="dfgh">\tTodas as usinas de energia solar são divididas em vários tipos:\n● Tipo de torre\n● Tipo de disco\n● Usando módulos fotovoltaicos (baterias fotográficas)\n● Usando concentradores parabólicos\n● Usinas de energia solar combinadas\n● Usinas de energia solar de balão\n● Energia solar de vácuo plantas</string>
    <string name="hydro_desk">\tUsina hidrelétrica - uma usina que usa como fonte de energia o movimento de massas de água em córregos do canal e movimentos das marés. As usinas hidrelétricas são geralmente construídas em rios por meio da construção de represas e reservatórios.\n\tDisponibilidade de água garantida durante todo o ano, encostas íngremes de rios e terreno de cânion - tudo isso favorece a hidroconstrução e a geração de energia eficiente.</string>
    <string name="water_desk_2">\tCom a ajuda de estruturas hidráulicas, é criada uma pressão de água, que entra nas pás de uma turbina hidráulica, que aciona os geradores de energia.\n\tConstrução ou desvio de barragem (fluxo de água natural) - fornece a pressão de água necessária. Em alguns casos, para obter a pressão de água necessária, tanto a barragem quanto a derivação são utilizadas em conjunto.</string>
    <string name="trr">Turbina hidráulica e gerador de energia</string>
    <string name="vvct">A - Gerador; B - Turbina;\n1 - Estator\n2 - Rotor\n3 - Pás\n4 - Pás da turbina\n5 - Fluxo de água\n6 - Eixo do gerador da turbina</string>
    <string name="typ">Tipos de parques eólicos</string>
    <string name="ystrwind">Dispositivo gerador de vento</string>
    <string name="t_100_n_t">\tUm parque eólico é uma série de turbinas eólicas conectadas em uma única rede. Grandes parques eólicos podem ter 100 ou mais turbinas eólicas. Os parques eólicos são chamados de \"parques eólicos\".\ngerador eólico \n\té um dispositivo para converter a energia cinética do fluxo do vento em energia mecânica da rotação do rotor com sua posterior transformação em energia elétrica.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Onshore\n● Costeira\n● Offshore\n● Flutuante\n● Montanha\n● Pairando</string>
    <string name="fd">\tUsina geotérmica é um tipo de usina que gera energia elétrica a partir de energia térmica de fontes subterrâneas (por exemplo, gêiseres).\n\tcalor da terra é utilizada tanto para aquecer directamente casas e edifícios e para gerar electricidade.</string>
    <string name="geo_st">Esquema de operação de usina geotérmica</string>
    <string name="geo_opi"> 1. Cavidades de água quente \n2. Água quente (vapor) \n3. Central elétrica (gerador de turbina) \n4. Rede elétrica \n5. Água residual \n6. Ponto de fornecimento de calor com torre de resfriamento \n7. Retorno de água fria </string>
    <string name="vivivi">Tipos de usinas de energia</string>
    <string name="sola_2">\tconversão de energia solar em energia elétrica pode ocorrer diretamente - usando painéis solares ou usando coletores solares que aquecem o material portador de calor.</string>
    <string name="sola_3"> Painéis solares no telhado da casa </string>
    <string name="sola_4"> Coletor de tubo de vácuo </string>
    <string name="_1_8">1.78 mm</string>
    <string name="scheme">Esquema</string>
    <string name="powertoka">Corrente</string>
    <string name="zaryad">Carga elétrica</string>
    <string name="emkost">Capacidade</string>
    <string name="poslso">Serial\nConexão</string>
    <string name="paraso">Paralela\nconexão</string>
    <string name="cable_jack">1. Revestimento do cabo\n2. Isolamento de fio\n3. Fio desencapado</string>
    <string name="imu_desk">1. Disjuntor\n2. Relé de pulso\n3. Botões\n4. Fonte de luz</string>
    <string name="motion">Movimento</string>
    <string name="btn1">Botão 1</string>
    <string name="btn2">Botão 2</string>
    <string name="stopp">Pare</string>
    <string name="pysk">Iniciar</string>
    <string name="_1_n2f">1. Disjuntor\n2. DR</string>
    <string name="avv">Disjuntor</string>
    <string name="asdt">DR</string>
    <string name="wirin">Diagrama de fiação para partida magnética</string>
    <string name="formula_formate">Fórmula: %1$s</string>
    <string name="email">Enviar email</string>
    <string name="share">Compartilhe com um amigo</string>
    <string name="report_a_bug">Reportar um erro</string>
    <string name="found_error_v2">Olá, encontrei um erro. Idioma do aplicativo: %1$s, %2$s. Versão: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nDescrição do erro:</string>
    <string name="the_work_must_be">O trabalho deve ser executado por um especialista e apenas com a alimentação desligada.</string>
    <string name="vidi_sock">Tomadas e plugues em todo o mundo</string>
    <string name="plug_desk">\tOs plugues e soquetes elétricos diferem uns dos outros na classificação de tensão e corrente, forma, tamanho e tipo de conector. Diferentes sistemas padrão de plugues e tomadas são usados em todo o mundo.</string>
    <string name="a_desk">Samoa Americana, Anguila, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolívia, Brasil, Camboja, Canadá, Ilhas Cayman, China (sem orifícios nas lâminas e lâminas ligeiramente mais curtas), Colômbia, Costa Rica, Cuba, Equador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guiana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japão, Laos, Líbano, Libéria, Maldivas, México, Micronésia, Montserrat, Antilhas Holandesas, Nicarágua, Níger, Okinawa, Panamá, Peru, Filipinas, Porto Rico, St. Vincent, Arábia Saudita, Taiti, Taiwan, Tailândia, Estados Unidos, Venezuela, Vietnã, Ilhas Virgens (US&amp; britânico), Iêmen</string>
    <string name="typ_b">Todos os indicados para o Tipo A, exceto Bangladesh, Bolívia, Camboja, China, República Dominicana, Coréia, Libéria, Maldivas, Peru, São Vicente, Taiti, Tailândia, Vietnã, Iêmen. Também encontrado nos Açores, Belize, Trinidad e Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albânia, Argélia, Angola, Argentina, Áustria, Açores, Ilhas Baleares, Bangladesh, Bélgica, Bolívia, Bósnia, Brasil, Bulgária, Burkina Faso, Burundi, Camarões, Ilhas Canárias, Cabo Verde, República Centro-Africana, Ilhas do Canal, Chile, Comores , Congo, Croácia, Dem. Rep. Do Congo (Zaire), Côte d\'Ivoire (Costa do Marfim), Cyrpus, Dinamarca, Djibouti, Egito, El Salvador, Guiné Equatorial, Eritreia, Ilhas Faroé, Finlândia, Guiana Francesa, Gabão, Alemanha, Gibraltar, Grécia, Groenlândia , Guadalupe, Guiné, Guiné-Bissau, Hungria, Islândia, Índia, Indonésia, Irã, Iraque, Ilha de Man, Israel, Itália, Cazaquistão, Coréia, Kuwait, Laos, Líbano, Lituânia, Luxemburgo, Macedônia, Madagascar, Madeira, Mali , Martinica, Mauritânia, Maurício, Mônaco, Montenegro, Marrocos, Moçambique, Mianmar, Nepal, Holanda, Níger, Noruega, Omã, Paquistão, Paraguai, Peru, Filipinas, Polônia, Portugal, Romênia, Rússia, Ruanda, São Vicente, Senegal , Sérvia, Eslovênia, Somália, Espanha, Sudão, Suriname, Suécia, Suíça, Síria, Tailândia, Togo, Tunísia, Turquia, Uruguai, Vietnã, Zâmbia</string>
    <string name="typ_d">Afeganistão, Bangladesh, Benin, Botswana, Camarões, Chade, Dem. República do Congo (Zaire), Dominica, Equador, El Salvador, Etiópia, Guiana Francesa, Gana, Grécia, Guadalupe, Guiana, Hong Kong, Índia, Iraque, Jordânia, Quênia, Líbano, Líbia, Macau, Madagascar, Maldivas, Martinica , Mônaco, Mianmar (Birmânia), Namíbia, Nepal, Níger, Nigéria, Paquistão, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Serra Leoa, Sri Lanka, Sudão, Tanzânia, Emirados Árabes Unidos, Iêmen, Zâmbia, Zimbábue</string>
    <string name="typ_e">Bélgica, Burkina Faso, Burundi, Camarões, Ilhas Canárias, República Centro-Africana, Chade, Comores, Congo, Côte d\'Ivoire (Costa do Marfim), República Tcheca, Djibouti, El Salvador, Guiné Equatorial, França, Guiana Francesa, Grécia, Guadalupe , Irlanda, Indonésia, Itália, Laos, Letônia, Lituânia, Madagascar, Mali, Martinica, Mônaco, Marrocos, Níger, Polônia, São Vicente, Senegal, Eslováquia, Síria, Taiti, Tunísia</string>
    <string name="typ_f">Argélia, Samoa Americana, Aruba, Áustria, Açores, Ilhas Baleares, Bósnia, Bulgária, Cabo Verde, Chade, Croácia, El Salvador, Finlândia, França, Alemanha, Grécia, Guiné, Hungria, Islândia, Indonésia, Itália, Jordânia, Coreia, Laos, Luxemburgo, Madeira, Mônaco, Montenegro, Moçambique, Mianmar, Holanda, Antilhas Holandesas, Níger, Noruega, Portugal, Romênia, Sérvia, Espanha, Suriname, Suécia, Turquia, Uruguai</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Camarões, Ilhas do Canal, China, Chipre, Dominica, El Salvador, Gâmbia, Gana, Gibraltar, Granada, Guatemala, Guiana, Hong Kong, Iraque, Irlanda, Ilha de Man, Jordânia, Quênia , Kuwait, Líbano, Macau, Malawi, Malásia, Maldivas, Malta, Maurícias, Mianmar, Nigéria, Omã, Qatar, St. Kitts-Nevis, Santa Lúcia, São Vicente, Arábia Saudita, Seychelles, Serra Leoa, Singapura, Tanzânia , Uganda, Emirados Árabes Unidos, Reino Unido, Vietnã, Iêmen, Zâmbia, Zimbábue</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israel</string>
    <string name="typ_i">Samoa Americana, Argentina, Austrália, China, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, Nova Zelândia, Okinawa, Panamá, Papua Nova Guiné, São Vicente, Tajiquistão, Tonga, Uruguai</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Etiópia, Liechtenstein, Madagascar, Maldivas, Ruanda, Suíça</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Dinamarca, Ilhas Faroé, Groenlândia, Guiné, Madagascar, Maldivas, São Vicente, Senegal, Tunísia</string>
    <string name="typ_l">Chile, Cuba, El Salvador, Etiópia, Itália, Líbia, Maldivas, Síria, Tunísia, Uruguai</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Moçambique, África do Sul, Suazilândia</string>
    <string name="typ_n">Brasil, áfrica do sul</string>
    <string name="typ_o">tailandês</string>
    <string name="rate_dialog_title">Avalie este aplicativo</string>
    <string name="rate_dialog_message">Se você gosta deste aplicativo, poderia reservar um momento para avaliá-lo? Não vai demorar mais de um minuto. Obrigado por seu apoio!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Avalie-o agora</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Lembre-me mais tarde</string>
    <string name="rate_dialog_no">Não, obrigado</string>
    <string name="countries">Países:</string>
    <string name="thanks_for_payment">A publicidade está desativada. Obrigado por sua compra!</string>
    <string name="proh_dvycl">Interruptor de passagem de duas chaves</string>
    <string name="two_key_pass">Interruptor de passagem de duas chaves de dois lugares</string>
    <string name="two_key_pass_t">Interruptor de passagem de duas chaves de três lugares</string>
    <string name="_1_elec">1. Reator eletromagnético\n2. Lâmpada fluorescente\n3. Starter</string>
    <string name="an_examp">Um exemplo de diagrama de conexão para uma lâmpada fluorescente com reator eletrônico</string>
    <string name="an_ex">Um exemplo de diagramas de conexão para uma lâmpada fluorescente com um reator eletromagnético</string>
    <string name="socketvickl">Soquete e interruptor</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Várias tomadas com um cabo</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Cada tomada com um cabo separado</string>
    <string name="sockets">Tomadas</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer e interruptor</string>
    <string name="not_all_types">Nem todos os tipos de lâmpadas funcionam com dimmer. Verifique esta informação nas instruções da lâmpada.</string>
    <string name="favotites">Favoritos</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Adicionado aos favoritos</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Conexão do motor (estrela, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Conexão estrela do motor</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Conexão delta do motor</string>
    <string name="example_of_star">Exemplo de conexão estrela de um motor</string>
    <string name="purchase_is_pending"> A compra é esperada. Conclua a transação </string>
    <string name="purchase_canceled"> Compra cancelada </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Erro: Compra inválida </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Status de compra desconhecido </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Calculadora de custos de eletricidade</string>
    <string name="price_for_1kwt">Preço por 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Tempo de uso diário (horas)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Uso de energia do dispositivo (%1$s)</string>
    <string name="price">preço</string>
    <string name="hours">horas</string>
    <string name="cost_per_hour">Custo por hora:</string>
    <string name="cost_per_day">Custo por dia:</string>
    <string name="cost_per_year">Custo por ano:</string>
    <string name="cost_per_month">Custo por mês:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Consumo diário (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Fórmulas:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Sistema Internacional de Unidades e Prefixos SI</string>
    <string name="si_base_units">Unidades de base SI</string>
    <string name="si_derived_units">Unidades derivadas de SI</string>
    <string name="measure">Grandeza</string>
    <string name="name">Unidade</string>
    <string name="symbol">Símbolo</string>
    <string name="si_time">Tempo</string>
    <string name="si_second">segundo</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">Comprimento</string>
    <string name="si_metre">metro</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">Massa</string>
    <string name="si_kilogram">quilograma</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">Corrente elétrica</string>
    <string name="si_ampere">ampere</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Temperatura termodinâmica</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Quantidade de substância</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Intensidade luminosa</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Prefixos do SI</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">radiano</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">Ângulo plano</string>
    <string name="si_steradian">esferorradiano</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">Ângulo sólido</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">Frequência</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">Força</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">Pressão</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">Energia</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">Potência</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">Carga elétrica</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">Tensão elétrica</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">Capacitância</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">Resistência elétrica</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">Condutância</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">Fluxo magnético</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">Intensidade de campo magnético</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">Indutância</string>
    <string name="si_degree_celsius">grau Celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">Temperatura em Celsius</string>
    <string name="si_lumen">lúmen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">Fluxo luminoso</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">Luminosidade</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">Atividade radioativa</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">Dose absorvida</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">Dose equivalente</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">Atividade catalítica</string>
    <string name="si_yotta">iota</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zeta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">quilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hecto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">iocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Procurar</string>
    <string name="wires">Fios</string>
    <string name="sources">Origens</string>
    <string name="resistors">Resistores</string>
    <string name="capacitors">Capacitores</string>
    <string name="diodes">Diodos</string>
    <string name="inductors">Indutores</string>
    <string name="transformers">Transformadores</string>
    <string name="transistors">Transistores</string>
    <string name="antennas">Antenas</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Dispositivos eletroacústicos</string>
    <string name="current_limiters">Limitadores de corrente elétrica</string>
    <string name="switches">Comuta</string>
    <string name="lamps">Lâmpadas</string>
    <string name="measuring_instruments">Medindo instrumentos</string>
    <string name="logic_gates">Portas lógicas</string>
    <string name="all">Tudo</string>
    <string name="wire">Fio</string>
    <string name="trace_junction">Junção de traço</string>
    <string name="trace_crossing">Traço de cruzamento</string>
    <string name="ground_symbol">Símbolo do solo</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Símbolo de aterramento de sinal</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Símbolo de aterramento do chassi</string>
    <string name="battery_single_cell">Bateria, célula única</string>
    <string name="battery_multi_cell">Bateria multicelular</string>
    <string name="solar_cell">Célula solar (célula fotovoltaica)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Fonte de tensão de uma corrente contínua</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Fonte de tensão de uma corrente alternada</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Fonte de tensão controlada</string>
    <string name="current_source">Fonte atual</string>
    <string name="controlled_current_source">Fonte de corrente controlada</string>
    <string name="resistor_common">Resistor</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostato (resistor variável)</string>
    <string name="potentiometer">Potenciômetro</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor ou varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Resistor Trimmer</string>
    <string name="photoresistor">Fotorresistor</string>
    <string name="capacitor">Capacitor</string>
    <string name="polarized_capacitor">Capacitor polarizado</string>
    <string name="variable_capacitor">Capacitor Variável</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Capacitores variáveis agrupados</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Capacitor trimmer</string>
    <string name="diode_rectifier">Diodo (retificador)</string>
    <string name="schottky_diode">Diodo Schottky</string>
    <string name="zener_diode">Diodo Zener</string>
    <string name="light_emitting_diode">Diodo emissor de luz</string>
    <string name="photodiode">Foto-diodo</string>
    <string name="tunnel_diode">Diodo túnel</string>
    <string name="varicap">Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">Diodo Shockley</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Retificador controlado por silicone</string>
    <string name="constant_current_diode">Diodo de corrente constante</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Ponte de diodo</string>
    <string name="air_core_inductor">Indutor de núcleo de ar</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Indutor com núcleo magnético</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Indutor com núcleo de ferrite</string>
    <string name="variable_inductor">Indutor variável</string>
    <string name="ferrite_bead">Conta de ferrite</string>
    <string name="transformer">Transformador</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformador com torneira central no enrolamento secundário</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformador com dois enrolamentos secundários</string>
    <string name="electric_current_transformer">Transformador de corrente elétrica</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Transformador de corrente de sequência zero</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Transistor de junção bipolar</string>
    <string name="darlington_transistor">Transistor darlington</string>
    <string name="n_channel_jfet">Transistor de efeito de campo de porta de junção de canal N</string>
    <string name="p_channel_jfet">Transistor de efeito de campo de porta de junção de canal P</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Transistor de modo de esgotamento</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Transistor de modo de aprimoramento</string>
    <string name="phototransistor">Fototransistor</string>
    <string name="antenna">Antena</string>
    <string name="dipole_antenna">Antena dipolo</string>
    <string name="loop_antenna">Antena de loop</string>
    <string name="microphone">Microfone</string>
    <string name="buzzer">Campainha</string>
    <string name="loudspeaker">Alto-falante</string>
    <string name="fuses">Fusíveis</string>
    <string name="spst">Interruptor, pólo único / lançamento único</string>
    <string name="spdt">Interruptor, pólo único / movimento duplo</string>
    <string name="dpdt">Interruptor, pólo duplo / movimento duplo</string>
    <string name="pushbutton">Botão de pressão, momentâneo ou retorno por mola</string>
    <string name="indicating_lamp">Lâmpada indicadora</string>
    <string name="incandescent_indicator">Lâmpada incandescente (como um indicador)</string>
    <string name="neon_lamp">Lâmpada néon</string>
    <string name="wattmeter">Wattímetro</string>
    <string name="normally_open">(contato normalmente aberto)</string>
    <string name="normally_closed">(contato normalmente fechado)</string>
    <string name="two_circuit">(dois circuitos)</string>
    <string name="night_mode">Modo noturno</string>
    <string name="switch_3_buttons">Interruptor (3 botões)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Esquema de troca de três botões</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Perguntas mistas.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Especifique o multiplicador decimal do prefixo SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Todas as perguntas em uma.</string>
    <string name="number_of_questions">Número de perguntas:</string>
    <string name="start">Iniciar teste</string>
    <string name="last_result">Porcentagem de respostas corretas:</string>
    <string name="err_try">Erro. Por favor, tente novamente mais tarde</string>
    <string name="Finish">Terminar</string>
    <string name="retry">Repetir</string>
    <string name="exit">Desistir</string>
    <string name="correct_answers">Respostas corretas:</string>
    <string name="wrong_answers">Respostas erradas:</string>
    <string name="selectanswer">Por favor, selecione a resposta</string>
    <string name="confirm">confirme</string>
    <string name="next">Próximo</string>
    <string name="to_begin">Para o início</string>
    <string name="please">Por favor, clique novamente para sair</string>
    <string name="test_5">Esta é a primeira ou segunda lei de Kirchhoff?</string>
    <string name="test_6">Especifique o tipo de conexão.</string>
    <string name="test_10">Especifique o tipo de sistema de aterramento.</string>
    <string name="test_9">Especifique o tipo de lâmpada.</string>
    <string name="test_40">Qual temperatura de cor combina melhor com essa cor?</string>
    <string name="test_2">Dispositivo para medição de tensão elétrica.</string>
    <string name="test_8">Esta é uma lâmpada incandescente. O que o número 3 indica?</string>
    <string name="test_1">Unidade de medida para tensão elétrica.</string>
    <string name="test_11">Unidade de medida para corrente elétrica.</string>
    <string name="test_13">Fórmula de tensão de linha.</string>
    <string name="test_17">Quais são os tipos de classes de proteção contra choque elétrico?</string>
    <string name="test_18">O que significa o número \"27\" no tipo de base E27?</string>
    <string name="test_19">Qual lâmpada contém mercúrio?</string>
    <string name="test_20">Quanto consome um eletrodoméstico de 2,5 kWh em 30 minutos de funcionamento?</string>
    <string name="test_21">Unidade de medida para energia elétrica.</string>
    <string name="test_22">Dispositivo para medição de resistência elétrica.</string>
    <string name="test_25">O que significa o primeiro dígito na classificação de proteção de ingresso? Por exemplo: IP23.</string>
    <string name="test_26">"O que significa a letra \"C\" no disjuntor C16?"</string>
    <string name="test_28">O que é 1 lux igual a?</string>
    <string name="test_30">Qual é a diferença entre um fusível e um disjuntor?</string>
    <string name="test_31">Unidade de medida para resistência elétrica.</string>
    <string name="test_32">Um dispositivo para medir a corrente elétrica.</string>
    <string name="test_35">Este é um transformador. O que o número 1 indica?</string>
    <string name="test_37">O que significa o número \"16\" no disjuntor C16?</string>
    <string name="test_38">Que dispositivo pode controlar o valor da tensão elétrica e desligar a carga caso a tensão elétrica ultrapasse os limites estabelecidos?</string>
    <string name="test_39">O que significa o segundo dígito na classificação de proteção de ingresso? Por exemplo: IP23.</string>
    <string name="test_41">Que dispositivo combina várias funções de medição elétrica?</string>
    <string name="test_43">Esta é uma lâmpada incandescente. O que os números 4 e 5 indicam?</string>
    <string name="test_44">Este é um motor elétrico. O que o número 2 indica?</string>
    <string name="test_46">Qual dispositivo é usado para medir a iluminação?</string>
    <string name="test_47">O que significa a letra \"E\" no tipo de base E27?</string>
    <string name="test_50">Com qual sistema de aterramento é proibido o uso de um sistema de equalização de potencial?</string>
    <string name="test_52">Quanto consome um eletrodoméstico de 3,3 kWh em 15 minutos de funcionamento?</string>
    <string name="test_53">Este é um transformador. O que o número 2 indica?</string>
    <string name="test_54">Este é um motor elétrico. O que o número 1 indica?</string>
    <string name="test_56">Para que serve um disjuntor?</string>
    <string name="test_57">As funções de quais dois dispositivos são combinados por um disjuntor diferencial?</string>
    <string name="test_58">Dispositivo para medir o consumo de eletricidade.</string>
    <string name="test_59">O que é este dispositivo?</string>
    <string name="test_7">Conexão serial de resistores. Qual é a resistência total R1,2?</string>
    <string name="test_16">Ligação paralela de resistências. Qual é a resistência total R1,2?</string>
    <string name="test_3">Fórmula de potência ativa.</string>
    <string name="test_4">Fórmula da lei de Ohm.</string>
    <string name="test_12">Fórmula de potência reativa.</string>
    <string name="test_23">Fórmula de potência aparente.</string>
    <string name="test_33">Fórmula da lei de Joule-Lenz.</string>
    <string name="test_24">Para que serve o RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Filamento de tungstênio</string>
    <string name="test_ans_2">Fio de contato</string>
    <string name="test_ans_3">Roscas de parafuso</string>
    <string name="test_ans_4">Suporte para montagem em vidro</string>
    <string name="test_ans_5">Haste</string>
    <string name="test_ans_6">Quadro</string>
    <string name="test_ans_7">Núcleo do rotor</string>
    <string name="test_ans_8">Núcleo do estator</string>
    <string name="test_ans_9">Enrolamento do estator</string>
    <string name="test_ans_10">Tanque de expansão</string>
    <string name="test_ans_11">Isolador</string>
    <string name="test_ans_12">Radiador</string>
    <string name="test_ans_13">Núcleo do transformador</string>
    <string name="test_ans_14">Designação do tipo básico</string>
    <string name="test_ans_15">Diâmetro entre contatos</string>
    <string name="test_ans_16">Luxímetro</string>
    <string name="test_ans_17">Ele foi projetado para proteger as pessoas de choque elétrico e proteger objetos do fogo em caso de danos ao isolamento da fiação elétrica e do equipamento elétrico.</string>
    <string name="test_ans_18">Ele é projetado para proteger um circuito elétrico de danos causados por excesso de corrente de uma sobrecarga ou curto-circuito.</string>
    <string name="test_ans_19">Ele é projetado para proteger equipamentos elétricos contra sobretensões.</string>
    <string name="test_ans_20">Destina-se a monitorar o valor de tensão definido e desconectar a carga caso ultrapasse os limites definidos, em caso de acidentes na rede elétrica.</string>
    <string name="test_ans_21">Proteção contra partículas sólidas.</string>
    <string name="test_ans_22">Proteção de entrada de líquidos.</string>
    <string name="test_ans_23">Valor para a corrente nominal.</string>
    <string name="test_ans_24">Valor para a tensão nominal.</string>
    <string name="test_ans_25">Número de pólos do circuito principal.</string>
    <string name="test_ans_26">Tipo de liberação (eletromagnética, térmica)</string>
    <string name="test_ans_27">Tipo de corrente do circuito principal.</string>
    <string name="test_ans_28">Fusível</string>

    <string name="test_60">O que significa o número \"27\" no tipo de base da lâmpada E27?</string>
    <string name="test_61">O que significa a letra \"E\" no tipo de base da lâmpada E27?</string>
    <string name="test_62">Isso é -</string>
    <string name="test_63">Para que serve este aparelho?</string>
    <string name="test_64">Designação do tipo de base da lâmpada</string>
    <string name="test_65">Poder aparente. Fórmula.</string>
    <string name="test_66">O que significa este símbolo?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Desbloqueie todos os testes e desative os anúncios.</string>
    <string name="use_of_colours">Uso de cores</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Condutor neutro ou de ponto médio</string>
    <string name="ac_phase_conductors">Condutores de fase CA</string>
    <string name="protective_conductor">Condutor de proteção</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Terra de proteção e condutor neutro</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">Estados Unidos, Canadá e Japão</string>
    <string name="united_kingdom">Reino Unido</string>

    <string name="wiki_napr">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Tens%C3%A3o_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Tens%C3%A3o_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_tok">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Corrente_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Corrente_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_sopr">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Resist%C3%AAncia_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Resist%C3%AAncia_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_mosh">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Pot%C3%AAncia_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Pot%C3%AAncia_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_ohm_law">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Lei_de_Ohm">https://pt.wikipedia.org/wiki/Lei_de_Ohm</a></string>
    <string name="wiki_kirh">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Leis_de_Kirchhoff">https://pt.wikipedia.org/wiki/Leis_de_Kirchhoff</a></string>
    <string name="wiki_jolenz">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Lei_de_Joule">https://pt.wikipedia.org/wiki/Lei_de_Joule</a></string>
    <string name="wiki_kylon">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Lei_de_Coulomb">https://pt.wikipedia.org/wiki/Lei_de_Coulomb</a></string>
    <string name="wiki_prav_prav">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Regra_de_Fleming">https://pt.wikipedia.org/wiki/Regra_de_Fleming</a></string>
    <string name="wiki_prav_left">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Regra_de_Fleming">https://pt.wikipedia.org/wiki/Regra_de_Fleming</a></string>
    <string name="wiki_para_posl">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Circuito_s%C3%A9rie">https://pt.wikipedia.org/wiki/Circuito_s%C3%A9rie</a></string>
    <string name="wiki_para_posl_2">\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Circuito_paralelo">https://pt.wikipedia.org/wiki/Circuito_paralelo</a></string>
    <string name="wiki_appliance_classes">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Classe_de_isolamento">https://pt.wikipedia.org/wiki/Classe_de_isolamento</a></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%A2mpada_incandescente">https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%A2mpada_incandescente</a></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Temperatura_de_cor">https://pt.wikipedia.org/wiki/Temperatura_de_cor</a></string>
    <string name="wiki_czocol">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Parafuso_de_Edison">https://pt.wikipedia.org/wiki/Parafuso_de_Edison</a></string>
    <string name="wiki_led_lenta">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Diodo_emissor_de_luz">https://pt.wikipedia.org/wiki/Diodo_emissor_de_luz</a></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Instala%C3%A7%C3%A3o_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Instala%C3%A7%C3%A3o_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Quadro_de_distribui%C3%A7%C3%A3o">https://pt.wikipedia.org/wiki/Quadro_de_distribui%C3%A7%C3%A3o</a></string>
    <string name="wiki_lumen">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%BAmen">https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%BAmen</a></string>
    <string name="wiki_lux">\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Lux">https://pt.wikipedia.org/wiki/Lux</a></string>
    <string name="wiki_podst">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Subesta%C3%A7%C3%A3o">https://pt.wikipedia.org/wiki/Subesta%C3%A7%C3%A3o</a></string>
    <string name="wiki_nuclear">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Central_nuclear">https://pt.wikipedia.org/wiki/Central_nuclear</a></string>
    <string name="wiki_thermal_power">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Usina_termoel%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Usina_termoel%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_solnech_power">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Usina_solar">https://pt.wikipedia.org/wiki/Usina_solar</a></string>
    <string name="wiki_hydro_power">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Hidroeletricidade">https://pt.wikipedia.org/wiki/Hidroeletricidade</a></string>
    <string name="wiki_wind_power">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Parque_e%C3%B3lico">https://pt.wikipedia.org/wiki/Parque_e%C3%B3lico</a></string>
    <string name="wiki_geotermal_power">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Energia_geot%C3%A9rmica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Energia_geot%C3%A9rmica</a></string>
    <string name="wiki_voltmeter">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Volt%C3%ADmetro">https://pt.wikipedia.org/wiki/Volt%C3%ADmetro</a></string>
    <string name="wiki_ammeter">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Amper%C3%ADmetro">https://pt.wikipedia.org/wiki/Amper%C3%ADmetro</a></string>
    <string name="wiki_ohmmeter">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Ohm%C3%ADmetro">https://pt.wikipedia.org/wiki/Ohm%C3%ADmetro</a></string>
    <string name="wiki_multimeter">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Mult%C3%ADmetro">https://pt.wikipedia.org/wiki/Mult%C3%ADmetro</a></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Medidor_de_energia_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Medidor_de_energia_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_trans">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Transformador">https://pt.wikipedia.org/wiki/Transformador</a></string>
    <string name="wiki_dvigatel">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Motor_el%C3%A9trico">https://pt.wikipedia.org/wiki/Motor_el%C3%A9trico</a></string>
    <string name="wiki_generator">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Gerador_el%C3%A9trico">https://pt.wikipedia.org/wiki/Gerador_el%C3%A9trico</a></string>
    <string name="wiki_zazeml">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Terra_(eletricidade)">https://pt.wikipedia.org/wiki/Terra_(eletricidade)</a></string>
    <string name="wiki_short_circuit">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Curto-circuito">https://pt.wikipedia.org/wiki/Curto-circuito</a></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Disjuntor">https://pt.wikipedia.org/wiki/Disjuntor</a></string>
    <string name="wiki_rcd">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Disjuntor_diferencial">https://pt.wikipedia.org/wiki/Disjuntor_diferencial</a></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Para-raios">https://pt.wikipedia.org/wiki/Para-raios</a></string>
    <string name="wiki_relay">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Rel%C3%A9">https://pt.wikipedia.org/wiki/Rel%C3%A9</a></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Fus%C3%ADvel">https://pt.wikipedia.org/wiki/Fus%C3%ADvel</a></string>
    <string name="wiki_ip">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Grau_de_prote%C3%A7%C3%A3o_IP">https://pt.wikipedia.org/wiki/Grau_de_prote%C3%A7%C3%A3o_IP</a></string>
    <string name="wiki_vilki">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Tomada_el%C3%A9trica">https://pt.wikipedia.org/wiki/Tomada_el%C3%A9trica</a></string>
    <string name="wiki_si">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Sistema_Internacional_de_Unidades">https://pt.wikipedia.org/wiki/Sistema_Internacional_de_Unidades</a></string>
    <string name="wiki_ll">Informação adicional\n<a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%A2mpada_fluorescente">https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%A2mpada_fluorescente</a></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Copiado</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Avalie no Google play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Ficaremos muito gratos se você nos avaliar.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Melhor classificação %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Obrigado pelo apoio!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Estamos muito satisfeitos!</string>
</resources>
