<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Elektriker Book</string>
    <string name="Theory">Teori</string>
    <string name="shema">Scheman</string>
    <string name="info">Tester</string>
    <string name="OHMre">\tom två värden är kända är det lätt att beräkna det tredje baserat på Ohms lag:</string>
    <string name="pred">Här är de grundläggande elektriska formlerna:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Miniräknare</string>
    <string name="ip_text">Förklaring av IP-skyddsnivå</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tIP-koden, eller Ingress Protection Code, IEC-standard 60529, ibland tolkad som International Protection Code, klassificerar och klassificerar graden av skydd som tillhandahålls av mekaniska höljen och elektriska höljen mot intrång, damm, oavsiktlig kontakt och vatten. Den publiceras av International Electrotechnical Commission (IEC). Motsvarande europeisk standard är EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - ett system där den neutrala skyddsledaren och den neutrala arbetsledaren kombineras i ett över hela dess längd.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - ett system där den neutrala skyddsledaren och den neutrala driftledaren är åtskilda över hela sin längd.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - ett system i vilket funktioner de neutrala skydds- och neutralledarna är kombinerade i en enda ledare, med början från strömförsörjningen.</string>
    <string name="it">\tIT - ett system där strömförsörjningens neutrala isoleras från jord eller jordas med högresistenta enheter och de exponerade ledande delarna av den elektriska installationen är jordade.</string>
    <string name="tt">\tTT - ett system där den neutrala strömförsörjningen är jordad och de exponerade ledande delarna av den elektriska installationen jordas med en jordningsanordning som är elektriskt oberoende av källans solid jordade neutral.</string>
    <string name="zazeml_1">\tI elektroteknik är jord eller jord referenspunkten i en elektrisk krets från vilken spänningar mäts, en gemensam returväg för elektrisk ström eller en direkt fysisk anslutning till jorden.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Direkt anslutning till marken.\n● I (Isolation) = Det finns ingen jordanslutning (även om det är hög impedans)\n● N (Neutral) = Anslutning direkt till neutral strömförsörjningskabel (där denna kabel också är jordad i strömförsörjningen)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Svetsning</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Lödning</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Skruvlösa plintar</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Trådmuttrar</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Kopplingsplint</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Hylsanslutning</b></string>
    <string name="soed_13">\t Hylsanslutningen görs med hjälp av speciella hylsor, i vilka tråden är fastklämd. Krympning av ärmar görs med specialtänger. Det är nödvändigt att se till att hylsan överensstämmer med diametern på tråden som är fastklämd i den. Tången har vanligtvis ett speciellt lås som fungerar när hylsan är helt fastklämd. Efter att ledningarna komprimeras isoleras de och placeras i en kopplingsdosa.</string>
    <string name="soed_11">\tKopplingsplinten är ett mycket bekvämt sätt att ansluta flera kablar. Består av ett plasthölje med kopparskruvkontakter inuti. Den kan ha 12 eller fler anslutningar. Om du behöver en mindre mängd, klipp av överskottet med en kniv.\n\tDenna anslutning måste kontrolleras regelbundet och skruvarna dras åt. Efter att ha skruvat åt skruvarna, dra i varje tråd för att se till att den sitter ordentligt fast.</string>
    <string name="soed_9">\tTwist Nuts-lock är ett enkelt sätt att ansluta små ledare, som används för att ansluta flera styva koppartrådar med ett litet tvärsnitt. De avskalade trådarna tvinnas ihop och ett lock skruvas fast på dem.</string>
    <string name="soed_7">\tSkruvlösa terminaler är ett mycket bekvämt anslutningsalternativ. Ledarnas ändar avlägsnas och sätts in i terminalen, där en fjäderklämma fixerar dem.\n\t1. Självklämbara skruvlösa anslutningsklämmor för anslutning av styva kopparledare.\n\t2. Universella skruvlösa terminaler gör det möjligt att ansluta både flexibla och styva koppartrådar.\n\tAnslutningen tar lite tid och kräver inte ytterligare underhåll, eftersom en speciell platt fjäder trycker hårt och fixerar ledningen.\n\t Om terminalerna innehåller kontaktpasta kan de användas för att ansluta både koppar- och aluminiumtrådar.</string>
    <string name="soed_3">\tSvetsning är det mest pålitliga sättet att ansluta ledningar. Ledningar tvinnas ihop och svetsas sedan.</string>
    <string name="soed_5">\tLödning tillsammans med svetsning är också ett pålitligt sätt att ansluta ledningar.</string>
    <string name="soed_1">\tLedarnas anslutningspunkter är en zon med särskild fara. Mest av alla funktionsstörningar och olyckor sker exakt i kontakter och kabelvridningar. Du bör ägna <b> särskild uppmärksamhet</b> åt anslutningarna av ledningarna.</string>
    <string name="question">Meny</string>
    <string name="no_ads">Ingen annonsering</string>
    <string name="anekdots">Skämt</string>
    <string name="comm">gemenskap</string>
    <string name="avtomat_2">Klassificering: \n- Av typen och klassificeringen av huvudkretsströmmen \n- Enligt design \n- Enligt antalet poler för huvudkretsen \n- Genom närvaron av en strömbegränsare \n- Av typen av frigöring (elektromagnetisk, termisk) \n- Enligt tidsströmkarakteristik (B, C, D och andra)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Dvärgbrytare</b> är en automatiskt manövrerad elektrisk strömbrytare utformad för att skydda en elektrisk krets från skador orsakade av överström från en överbelastning eller kortslutning. Dess grundläggande funktion är att avbryta strömflödet efter att ett fel har upptäckts. Till skillnad från en säkring, som fungerar en gång och sedan måste bytas ut, kan en brytare återställas (antingen manuellt eller automatiskt) för att återuppta normal drift.</string>
    <string name="dif_1"><b> Restströmbrytare med överströmsskydd</b> kombinerar funktionerna hos två skyddsanordningar i ett fall - en JFB och en strömbrytare.\n\tRCBO: er används ofta i applikationer där det finns behov av att kombinera skydd mot överström (överbelastning och kortslutning) och skydd mot jordläckströmmar.</string>
    <string name="uzo_2">\t Jordfelsbrytaren är klassificerad: \n- Enligt antalet poler \n- Enligt märkströmmen \n- Enligt funktionsprincipen (elektronisk och elektromekanisk) \n- Genom närvaron av en fördröjning i responstid \n- Av typen av strömläckage</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Elektriska mottagare i kategori I</b> - elektriska mottagare, vars strömavbrott kan medföra: fara för människoliv, betydande skador på den nationella ekonomin; skador på dyr basutrustning, massiva produktfel, störningar av en komplex teknisk process, störningar av funktionen hos särskilt viktiga delar av kommuntjänsterna.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Elektriska mottagare i kategori I måste förses med elektricitet från två oberoende ömsesidigt redundanta strömkällor, och ett avbrott i deras strömförsörjning i händelse av strömavbrott från en av strömkällorna kan endast tillåtas under tiden för automatisk ström återhämtning.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tFör strömförsörjning till <b> en särskild grupp av energiförbrukare av kategori I</b>, måste ytterligare ström tillhandahållas från en tredje oberoende ömsesidigt redundant strömkälla.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Elektriska mottagare av kategori II</b> - elektriska mottagare vars strömavbrott leder till ett massivt underutbud av produkter, massiv stilleståndstid för arbetstagare, maskiner och industritransporter, störningar av normala aktiviteter i ett stort antal stads- och landsbygdens invånare. Strömkonsumenter i kategori II rekommenderas att förses med el från två oberoende ömsesidigt redundanta kraftkällor.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tFör strömkonsumenter i kategori II i händelse av strömavbrott från en av strömförsörjningarna är strömförsörjningsavbrott tillåtna under den tid som krävs för att sätta på reservkraften genom att göra den personal som är i tjänst eller det mobila operativa teamet.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tStrömmottagare i kategori III</b> - alla andra strömmottagare som inte passar definitionerna i kategori I och II.</string>
    <string name="avr_title">Ett exempel på en automatisk överföring av reserv med hjälp av ett fasstyrningsrelä</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Jordfelsbrytare  (JFB)</b> är en kontaktomkopplingsanordning som är utformad för att: \n ● skydda människor från elchock. \n ● skydda föremål från eld vid skador på isoleringen av elektriska ledningar och elektrisk utrustning.\n\tOm det finns en skillnad i strömmar (differentiell ström) mellan ledarna som är anslutna till JFB på grund av jordläckage genom skadad isolering eller genom människokroppen, reagerar enheten på detta och kopplar omedelbart från nätverket.</string>
    <string name="uzo_podpis">JFB med märkström 40A och inställningsström 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 med en inställningsström på 30 mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Effektbrytare C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Läckström visas i kontakt med spänningsförande delar av den elektriska installationen. För närvarande bryts storleken på strömmen som passerar genom strömtransformatorn(ST) (strömmen vid ingången blir inte lika med strömmen vid utgången) och i sekundärkretsen för ST verkar en ström, tillräcklig för att reläet ska fungera . Reläet aktiverar mekanismen som öppnar kontakterna.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Bultad kabelanslutning</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Glödlampa</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Ett glödlampauttag</b> är en anordning som mekaniskt stöder och tillhandahåller elektriska anslutningar för en kompatibel elektrisk lampa. Socklar gör att lampor kan bytas ut på ett säkert och bekvämt sätt (ombelysning). Det finns många olika standarder för lamphållare, inklusive tidiga de facto-standarder och senare standarder som skapats av olika standardiseringsorgan. Många av de senare standarderna överensstämmer med ett allmänt kodningssystem där en sockeltyp betecknas med en bokstav eller förkortning följt av ett nummer.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tInte alla lampor kräver ett uttag. Till exempel har vissa miniatyrlampor trådledningar som är lämpliga för direktanslutning till skruvterminaler eller andra ledningar, och vissa reflektorlampor ger skruvterminaler för elektriska anslutningar.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Överspänningsskydd 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Överspänningsskyddsanordningar</b> är utformade för att skydda elektrisk utrustning från överspänningar. De begränsar övergående överspänningar, leder strömimpulser till marken och reducerar överspänningsamplituden till en nivå som är säker för elektriska installationer och utrustning. SPD används både i civil byggnad och i industrianläggningar.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tEn spänningspik är en övergående händelse, som vanligtvis varar 1 till 30 mikrosekunder, som kan nå över 1000 volt. Blixt som träffar en kraftledning kan ge många tusen, ibland 100 000 volt eller mer. En motor när den är avstängd kan generera en topp på 1000 volt eller mer. Spikar kan försämra ledningsisolering och förstöra elektroniska enheter som batteriladdare, modem och TV-apparater.\n\tEn långvarig ökning, som varar sekunder, minuter eller timmar, orsakad av fel i krafttransformatorn, t.ex. ett förlorat neutralt eller annat elföretagsfel, skyddas inte av övergående skydd. Långvariga stötar kan förstöra skyddet i en hel byggnad eller område. Även tiotals millisekunder kan vara längre än ett skydd kan hantera. Långvariga stötar kan hanteras eller inte med säkringar och överspänningsreläer.\n\tEtt övergående överspänningsskydd försöker begränsa spänningen som matas till en elektrisk enhet genom att antingen blockera eller kortsluta ström för att minska spänningen under ett säkert tröskelvärde. Blockering görs med hjälp av induktorer som hämmar en plötslig förändring i strömmen. Kortslutning görs av gnistgap, urladdningsrör, halvledare av zenertyp och MOV (metalloxidvaristorer), som alla börjar leda ström när en viss spänningströskel har uppnåtts, eller av kondensatorer som hämmar en plötslig förändring i spänningen. Vissa överspänningsskydd använder flera element.</string>
    <string name="rele_title">Spänningsövervakningsrelä</string>
    <string name="rele_desk">\tSpänningsrelä är en kombination av den elektroniska spänningsövervakningsenheten och en effektdel i en lastfrånskiljare, monterad i ett fall. Den är utformad för att övervaka det inställda spänningsvärdet och för att koppla bort lasten om det överskrider de inställda gränserna vid olyckor i det elektriska nätverket.</string>
    <string name="im_desk_rele">Enfas spänningsövervakningsrelä</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tFör att ändra motorns rotationsriktning måste du först stoppa den för att återställa kontakten KM 1.2 eller KM 2.2 till normalt stängt läge. Dessa kontakter används för att förhindra fas-till-fas kortslutning.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Elektromekaniska omvandlare</b> är enheter som är konstruerade för att omvandla elektrisk energi till mekanisk energi eller vice versa. De kan också omvandla en typ av elektrisk energi till en annan.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Enligt riktningen för energiomvandling klassificeras elektriska maskiner i:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Elektrisk motor</b> omvandlar elektrisk energi till mekanisk energi. Den omvända processen av elektriska generatorer, de flesta elmotorer arbetar genom samverkande magnetfält och strömbärande ledare för att generera rotationskraft. Motorer och generatorer har många likheter och många typer av elmotorer kan köras som generatorer och vice versa. Elmotorer finns i applikationer så olika som industriella fläktar, fläktar och pumpar, verktygsmaskiner, hushållsapparater, elverktyg och hårddiskar</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Transformator</b> är en statisk anordning som omvandlar växelström från en spänningsnivå till en annan nivå (högre eller lägre), eller till samma nivå, utan att ändra frekvensen. En transformator överför elektrisk energi från en krets till en annan genom induktivt kopplade ledare - transformatorns spolar. En varierande elektrisk ström i den första eller primära lindningen skapar ett varierande magnetiskt flöde i transformatorns kärna och därmed ett varierande magnetfält genom sekundärlindningen. Detta varierande magnetfält inducerar en varierande elektromotorisk kraft (emf) eller \"spänning\" i sekundärlindningen. Denna effekt kallas ömsesidig induktion.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Elsäkerhet</b> är ett system med organisatoriska åtgärder och tekniska medel som förhindrar skadliga och farliga effekter på arbetare från elektrisk ström, ljusbåge, elektromagnetiskt fält och statisk elektricitet. \n \tDet inkluderar juridiska, socioekonomiska, organisatoriska, tekniska, sanitära, medicinska, förebyggande, rehabilitering och andra aktiviteter.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Klass av skydd mot elektrisk stöt</b> - ett system för att beteckna metoder och grad av elektrisk säkerhet vid användning av elektrisk utrustning.</string>
    <string name="desk_0_1">\tEndast arbetsisolering är tillgänglig. Ytterligare isolering av icke-ledande metalldelar tillhandahålls inte. Jordning tillhandahålls inte. Det finns ingen indikation på farlig spänning på huset eller kontrollerna.</string>
    <string name="desk_0_2">\tNästan alla elektriska apparater i en ojordad metallkropp, öppna spiralplattor och värmare, takkronor.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Samma som \"0\", men det finns en indikation på att det finns farlig spänning på chassit.</string>
    <string name="desk_00_2">\tRörliga generatorer</string>
    <string name="desk_000_1">\t Samma som \"00\", men det finns en automatisk skyddsavstängningsanordning i högst 0,08 s om det finns en strömskillnad i matningsledningarna på mer än 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Samma som \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tEndast arbetsisolering är tillgänglig. Ytterligare isolering av icke-ledande metalldelar tillhandahålls inte. Jordning av icke-strömförande delar av metall säkerställs genom att ansluta en speciell ledning till jordslingan eller genom direkt mekanisk kontakt mellan elektrisk utrustning och jordslingan. Jordanslutningens anslutningspunkt anges med marksymbolen</string>
    <string name="desk_0I_2">\tVerktygsmaskiner, växlar, transformatorstationer, kranar på järnvägsspår, spårvagn, elektriskt lok.</string>
    <string name="desk_I_1">\tJordning av icke-strömförande delar av metall säkerställs genom att ansluta enhetens kontakt till ett speciellt uttag med en jordkontakt.</string>
    <string name="desk_I_2">\tDator, mikrovågsugn, tvättmaskin.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tJordning av icke-strömförande delar av metall säkerställs genom att ansluta enhetens kontakt till ett speciellt uttag med en jordkontakt. Jordfelsbrytare  ingår.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Samma som \"jag\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tDubbel eller förstärkt isolering närvarande. Chassiets jordning krävs inte. Pluggen har ingen jordkontakt.</string>
    <string name="desk_II_2">\tDammsugare, TV, elborr, hårtork, förseglad gatlykta, trolleybuss.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Förekomsten av dubbel eller förstärkt isolering och en jordfelsbrytare. Chassiets jordning krävs inte. Stickkontakten har ingen tredje jordning.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Samma som för \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Det finns inga elektriska kretsar över 42VDC eller 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tAlla batteridrivna enheter som inte har högspänningskretsar (radioapparater, bärbara spelare, klockor, ficklampor). Enheter med extern strömförsörjning (skannrar, bärbara datorer). För den senare bestäms säkerheten av strömförsörjningens kvalitet och grad av skydd.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tTillåtet att endast användas i rum utan ökad elektrisk risk, liksom i inhägnad elkameror eller rum där obehörig person inte har tillgång till dem. Om möjligt bör sådana enheter tas ur drift.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Samma som för klass \"0\". Drift under förhållanden med ökad elektrisk fara tillåten endast av specialtränade saker med personlig skyddsutrustning.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tDet är tillåtet att använda i höga elektriska farförhållanden av någon person. Personlig skyddsutrustning krävs.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tStationär installation, små rörelser inom jordledningens längd, elektriska installationer som rör sig längs skenor. Drift utan jordning är förbjuden.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tOm det finns en jordanslutningh är användningen inte begränsad (om inte annat anges i bruksanvisningen). Utan jordning - liknar klass \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tOm det finns en jordanslutning är användningen inte begränsad. Utan jordning - liknar klassen \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tInte begränsat, med undantag för förhållanden med hög luftfuktighet (över 85%) för enheter med skyddsklass mindre än IP65. I närvaro av ogynnsamma förhållanden tillåtna med användning av minst en elektrisk skyddsanordning eller utan användning av elektrisk skyddsutrustning när den är ansluten via en JFB eller när endast en elektrisk mottagare matas från en separat källa.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tInte begränsat.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tInte begränsat.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Enfas - när fasledaren är ansluten till neutral. Sådana kortslutningar förekommer oftast. \n ● Tvåfas - när en fas är ansluten till en annan. \n ● Trefas - när tre faser är anslutna till varandra samtidigt. Detta är den mest problematiska typen av kortslutning.</string>
    <string name="title_kz_2">Typer av kortslutningar och deras orsaker</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Kortslutning</b> är en elektrisk krets som tillåter en ström att färdas längs en oavsiktlig väg utan någon eller mycket låg elektrisk impedans. Detta resulterar i en alltför stor ström som flyter genom kretsen.\n\tVid kortslutning försvinner motståndet i kretsen och strömmen börjar öka oändligt, vilket leder till katastrofala konsekvenser. \n \tOm en strömbrytare är installerad på linjen måste den stänga av ledningen på kommando av den elektromagnetiska frigöraren.</string>
    <string name="otv_desk">Den används endast i elektriska installationer med växelström med spänning från 100 till 500 V. Används för att bestämma fasen.</string>
    <string name="desk_mult">Används för att mäta spänning, ström, motstånd eller kontinuitet.</string>
    <string name="strip_desk">Designad för att ta bort isolering från ledningar och kablar.</string>
    <string name="desk_otv">Ju fler sorter, desto bättre. Måste vara med isolerat handtag och axel.</string>
    <string name="passat_desk">Multifunktionellt handhållet monterings- och monteringsverktyg utformat för fastspänning och grepp.</string>
    <string name="kluch_desk">Verktyg för att ansluta en gängad anslutning genom att dra åt bultar, muttrar och andra delar. Det är naturligtvis önskvärt att tangenterna isoleras.</string>
    <string name="molotok_desk">Litet slagverktyg som används för att bulta in en spik, knacka i en plugg, fästa en monteringsfäste.</string>
    <string name="nozh_desk">Ett mycket mångsidigt verktyg. Nästan inget arbete är komplett utan det.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Användbar för lockiga böjtrådar.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Huvudsyftet - bitande trådar, naglar, skruvar.</string>
    <string name="napilnik_desk">Det är användbart för att slipa trådsträngar, justera ojämna ytor.</string>
    <string name="noshovki_desk">Det finns olika typer av hacksågar: för metall, trä, gips. Klipp av överflöd, skär ett hål för montering.</string>
    <string name="ryletka_desk">Användbar för att mäta storleken på arbetsföremål, kabellängd.</string>
    <string name="perf_desk">Med hjälp av hål borras hål, spår görs och krossas. Den har ett arbetshuvud för att fästa borrar och olika redskap.</string>
    <string name="shyryp_desk">Användbar för storskaligt arbete där du måste dra åt skruvarna.</string>
    <string name="payalnik_desk">För tinning och lödning av trådar</string>
    <string name="poyas_desk">Gör det möjligt att placera alla nödvändiga verktyg för arbete på bältet</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tHandskarna är utformade för att skydda en arbetares händer från mekaniska skador, höga och låga temperaturer, gnistor och stänk av smält metall, oljor, mastics, vatten, frätande vätskor.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tGasmasker och andningsskydd är personlig andningsskyddsutrustning, vars allmänna tekniska krav måste uppfylla nationella standarder.</string>
    <string name="ochki_s">\tSkyddsglasögon och skyddsskydd är utformade för att skydda ögon och ansikte från en ljusbågs bländande ljus, ultraviolett och infraröd strålning, fasta partiklar och damm, gnistor, stänk av frätande vätskor och smält metall.</string>
    <string name="kaska_s">\tHjälmar är utformade för att skydda en arbetares huvud mot mekaniska skador, från vatten och frätande vätskor, samt mot elchock vid oavsiktlig beröring av strömförande delar under spänning upp till 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Säkerhetsbälten måste uppfylla nationella standarder och specifikationer för bälten med specifik design. Beroende på design är remmen uppdelad i axel- och axelbälten, liksom remmar med eller utan stötdämpare.</string>
    <string name="kostym_s">Kitsna är utformade för att skydda arbetarkroppen från effekterna av en ljusbåge, som kan uppstå vid driftomkoppling i drift av elektriska installationer av alla spänningsklasser. De kläder som ingår i setet kan vara vinter eller sommar.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLux (lx) är den SI-härledda belysningsenheten som mäter ljusflöde per ytenhet och är lika med ett lumen per kvadratmeter. I fotometri används detta som ett mått på intensiteten, som uppfattas av det mänskliga ögat, av ljus som träffar eller passerar genom en yta.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tEn person kan inte bestämma det specifika värdet på belysningsnivån utan hjälpmedel, för att få exakt information används en luxmätare. Belysningen av arbetsytor och lokaler för olika verksamhetsområden måste uppfylla statliga bestämmelser.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLumen (lm) är den SI-härledda enheten för ljusflöde, ett mått på den totala mängden synligt ljus som emitteras av en källa per tidsenhet. Ljusflödet skiljer sig från kraften (strålningsflöde) genom att strålningsflödet inkluderar alla utsända elektromagnetiska vågor, medan ljusflödet viktas enligt en modell (en \"ljusstyrkefunktion\") av det mänskliga ögats känslighet för olika våglängder. Lumens är relaterade till lux genom att en lux är en lumen per kvadratmeter.</string>
    <string name="cvet_temp">\tFärgtemperatur (uppmätt i Kelvin, K) - är kännetecknet för förlängningen av ljuskällans strålningsintensitet som en funktion av våglängden i det optiska området.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimeter</b> är ett elektroniskt mätinstrument som kombinerar flera mätfunktioner i en enhet. En typisk multimeter kan mäta spänning, ström och motstånd. Analoga multimetrar använder en mikroammeter med en rörlig pekare för att visa avläsningar. Digitala multimetrar (DMM, DVOM) har en numerisk display och kan också visa ett grafiskt fält som representerar det uppmätta värdet. Digitala multimetrar har gjort analoga multimetrar föråldrade eftersom de nu är billigare, högre precision och mer fysiskt robusta.\n\tLäs igenom instruktionerna som medföljde multimetern innan du använder den.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Elektrisk generator</b> är en anordning som omvandlar mekanisk energi till elektrisk energi. En generator tvingar elektroner att strömma genom en extern elektrisk krets. Det är något analogt med en vattenpump, som skapar ett flöde av vatten men inte skapar vattnet inuti. Källan till mekanisk energi, drivkraften, kan vara en ångmotor med fram- och återgående motor, vatten som faller genom en turbin eller vattenhjul, en förbränningsmotor, en vindturbin, en handvev, tryckluft eller någon annan källa till mekanisk energi.\n\tDe två huvuddelarna i en elektrisk maskin kan beskrivas antingen mekaniskt eller elektriskt. Mekaniskt sett är rotorn den roterande delen och statorn är den stationära delen av en elektrisk maskin. I elektriska termer är ankaret den kraftproducerande komponenten och fältet är magnetfältkomponenten i en elektrisk maskin. Ankaret kan vara på antingen rotorn eller statorn. Magnetfältet kan tillhandahållas av antingen elektromagneter eller permanentmagneter monterade på antingen rotorn eller statorn. Generatorer klassificeras i två typer, AC-generatorer och DC-generatorer.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t För närvarande finns följande typer av elproduktion: \n ● Vattenkraft - en industri som använder den kinetiska energin i ett vattenflöde för att generera el. \n ● Termisk kraftindustri - en industri som använder termisk energi från förbränning av fossila bränslen\n ● Kärnkraft är en industri där termisk energi frigörs till följd av en kärnreaktion i en kärnreaktor. \n ● Alternativ kraftteknik: \n- Solkraft \n- Vindkraft \n- Geotermisk kraft (användning av jordvärme) \n- Vätenergi</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Affischer och tecken på elsäkerhet</b> används för att varna för risken för elektriska stötar, för att förhindra kontakt med växlingsutrustning, för att bestämma arbetsplatsen etc. \n \tAffischer är bärbara och är indelade i varning, förbud, recept och vägledande. \n \tAffischer och skyltar rekommenderas att vara gjorda av elektriska isoleringsmaterial. Metallaffischer är tillåtna för öppna elektriska installationer.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tSkillnaden mellan detta schema och det tidigare är att för att ändra motorns rotationsriktning behöver du inte trycka på \"Stopp\" -knappen varje gång.</string>
    <string name="elizm_desk">\t<b>Elektriska mätinstrument</b> - en klass av enheter som används för att mäta olika elektriska mängder.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Amperemätare</b> - anordning för mätning av ström i ampere (mikroampere, milliamper, ampere eller kiloampere). Ampektorn är seriekopplad i den elektriska kretsen, strömmen i vilken mäts. Ammeterns inre motstånd bör vara minimalt så att det inte påverkar objektet som testas.\n\tFör att öka mätgränsen är amperemätaren utrustad med en shunt (för DC och AC), en strömtransformator (endast för AC) eller en magnetförstärkare (för DC-kretsar). \n \tEnligt design är ammetrar uppdelade i: \n ● Ammetrar utan elektroniska kretsar och med en pekindikator \n ● Ammetrar med elektroniska kretsar och använder en pekindikator \n ● Med en digital indikator</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analoga voltmetrar flyttar en pekare över en skala i proportion till kretsens spänning; digitala voltmetrar ger en numerisk visning av spänningen med hjälp av en analog-till-digital-omvandlare. Voltmetrar tillverkas i ett brett utbud av stilar. Instrument som är permanent monterade i en panel används för att övervaka generatorer eller andra fasta apparater. Bärbara instrument, vanligtvis utrustade för att också mäta ström och motstånd i form av en multimeter, är standardtestinstrument som används i el- och elektronikarbete. \n\tEnligt driftsprincipen är voltmetrar uppdelade i: \n ● Elektromekanisk - magnetoelektrisk, elektromagnetisk, elektrodynamisk, elektrostatisk, likriktare, termoelektrisk \n ● Elektronisk - analog och digital \nEfter överenskommelse: \n ● Växelström \n ● Likström \n ● Fas -känslig \n ● Puls \n ● Selektiv \n ● Universal \nEnligt design och appliceringsmetod: \n ● Växel \n ● Bärbar \n ● Stationär</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmeter</b> är ett instrument som används för att mäta elektrisk potentialskillnad mellan två punkter i en elektrisk krets. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t <b>Ohmmeter</b> är en mätanordning för bestämning av elektriska aktiva motstånd. Vanligtvis görs mätningen med likström, men vissa elektroniska ohmmetrar kan mäta växelström. Ohmmetrar skiljer sig åt i intervallet för uppmätta motstånd: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Enligt design och appliceringsmetod: \n ● Växel \n ● Laboratorium \n ● Bärbar \n Enligt driftsprincipen: \n ● Magnetoelektrisk - med magnetoelektrisk mätare eller magnetoelektrisk förhållandemätare (megohmmeter) \n ● Elektronisk - analog eller digital</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Elmätare</b> är en enhet som mäter mängden elektrisk energi som förbrukas av en bostad, ett företag eller en eldriven enhet.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Motståndsmätområde \n● Tillåtet fel eller noggrannhetsklass \n● Spänning vid instrumentets terminaler</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElverktyg använder elmätare installerade i kundernas lokaler för fakturering och övervakning. De kalibreras vanligtvis i faktureringsenheter, den vanligaste är kilowattimmar (kWh). De läses vanligtvis en gång varje faktureringsperiod.\t\nExempel: En elektrisk spis med en kapacitet på 2,5 kW på 30 minuter förbrukar från elnätet och omvandlas till värme 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Klämmätare</b> - en anordning för att mäta ström utan att bryta kretsen och utan elektrisk kontakt med den.\n\tFunktionsprincipen för moderna klämmätare baseras på direktmätning av magnetfältet som genereras av strömmen i ledaren runt ledaren med hjälp av en Hall-sensor och låter dig mäta ström av godtycklig form, inklusive likström.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Mätning av ström utan att bryta i den uppmätta kretsen. \n ● Möjlighet till enkel mätning i högspänningskretsar (upp till 10 kV). \n ● Möjlighet att mäta ström med mycket hög styrka (vilket är fysiskt omöjligt för konventionella ammetrar, seriekopplade i en öppen krets). \n ● Enhetens kompaktitet.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Klass med låg noggrannhet (2,0 – 3,0). \n ● Vissa beroenden beror på läget för den strömbärande ledaren i klämmans magnetfönster. \n ● Förvrängning av avläsningarna i billiga modeller på grund av närvaron i den uppmätta strömmen högre övertoner och från förändringar i frekvensen för den uppmätta strömmen, eftersom enheten endast ger korrekta avläsningar med en sinusström (en av anledningarna till detta är användningen som en mätare ett magnetoelektriskt system med korrigering). I moderna elektroniska enheter kompenseras denna nackdel med en krets eller programvara.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Magnetstarter</b> är elektriska apparater som används för att styra olika effektbelastningar (varmvattenberedare, elmotorer, induktionsugnar, fläktar etc.). Principen för deras drift är baserad på att öppna och stänga kretsen genom att ta bort eller applicera spänning på den elektromagnetiska spolen.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Startmotorn kan utrustas med sådana ytterligare anordningar som: \n1. Termiskt relä för nödstoppsavstängning \n2. Ytterligare lågströmskontaktgrupp (eller grupper), används i styrkretsar \n3. Start- och stoppknappar \n4 Nödavstängningsanordning i händelse av att en av faserna i strömförsörjningsnätet med trefas elmotorer går sönder.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tStartare drivs vanligtvis av två tryckknappar, en \"start\" -omkopplare som normalt är avstängd (dvs. push-to-make) och en \"stop\" -omkopplare som normalt är på (dvs. push-to-break).\n\tNär motorn inte går, även om nätspänningen är tillgänglig, dras ingen ström från startmotorn eller motorn.\n\tNär \"start\" -knappen trycks in, drivs inte motorn direkt utan elektromagneten i kontaktorn får ström. Magnetomkopplaren i kontaktorn ingriper sedan, samtidigt kopplar strömmen till motorn och ger självhållande ström för att bibehålla sitt eget tillstånd. När startknappen släpps förblir således magnetomkopplaren inkopplad och motorn förblir igång.\n\tGenom att trycka på \"stopp\" -knappen bryts kretsen till kontaktorn som följaktligen slår ur elektromagneten och därmed skär strömmen till motorn.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Elektrisk ström</b> är en ström av laddade partiklar, såsom elektroner eller joner, som rör sig genom en elektrisk ledare eller utrymme. Det mäts som nettoflöden för elektrisk laddning förbi en region.\n\tElektrisk ström är nödvändig för att belysa hus och gator, säkerställa användbarheten för hushålls- och industriutrustning, förflyttning av eltransport etc.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tSI-enheten med elektrisk ström är ampere, eller amp, som är strömmen av elektrisk laddning över en yta med en hastighet av en coulomb per sekund. Ampere (symbol: A) är en SI-basenhet. Elektrisk ström mäts med hjälp av en anordning som kallas en amperemeter.</string>
    <string name="i_1">, där I är strömmen genom ledaren i enheter av ampere, är V den potentiella skillnaden som mäts över ledaren i enheter av volt, och R är ledarens motstånd i enheter av ohm.\n\tMer specifikt säger Ohms lag att R i detta förhållande är konstant, oberoende av strömmen.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Elektriskt motstånd</b> är en fysisk storlek som kännetecknar en ledares egenskap för att förhindra genomströmning av elektrisk ström och är lika med förhållandet mellan spänningen vid ändarna av ledaren och strömmen som strömmar genom den. \nMotstånd kan beräknas med formeln:</string>
    <string name="nr">, Där \n <b> R</b> - resistans, Ohm. \n <b> U</b> - potentialskillnad (spänning) vid ändarna av ledaren, V. \n <b> I</b> - strömstyrkan, A.</string>
    <string name="nr_2">, Där <b>I</b> är strömmen genom ledaren i enheter av ampere,<b>U</b> är den spänning som mäts över ledaren i enheter av volt, och <b>R</b> är resistansen hos ledaren i enheter av ohm.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, Där \n <b> F</b> är Coulomb-kraften \n <b> q1</b> är laddningen hos den första kroppen \n <b> q2</b> är laddningen hos den andra chargen \n <b> r</b> - avståndet mellan laddningarna</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, Där \n <b> Q</b> är mängden värme som frigöres genom ledaren med ström, J \n <b> I</b> är strömmen i ledaren, A \n <b> R</b> - elektrisk resistans av ledaren, Ohm \n <b> t</b> - strömflöde tid, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Ohms lag</b> säger att strömmen genom en ledare mellan två punkter är direkt proportionell mot spänningen över de två punkterna. När vi introducerar proportionalitetskonstanten, motståndet, når man den vanliga matematiska ekvationen som beskriver detta förhållande:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tStrömmen är direkt proportionell mot spänningen och omvänt proportionell mot det elektriska motståndet.</string>
    <string name="sopr_tv">Motstånd</string>
    <string name="tok_tv">Elektrisk ström</string>
    <string name="napr_tv">Spänning</string>
    <string name="Mosh_tv">Elkraft</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tStrömbrytaren är baserad på termiska eller elektromagnetiska principer. Nästan alla moderna strömbrytare använder båda dessa principer samtidigt.\n\tTermiskt skydd gör det möjligt att spåra långtidsöverskott av det maximalt tillåtna strömvärdet. Om ett överskott inträffar, deformeras den bimetalliska plattan <b>(1)</b> och aktiverar frigöringen, vilket i sin tur öppnar den elektriska kretsen.\n\t Den elektromagnetiska frigöringen<b>(2)</b> reagerar på en kraftig ökning av strömmen, till exempel, som i fallet med en kortslutning.\n\tBrytarens tid och hastighet specificeras av tidströmskarakteristiken i enhetens pass.</string>
    <string name="vidii">Typer</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Elkraft</b> är den hastighet, per tidsenhet, vid vilken elektrisk energi överförs av en elektrisk krets.\n\tElkraft produceras vanligtvis av elgeneratorer, men kan också levereras av källor som t.ex. elektriska batterier. Det levereras vanligtvis till företag och hem av elindustrin via ett elnät.\n\tEl kan levereras över långa sträckor med överföringsledningar och användas för applikationer som rörelse, ljus eller värme med hög effektivitet.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trefas \n ● enfas \n ● spänningsreläuttag \n ● som en förlängningssladd</string>
    <string name="rele_principp">\tModerna spänningsreläer kan ha många inställningar. Tänk på den grundläggande driftsprincipen: så snart mikrokontrollen registrerar en spänningsavvikelse från det inställda värdet utlöses ett elektromagnetiskt relä som i sin tur öppnar den elektriska kretsen. Om spänningen återställs återställs också strömförsörjningen till konsumenterna.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tI vissa fall kan den sjätte stapeln indikera motståndets tillförlitlighet. I det här fallet är den 1,5 gånger bredare än de viktigaste. Pålitlighet indikeras som en procentandel av artikelfel per 1000 driftstimmar. \n \t Brun 1% \n \t Röd 0,1% \n \t Orange 0,01% \n \t Gul 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI-enhet \n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d"><u>Likströmseffekt</u></string>
    <string name="dsa">\tEftersom ström- och spänningsvärdena är konstanta och lika med de momentana värdena när som helst, kan effekten beräknas med formeln:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Växelström (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Aktiv effekt</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, watt (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reaktiv effekt</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Skenbareffekt</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, där <b>V</b> är spänning, <b>J</b> är arbetet eller energin i Joule, <b>C</b> är laddningen i Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Spännings- eller elektrisk potentialskillnad betecknas symboliskt med ∆V, förenklad V eller U, till exempel i samband med Ohms eller Kirchhoffs kretslagar.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tBegreppet <i> spänning</i> introducerades av Georg Ohm i ett papper från 1827, som föreslog en hydrodynamisk modell av elektrisk ström för att förklara Ohms empiriska lag upptäckt 1826: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Elektrisk spänning</b> är skillnaden i elektrisk potential mellan två punkter, vilket definieras som det arbete som krävs per laddningsenhet för att flytta en testladdning mellan de två punkterna. I det internationella systemet för enheter heter den härledda enheten för spänning (potentialskillnad) volt.\n\tI SI-enheter uttrycks arbete per enhetsladdning som joule per coulomb, där 1 volt = 1 joule (av arbete) per 1 coulomb (av laddning).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tLedarna mellan en spänningskälla och en belastning kallas ledningar och spänningen mellan två ledningar kallas linjespänning. Spänningen som mäts mellan vilken linje som helst och neutral kallas fasspänning. Till exempel, för en tjänst på 208/120 volt är nätspänningen 208 volt och fasspänningen är 120 volt.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tMed den bultade anslutningen kan du hålla ihop kablarna säkert. Det låter dig också ansluta koppar- och aluminiumtrådar, det viktigaste är att lägga brickor mellan ledarna.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Substation</b> är en del av ett elgenerations-, överförings- och distributionssystem. Substationer omvandlar spänningen från hög till låg, eller omvänd, eller utför någon av flera andra viktiga funktioner. Mellan generatorstationen och konsumenten kan elkraft strömma genom flera transformatorstationer på olika spänningsnivåer. En transformatorstation kan inkludera transformatorer för att ändra spänningsnivåer mellan höga överföringsspänningar och lägre fördelningsspänningar eller vid sammankopplingen av två olika överföringsspänningar.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tSubstationen med steg-upp-transformatorer ökar spänningen och strömmen reduceras därefter, medan den nedstigande transformatorstationen minskar utspänningen och strömmen ökar proportionellt. \n <i> Varför öka spänningen?</i> \n \tBehovet av att öka den överförda spänningen uppstår för att avsevärt spara metallen som används i kraftöverföringsledningar och för att minska förlusterna på det aktiva motståndet. Ledningernas tvärsnittsarea bestäms av styrkan hos passeringsströmmen och frånvaron av koronautsläpp. En minskning av styrkan hos den passerande strömmen medför en minskning av energiförlusten, vilket är i direkt kvadratiskt beroende av strömstyrkan.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Transmissionsstation\n● Distributionsstation\n● Kollektorstation\n● Omvandlare\n● Växlingsstation\n● Drivstation\n● Mobil station</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tInternationell standard IEC 60446 Grundläggande och säkerhetsprinciper för gränssnitt mellan människa och maskin, märkning och identifiering - Identifiering av utrustningsterminaler, ledaravslutningar och ledare, definierar grundläggande säkerhetsprinciper för identifiering av elektriska ledare med färger eller siffror, till exempel i ledningsdistribution. Standarden har dragits tillbaka; fjärde upplagan (IEC 60446: 2007) slogs samman 2010 till den femte upplagan av IEC 60445 tillsammans med den fjärde upplagan, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tKom ihåg att inte enbart lita på färgkodning för fas, noll eller mark. Det är troligt att specialisten inte kunde följa denna standart när han utför arbete. Lita på men verifiera.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoffs första lag</string>
    <string name="t_n_tg">\tKirchhoffs andra lag säger att summan av alla spänningar runt en sluten slinga i en krets måste vara lika med noll. Detta är en konsekvens av laddningsbesparing och även energibesparing.</string>
    <string name="kk">Kirchhoffs andra lag</string>
    <string name="ll">\tDenna lag säger att för vilken nod (korsning) som helst i en elektrisk krets, är summan av strömmar som strömmar in i noden lika med summan av strömmar som strömmar ut ur den noden.\n\tMotsvarande: Den algebraiska summan av strömmar i ett nätverk av ledare som möts vid en punkt är noll.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED-remsa</b> är en ljuskälla baserad på lysdioder. Det är en LED-modul på ett flexibelt kretskort med lysdioder på avstånd från varandra. Under produktion lindas tejpen i rullar 1 till 30 m långa. För att begränsa strömmen genom lysdioderna införs motstånd i den elektriska kretsen, de är också monterade på bandet.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tBand kan vara antingen svartvita (röda, gröna, blå, gula, vita) eller flerfärgade, med förmågan att skapa nästan vilken nyans som helst. Vitt ljus kommer också i olika nyanser, det kan vara varmt eller kallt (från 2700 K till 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Förbindelse</string>
    <string name="t_12_24_5">\tLED-remsan arbetar med likström och måste därför anslutas till en konstant spänning, vanligtvis 12 V, mindre ofta 24 V och 5 V. Därför behövs en omvandlingsströmförsörjning för att ansluta bandet.\n\tSå, till exempel för ett band 240 SMD 3014, med en total längd på 4 meter, en strömförsörjningsenhet med en kapacitet på 24 W (tejpens nominella effekt) * 4 m * 1,15 (säkerhetsfaktor) = 110,4 W krävs.\n\tFör kontroll av jämn ljusstyrka och glödfärgen på den färgade LED-remsan används regulatorer, vars princip är att ändra lysdiodernas ljusstyrka separat för varje färg.</string>
    <string name="pros_cons">Fördelar och nackdelar</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Fördelar</b> \n ● Enkel installation. \n ● Låga driftskostnader. När det gäller ljusflöde / driftskostnad har lysdioder en av de högsta hastigheterna. \n ● Pålitlighet. Jämfört med traditionella glödlampor och lysrör har lysdioderna en längre livslängd. \n ● Obegränsad potential för att öka ljusflödet jämfört med punktkällor \n ● Möjligheten att implementera originaldesignlösningar \n ● Möjligheten att välja önskad färgton på scenen när du använder RGB -LED-remsor med kontroller \n ● Inget behov av ytterligare fukt -täta beslag när du använder vattentäta LED-remsor och strömförsörjning \n ● Elsäkerhet på grund av den låga matningsspänningen på själva tejpen (förutsatt att strömförsörjningen används med transformatorer och ett galvaniskt gap mellan bandets strömförsörjningskrets själva försörjningsblocket). \n \n <b> - Nackdelar</b> \n ● RGB LED-remsor har dålig färgåtergivningsförmåga. För att optimera färgåtergivningen måste rumsägaren installera fler ljuselement. \n ● Bandstrukturen kan inte anslutas till de gamla armaturerna. Detta begränsar storleken på användningen.</string>
    <string name="princip">Hur det fungerar</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Anslutning av rörelsesensor</string>
    <string name="podlk_dvyh">Ansluter två rörelsesensorer</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Ansluta en rörelsesensor med en omkopplare</string>
    <string name="sootnosh">Förhållandet mellan kabeldiameter och tvärsnittsarea och vice versa</string>
    <string name="diametr">Diameter</string>
    <string name="sechenie">Sektion</string>
    <string name="konst_dvigatel">Elektrisk motor konstruktion</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Klassificering</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElmotorer är indelade i två huvudklassificeringar: \n● Växelströmsmotorer \n● Likströmsmotorer \n \tVäxelströmsmotorer är uppdelade enligt driftsprincipen: \n- asynkron \n- synkron \n \tDen grundläggande skillnaden är att i synkrona maskiner är den första av statorns magnetkraft rör sig med rotorns hastighet (så rotorn själv roterar med magnetfältets hastighet i statorn) och i asynkrona maskiner finns det alltid en skillnad mellan rotorns rotationshastighet och rotationen av magnetfältet i statorn (fältet roterar snabbare än rotorn).</string>
    <string name="formula">Formel:</string>
    <string name="result">Resultat:</string>
    <string name="choose_formula">Välj en formel</string>
    <string name="cherez_cos_f">Genom cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tDet finns ett stort antal olika verktyg, både i utseende och i syfte. Låt oss titta på de vanligaste.</string>
    <string name="pros">Fördelar</string>
    <string name="cons">Nackdelar</string>
    <string name="kol_polos">Antal ränder</string>
    <string name="first_polosa">Första randen</string>
    <string name="second_polosa">Andra randen</string>
    <string name="third_polosa">Tredje remsan</string>
    <string name="fourth_polosa">Fjärde randen</string>
    <string name="fifth_polosa">Femte remsan</string>
    <string name="sixth_polosa">Sjätte randen</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Motståndspålitlighet</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Rekommendationer för att undvika kortslutning</string>
    <string name="recomend_1">● Installera brytare i nätverket</string>
    <string name="recomend_2">● Använd inte kablar med föråldrad isolering. \n ● Innan du utför reparationer som borrning, kapning, mejsling, se till att inga ledningar läggs där \n ● Isolera onödiga ledningar under drift så att de inte orsakar kortslutning. \n ● Byt ut föråldrade uttag och strömbrytare, särskilt om de gnistrar under drift. \n ● Undvik att arbeta med ledningar om den är strömförande. \n ● Välj rätt kabelstorlek för att driva elektriska apparater.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Omkopplare</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Kopplingsschema för reverserande magnetstarter</string>
    <string name="stop">Sluta</string>
    <string name="to_left">Vänster</string>
    <string name="to_right">Rätt</string>
    <string name="shema_revers">Kopplingsschema för en reversibel magnetstarter med mekaniska länkar</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Illustrativt diagram för att sätta på en glödlampa genom en magnetstarter</string>
    <string name="klass_magnit">Klassificering av magnetiska förrätter</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Öppna \nFormula Calculator</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Huvudsakliga normaliserade egenskaper</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Motståndsanslutning</string>
    <string name="soed_kond">Kondensatoranslutning</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tNär en elektrisk ström passerar genom en ledare kolliderar elektroner med ledarens atomer. På grund av denna kollision omvandlas elektrisk energi till värmeenergi och ledaren värms upp. Angiven värmeenergi kan hittas enligt Joule – Lenz-lagen.\n\t1831–1842. Joule J. och oberoende av honom fastställde Lenz EH experimentellt att mängden frisläppt värme bestämdes som:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tLagen upptäcktes först 1785 av den franska fysikern Charles-Augustin de Coulomb.\n\tStorleken på den elektrostatiska kraften F mellan tvåpunktsladdningarna q1 och q2 är direkt proportionell mot produkten av laddningens storlek och omvänt proportionell mot kvadratet på avståndet mellan dem. Liksom avgifter avvisar varandra, och motsatta laddningar lockar varandra.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Högerhandregel för magnetisk induktion</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tOm du tar tag i ledaren med din högra hand så att din utskjutande tumme pekar mot strömens riktning, kommer de återstående fingrarna att visa riktningen för de magnetiska induktionslinjerna i fältet som skapas av denna ström, som omsluter ledaren och därför riktning av den magnetiska induktionsvektorn riktad överallt tangentiellt till dessa linjer.</string>
    <string name="pravoi_2">Högerhandregel för ström i en ledare som rör sig i ett magnetfält</string>
    <string name="prav_2">\tOm handflatan på höger hand är placerad så att magnetfältets kraftlinjer tränger in i den och den böjda tummen riktas längs ledarens rörelse, indikerar fyra utsträckta fingrar riktningen för induktionsströmmen.</string>
    <string name="t_90">\tOm laddningen rör sig och magneten är i vila, gäller vänsterregeln för att bestämma kraftens riktning: “Om vänster hand är placerad så att magnetfältlinjerna kommer in i handflatans vinkelräta mot den och fyra fingrar riktades längs strömmen (längs rörelsen av en positivt laddad partikel eller mot rörelsen av en negativt laddad), sedan visar en tumme som hålls tillbaka 90 ° riktningen för den verkande Lorentz- eller Ampere-kraften. \"</string>
    <string name="vtor_left">Andra vänsterhandens regel</string>
    <string name="t_902">\tOm du placerar handflatan på din vänstra hand så att de magnetiska induktionslinjerna kommer in i handflatans inre sida vinkelrätt mot den, och fyra fingrar är riktade längs strömmen, anger tummen 90 ° bakåt riktningen för den kraft som verkar från sidan av magnetfältet till ledaren med ström. Denna kraft kallas Ampere-kraften.</string>
    <string name="ewq">Första vänsterhanden</string>
    <string name="nazna">Syfte</string>
    <string name="klasific_podst">Typer av transformatorstationer</string>
    <string name="dsav">2-vägs omkopplingsschema</string>
    <string name="_1">1 omkopplare</string>
    <string name="_2">2 omkopplare</string>
    <string name="let_be_light">Låt det finnas ljus!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Tid - strömkarakteristik</b> bestämmer hastigheten för effektbrytaren beroende på strömmen som strömmar. \n \tDen övre kurvan i diagrammet karaktäriserar enhetens kalla tillstånd, dvs utan den preliminära strömmen genom den, karakteriserar den nedre kurvan enhetens heta tillstånd. \n \tFöljande är exempel på grafer över tidsströmskarakteristik för typ B och C. För exakta grafer se passet för en viss enhet.</string>
    <string name="t_1_1">\t Punktet för villkorlig urkoppling av strömbrytaren (1,13 · In) visas alltid på sjökortet. Med denna ström kommer strömbrytaren inte att stängas av inom 1 timme. Till exempel i en strömbrytare med en märkström på 16 A, när en ström på 1,13 In = 18,08 (A) strömmar genom den, fungerar dess termiska frigöring inte inom en timme. \n \t Det finns också begreppet \"konventionell utlösningsström\" för strömbrytaren och den är lika med 1,45 · In. Med denna ström kommer strömbrytaren att stängas av på högst 1 timme. Således kommer en strömbrytare med en märkström på 16A att hålla en belastning på 23,2 A i högst 1 timme. \n \t Av ovanstående kan vi dra slutsatsen att valet av brytare och valet av kabeltvärsnitt måste tas så ansvarsfullt som möjligt.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Glödlampa</b>, är en elektrisk ljuskälla med en trådtråd uppvärmd tills den lyser. För att skydda glödtråden från oxidation är den innesluten i en glödlampa. Ström tillförs glödtråden med terminaler eller trådar inbäddade i glaset. Ett glödlampauttag ger mekaniskt stöd och elektriska anslutningar.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tGlödlampor tillverkas i ett stort antal storlekar, ljuseffekt och spänning, från 1,5 volt till cirka 300 volt. De kräver ingen extern reglerutrustning, har låga tillverkningskostnader och fungerar lika bra på varken växelström eller likström. Som ett resultat blev glödlampan allmänt använd i hushålls- och kommersiell belysning, för bärbar belysning som bordslampor, bilstrålkastare och ficklampor samt för dekorativ belysning och reklambelysning.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Glaslampa \n2 - Inert gas \n3 - Volframfilament \n4, 5 - Kontaktledning \n6 - Stödtrådar \n7 - Glasfäste / stöd \n8 - Baskontaktledning, säkring \n9 - Skruvgängor \n10 - Isolering \n11 - Elektrisk fotkontakt</string>
    <string name="konstrykkcia">Konstruktion</string>
    <string name="princip_desk">\tFunktionsprincipen för en glödlampa baseras på fenomenet att värma en ledare när en elektrisk ström passerar genom den. Volframfilamentet när det är anslutet till en strömkälla värms upp till hög temperatur och avger ljus. Ljusflödet från glödtråden är nära naturligt dagsljus, därför orsakar det inte obehag vid långvarig användning.\n\tDen största nackdelen med glödlampor är deras låga effektivitet. Endast en tiondel av den elektriska energi som förbrukas av lampan omvandlas till ett synligt ljusflöde. Det mesta av denna energi omvandlas till termisk energi.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Hur det fungerar</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Enfas mätaranslutning</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Trefas mätares direktanslutningsdiagram</string>
    <string name="sadvvv">Krets för anslutning av en trefasmätare genom strömtransformatorer</string>
    <string name="t_n_td">\tEfter anslutning av transformatorn till en växelströmskälla bildas ett växelvis magnetiskt flöde i dess primärlindning. Den överförs genom magnetkretsen till sekundärlindningen och inducerar en variabel EMF (elektromotorisk kraft) i dem. Om det finns en förbrukningsenhet i sekundärlindningskretsen uppstår en elektrisk ström.\n\tOm du väljer önskat förhållande mellan antalet varv för primär- och sekundärlindningarna kan du öka eller minska spänningen på sekundärlindningen. Om det är nödvändigt att erhålla en spänning på sekundärlindningen som är större än den som matas till den primära, måste antalet varv i sekundärlindningen vara större än i primärlindningen.</string>
    <string name="dc">Tre-fas anslutningsdiagram för transformatorlindning</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Grundläggande typer av glödlampor</string>
    <string name="_2klav">Kopplingsschema med två knappar</string>
    <string name="shema_na_odny">En knapps omkopplingsschema</string>
    <string name="bg">Dolda ledningar</string>
    <string name="trp">\tOm kabeln har dubbel PVC-isolering kan den läggas inuti gipsen eller i väggspåren utan att använda ytterligare skydd. Dolda ledningar får inte läggas diagonalt, endast vertikala och horisontella linjer är tillåtna. Var noga med att göra ett kopplingsschema för att undvika framtida skador på kabeln när du borrar eller hamrar i spikar.</string>
    <string name="sdfghjk">\tFör ytterligare kabelskydd kan dolda ledningar ledas i korrugerade rör.</string>
    <string name="fghjk">Ledningar under golvet</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKabeln läggs längs golvet i en korrugering och fixeras med fästen eller klämmor och hälls sedan med en betongbeläggning. Tjockleken på betongen eller cement-sandbeläggningen ovanför korrugeringen bör vara 3 till 5 cm.</string>
    <string name="njm">Öppnade ledningar</string>
    <string name="vbnm">\tKabel med dubbelisolering får fästas på ytan på väggarna av icke brännbart material utan ytterligare skydd. \n \tPå väggar av brännbart material kan du lägga kabel i PVC-korrugering, socklar, PVC-kabelkanaler, metallslangar och metallrör eller på isolatorer.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Exempel på huvudfördelningskort</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Exempel på ett lägesinstrumentdiagram</string>
    <string name="elshit_7">\tInstallation av interna ledningar i växeln utförs med en flexibel ledning med ett tvärsnitt på 2,5 till 6 kvm. Ändarna på den flexibla ledningen måste krympas med speciella hylsor. Hylsorna kan vara antingen för en tråd eller för två. Pressbackar måste användas för att krympa hylsorna. Den elektriska anslutningen av strömbrytare placerade i samma rad görs bekvämast med hjälp av kamskenor.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Kamskena; 2 - Crimptråd med dubbel hylsa; 3 - Presstång</string>
    <string name="vcx">Diagram över impulsreläanslutning för belysning</string>
    <string name="gfd">\tNär du trycker på knappen tänds lampan, när du trycker på någon av knapparna igen släcks den. Principen är densamma som för kretsen med genomgångsbrytare, bara i detta fall minskar kabelns kostnad och installationen förenklas.</string>
    <string name="plavk_desk">\tI elektronik och elektroteknik är en säkring en elektrisk säkerhetsanordning som fungerar för att ge överströmsskydd för en elektrisk krets. Dess väsentliga komponent är en metalltråd eller remsa som smälter när för mycket ström flyter genom den och därmed stoppar eller avbryter strömmen. Det är en offeranordning; när en säkring har fungerat är den en öppen krets, den måste bytas ut eller kopplas om, beroende på typ.</string>
    <string name="sd">schematisk beteckning</string>
    <string name="bn">\t Säkringen är den svagaste delen av den skyddade elektriska kretsen som arbetar i nödläge, vilket bryter kretsen och förhindrar efterföljande förstörelse av mer värdefulla delar i den elektriska kretsen genom höga temperaturer orsakade av för hög strömstyrka.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Bladesäkring \n2- Säkring för enheter med låg effekt \n \n \t Säkringens huvudelement är: en säkring (smältbart element), ett fall där säkringen är installerad och som kan bytas ut vid utbrändhet (för säkringar med låg ström, säkringen kan inte bytas ut, designen är engångsbruk och när den utlöses byts hela säkringen i hållaren). \n \t Den smältbara länken inuti patronen placeras i ett speciellt ljusbågsmedium (till exempel kvartssand) som, när säkringslänken brinner ut, svalnar och avjoniserar ljusbågen intensivt, vilket förhindrar plasma från att fly genom huset. För vissa typer av säkringar är kroppen gjord av ett gasgenererande material (till exempel fiber), under ljusbågens termiska effekt inträffar intensiv gasutveckling, de resulterande gaserna bidrar till att släcka bågen inuti kroppen.</string>
    <string name="fdsv">\tAutomatisk kretsskärare är utformad för att skydda elektriska nätverk från överbelastning och kortslutning. Kom för att ersätta den vanliga säkringen. Den kan återanvändas och behöver inte bytas ut en gång.</string>
    <string name="fghj">\tAutomatiska och vanliga säkringsskärare hör nu till det förflutna. Det är lämpligt att byta ut dem mot strömbrytare.</string>
    <string name="syp">\tPotentialutjämning används för att skapa elektriska anslutningar mellan ledande komponenter för att uppnå potentiell jämlikhet. Dessutom säkerställer en ledande anslutning utjämning av laddningsskillnader mellan två kroppar eller komponenter. Alla skyddsledare och potentialutjämningsledare kommer samman vid huvudjordstången (PE-stången) och är anslutna till grundjordningen (stålarmering i betongplattor) via jordledaren.\n\tDenna potentiella utjämning kan uppfylla två olika uppgifter vid den elektriska installationen av en maskin:\n\t1. Skydd\n\tPersonligt skydd mot elchock i händelse av fel i maskinen eller systemet med hjälp av ett skyddsledarsystem.\n\t2. Funktionell potentialutjämning\n\tFör att förhindra funktionsstörningar (som ett resultat av skärmfel) och för att förbättra elektromagnetisk kompatibilitet (EMC) för känsliga elektroniska komponenter.</string>
    <string name="osyp"><b>Den kan inte användas i TN-C-jordningssystemet.\nNätverket måste ha separata skyddande (PE) och neutrala (N) ledare.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t JFB har inte ett eget skydd mot kortslutning och överbelastning, därför är det nödvändigt att inkludera en strömbrytare i serie med den.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabell över förhållandet mellan JFB och strömbrytare.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO kräver inte ytterligare skydd av en strömbrytare.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teori</string>
    <string name="schemas">Scheman</string>
    <string name="calc">Miniräknare</string>
    <string name="tests">Testning</string>
    <string name="community">gemenskap</string>
    <string name="press">Tryck igen för att avsluta</string>
    <string name="base">Grundläggande koncept</string>
    <string name="osn">Nyckelbegrepp</string>
    <string name="zakip">Lagar och förordningar</string>
    <string name="vvc">Parallell och seriell anslutning</string>
    <string name="elbez">Elsäkerhet</string>
    <string name="light">Belysning</string>
    <string name="kabipro">Kabel och ledningar</string>
    <string name="elsh">Distributionskort</string>
    <string name="podst">Kraftverk och transformatorstationer</string>
    <string name="elizmp">Elektriska mätinstrument</string>
    <string name="elmehpr">Elektriska omvandlare</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Grundstötning</string>
    <string name="kz">Kortslutning</string>
    <string name="ystr">Skydds- och automatiseringsenheter</string>
    <string name="zaship">IP-kod</string>
    <string name="vrtok">Tidsströmkarakteristik</string>
    <string name="ins">Verktyg</string>
    <string name="remo">Sockelreparation</string>
    <string name="nap">Spänning</string>
    <string name="tok">Elektrisk ström</string>
    <string name="s">Motstånd</string>
    <string name="mosh">Elkraft</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Elektroniska kretssymboler</string>
    <string name="vikl">Strömställare (1 och 2 knappar)</string>
    <string name="proh">Scheman för genomgångsväxlar</string>
    <string name="datdv">Rörelsesensor</string>
    <string name="imp">Impulsrelä</string>
    <string name="els">Elmätare</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Motståndsserieanslutning</string>
    <string name="pols">Parallell motståndsanslutning</string>
    <string name="h">Motståndsfärgkodning</string>
    <string name="kj">Diameter-sektion</string>
    <string name="mb">Grundläggande formler</string>
    <string name="kjvc">Ohm-kalkylator</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Dvärgbrytare</string>
    <string name="jvcx">JFB</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Spänningsövervakningsrelä</string>
    <string name="magn">Magnetisk starter</string>
    <string name="fds">Säkringar</string>
    <string name="vc">Automatisk säkring</string>
    <string name="bcf">Glödlampa</string>
    <string name="bvf">Typer av ljus</string>
    <string name="g">Glödlampauttag och baser</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Färgtemperatur</string>
    <string name="gh">LED-remsa</string>
    <string name="fbg">Trådfärg</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Typer av kablar och ledningar</string>
    <string name="nbfvg">Trådanslutning</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Jordningssystemtyper</string>
    <string name="olkug">Potentiellt utjämningssystem</string>
    <string name="kjoi">Ge feedback</string>
    <string name="close">Stänga</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektriska säkerhetsskyltar</string>
    <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Strömställare</string>
    <string name="vidi">Lamptyper</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Klämmätare</string>
    <string name="sredstv">Skydd</string>
    <string name="posledov">Seriekoppling</string>
    <string name="paralll">Parallell anslutning</string>
    <string name="hjk">Högerhandregler</string>
    <string name="vd">Vänsterhandens regler</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organisatoriska och tekniska evenemang</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">Ohms lag</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Normer och villkor för PPE-testning</string>
    <string name="mult">Multimeter</string>
    <string name="zakkyl">Coulombs lag</string>
    <string name="cxz">Apparatklasser</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoffs lagar</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz-lag</string>
    <string name="vidiinstr">Verktygstyper</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Cosine φ är alltid mindre än eller lika med 1</string>
    <string name="formula_formate">Formel: %1$s</string>
    <string name="elza">Elektrisk skyddsutrustning</string>
    <string name="eldv">Elektrisk motor</string>
    <string name="amperme">Ampeter</string>
    <string name="dsf">Växelström (AC)</string>
    <string name="zxc">En elektrisk ström som vänder sin riktning många gånger per sekund med jämna mellanrum.</string>
    <string name="av">Ampeter</string>
    <string name="av2">Ett instrument för att mäta strömmen av elektrisk ström i ampere. Ammetrar är alltid kopplade i serie med den krets som ska testas.</string>
    <string name="qq1">Ampacitet</string>
    <string name="qq2">Den maximala mängden elektrisk ström som en ledare eller enhet kan bära innan den omedelbart eller progressivt försämras.</string>
    <string name="qq3">Ampere-Hour (Ah)</string>
    <string name="qqq3">En måttenhet för batterikapacitet. Det erhålls genom att multiplicera strömmen (i ampere) med den tid (i timmar) under vilken ström flyter. Till exempel sägs ett batteri som ger 5 ampere under 20 timmar leverera 100 ampere - timmar.</string>
    <string name="qq5">Ampere (A)</string>
    <string name="qqq6">En måttenhet för intensiteten hos en elektrisk ström som flyter i en krets. En ampere är lika med ett strömflöde på en coulomb per sekund.</string>
    <string name="qqq7">Tydlig kraft</string>
    <string name="qewq">Uppmätt i volt-ampere (VA). Skenbareffekt är produkten av rms-spänningen och rms-strömmen.</string>
    <string name="qwefd">Armatur</string>
    <string name="fcc">Den rörliga delen av en generator eller motor. Den består av ledare som roterar genom ett magnetfält för att ge spänning eller kraft genom elektromagnetisk induktion. De svängbara punkterna i generatorregulatorer kallas också armaturer.</string>
    <string name="cdxs">Kapacitans</string>
    <string name="vcxcv">Kroppens förmåga att lagra en elektrisk laddning. Mätt i farader som förhållandet mellan objektets elektriska laddning (Q, mätt i coulomb) och spänningen över objektet (V, mätt i volt).</string>
    <string name="vcxd">Kondensator</string>
    <string name="zxcv">En enhet som används för att lagra en elektrisk laddning, bestående av ett eller flera par ledare åtskilda av en isolator. Vanligtvis används för att filtrera bort spikspikar.</string>
    <string name="di1">Krets</string>
    <string name="di2">En sluten väg där elektroner från en spänning eller strömkälla flödar. Kretsar kan vara i serie, parallella eller i valfri kombination av de två.</string>
    <string name="do1">Dvärgbrytare</string>
    <string name="do2">En automatisk anordning för att stoppa strömmen i en elektrisk krets. För att återställa tjänsten måste brytaren återställas (stängd) efter att orsaken till överbelastningen eller felet har åtgärdats. Dvärgbrytare används tillsammans med skyddsreläer för att skydda kretsar från fel.</string>
    <string name="e1">Dirigent</string>
    <string name="e2">Alla material där elektrisk ström kan flöda fritt. Ledande material, såsom metaller, har relativt låg motståndskraft. Koppar och aluminiumtråd är de vanligaste ledarna.</string>
    <string name="q1">Korona</string>
    <string name="q2">En koronaurladdning är en elektrisk urladdning som orsakas av jonisering av en vätska såsom luft som omger en ledare som är elektriskt laddad. Spontana koronautsläpp förekommer naturligt i högspänningssystem såvida man inte försöker begränsa den elektriska fältstyrkan.</string>
    <string name="w1">Elektrisk ström (I)</string>
    <string name="w2">Flödet av en elektrisk laddning genom en ledare. En elektrisk ström kan jämföras med vattenflödet i ett rör. Uppmätt i ampere.</string>
    <string name="r1">Cykel</string>
    <string name="r2">Förändringen i en alternerande elektrisk sinusvåg från noll till en positiv topp till noll till en negativ topp och tillbaka till noll.</string>
    <string name="t1">Efterfrågan</string>
    <string name="t2">Genomsnittsvärdet för effekt eller relaterad kvantitet under en viss tidsperiod.</string>
    <string name="y1">Dielektrisk konstant</string>
    <string name="y2">En kvantitet som mäter ett ämnes förmåga att lagra elektrisk energi i ett elektriskt fält.</string>
    <string name="y3">Dielektrisk styrka</string>
    <string name="y4">Det maximala elektriska fältet som ett rent material tål under perfekta förhållanden utan att bryta ner.</string>
    <string name="y5">Diod</string>
    <string name="y6">En halvledaranordning med två terminaler, som typiskt endast tillåter strömflödet i en riktning. Dioder tillåter ström att strömma när anoden är positiv i förhållande till katoden.</string>
    <string name="u1">Likström (DC)</string>
    <string name="u2">En elektrisk ström som bara flyter i en riktning.</string>
    <string name="i1">Elektrolyt</string>
    <string name="i2">Varje substans som i lösning dissocieras i joner och därmed görs kapabel att leda en elektrisk ström. Svavelsyra-vattenlösningen i ett lagringsbatteri är en elektrolyt.</string>
    <string name="o1">Elektromotorisk kraft</string>
    <string name="o2">En skillnad i potential som tenderar att ge upphov till en elektrisk ström. Uppmätt i volt.</string>
    <string name="p1">Elektron</string>
    <string name="p2">En liten partikel som roterar runt en atoms kärna. Den har en negativ laddning av el.</string>
    <string name="a1">Elektronteori</string>
    <string name="a2">Teorin som förklarar elens natur och utbytet av \"fria\" elektroner mellan en ledares atomer. Det används också som en teori för att förklara riktningen för strömflödet i en krets.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">En måttenhet för kapacitans. En farad är lika med en coulomb per volt.</string>
    <string name="d1">Ferroresonans</string>
    <string name="d2">En typ av resonans i elektriska kretsar som inträffar när en krets som innehåller en icke-linjär induktans matas från en källa som har seriekapacitans och kretsen utsätts för en störning såsom att en omkopplare öppnas. Det kan orsaka överspänning och överström i ett elkraftsystem och kan utgöra en risk för överförings- och distributionsutrustning och för operativ personal</string>
    <string name="f1">Frekvens</string>
    <string name="f2">Antalet cykler per sekund. Uppmätt i Hertz. Om en ström slutför en cykel per sekund är frekvensen 1 Hz; 60 cykler per sekund är lika med 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Säkring</string>
    <string name="g2">En kretsavbrottsanordning bestående av en trådremsa som smälter och bryter en elektrisk krets om strömmen överstiger en säker nivå. För att återställa tjänsten måste säkringen bytas ut med en liknande säkring med samma storlek och klass efter att orsaken till felet har åtgärdats.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">En anordning som omvandlar mekanisk energi till elektrisk energi.</string>
    <string name="h1">Jord</string>
    <string name="h2">Referenspunkten i en elektrisk krets från vilken spänningar mäts, en gemensam returväg för elektrisk ström eller en direkt fysisk anslutning till jorden.</string>
    <string name="j1">Jordfelsbrytare (GFCI)</string>
    <string name="j2">En anordning avsedd för skydd av personal som fungerar för att stänga av en krets eller del därav inom en fastställd tidsperiod när en ström till jord överstiger något förutbestämt värde som är mindre än det som krävs för att driva överströmskyddet i matningskrets .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">En måttenhet för induktans. Om strömförändringshastigheten i en krets är en ampere per sekund och den resulterande elektromotoriska kraften är en volt, är kretsens induktans en henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">En måttenhet för frekvens. Ersätter den tidigare cykelperioden per sekund (cps).</string>
    <string name="z1">Impedans</string>
    <string name="z">Måttet på motståndet som en krets presenterar för en ström när en spänning appliceras. Impedans utökar begreppet motstånd mot växelströmskretsar och har både magnitud och fas, till skillnad från resistans, som bara har magnitud.</string>
    <string name="x1">Induktans</string>
    <string name="x2">Egenskapen hos en ledare genom vilken en strömförändring som strömmar genom den inducerar (skapar) en spänning (elektromotorisk kraft) i både ledaren själv (självinduktans) och i alla närliggande ledare (ömsesidig induktans). Uppmätt i henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">En trådrulle lindad runt en järnkärna. Induktansen är direkt proportionell mot antalet varv i spolen.</string>
    <string name="x5">Isolator</string>
    <string name="x6">Alla material där elektrisk ström inte flyter fritt. Isolerande material, såsom glas, gummi, luft och många plaster har relativt hög motståndskraft. Isolatorer skyddar utrustning och liv från elektriska stötar.</string>
    <string name="x7">Omformare</string>
    <string name="x8">En apparat som omvandlar likström till växelström.</string>
    <string name="x9">Kilowattimme (kWh)</string>
    <string name="x10">Produkten av effekt i kW och tid i timmar. Lika 1000 Watt-timmar. Till exempel, om en 100W glödlampa används i 4 timmar kommer 0,4kWhs energi att användas (100W x 1kW / 1000 Watt x 4 timmar). Elektrisk energi säljs i enheter på kWh.</string>
    <string name="x11">Kilowatt-timmars mätare</string>
    <string name="x12">En enhet som används för att mäta användningen av elektrisk energi.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Motsvarar 1000 watt.</string>
    <string name="x15">Ladda</string>
    <string name="x16">Allt som förbrukar elektrisk energi, såsom lampor, transformatorer, värmare och elmotorer.</string>
    <string name="x17">Lastavvisning</string>
    <string name="x18">Tillståndet där det plötsligt förekommer belastningsförlust i systemet vilket gör att genereringsutrustningen överfrekvent. Ett lastavvisande test bekräftar att systemet tål en plötslig förlust av belastning och återgår till normala driftsförhållanden med hjälp av regulatorn. Lastbanker används normalt för dessa tester som en del av driftsättningsprocessen för elkraftsystem.</string>
    <string name="x19">Ömsesidig induktion</string>
    <string name="x20">Uppträder när strömbyte i en spole inducerar spänning i en andra spole.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">En måttenhet för motstånd. En ohm motsvarar motståndet i en krets som överför en ström av en ampere när den utsätts för en potentialdifferens på en volt.</string>
    <string name="x23">Ohms lag</string>
    <string name="x24">Den matematiska ekvationen som förklarar förhållandet mellan ström, spänning och motstånd (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmmeter</string>
    <string name="x26">Ett instrument för att mäta motståndet i ohm hos en elektrisk krets.</string>
    <string name="x27">Öppen krets</string>
    <string name="x28">En öppen eller öppen krets inträffar när en krets bryts, till exempel genom en trasig tråd eller öppen brytare, som avbryter strömmen genom kretsen. Det är analogt med en stängd ventil i ett vattensystem.</string>
    <string name="x29">Parallell krets</string>
    <string name="x30">En krets där det finns flera vägar för att strömmen ska strömma. Varje belastning som är ansluten i en separat väg tar emot hela kretsspänningen och den totala kretsströmmen är lika med summan av de enskilda grenströmmarna.</string>
    <string name="c1">Piezoelektricitet</string>
    <string name="c2">Elektrisk polarisering i ett ämne (särskilt vissa kristaller) som härrör från applicering av mekanisk spänning (tryck).</string>
    <string name="c3">Polaritet</string>
    <string name="c4">En kollektiv term som används för de positiva (+) och negativa (-) ändarna av en magnet eller elektrisk mekanism som en spole eller ett batteri.</string>
    <string name="c5">Elkraft</string>
    <string name="c6">Den hastighet med vilken elektrisk energi överförs av en elektrisk krets. Uppmätt i watt.</string>
    <string name="c7">Effektfaktor</string>
    <string name="c8">Förhållandet mellan den faktiska elektriska effekten som avleds av en växelströmskrets och produkten av rms-värdena för ström och spänning. Skillnaden mellan de två orsakas av reaktans i kretsen och representerar kraft som inte gör något användbart arbete.</string>
    <string name="c9">Skyddsrelä</string>
    <string name="c10">En reläanordning utformad för att utlösa en strömbrytare när ett fel upptäcks.</string>
    <string name="c11">Responsiv kraft</string>
    <string name="c12">Den del av el som etablerar och underhåller de elektriska och magnetiska fälten i växelströmsutrustning. Finns i en växelströmskrets när strömmen och spänningen inte är i fas. Uppmätt i VARS.</string>
    <string name="c13">Likriktare</string>
    <string name="c14">En elektrisk anordning som omvandlar en växelström till en direkt genom att låta en ström bara strömma genom den i en riktning.</string>
    <string name="c15">Relä</string>
    <string name="c16">En elektrisk spoleomkopplare som använder en liten ström för att styra en mycket större ström.</string>
    <string name="c17">Motvillighet</string>
    <string name="c18">Motståndet som en magnetisk krets erbjuder mot kraftlinjer i ett magnetfält.</string>
    <string name="v1">Motstånd</string>
    <string name="v2">Motståndet mot en elektrisk ström. Elektriskt motstånd kan jämföras med den friktion som vattnet upplever när det strömmar genom ett rör. Uppmätt i ohm.</string>
    <string name="v3">Motstånd</string>
    <string name="v4">En anordning vanligtvis gjord av tråd eller kol som uppvisar ett motstånd mot strömflödet.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Den roterande delen av en elektrisk maskin såsom en generator, motor eller generator.</string>
    <string name="b1">Självinduktion</string>
    <string name="b2">Spänning som uppstår i en spole när det sker en strömförändring.</string>
    <string name="b3">Halvledare</string>
    <string name="b4">En fast substans som har en ledningsförmåga mellan den hos en isolator och den för de flesta metaller, antingen på grund av tillsats av en orenhet eller på grund av temperatureffekter. Enheter gjorda av halvledare, särskilt kisel, är väsentliga komponenter i de flesta elektroniska kretsar.</string>
    <string name="b5">Serie-parallell krets</string>
    <string name="b6">En krets där några av kretskomponenterna är seriekopplade och andra är parallellkopplade.</string>
    <string name="b7">Seriekrets</string>
    <string name="b8">En krets där det bara finns en väg för el att strömma. All ström i kretsen måste strömma genom alla belastningarna.</string>
    <string name="b9">Service</string>
    <string name="b10">Ledarna och utrustningen som används för att leverera energi från elförsörjningssystemet till det system som betjänas.</string>
    <string name="b11">Kortslutning</string>
    <string name="b12">När en del av en elektrisk krets kommer i kontakt med en annan del av samma krets, avledar strömmen från önskad väg.</string>
    <string name="b13">Halvledarkrets</string>
    <string name="b14">Elektroniska (integrerade) kretsar som använder halvledaranordningar såsom transistorer, dioder och kiselstyrda likriktare.</string>
    <string name="b15">Transistor</string>
    <string name="b16">En halvledaranordning med tre anslutningar, som kan förstärka utöver rättelse.</string>
    <string name="b17">Sann kraft</string>
    <string name="b18">Uppmätt i watt. Kraften manifesterad i konkret form såsom elektromagnetisk strålning, akustiska vågor eller mekaniska fenomen. I en likströmskrets eller i en växelströmskrets vars impedans är ett rent motstånd är spänningen och strömmen i fas.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">En måttenhet för reaktiv effekt. Vars kan betraktas som antingen den imaginära delen av skenbar effekt eller den ström som flyter in i en reaktiv belastning, där spänning och ström anges i volt och ampere.</string>
    <string name="b21">Variabelt motstånd</string>
    <string name="b22">Ett motstånd som kan justeras till olika värdeområden.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
    <string name="b24">En måttenhet för synbar kraft. Det är produkten av rms-spänningen och rms-strömmen.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Ett enhetsmått för spänning. En volt är lika med potentialskillnaden som skulle driva en ampere ström mot ett ohm-motstånd.</string>
    <string name="b27">Spänning</string>
    <string name="b28">En elektromotorisk kraft eller \"tryck\" som får elektroner att strömma och kan jämföras med vattentryck som får vatten att strömma i ett rör. Uppmätt i volt.</string>
    <string name="b29">Voltmeter</string>
    <string name="b30">Ett instrument för att mäta kraften i volt av en elektrisk ström. Detta är potentialskillnaden (spänning) mellan olika punkter i en elektrisk krets. Voltmetrar har ett högt inre motstånd anslutna över (parallellt med) de punkter där spänningen ska mätas.</string>
    <string name="b31">Watt-timme (Wh)</string>
    <string name="b32">En enhet av elektrisk energi motsvarande en energiförbrukning på en watt under en timme.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">En enhet av elektrisk kraft. En watt motsvarar en joule per sekund, vilket motsvarar effekten i en elektrisk krets där potentialskillnaden är en volt och den nuvarande en ampere.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">Wattmetern är ett instrument för att mäta den elektriska effekten (eller matningshastigheten för elektrisk energi) i watt i en given krets.</string>
    <string name="b37">Vågform</string>
    <string name="b38">En grafisk representation av elektriska cykler som visar mängden variation i amplitud under en viss tidsperiod.</string>
    <string name="b39">Elektrisk transformatorstation</string>
    <string name="b40">En transformatorstation är en del av ett el-, överförings- och distributionssystem. Substationer omvandlar spänningen från hög till låg, eller omvänd, eller utför någon av flera andra viktiga funktioner. Mellan generatorstationen och konsumenten kan elkraft strömma genom flera transformatorstationer på olika spänningsnivåer. En transformatorstation kan inkludera transformatorer för att ändra spänningsnivåer mellan höga överföringsspänningar och lägre fördelningsspänningar eller vid sammankopplingen av två olika överföringsspänningar.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Ohms lag</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoffs lagar</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz-lag</string>
    <string name="zakyl">Coulombs lag</string>
    <string name="prapra">Högerhandregler</string>
    <string name="prale">Vänsterhandens regler</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Spänning\nP - Elkraft\nR - Motstånd\nI - Elektrisk ström</string>
    <string name="textview"><b>Elektriska säkerhetsstandarder:</b>\n● Australien (AUS) Australiska standarder - Australien - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulgarien (BUL) Bulgarisk statlig standard - БДС 12.2.096: 1986 Bulgarien\n● USA (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - USA\n● Ryssland (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Ryssland\n● Polen (POL) Polska Norma - Polen - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Indien (IND) Indien Standardisering - Indien - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Storbritannien (GBR) Brittisk standard - Storbritannien BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Frankrike (FRA) La norme français C 15–100 - Aspekter de la norme d\'installation électrique Frankrike\n● Tyskland (GER) IEEE / TÜV - Tyskland NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● Kina (CHN) - Kina GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazil (BRA) Brazilian National Regulation - NR10 Brazil</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Apparatklasser</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Villkor:</string>
    <string name="example">Exempel:</string>
    <string name="makir">Symbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Glödlampa</string>
    <string name="bulb3">En glödlampa är en elektrisk ljuskälla som avger ljusflöde när en eldfast metall (volfram) ledare värms upp.</string>
    <string name="bulb4">- Låg kostnad \n- Omedelbar tändning när den är påslagen</string>
    <string name="bulb5">- Låg effektivitet. (större delen av den elektriska energi som förbrukas av lampan omvandlas till värme) \n- Kort livslängd - cirka 1000 timmar</string>
    <string name="llamp">Lågenergilampa</string>
    <string name="llamp2">En fluorescerande lampa är en gasurladdningsljuskälla där en elektrisk urladdning i kvicksilverånga skapar ultraviolett strålning som omvandlas till synligt ljus med hjälp av en fosfor. Livslängd i genomsnitt 10 gånger längre än glödlampor</string>
    <string name="lllamp3">- Bra ljuseffekt \n- Diffuserat ljus \n- Olika ljus nyanser \n- Rimligt pris</string>
    <string name="llamp4">- Halt av kvicksilverånga \n- Särskilda regler för bortskaffande \n- Lampan kan flimra</string>
    <string name="prosa">Fördelar</string>
    <string name="conss">Nackdelar</string>
    <string name="gal1">Halogen lampa</string>
    <string name="gal2">En halogenlampa är en glödlampa med en buffertgas (halogenånga - brom eller jod) som pumpas in i glödlampan. Denna funktion förlänger lampans livslängd till 2000–4000 timmar</string>
    <string name="gal3">- Minsta möjliga flimmer \n- Kompakthet \n- Färgåtergivning</string>
    <string name="gal4">- Stark värme \n- Låg livslängd jämfört med andra ljuskällor (utom glödlampor).</string>
    <string name="led1">LED lampa</string>
    <string name="led2">I LED-lampor används LED-lampor som ljuskälla, denna typ av lampor eller armaturer används för industri-, hushålls- och gatubelysning. LED-lampan är en halvledaranordning med en elektronhålförbindelse som skapar optisk strålning när en elektrisk ström passerar genom den i riktning framåt.</string>
    <string name="led3">- Den längsta livslängden för alla lampor (från 10 000 till 100 000 timmar) \n- Låg strömförbrukning \n- Tillverkad för alla spänningar \n- Olika ljusfärger</string>
    <string name="led4">- Högt pris</string>
    <string name="gaz1">Urladdningslampor</string>
    <string name="gaz2">Gasurladdningslampor är en familj av konstgjorda ljuskällor som genererar ljus genom att skicka en elektrisk urladdning genom en joniserad gas, ett plasma. Typiskt använder sådana lampor en ädelgas eller en blandning av dessa gaser. Livslängd mer än 10 000 timmar i genomsnitt</string>
    <string name="gaz3">- Hög effektivitet \n- Ekonomiskt \n- Bra färgstabilitet</string>
    <string name="gaz4">- Nödvändighet för styrutrustning \n- Lång utgång till driftläge \n- Flimrande och surrande under drift \n- Särskilda regler för bortskaffande</string>
    <string name="if_a">Om en krets innehåller en neutral eller mittpunktsledare, ska den identifieras med en <b><font fgcolor="#4444FF">BLÅ</font></b> färg (helst ljusblå). Ljusblå är den färg som används för att identifiera egensäkra ledare och får inte användas för någon annan typ av ledare.</string>
    <string name="the_preferred">De föredragna färgerna för växelströms-fasledare är:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">BRUN</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">SVART</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">GRÅ</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Färgkombinationen <b><font fgcolor="#008000">GRÖN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GUL</font></b> används alltid och exklusivt för att identifiera skyddsledaren.</string>
    <string name="peen">Isolerade PEN-ledare (kombinerad skyddsjord + neutral i TN – C-system) bör markeras:\n● antingen <b><font fgcolor="#008000">GRÖN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GUL</font></b> längs hela sin längd med <b><font fgcolor="#4444FF">LJUSBLÅ</font></b> markeringar vid ändarna,\n● eller <b><font fgcolor="#4444FF">LJUSBLÅ</font></b> längs hela längden med <b><font fgcolor="#008000">GRÖN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GUL</font></b> markeringar i ändarna.</string>
    <string name="the_three">De tre länderna USA, Kanada och Japan nämns i en anmärkning i standarden för användning av olika färger:\n● <b><font fgcolor="#000000">VIT</font></b> eller <b><font fgcolor="#808080">GRÅ</font></b> för mellantråd eller neutral ledare (istället för <b><font fgcolor="#4444FF">LJUSBLÅ</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">GRÖN</font></b> för skyddsledaren (istället för <b><font fgcolor="#008000">GRÖN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GUL</font></b>)</string>
    <string name="brit">British Standard BS 7671: 2001 Ändringsförslag 2: 2004 antog IEC 60446-färger för fasta ledningar i Storbritannien, med förlängningen att <b><font fgcolor="#808080">GREY</font></b> också kan användas för linjeledare, så att tre färger finns för tre- fasinstallationer. Denna utvidgning förväntas antas över hela Europa och kan till och med hitta sin väg till en framtida revision av IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tEn elkabel är en sammansättning av en eller flera ledningar som löper sida vid sida eller buntas, som används för att transportera elektrisk ström.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaxialkabel - används för radiofrekventa signaler, till exempel i kabel-tv-distributionssystem.\n● Direkt nedgrävd kabel\n● Flexibla kablar\n● Fylld kabel\n● Heliax-kabel\n● Icke-metallmantlad kabel (eller icke-metallisk byggkabel, NM, NM-B)\n● Metallmantlad kabel (eller pansarkabel, AC eller BX)\n● Flerkärnig kabel (består av mer än en ledning och täcks av kabelmantel)\n● Parad kabel - Sammansatt av två individuellt isolerade ledare som vanligtvis används i likströms- eller lågfrekventa växelströmstillämpningar\n● Bärbar sladd - Flexibel kabel för växelström i bärbara applikationer\n● Bandkabel - Användbar när många kablar krävs. Denna typ av kabel kan lätt böjas och den är utformad för att hantera lågspänningar.\n● Skärmad kabel - Används för känsliga elektroniska kretsar eller för att ge skydd i högspänningsapplikationer.\n● Enkelkabel (då och då används detta namn för ledning)\n● Strukturerad kabling\n● Dränkbar kabel\n● Tvilling och jord\n● Twinax-kabel\n● Dubbelkabel - Denna typ av kabel är en platt tvåtrådsledning . Det kallas vanligtvis en 300 Ω linje eftersom linjen har en impedans på 300 Ω. Den används ofta som en överföringsledning mellan en antenn och en mottagare (t.ex. TV och radio). Dessa kablar är strandade för att minska hudeffekter.\n● Twisted pair - Består av två sammanlindade isolerade ledningar. Det liknar en ihopkopplad kabel, förutom att de parade ledningarna är tvinnade.</string>
    <string name="voltee">Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ampeter</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
    <string name="multiii">Multimeter</string>
    <string name="toko">Klämmätare</string>
    <string name="eleeee">Elmätare</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Elektrisk motor</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indikator skruvmejsel</string>
    <string name="mull">Multimeter</string>
    <string name="stripp">Wire stripper</string>
    <string name="otvv">Skruvmejslar</string>
    <string name="passat">Tång</string>
    <string name="nabkly">Nyckeluppsättning</string>
    <string name="molot">Hammare</string>
    <string name="montazno">Monteringskniv</string>
    <string name="kryglog">Rund nästång</string>
    <string name="bokor">Sidoskärare</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Hacksågar</string>
    <string name="ryletka">Roulett</string>
    <string name="perf">Puncher</string>
    <string name="shyr">Skruvmejsel</string>
    <string name="payal">Lödkolv</string>
    <string name="sympoya">Midjeväska</string>
    <string name="roz_1">\t Först och främst måste du öppna uttagshöljet och kontrollera spänningen på de utgående ledningarna.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tI avsaknad av spänning är det nödvändigt att leta efter ett fel uppåt. Det är troligt att strömbrytaren har stängts av eller att en ledning är skadad någonstans. \n \tOm det finns spänning, dra åt kabelanslutningskontakterna och om det inte finns några tecken på att kontakterna smälter på uttaget, ska uttaget vara i funktionsdugligt skick efter att locket har fästs.</string>
    <string name="zxcc">\tOm det finns smälta eller brinnande spår på utloppslocket eller på kontakterna måste det bytas helt för att undvika negativa konsekvenser.</string>
    <string name="switcher">Omkopplare</string>
    <string name="cddd">3-vägs omkopplingsschema</string>
    <string name="quanrez">Antal motstånd:</string>
    <string name="rachit">Beräkna</string>
    <string name="canccc">Återställa</string>
    <string name="oasd">Total motstånd =</string>
    <string name="brown">Brun</string>
    <string name="red">Röd</string>
    <string name="black">Svart</string>
    <string name="orange">Orange</string>
    <string name="yellow">Gul</string>
    <string name="green">Grön</string>
    <string name="blue">Blå</string>
    <string name="violet">Lila</string>
    <string name="white">Vit</string>
    <string name="grey">Grå</string>
    <string name="gold">Guld</string>
    <string name="silver">Silver</string>

    <string name="cofe">Inaktivera annonser för alltid till priset av bara en kopp kaffe</string>
    <string name="yzn">Visa pris</string>
    <string name="noth">Nej tack</string>
    <string name="tofind">Hitta:</string>
    <string name="ressss">Resultat:</string>
    <string name="sadc">Beräkna</string>
    <string name="welding_connection">Svetsad anslutning</string>
    <string name="procc_sva">Svetsprocess</string>
    <string name="weldin">Svetsmaskin</string>
    <string name="crimp">Krimpverktyg</string>
    <string name="isolated">Isolerade ärmar</string>
    <string name="bolted">Bultad anslutning</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Klasser för apparater</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, amperemeter, ohmmeter\n• Multimeter\n• Klämmätare\n• Elmätare</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Elmotor\n• Generator</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektrisk skyddsutrustning\n• PPE\n• Normer och villkor för testning av skyddsutrustning</string>
    <string name="awg">AWG till mm och mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Olika verk</string>
    <string name="scket_plug">Installation av ett plug-in uttag</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Installation av det inbyggda uttaget</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betong eller tegelväggar</string>
    <string name="gipsokart">Gipsvägg</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Installation av takuttaget</string>
    <string name="nakl_roz">Overheaduttag</string>
    <string name="yst_vikl">Byt installation</string>
    <string name="anker">Ankare</string>
    <string name="anker_2">Extra fäste för att säkert hålla en spik, skruv, bult.</string>
    <string name="dypel">Tapp</string>
    <string name="dyperl_2">Ett tillbehörsfäste i vilket en skruv eller spik drivs in.</string>
    <string name="zila">Tråd- eller kabelkärna</string>
    <string name="zila_2">En isolerad ledare konstruerad för att bära elektrisk ström. Består av en eller flera ledningar</string>
    <string name="stazka">Rem</string>
    <string name="stazka_2">Tunt lager av murbruk för att släta betongytan</string>
    <string name="ydl">Förlängning</string>
    <string name="ydl_2">En bit flexibel tråd försedd med en kontakt och uttag</string>
    <string name="yz_vd">JFB</string>
    <string name="yz_vd_2">En skyddsanordning som jämför styrkan hos den elektriska strömmen i kretsens fas- och neutrala ledningar. I händelse av strömläckage öppnar JFB väldigt snabbt nätverket.</string>
    <string name="snyr">Sladd</string>
    <string name="shnyr_2">Speciellt flexibel tråd. Tillåter att mobila enheter ansluts till nätverket.</string>
    <string name="overvoltage">Överspänning</string>
    <string name="over_1">\tÖverdriven spänningsökning är vanligtvis förknippad med ett brott i den neutrala ledaren i trefasförsörjningsnätet.</string>
    <string name="over_desk_1">\tLägenheter 1 och 2 är anslutna till olika faser (L2 och L3). Om en neutral ledare bryts, i stället för en parallellanslutning, bildas en seriell anslutning, vilket leder till en ökning av spänningen.\n\tSumman av förbrukningsspänningarna blir lika med nätspänningen (U1 + U2 = 380 V).\n\tLåt oss ge ett exempel:\n\tI den första lägenheten är bara en vattenkokare ansluten (P1 = 2000 W), och i den andra - bara en dator (P2 = 300 W).\n\tR1 motstånd är 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohm; R2 är 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Den totala strömmen I är 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Därför kommer spänningen att vara lika med 2,05 * 24,2 = 49,61 volt i den första lägenheten. I det andra - 2,05 * 161,3 = 330,65 Volt\n\t Vattenkokaren fungerar praktiskt taget inte, men datorn kan misslyckas. <b>här är enkelt att komma ihåg - en konsument med mindre ström får mer spänning.</b></string>
    <string name="me">Skyddsmetoder</string>
    <string name="t_pop">\tDu kan skydda din lägenhet eller ditt hus från sådana situationer genom att installera en överspänningsskyddsmodul eller ett spänningsrelä. Dessa skyddsanordningar kopplar bort linjen om spänningen i nätverket går utöver den fastställda normen.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Gör kanalen för kabeldragning och installation av kopplingsdosan \n\t2. Fyll urtaget med albastmortel, installera baklådan och mata in kabeln i den.\n\t3. Fyll återstående fördjupningar och låt murbruk torka.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 och 5. Anslut och fixera omkopplaren med de speciella hålen på strömbrytarens stöd och på monteringsboxen.\n\t6. Installera skyddshöljen och nycklarna. Gjort!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Skapa en kanal för kabeldragning och installation av kopplingsdosan\n\t2. Fyll urtaget med albastmortel, installera baklådan och mata in kabeln i den.\n\t3. Fyll återstående fördjupningar och låt murbruk torka.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Anslut och fixera uttaget med de speciella hålen på uttagsstödet och på monteringsboxen.\n\t5 och 6. Installera skyddskåporna och panelerna. Gjort!</string>
    <string name="socket33">\t1. Markera och borra ett hål för baklådan.\n\t2 och 3. Fäst baklådan, speciella inre krokar trycker den mot väggen.</string>
    <string name="socket44">\t4 och 5. Anslut och fixera uttaget med de speciella hålen på uttagsstödet och på monteringsboxen.\n\t6. Installera skyddshöljen och panelerna. Gjort!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Fäst basen på väggen\n\t2. För kabeln in i basen med en marginal.\n\t3. Anslut och fäst uttaget på basen.\n\t4. Installera skyddshöljen och panelerna. Gjort!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Dieselgenerator</string>
    <string name="_1_n2">1. Kraftverk \n2. Elektrisk transformatorstation</string>
    <string name="error_input">Fel vid datainmatning</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Expansionstank\n2. Isolator\n3. Transformatorhärna\n4. Transformatorns kåpa\n5. Radiatorer\n6. Lågspänningslindning\n7. Högspänningslindning</string>
    <string name="nomtok">Märkström, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Digital multimeter med klämmätare.\n2. Högspänningsmätare.</string>
    <string name="_1_n24">1. Gammal elmätare.\n2. Elektrisk mätare av ny design.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Axel\n2. Statorlindning\n3. Statorkärna\n4. \"Ekorrbur\"\n5. Rotorkärna\n6. Fläkt\n7. Ram</string>
    <string name="types">Typer</string>
    <string name="btn_1">1 knapp</string>
    <string name="btn_2">2 knapp</string>
    <string name="btn_3">3 knapp</string>
    <string name="_3">3 omkopplare</string>
    <string name="phase_3">Tre fas</string>
    <string name="kaski"> Säkerhetshjälmar </string>
    <string name="googles"> Ögon- och ansiktsskydd </string>
    <string name="protivogas"> Gasmasker och andningsskydd </string>
    <string name="rykav"> Handskar </string>
    <string name="poysa"> Säkerhetsbälten och säkerhetsrep </string>
    <string name="kompl"> Bågskyddssatser </string>
    <string name="elzazr"> Elektrisk skyddsutrustning </string>
    <string name="za_siz"> Personlig skyddsutrustning (PPE) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tFöljande personliga skyddsutrustning används i elektriska installationer: </string>
    <string name="only_pods">Elektrisk transformatorstation</string>
    <string name="nuclear">Kärnkraftverk</string>
    <string name="termal">Värme kraft verk</string>
    <string name="solar">Solkraftverk</string>
    <string name="hydro">Vattenkraftverk</string>
    <string name="wind">Vindkraftpark</string>
    <string name="geotermal"> Geotermisk kraftverk </string>
    <string name="nuclear_stri">\tKärnkraftverk - en kärnkraftsinstallation för produktion av energi som använder en eller flera kärnreaktorer och en uppsättning nödvändiga system, enheter, utrustning och strukturer.</string>
    <string name="shema_atom">Schema för drift av ett kärnkraftverk på en tvåkrets tryckvattenkraftsreaktor</string>
    <string name="nuc_str_2">\tEnergi som frigörs i reaktorkärnan överförs till det primära kylmediet. Kylvätskan kommer in i ånggeneratorn där den värmer upp vattnet i den andra kretsen. Den resulterande ångan kommer in i turbinerna som roterar elgeneratorerna. Vid turbinernas utlopp kommer ångan in i kondensorn, där den kyls av en stor mängd vatten som kommer från behållaren.\n\tTryckkompensatorn är en ganska komplex och besvärlig design, som tjänar till att utjämna tryckfluktuationerna i kretsen under reaktorns drift, till följd av kylvätskans termiska expansion.\n\tFörutom vatten kan olika reaktorer också använda metallsmältor som värmebärare och kylare: natrium, bly, eutektisk bly-vismutlegering etc. Användningen av värmebärare av flytande metall gör det möjligt att förenkla utformningen av reaktorkärnans skal och bli av med tryckkompensatorn.\n\tBeroende på typ av rektor kan det totala antalet kretsar variera.\n\tstället för att använda en reservoar kan vatten kylas i speciella kyltorn, som är den mest synliga delen av ett kärnkraftverk.</string>
    <string name="tepl">\tVärmekraftverk - ett kraftverk som genererar elektrisk energi genom att omvandla bränslets kemiska energi under förbränningsprocessen till termisk energi och sedan till mekanisk rotationsenergi för axeln till en elektrisk generator. Olika fossila bränslen används ofta: kol, naturgas, mindre ofta eldningsolja, tidigare torv och oljeskiffer. Vissa anläggningar kan också användas för att generera värme i fjärrvärmesystem.</string>
    <string name="termal_str_2">\tI traditionella termiska kraftverk förbränns bränsle i ugnen till en ångpanna, och värms upp och omvandlar vattnet som pumpas inuti pannan i specialrör (vattenrörspanna). Den resulterande överhettade ångan med hög temperatur och tryck matas genom en ångledning till en turbingenerator - en kombinerad ångturbin och en elektrisk generator. I en ångturbin i flera steg omvandlas ångans termiska energi delvis till mekanisk rotationsenergi för den axel som elgeneratorn är installerad på.\n\tI ett antal värmekraftverk har ett gasturbinskema blivit utbrett, där en blandning av heta gaser erhållna genom förbränning av ett gasformigt eller flytande bränsle roterar turbinen i en gasturbinanläggning vars axel är ansluten till en elektrisk generator. Efter turbinen förblir gaserna tillräckligt varma för användning i en spillvärmepanna för att driva en ångmotor (kombinerad cykelanläggning) eller för uppvärmning.</string>
    <string name="acc">Typer</string>
    <string name="trmal_types">• Pann- och turbinkraftverk\n- Kondenserande kraftverk\n- Kraftvärmeverk\n• Gasturbinkraftverk\n• Gaskraftverk med kombinerad cykel \n• Kraftverk baserade på fram- och återgående motorer\n- Kompressionständning (diesel)\n- Med gnista tändning\n• Kombinerad cykel</string>
    <string name="solar_desk_1">\tSolkraftverk är en teknisk struktur som omvandlar solstrålning till elektrisk energi. Metoder för omvandling av solstrålning är olika och beror på kraftverkets utformning. \tbästa platserna för solkraftverk är öken- och torra områden.</string>
    <string name="dfgh">\tAlla solkraftverk är indelade i flera typer:\n● Torntyp\n● Skivtyp\n● Använda solcellsmoduler (solbatterier)\n● Använda paraboliska koncentratorer\n● Kombinerade solkraftverk\n● Ballong solkraftverk\n● Solvakuumkraft växter</string>
    <string name="hydro_desk">\tVattenkraftverk använder som energikälla rörelsen av vattenmassor i flodbäddsströmmar och tidvattenrörelser. Vattenkraftverk byggs vanligtvis på floder genom att bygga dammar och reservoarer.\n\tGaranterad vattenförsörjning året runt, branta flodbackar och kanjonterräng - allt detta gynnar hydrokonstruktion och effektiv kraftproduktion.</string>
    <string name="water_desk_2">\tMed hjälp av hydrauliska strukturer skapas ett vattentryck som tränger in i en hydraulisk turbins blad som driver kraftgeneratorer.\n\tNödvändigt vattentryck tillhandahålls genom dammkonstruktion eller användning av naturligt vattenflöde. I vissa fall, för att erhålla önskat vattentryck, används både dammen och det naturliga flödet tillsammans.</string>
    <string name="trr">Hydraulisk turbin och kraftgenerator</string>
    <string name="vvct">A - Generator; B - turbin;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Blad\n4 - Turbinblad\n5 - Vattenflöde\n6 - Turbogeneratoraxel</string>
    <string name="typ">Typer av vindkraftsparker</string>
    <string name="ystrwind">Enhet för vindgenerator</string>
    <string name="t_100_n_t">\tEtt vindkraftverk (de kallas \"vindkraftparker\") är en serie vindkraftverk anslutna till ett enda nätverk. Stora vindkraftsparker kan ha 100 eller fler vindkraftverk.\n\tVindgenerator är en anordning för att omvandla vindflödets kinetiska energi till turbinrotorens mekaniska energi med dess efterföljande omvandling till elektrisk energi.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Onshore\n● Coastal\n● Offshore\n● Floating\n● Mountain\n● Hovering</string>
    <string name="fd">\tGeotermisk kraftverk genererar elektrisk energi från termisk energi från underjordiska källor (till exempel gejsrar).\n\tJordens värme används både direkt för att värma hus och byggnader och för att generera el.</string>
    <string name="geo_st">System för geotermisk kraftverk</string>
    <string name="geo_opi">1. Hålrum med varmvatten\n2. Varmvatten (ånga)\n3. Kraftverk (turbingenerator)\n4. Kraftnät\n5. Restvatten\n6. Värmetillförsel med kyltorn\n7. Kallvattenretur</string>
    <string name="vivivi">Typer av kraftverk</string>
    <string name="sola_2">\tOmvandling av solenergi till elektrisk energi kan ske direkt - med hjälp av solpaneler eller med hjälp av solfångare som värmer upp värmebäraren.</string>
    <string name="sola_3"> Solpaneler på taket av huset </string>
    <string name="sola_4"> Vakuumrörssamlare </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Schema</string>
    <string name="powertoka">Amperage</string>
    <string name="zaryad">El\nladdning</string>
    <string name="emkost">Kapacitans</string>
    <string name="poslso">Seriell\nanslutning</string>
    <string name="paraso">Parallell\nanslutning</string>
    <string name="cable_jack">1. Kabelmantel\n2. Trådisolering\n3. Avskalad tråd</string>
    <string name="imu_desk">1.Dvärgbrytare\n2. Pulsrelä\n3.Knappar\n4. Ljuskälla</string>
    <string name="motion">Rörelse</string>
    <string name="btn1">Knapp 1</string>
    <string name="btn2">Knapp 2</string>
    <string name="stopp">Sluta</string>
    <string name="pysk">Start</string>
    <string name="_1_n2f">1. Dvärgbrytare\n2. JFB</string>
    <string name="avv">Dvärgbrytare</string>
    <string name="asdt">JFB</string>
    <string name="wirin">Kopplingsschema för magnetstarter</string>
    <string name="email">Skicka epost</string>
    <string name="share">Dela med en vän</string>
    <string name="report_a_bug">Rapportera en bugg</string>
    <string name="found_error_v2">Hej, jag hittade ett fel. Applikationsspråk: %1$s, %2$s. Version: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nFelbeskrivning:</string>
    <string name="the_work_must_be">Arbetet måste utföras av en specialist och endast när strömförsörjningen är frånkopplad.</string>
    <string name="vidi_sock">Globala uttag och pluggar</string>
    <string name="plug_desk">\tElektriska kontakter och uttag skiljer sig åt i fråga om spänning och ström, form, storlek och anslutningstyp. Olika standardsystem för pluggar och uttag används över hela världen.</string>
    <string name="a_desk">Amerikanska Samoa, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brasilien, Kambodja, Kanada, Caymanöarna, Kina (utan hål i blad och något kortare blad), Colombia, Costa Rica, Kuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japan, Laos, Libanon, Liberia, Maldiverna, Mexiko, Mikronesien, Montserrat, Nederländska Antillerna, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filippinerna, Puerto Rico, St. Vincent, Saudiarabien, Tahiti, Taiwan, Thailand, USA, Venezuela, Vietnam, Jungfruöarna (USA&amp; brittiska), Jemen</string>
    <string name="typ_b">Alla noterade typ A utom Bangladesh, Bolivia, Kambodja, Kina, Dominikanska republiken, Korea, Liberia, Maldiverna, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thailand, Vietnam, Jemen. Finns också på Azorerna, Belize, Trinidad och Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albanien, Algeriet, Angola, Argentina, Österrike, Azorerna, Balearerna, Bangladesh, Belgien, Bolivia, Bosnien, Brasilien, Bulgarien, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanarieöarna, Kap Verde, Centralafrikanska republiken, Kanalöarna, Chile, Komorerna , Kongo, Kroatien, Dem. Rep. Av Kongo (Zaire), Elfenbenskusten (Elfenbenskusten), Cyrpus, Danmark, Djibouti, Egypten, El Salvador, Ekvatorialguinea, Eritrea, Färöarna, Finland, Franska Guyana, Gabon, Tyskland, Gibraltar, Grekland, Grönland , Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Ungern, Island, Indien, Indonesien, Iran, Irak, Isle of Man, Israel, Italien, Kazakstan, Korea, Kuwait, Laos, Libanon, Litauen, Luxemburg, Makedonien, Madagaskar, Madeira, Mali , Martinique, Mauretanien, Mauritius, Monaco, Montenegro, Marocko, Moçambique, Myanmar, Nepal, Nederländerna, Niger, Norge, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Filippinerna, Polen, Portugal, Rumänien, Ryssland, Rwanda, St. Vincent, Senegal , Serbien, Slovenien, Somalia, Spanien, Sudan, Surinam, Sverige, Schweiz, Syrien, Thailand, Togo, Tunisien, Turkiet, Uruguay, Vietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Kamerun, Tchad, Dem. Rep. Av Kongo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Etiopien, Franska Guyana, Ghana, Grekland, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, Indien, Irak, Jordanien, Kenya, Libanon, Libyen, Macao, Madagaskar, Maldiverna, Martinique , Monaco, Myanmar (Burma), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Förenade Arabemiraten, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Belgien, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanarieöarna, Centralafrikanska republiken, Tchad, Komorerna, Kongo, Elfenbenskusten (Elfenbenskusten), Tjeckien, Djibouti, El Salvador, Ekvatorialguinea, Frankrike, Franska Guyana, Grekland, Guadeloupe , Irland, Indonesien, Italien, Laos, Lettland, Litauen, Madagaskar, Mali, Martinique, Monaco, Marocko, Niger, Polen, St. Vincent, Senegal, Slovakien, Syrien, Tahiti, Tunisien</string>
    <string name="typ_f">Algeriet, Amerikanska Samoa, Aruba, Österrike, Azorerna, Balearerna, Bosnien, Bulgarien, Kap Verde, Tchad, Kroatien, El Salvador, Finland, Frankrike, Tyskland, Grekland, Guinea, Ungern, Island, Indonesien, Italien, Jordanien, Korea, Laos, Luxemburg, Madeira, Monaco, Montenegro, Moçambique, Myanmar, Nederländerna, Nederländska Antillerna, Niger, Norge, Portugal, Rumänien, Serbien, Spanien, Surinam, Sverige, Turkiet, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Kamerun, Kanalöarna, Kina, Cypern, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Irak, Irland, Isle of Man, Jordanien, Kenya , Kuwait, Libanon, Macau, Malawi, Malaysia, Maldiverna, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St. Lucia, St. Vincent, Saudiarabien, Seychellerna, Sierra Leone, Singapore, Tanzania , Uganda, Förenade Arabemiraten, Storbritannien, Vietnam, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israel</string>
    <string name="typ_i">Amerikanska Samoa, Argentina, Australien, Kina, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, Nya Zeeland, Okinawa, Panama, Papua Nya Guinea, St. Vincent, Tadzjikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Etiopien, Liechtenstein, Madagaskar, Maldiverna, Rwanda, Schweiz</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Danmark, Färöarna, Grönland, Guinea, Madagaskar, Maldiverna, St. Vincent, Senegal, Tunisien</string>
    <string name="typ_l">Chile, Kuba, El Salvador, Etiopien, Italien, Libyen, Maldiverna, Syrien, Tunisien, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Moçambique, Sydafrika, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">Brasilien, Sydafrika</string>
    <string name="typ_o">Thai</string>
    <string name="rate_dialog_title">Betygsätt denna app</string>
    <string name="rate_dialog_message">Om du gillar den här applikationen, skulle du ha något emot att ta en stund för att betygsätta den? Det tar inte mer än en minut. Tack för ditt stöd!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Betygsätt det nu</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Påminn mig senare</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nej tack</string>
    <string name="countries">Länder:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Annonsering är inaktiverad. Tack för ditt köp!</string>
    <string name="proh_dvycl">Två-nyckel genomgångsbrytare</string>
    <string name="two_key_pass">Två-tangentgenomgångsbrytare från två platser</string>
    <string name="two_key_pass_t">Två-tangentgenomgångsbrytare från tre platser</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnetisk förkoppling\n2. Lysrör\n3. Förrätt</string>
    <string name="an_examp">Ett exempel på anslutningsdiagram för en lysrör med elektronisk förkoppling</string>
    <string name="an_ex">Ett exempel på anslutningsdiagram för en lysrör med elektromagnetisk förkoppling</string>
    <string name="socketvickl">Uttag och strömbrytare</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Flera uttag med en kabel</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Varje uttag med separat kabel</string>
    <string name="sockets">Uttag</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer och brytare</string>
    <string name="not_all_types">Inte alla typer av lampor fungerar med en dimmer. Kontrollera denna information i lampans instruktioner.</string>
    <string name="favotites">Favoriter</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Lagt till i favoriter</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Motoranslutning (stjärna, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Stjärnanslutning av motorn</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Deltaanslutning av motorn</string>
    <string name="example_of_star">Exempel på stjärnanslutning av en motor</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Köpet förväntas. Slutför transaktionen </string>
    <string name="purchase_canceled"> Köp avbröts </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Fel: Ogiltigt köp </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Inköpsstatus okänd </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Elkalkylator</string>
    <string name="price_for_1kwt">Pris för 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Daglig användningstid (timmar)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Användning av enhetens ström (%1$s)</string>
    <string name="price">pris</string>
    <string name="hours">timmar</string>
    <string name="cost_per_hour">Kostnad per timme:</string>
    <string name="cost_per_day">Kostnad per dag:</string>
    <string name="cost_per_year">Kostnad per år:</string>
    <string name="cost_per_month">Kostnad per månad:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Daglig konsumtion (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formler:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Internationella systemet för enheter och SI-prefix</string>
    <string name="si_base_units">Grundenheter</string>
    <string name="si_derived_units">Härledda enheter</string>
    <string name="measure">Storhet</string>
    <string name="name">Enhet</string>
    <string name="symbol">Symbol</string>
    <string name="si_time">tid</string>
    <string name="si_second">sekund</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">längd</string>
    <string name="si_metre">meter</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">massa</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">elektrisk ström</string>
    <string name="si_ampere">ampere</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">termodynamisk temperatur</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Substansmängd</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">ljusstyrka</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Standardprefixen för SI:s enheter</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">Vinkel</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">Rymdvinkel</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">Frekvens</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">Kraft</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">Tryck,mekanisk spänning</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">Energi</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">Effekt</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">Laddning, elmängd</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">Spänning</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">Kapacitans</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">Resistans</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">Konduktans</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">Magnetiskt flöde</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">Magnetisk flödestäthet</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">Induktans</string>
    <string name="si_degree_celsius">grad Celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">Celsiustemperatur</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">Ljusflöde</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">Belysningsstyrka (illuminans)</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">Radioaktiv intensitet</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">Absorberad dos</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">Ekvivalent dos</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">Katalytisk aktivitet</string>
    <string name="si_yotta">Yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">Zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">Exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">Peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">Tera</string>

    <string name="si_giga">Giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">Mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">Kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">Hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">Deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">Deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">Centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">Milli</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">Mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">Nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">Piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">Femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">Atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">Zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">Yokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Sök</string>
    <string name="wires">Trådar</string>
    <string name="sources">Källor</string>
    <string name="resistors">Motstånd</string>
    <string name="capacitors">Kondensatorer</string>
    <string name="diodes">Dioder</string>
    <string name="inductors">Induktorer</string>
    <string name="transformers">Transformatorer</string>
    <string name="transistors">Transistorer</string>
    <string name="antennas">Antenner</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektroakustiska anordningar</string>
    <string name="current_limiters">Elektriska strömbegränsare</string>
    <string name="switches">Brytare</string>
    <string name="lamps">Lampor</string>
    <string name="measuring_instruments">Mätinstrument</string>
    <string name="logic_gates">Logiska grindar</string>
    <string name="all">Allt</string>
    <string name="wire">Tråd</string>
    <string name="trace_junction">Spårkorsning</string>
    <string name="trace_crossing">Spårkorsning</string>
    <string name="ground_symbol">Mark symbol</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Signal mark symbol</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Chassislipad symbol</string>
    <string name="battery_single_cell">Batteri, encelligt</string>
    <string name="battery_multi_cell">Batteri, flercelligt</string>
    <string name="solar_cell">Solceller (solceller)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Spänningskälla för likström</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Spänningskälla för en växelström</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Kontrollerad spänningskälla</string>
    <string name="current_source">Nuvarande källa</string>
    <string name="controlled_current_source">Kontrollerad strömkälla</string>
    <string name="resistor_common">Motstånd</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostat (variabelt motstånd)</string>
    <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor eller varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Trimmermotstånd</string>
    <string name="photoresistor">Fotoresistor</string>
    <string name="capacitor">Kondensator</string>
    <string name="polarized_capacitor">Polariserad kondensator</string>
    <string name="variable_capacitor">Variabel kondensator</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Ganged variabla kondensatorer</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Trimmer kondensator</string>
    <string name="diode_rectifier">Diod (likriktare)</string>
    <string name="schottky_diode">Schottky -diod</string>
    <string name="zener_diode">Zenerdiod</string>
    <string name="light_emitting_diode">Ljusdiod</string>
    <string name="photodiode">Fotodiod</string>
    <string name="tunnel_diode">Tunneldiod</string>
    <string name="varicap">Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">Shockley -diod</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Kiselstyrd likriktare</string>
    <string name="constant_current_diode">Konstantströmdiod</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Diodbro</string>
    <string name="air_core_inductor">Luftkärnsinduktor</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Induktor med magnetkärna</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Induktor med ferritkärna</string>
    <string name="variable_inductor">Variabel induktor</string>
    <string name="ferrite_bead">Ferritpärla</string>
    <string name="transformer">Transformator</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformator med mittkran på sekundärlindning</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator med två sekundära lindningar</string>
    <string name="electric_current_transformer">Elektrisk strömtransformator</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Noll-sekvens strömtransformator</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolär övergångstransistor</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlington transistor</string>
    <string name="n_channel_jfet">N-kanal övergångsfält-effekt-transistor</string>
    <string name="p_channel_jfet">P-kanal övergångsgrind fälteffekttransistor</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Transistor för utarmningsläge</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Enhancement mode transistor</string>
    <string name="phototransistor">Fototransistor</string>
    <string name="antenna">Antenn</string>
    <string name="dipole_antenna">Dipolantenn</string>
    <string name="loop_antenna">Slingantenn</string>
    <string name="microphone">Mikrofon</string>
    <string name="buzzer">Summer</string>
    <string name="loudspeaker">Högtalare</string>
    <string name="fuses">Säkringar</string>
    <string name="spst">Brytare, enpolig/enkelkast</string>
    <string name="spdt">Brytare, enpolig/dubbelkastad</string>
    <string name="dpdt">Brytare, dubbelpolig/dubbelkast</string>
    <string name="pushbutton">Tryckknapp, momentan eller fjäderretur</string>
    <string name="indicating_lamp">Indikeringslampa</string>
    <string name="incandescent_indicator">Glödlampa (som indikator)</string>
    <string name="neon_lamp">Neonlampa</string>
    <string name="wattmeter">Wattmätare</string>
    <string name="normally_open">(normalt öppen kontakt)</string>
    <string name="normally_closed">(normalt stängd kontakt)</string>
    <string name="two_circuit">(två-krets)</string>
    <string name="night_mode">Nattläge</string>
    <string name="switch_3_buttons">Switch (3 knappar)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Tre-knapps växlingsschema</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Blandade frågor.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Ange decimalmultiplikatorn för SI-prefixet.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Alla frågor i ett.</string>
    <string name="number_of_questions">Antal frågor:</string>
    <string name="start">Starta testet</string>
    <string name="last_result">Andel rätt svar:</string>
    <string name="err_try">Fel. Vänligen försök igen senare</string>
    <string name="Finish">Avsluta</string>
    <string name="retry">Försök igen</string>
    <string name="exit">Sluta med</string>
    <string name="correct_answers">Korrekta svar:</string>
    <string name="wrong_answers">Fel svar:</string>
    <string name="selectanswer">Vänligen välj svar</string>
    <string name="confirm">Bekräfta</string>
    <string name="next">Nästa</string>
    <string name="to_begin">Till början</string>
    <string name="please">Klicka igen för att avsluta</string>
    <string name="test_5">Är detta Kirchhoffs första eller andra lag?</string>
    <string name="test_6">Ange anslutningstyp.</string>
    <string name="test_10">Ange typ av jordningssystem.</string>
    <string name="test_9">Ange lamptyp.</string>
    <string name="test_40">Vilken färgtemperatur passar bäst för denna färg?</string>
    <string name="test_2">Apparat för att mäta elektrisk spänning.</string>
    <string name="test_8">Detta är en glödlampa. Vad betyder siffran 3?</string>
    <string name="test_1">Måttenhet för elektrisk spänning.</string>
    <string name="test_11">Måttenhet för elektrisk ström.</string>
    <string name="test_13">Linjespänningsformel.</string>
    <string name="test_17">Vilka typer av skyddsklasser finns mot elektriska stötar?</string>
    <string name="test_18">Vad betyder siffran \"27\" i bastypen E27?\"</string>
    <string name="test_19">Vilken glödlampa innehåller kvicksilver?</string>
    <string name="test_20">Hur mycket förbrukar en 2,5 kWh elektrisk apparat på 30 minuters drift?</string>
    <string name="test_21">Måttenhet för elektrisk effekt.</string>
    <string name="test_22">Apparat för mätning av elektriskt motstånd.</string>
    <string name="test_25">Vad betyder den första siffran på inträngningsskyddsklassificeringen? Till exempel: IP23.</string>
    <string name="test_26">"Vad betyder bokstaven \"C\" i C16-strömbrytaren?"</string>
    <string name="test_28">Vad är 1 lux lika med?</string>
    <string name="test_30">Vad är skillnaden mellan en säkring och en strömbrytare?</string>
    <string name="test_31">Måttenhet för elektriskt motstånd.</string>
    <string name="test_32">En anordning för att mäta elektrisk ström.</string>
    <string name="test_35">Detta är en transformator. Vad betyder siffran 1?</string>
    <string name="test_37">Vad betyder siffran \"16\" i effektbrytare C16?</string>
    <string name="test_38">Vilken enhet kan styra det elektriska spänningsvärdet och stänga av belastningen om den elektriska spänningen går över de fastställda gränserna?</string>
    <string name="test_39">Vad betyder den andra siffran på inträngningsskyddsklassificeringen? Till exempel: IP23.</string>
    <string name="test_41">Vilken enhet kombinerar flera elektriska mätfunktioner?</string>
    <string name="test_43">Detta är en glödlampa. Vad betyder siffrorna 4 och 5?</string>
    <string name="test_44">Detta är en elmotor. Vad betyder nummer 2?</string>
    <string name="test_46">Vilken enhet används för att mäta belysning?</string>
    <string name="test_47">Vad betyder bokstaven \"E\" i bastypen E27?</string>
    <string name="test_50">Med vilket jordsystem är det förbjudet att använda ett potentialutjämningssystem?</string>
    <string name="test_52">Hur mycket förbrukar en 3,3 kWh elektrisk apparat på 15 minuters drift?</string>
    <string name="test_53">Detta är en transformator. Vad betyder siffran 2?</string>
    <string name="test_54">Detta är en elmotor. Vad betyder siffran 1?</string>
    <string name="test_56">Vad är en effektbrytare till för?</string>
    <string name="test_57">Vilka två enheters funktioner kombineras av en differentialbrytare?</string>
    <string name="test_58">Apparat för att mäta elförbrukning.</string>
    <string name="test_59">Vad är denna enhet?</string>
    <string name="test_7">Seriekoppling av motstånd. Vad är det totala motståndet R1,2?</string>
    <string name="test_16">Parallellkoppling av motstånd. Vad är det totala motståndet R1,2?</string>
    <string name="test_3">Formel för aktiv kraft.</string>
    <string name="test_4">Ohms lagformel.</string>
    <string name="test_12">Formel för reaktiv kraft.</string>
    <string name="test_23">Uppenbar kraftformel.</string>
    <string name="test_33">Formel för Joule-Lenz-lagen.</string>
    <string name="test_24">Vad är RCD till för?</string>
    <string name="test_ans_1">Tungsten filament</string>
    <string name="test_ans_2">Kontakttråd</string>
    <string name="test_ans_3">Skruvgängor</string>
    <string name="test_ans_4">Stöd för glasfäste</string>
    <string name="test_ans_5">Axel</string>
    <string name="test_ans_6">Ram</string>
    <string name="test_ans_7">Rotorkärna</string>
    <string name="test_ans_8">Statorkärna</string>
    <string name="test_ans_9">Statorlindning</string>
    <string name="test_ans_10">Expansionskärl</string>
    <string name="test_ans_11">Isolator</string>
    <string name="test_ans_12">Radiator</string>
    <string name="test_ans_13">Transformatorkärna</string>
    <string name="test_ans_14">Bastypbeteckning</string>
    <string name="test_ans_15">Diameter mellan kontakterna</string>
    <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
    <string name="test_ans_17">Den är utformad för att skydda människor från elektriska stötar och för att skydda föremål från brand i händelse av skada på isoleringen av elektriska ledningar och elektrisk utrustning.</string>
    <string name="test_ans_18">Den är utformad för att skydda en elektrisk krets från skador orsakade av överström från överbelastning eller kortslutning.</string>
    <string name="test_ans_19">Den är utformad för att skydda elektrisk utrustning från överspänningar.</string>
    <string name="test_ans_20">Den är utformad för att övervaka det inställda spänningsvärdet och för att koppla bort lasten om den överskrider de inställda gränserna, vid olyckor i elnätet.</string>
    <string name="test_ans_21">Fast partikelskydd.</string>
    <string name="test_ans_22">Skydd mot inträngning av vätska.</string>
    <string name="test_ans_23">Värde för märkströmmen.</string>
    <string name="test_ans_24">Värde för märkspänningen.</string>
    <string name="test_ans_25">Antal poler i huvudkretsen.</string>
    <string name="test_ans_26">Typ av utlösning (elektromagnetisk, termisk)</string>
    <string name="test_ans_27">Typ av huvudkretsström.</string>
    <string name="test_ans_28">Säkring</string>

    <string name="test_60">Vad betyder siffran \"27\" i lampfotstypen E27?</string>
    <string name="test_61">Vad betyder bokstaven \"E\" i lampfottypen E27?</string>
    <string name="test_62">Detta är -</string>
    <string name="test_63">Vad är den här enheten till för?</string>
    <string name="test_64">Lampfots typbeteckning</string>
    <string name="test_65">Synbar kraft. Formel.</string>
    <string name="test_66">Vad betyder denna symbol?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Lås upp alla tester och inaktivera annonser.</string>
    <string name="use_of_colours">Användning av färger</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral eller mittpunktsledare</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC fasledare</string>
    <string name="protective_conductor">Skyddsledare</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Skyddsjord och nollledare</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">USA, Kanada och Japan</string>
    <string name="united_kingdom">Storbritannien</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Kopierade</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Betygsätt på Google play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Vi kommer att vara mycket tacksamma om du betygsätter oss.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Bästa betyg %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Tack för stödet!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Vi är väldigt nöjda!</string>
</resources>
