<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">इलेक्ट्रीशियनको किताब</string>
  <string name="Theory">सिद्धान्त</string>
  <string name="shema">योजनाहरु</string>
  <string name="info">परीक्षण</string>
  <string name="OHMre">यदि दुई मानहरु ज्ञात छन्, यो ओम को कानून मा आधारित तेस्रो गणना गर्न सजिलो छ:</string>
  <string name="pred">यहाँ आधारभूत विद्युत सूत्रहरु छन्:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">क्यालकुलेटर</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* उपकरण\n TN -C - एक प्रणाली जसमा तटस्थ सुरक्षात्मक कंडक्टर र तटस्थ काम गर्ने कन्डक्टर यसको सम्पूर्ण लम्बाई मा एक मा संयुक्त छन्।</string>
  <string name="tns">* उपकरण\n TN -S - एक प्रणाली जसमा तटस्थ सुरक्षात्मक कन्डक्टर र तटस्थ अपरेटि conduct कंडक्टर यसको सम्पूर्ण लम्बाइ भर मा अलग छन्।</string>
  <string name="tncs">* उपकरण\n TN -CS - एक प्रणाली जसको भागमा तटस्थ सुरक्षात्मक र तटस्थ अपरेटि conduct कन्डक्टर को कार्यहरु एक एकल कन्डक्टर मा संयुक्त गरीन्छ, बिजुली आपूर्ति बाट शुरू हुन्छ।</string>
  <string name="it">* उपकरण\n IT - एक प्रणाली जसमा बिजुली आपूर्ति को तटस्थ पृथ्वी बाट अलग छ वा उच्च प्रतिरोध उपकरणहरु को माध्यम बाट ग्राउन्डेड छ, र बिजुली स्थापना को उजागर प्रवाहकीय भागहरु ग्राउन्डेड छन्।</string>
  <string name="tt">* उपकरण\n TT - एक प्रणाली जसमा पावर सोर्स को तटस्थ ठोस रूपमा ग्राउन्डेड छ, र बिजुली स्थापना को उजागर प्रवाहकीय भागहरु ग्राउन्डि device उपकरण को उपयोग गरीएको छ कि स्रोत को ठोस ग्राउन्ड तटस्थ बाट बिजुली स्वतन्त्र छ।</string>
  <string name="zazeml_1">इलेक्ट्रिकल ईन्जिनियरि In् मा, जमीन वा पृथ्वी एक विद्युत सर्किट बाट सन्दर्भ बिन्दु हो जहाँ बाट भोल्टेज मापन गरीन्छ, बिजुली प्रवाह को लागी एक सामान्य फिर्ता मार्ग, वा पृथ्वी को लागी एक सीधा भौतिक सम्बन्ध।</string>
  <string name="zazeml_2">● टी (टेरा) = जमीन को लागी सीधा जडान।\n ● म (अलगाव) = त्यहाँ जमीन संग कुनै जडान छैन (भले पनि एक उच्च प्रतिबाधा छ)\n ● N (तटस्थ) = तटस्थ बिजुली आपूर्ति केबल संग सीधा जडान (जहाँ यो केबल पनि बिजुली आपूर्ति मा आधारित छ)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> १. वेल्डिंग </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> २ टांका </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> ३. स्क्रूलेस टर्मिनल </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> ४. ट्विस्ट मा तार कनेक्टर </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> ५. टर्मिनल ब्लक </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. आस्तीन जडान </b>
  </string>
  <string name="soed_13">आस्तीन जडान विशेष आस्तीन को उपयोग गरीएको छ, जसमा तार clamped छ। आस्तीन को Crimping विशेष सरौता संग गरिन्छ। यो सुनिश्चित गर्न आवश्यक छ कि आस्तीन तार को व्यास मा मिल्दछ कि यो मा clamped छ। सामान्यतया, सरौता एक विशेष लक छ कि काम गर्दछ जब आस्तीन पुरा तरिकाले clamped छ। तारहरु संकुचित भए पछि, उनीहरु इन्सुलेटेड र एक जंक्शन बक्स मा राखिएको छ।</string>
  <string name="soed_11">टर्मिनल ब्लक धेरै तारहरु लाई जडान गर्न को लागी एक धेरै सुविधाजनक तरीका हो। भित्र तामा पेंच सम्पर्क संग एक प्लास्टिक आवास को शामिल छ। यो जडान को १२ वा बढी जोडी हुन सक्छ। यदि तपाइँ एक सानो रकम चाहिन्छ, एक चाकू संग अतिरिक्त काट्नुहोस्।\n \t यो जडान आवधिक रूपमा जाँच गरीनु पर्छ र शिकंजा कडा। शिकंजा कस पछि, प्रत्येक तार तान्नुहोस् सुनिश्चित गर्न को लागी यो सुरक्षित रूप मा संलग्न छ।</string>
  <string name="soed_9">ट्विस्ट मा तार कनेक्टर साना तारहरु लाई जोड्ने को एक सरल तरीका हो, धेरै, सानो, कठोर तामा तारहरु लाई जडान गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ। खुल्ला तारहरु एक टोपी संग एक साथ घुमाइएको छ।</string>
  <string name="soed_7">Screwless टर्मिनल एक धेरै सुविधाजनक जडान विकल्प हो। तारहरु को छेउ टिपिएको छ र टर्मिनल मा सम्मिलित छन्, जहाँ एक वसन्त क्लिप तिनीहरूलाई फिक्स गर्दछ।\n \t १. कठोर तामा कन्डक्टर जडान गर्न को लागी स्वयं clamping screwless जडान टर्मिनल।\n \t 2. युनिभर्सल screwless टर्मिनलहरु दुवै लचीला र कठोर तांबे तार जडान गर्न अनुमति दिन्छ।\n \t Suсh जडान थोरै समय लिन्छ र थप रखरखाव को आवश्यकता छैन, एक विशेष फ्लैट वसन्त कसैले प्रेस र तार फिक्स पछि।\n \t यदि टर्मिनलहरुमा सम्पर्क पेस्ट हुन्छ, ती दुबै तामा र एल्युमिनियम तारहरु लाई जडान गर्न को लागी प्रयोग गर्न सकिन्छ।</string>
  <string name="soed_3">वेल्डिंग तार जोड्ने सबैभन्दा विश्वसनीय तरीका हो। तारहरु सँगै मोडिन्छन् र त्यसपछि वेल्डेड हुन्छन्।</string>
  <string name="soed_5">सोल्डरिंग, वेल्डिंग संगै, पनि तारहरु लाई जडान गर्न को लागी एक विश्वसनीय तरीका हो।</string>
  <string name="soed_1">तारहरु को जडान बिन्दुहरु विशेष खतरा को एक क्षेत्र हो। सबै malfunctions र दुर्घटनाहरु को धेरै सम्पर्क र केबल twists मा ठीक हुन्छ। तपाइँ तारहरु को जडान को लागी विशेष ध्यान दिनु पर्छ।</string>
  <string name="question">मेनु</string>
  <string name="no_ads">कुनै विज्ञापन छैन</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">समुदाय</string>
  <string name="avtomat_2">वर्गीकरण:\n - प्रकार र मुख्य सर्किट वर्तमान को रेटिंग द्वारा\n - डिजाइन द्वारा\n - मुख्य सर्किट को पोल को संख्या द्वारा\n - एक वर्तमान limiter को उपस्थिति द्वारा\n - रिलीज को प्रकार द्वारा (विद्युत चुम्बकीय, थर्मल)\n - समय वर्तमान विशेषता (बी, सी, डी र अन्य) द्वारा</string>
  <string name="avtomat_1">एक सर्किट ब्रेकर एक स्वचालित संचालित बिजुली स्विच एक ओभरलोड वा छोटो सर्किट बाट अतिरिक्त वर्तमान को कारण क्षति बाट एक विद्युत सर्किट को रक्षा गर्न को लागी डिजाइन गरीएको हो। यसको आधारभूत प्रकार्य एक गल्ती पत्ता लागे पछि वर्तमान प्रवाह को अवरोध गर्न को लागी हो। एक फ्यूज को विपरीत, जो एक पटक संचालित हुन्छ र त्यसपछि प्रतिस्थापन गर्नु पर्छ, एक सर्किट ब्रेकर रिसेट गर्न सकिन्छ (या त म्यानुअल वा स्वचालित रूपमा) सामान्य अपरेशन पुनः सुरु गर्न।</string>
  <string name="dif_1">एक अवशिष्ट वर्तमान उपकरण र एक सर्किट ब्रेकर - वर्तमान सुरक्षा मा अधिक सुरक्षा संग अवशिष्ट वर्तमान सर्किट ब्रेकर दुई सुरक्षात्मक उपकरणहरु को कार्यहरु लाई जोड्दछ।\n \t RCBOs सामान्यतया अनुप्रयोगहरु मा प्रयोग गरिन्छ जहाँ त्यहाँ overcurrents (अधिभार र छोटो सर्किट) को बिरुद्ध सुरक्षा र पृथ्वी रिसाव धाराहरु को बिरुद्ध सुरक्षा को संयोजन को आवश्यकता छ।</string>
  <string name="uzo_2">\t अवशिष्ट वर्तमान उपकरण वर्गीकृत छ:\n - पोल को संख्या द्वारा\n - रेटेड वर्तमान द्वारा\n - सञ्चालन सिद्धान्त (इलेक्ट्रोनिक र इलेक्ट्रोमेकानिकल) द्वारा\n - प्रतिक्रिया समय मा ढिलाइ को उपस्थिति द्वारा\n - वर्तमान लीक को प्रकार द्वारा</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">एक चरण नियन्त्रण रिले को उपयोग गरी रिजर्व को एक स्वचालित स्थानान्तरण को एक उदाहरण</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">अवशिष्ट वर्तमान उपकरण (RCD) एक सम्पर्क स्विचिंग उपकरण को लागी डिजाइन गरीएको छ:\n Electric बिजुली को झटका बाट मानिसहरुलाई जोगाउनुहोस्।\n Electrical बिजुली को तार र बिजुली उपकरण को इन्सुलेशन को क्षति को मामला मा आगो बाट वस्तुहरु को रक्षा गर्नुहोस्।\n \t यदि त्यहाँ क्षतिग्रस्त इन्सुलेशन वा मानव शरीर को माध्यम बाट पृथ्वी रिसाव को कारण RCD मा जोडिएको कन्डक्टरहरु बीच धाराहरु (अंतर वर्तमान) मा एक फरक छ, उपकरण यो प्रतिक्रिया गर्दछ र तुरुन्तै नेटवर्क बिच्छेद गर्दछ।</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD रेटेड वर्तमान 40A र वर्तमान 30mA सेट संग</string>
  <string name="dif_podpis">30mA को एक सेटिंग वर्तमान संग RCBO C10</string>
  <string name="avtomat_podpis">सर्किट ब्रेकर C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">चुहावट वर्तमान बिजुली स्थापना को प्रत्यक्ष भागहरु संग सम्पर्क मा देखिन्छ। यस पल मा, वर्तमान ट्रांसफार्मर को माध्यम बाट पारित धाराहरु को परिमाण उल्ल्घन (इनपुट मा वर्तमान आउटपुट मा वर्तमान को बराबर छैन) र बिजुली वर्तमान ट्रान्सफार्मर को माध्यमिक सर्किट मा एक विद्युत प्रवाह, को लागी पर्याप्त देखिन्छ सञ्चालन गर्न रिले। रिले संयन्त्र सक्रिय गर्दछ कि सम्पर्क खोल्छ।</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. बोल्ट तार जडान </b>
  </string>
  <string name="mm2">mm \t \u00B2</string>
  <string name="mm">\t मिमी</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 मिमी \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">तापदीप्त बत्ती</string>
  <string name="czokol_1">एक lightbulb सकेट एक यन्त्र हो जसले मेकानिकल समर्थन र एक मिल्दो बिजुली बत्ती को लागी बिजुली जडान प्रदान गर्दछ। सकेट्स बत्ती सुरक्षित र सजीलै प्रतिस्थापन गर्न को लागी अनुमति दिन्छ (पुन: ल्याम्पिंग)। त्यहाँ दीपकधारकहरु को लागी धेरै फरक मापदण्डहरु छन्, प्रारम्भिक वास्तविक तथ्यहरु र पछि विभिन्न मापदण्ड निकायहरु द्वारा बनाईएको मापदण्ड सहित। पछिल्ला धेरै मापदण्डहरु एक सामान्य कोडि system प्रणाली मा एक सकेट प्रकार एक अक्षर वा एक संख्या द्वारा पछि संक्षिप्त द्वारा नामित गरीएको छ जसको अनुरूप।</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t सबै बत्तीहरुलाई सकेट चाहिदैन। उदाहरण को लागी, केहि लघु बत्तीहरु तार पेंच टर्मिनल वा अन्य तारहरु को लागी सीधा जडान को लागी उपयुक्त छ, र केहि परावर्तक बत्तीहरु विद्युत कनेक्शन को लागी पेंच टर्मिनल प्रदान गर्दछ।</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">सर्ज सुरक्षा उपकरण ३ पोल + एन</string>
  <string name="uzip_1">सर्ज सुरक्षा उपकरणहरु सर्ज भोल्टेज बाट बिजुली उपकरण को रक्षा गर्न को लागी डिजाइन गरीएको हो। तिनीहरूले क्षणिक overvoltages सीमित, जमीन मा वर्तमान आवेग मोड्नुहोस् र एक स्तर मा बिजुली स्थापना र उपकरण को लागी सुरक्षित छ कि overvoltage आयाम कम। SPDs दुबै नागरिक निर्माण र औद्योगिक सुविधाहरु मा प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t एक भोल्टेज स्पाइक एक क्षणिक घटना हो, सामान्यतया १ देखि ३० माइक्रोसेकेन्ड सम्म रहन्छ, जुन १,००० भोल्ट भन्दा माथि पुग्न सक्छ। बिजुली कि एक शक्ति लाइन हिट धेरै हजारहरु, कहिले काहिँ १०,००,००० वा बढी भोल्ट दिन सक्छ। एक मोटर जब बन्द बन्द 1,000 वा अधिक भोल्ट को एक स्पाइक उत्पन्न गर्न सक्छ। स्पाइक्सले तारि ins इन्सुलेशनलाई ह्रास गर्न सक्छ र ब्याट्री चार्जर, मोडेम र टिभी जस्ता इलेक्ट्रोनिक उपकरणहरुलाई नष्ट गर्न सक्छ।\n \t एक लामो अवधिको उछाल, स्थायी सेकेन्ड, मिनेट, वा घण्टा, बिजुली ट्रान्सफार्मर विफलता जस्तै एक हराएको तटस्थ वा अन्य बिजुली कम्पनी त्रुटि को कारण, क्षणिक संरक्षक द्वारा सुरक्षित छैन। दीर्घकालीन surges एक पूरै भवन वा क्षेत्र मा संरक्षकहरु लाई नष्ट गर्न सक्छ। मिलिसेकेन्ड को दसौं पनी एक संरक्षक ह्यान्डल गर्न सक्छ भन्दा लामो हुन सक्छ। लामो अवधि surges फ्यूज र भोल्टेज रिले द्वारा ह्यान्डल गर्न वा हुन सक्दैन।\n \t एक क्षणिक सर्ज प्रोटेक्टर एक सुरक्षित थ्रेसहोल्ड तल भोल्टेज कम गर्न या त अवरुद्ध वा छोटो वर्तमान द्वारा एक बिजुली उपकरण मा आपूर्ति भोल्टेज सीमित गर्न को लागी प्रयास गर्दछ। अवरुद्ध inductors जो वर्तमान मा अचानक परिवर्तन रोक्न को उपयोग गरेर गरिन्छ। शॉर्टि sp स्पार्क ग्याप, डिस्चार्ज ट्यूब, जेनर-प्रकार अर्धचालक, र MOVs (मेटल अक्साइड Varistors) द्वारा गरिन्छ, ती सबै एक पटक एक निश्चित भोल्टेज थ्रेसहोल्ड पुग्यो, वा क्यापेसिटर जो भोल्टेज मा अचानक परिवर्तन रोक्न वर्तमान सञ्चालन गर्न थाल्छन्। केहि वृद्धि रक्षक धेरै तत्वहरु को उपयोग गर्दछ।</string>
  <string name="rele_title">भोल्टेज निगरानी रिले</string>
  <string name="rele_desk">\t भोल्टेज रिले एक इलेक्ट्रोनिक भोल्टेज निगरानी उपकरण र एक लोड डिस्कनेक्टर को एक शक्ति खण्ड, एक मामला मा भेला को एक संयोजन हो। यो सेट भोल्टेज मान को निगरानी को लागी डिजाइन गरीएको हो, र लोड बिच्छेद गर्न को लागी यदि यो सेट सीमा भन्दा बाहिर जान्छ, बिजुली नेटवर्क मा दुर्घटनाहरु को मामला मा।</string>
  <string name="im_desk_rele">एकल चरण भोल्टेज निगरानी रिले</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t मोटर को रोटेशन को दिशा परिवर्तन गर्न को लागी, तपाइँ पहिले यो सम्पर्क KM १.२ वा KM २.२ सामान्यतया बन्द अवस्थामा फर्कन को लागी बन्द गर्नै पर्छ। यी सम्पर्कहरु चरण-देखि-चरण छोटो सर्किट रोक्न को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="elmeh_desk">इलेक्ट्रोमेकानिकल कन्वर्टर्स यन्त्रहरु मेकानिकल ऊर्जा वा यसको विपरित विद्युत ऊर्जा रूपान्तरण गर्न को लागी डिजाइन गरीएको हो। उनीहरुले एक प्रकारको बिजुली उर्जालाई अर्को मा रूपान्तरण गर्न सक्छन्।</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t ऊर्जा रूपान्तरण को दिशा अनुसार, बिजुली मिसिनहरु मा वर्गीकृत छन्:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">एक बिजुली मोटर बिजुली को ऊर्जा को यांत्रिक ऊर्जा मा परिवर्तित गर्दछ। बिजुली जेनरेटर को उल्टो प्रक्रिया, धेरै बिजुली मोटर्स चुम्बकीय क्षेत्रहरु र वर्तमान बोक्ने कन्डक्टर को माध्यम बाट घूर्णन बल उत्पन्न गर्न को लागी संचालित। मोटर्स र जेनरेटरहरु धेरै समानताहरु छन् र बिजुली मोटर्स को धेरै प्रकार जेनेरेटर को रूप मा चलाउन सकिन्छ, र यसको विपरीत। बिजुली मोटर्स औद्योगिक प्रशंसकहरु, blowers र पम्पहरु, मिसिन उपकरणहरु, घरेलु उपकरणहरु, बिजुली उपकरणहरु, र डिस्क ड्राइभहरु को रूप मा विविध को रूप मा आवेदन मा पाईन्छ।</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">ट्रान्सफार्मर एक स्थिर यन्त्र हो कि आवृत्ति परिवर्तन बिना एक भोल्टेज स्तर बाट अर्को स्तर (उच्च वा तल्लो), वा उही स्तर को वैकल्पिक धारा को रूपान्तरण गर्दछ। एक ट्रान्सफार्मर विद्युत सर्किट लाई एक सर्किट बाट अर्को सर्तमा inductively युग्मित कन्डक्टरहरु को माध्यम बाट स्थानान्तरण गर्दछ - ट्रांसफार्मर कोइल्स। पहिलो वा प्राथमिक घुमाउरो मा एक फरक बिजुली प्रवाह ट्रांसफार्मर को कोर मा एक फरक चुम्बकीय प्रवाह र यस प्रकार माध्यमिक घुमाउने को माध्यम बाट एक फरक चुम्बकीय क्षेत्र सिर्जना गर्दछ। यो फरक चुम्बकीय क्षेत्र माध्यमिक घुमाउने मा एक फरक इलेक्ट्रोमोटिव बल (emf) वा \"भोल्टेज\" लाई प्रेरित गर्दछ। यो प्रभाव पारस्परिक प्रेरण भनिन्छ।</string>
  <string name="el_bez_desk">विद्युतीय सुरक्षा संगठनात्मक उपाय र प्राविधिक साधनहरु को एक प्रणाली हो कि कामदारहरु लाई बिजुली प्रवाह, बिजुली चाप, विद्युत चुम्बकीय क्षेत्र र स्थिर बिजुली बाट हानिकारक र खतरनाक प्रभावहरु लाई रोक्न।\n \t यसमा कानूनी, सामाजिक-आर्थिक, संगठनात्मक, प्राविधिक, स्वच्छता, चिकित्सा, रोकथाम, पुनर्वास र अन्य गतिविधिहरु सामेल छन्।</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">बिजुली झटका विरुद्ध सुरक्षा को वर्ग विधिहरु र विद्युतीय उपकरणहरु को उपयोग गर्दा विद्युत सुरक्षा को डिग्री designating को लागी एक प्रणाली हो।</string>
  <string name="desk_0_1">\t मात्र काम अलगाव उपलब्ध छ। गैर प्रवाहकीय धातु भागहरु को अतिरिक्त इन्सुलेशन प्रदान गरीएको छैन। ग्राउन्डि is प्रदान गरिएको छैन। त्यहाँ आवास वा नियन्त्रण मा खतरनाक भोल्टेज को कुनै संकेत छैन।</string>
  <string name="desk_0_2">\t लगभग सबै बिजुली उपकरणहरु एक ग्राउन्डेड धातु शरीर मा, खुला सर्पिल तातो प्लेट र हीटर, छत झूमर।</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t मात्र काम अलगाव उपलब्ध छ। गैर प्रवाहकीय धातु भागहरु को अतिरिक्त इन्सुलेशन प्रदान गरीएको छैन। धातु गैर-वर्तमान-बोक्ने भागहरु को ग्राउन्डि ground एक विशेष तार लाई ग्राउन्ड लूप वा बिजुली उपकरणहरु र ग्राउन्ड लूप को सीधा यांत्रिक सम्पर्क द्वारा सुनिश्चित गरीन्छ। जमीन पाश जडान बिन्दु जमीन प्रतीक द्वारा संकेत गरीएको छ।</string>
  <string name="desk_0I_2">\t मेशिन उपकरण, स्विचबोर्ड, ट्रान्सफार्मर सबस्टेशन, रेल पटरिहरु मा क्रेन, ट्राम, बिजुली लोकोमोटिव।</string>
  <string name="desk_I_1">\t ग्राउन्डि metal्ग धातु गैर-वर्तमान बोक्ने भागहरु एक ग्राउन्डि contact सम्पर्क संग एक विशेष सकेट गर्न उपकरण प्लग जडान गरेर सुनिश्चित गरीन्छ।</string>
  <string name="desk_I_2">\t कम्प्यूटर, माइक्रोवेव, वाशिंग मेशिन।</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t डबल वा प्रबलित इन्सुलेशन वर्तमान। चेसिस ग्राउन्डि required आवश्यक छैन। प्लग एक ग्राउन्डि contact सम्पर्क छैन।</string>
  <string name="desk_II_2">\t भ्याकुम क्लीनर, टिभी, इलेक्ट्रिक ड्रिल, हेयर ड्रायर, सील सडक बत्ती, ट्रलीबस।</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t त्यहाँ 42VDC वा 36VAC मा कुनै बिजुली सर्किट छन्।</string>
  <string name="desk_III_2">\t सबै ब्याट्री संचालित उपकरणहरु जसमा उच्च भोल्टेज सर्किट (रेडियो, पोर्टेबल प्लेयर, घडी, फ्ल्यासलाइट) छैन। बाह्य शक्ति आपूर्ति (स्क्यानर, ल्यापटप) संग उपकरणहरु। उत्तरार्द्ध को लागी, सुरक्षा गुणस्तर र बिजुली आपूर्ति को सुरक्षा को डिग्री द्वारा निर्धारित गरीन्छ।</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t मात्र बिजुली को खतरा बिना कोठा मा उपयोग गर्न को लागी अनुमति दिईएको छ, साथ साथै बाडिएको बिजुली क्यामेरा वा कोठा मा जहाँ अनधिकृत व्यक्तिहरु द्वारा पहुँच बहिष्कृत गरीएको छ। यदि सम्भव छ भने, यस्ता उपकरणहरु सेवा बाट बाहिर लिनु पर्छ।</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t स्टेशनरी स्थापना, ग्राउन्डि wire तार को लम्बाई भित्र साना आन्दोलनहरु, विद्युतीय प्रतिष्ठानहरु रेल संगै सार्दै। ग्राउन्डि without बिना सञ्चालन निषेध गरिएको छ।</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t यदि त्यहाँ एक जमीन connectionh छ, उपयोग सीमित छैन (जब सम्म अन्यथा अपरेटि manual म्यानुअल मा निर्दिष्ट)। ग्राउन्डि Without बिना - वर्ग \"0\" को समान।</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov" formatted="false">\t सीमित छैन, उच्च आर्द्रता को स्थिति को बाहेक (%५%भन्दा बढी) IP65 भन्दा कम सुरक्षा वर्ग संग उपकरणहरु को लागी। कम से कम एक विद्युतीय सुरक्षात्मक उपकरण को उपयोग संग बिजुली सुरक्षात्मक उपकरण को उपयोग बिना वा जब एक RCD को माध्यम बाट जोडिएको वा जब मात्र एक बिजुली रिसीभर एक अलग स्रोत बाट संचालित गरीन्छ प्रतिकूल परिस्थिति को उपस्थिति मा अनुमति दिईन्छ।</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t सीमित छैन।</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">-एकल चरण - जब चरण तार तटस्थ जोडिएको छ। त्यस्ता सर्ट सर्किट प्रायः हुन्छन्।\n ● दुई चरण - जब एक चरण अर्को संग जोडिएको छ।\n ● तीन चरण - जब तीन चरण एक पटक मा एक अर्का संग जोडिएको छ। यो सर्ट सर्किट को सबैभन्दा समस्याग्रस्त प्रकार हो।</string>
  <string name="title_kz_2">सर्ट सर्किट को प्रकार र उनीहरुको कारण</string>
  <string name="desk_kz_1">सर्ट सर्किट एक बिजुली सर्किट हो कि एक वर्तमान लाई कुनै वा धेरै कम बिद्युत प्रतिबाधा संग एक अनपेक्षित बाटो संग यात्रा गर्न को लागी अनुमति दिन्छ। यो सर्किट को माध्यम बाट एक अत्यधिक वर्तमान प्रवाह मा परिणाम।\n \t सर्ट सर्किट को मामला मा, सर्किट मा प्रतिरोध गायब हुन्छ, र वर्तमान असीमित वृद्धि गर्न थाल्छ, जसले विनाशकारी परिणाम को लागी नेतृत्व गर्दछ।\n \t यदि एक सर्किट ब्रेकर लाइन मा स्थापित छ, यो विद्युत चुम्बकीय रिलीज को आदेश मा लाइन बन्द गर्नु पर्छ।</string>
  <string name="otv_desk">यो विद्युतीय प्रतिष्ठानहरुमा मात्र १०० देखि ५०० वी को भोल्टेज संग वैकल्पिक वर्तमान संग प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="desk_mult">भोल्टेज, वर्तमान, प्रतिरोध, वा निरन्तरता मापन गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="strip_desk">तार र केबल बाट इन्सुलेशन पट्टी गर्न को लागी डिजाइन गरीएको छ।</string>
  <string name="desk_otv">अधिक किस्महरु, राम्रो। इन्सुलेटेड ह्यान्डल र शाफ्ट संग हुनु पर्छ।</string>
  <string name="passat_desk">Multifunctional हात-आयोजित फिटिंग र विधानसभा उपकरण clamping र gripping को लागी डिजाइन गरीएको।</string>
  <string name="kluch_desk">बोल्ट, नट र अन्य भागहरु काटेर एक थ्रेडेड जडान जडान को लागी उपकरण। यो वांछनीय छ, निस्सन्देह, कि wrenches अलग हुन।</string>
  <string name="molotok_desk">सानो टक्कर हात उपकरण एक न nail मा हथौडा गर्न को लागी प्रयोग गरीयो, एक dowel मा ट्याप गर्नुहोस्, एक माउन्टिंग कोष्ठक संलग्न गर्नुहोस्।</string>
  <string name="nozh_desk">एक धेरै बहुमुखी उपकरण। लगभग कुनै काम यो बिना पूरा हुँदैन।</string>
  <string name="kryglogubci_desk">घुमाउरो झुकाउने तारहरु को लागी उपयोगी।</string>
  <string name="bokorezi_desk">मुख्य उद्देश्य - काट्ने तार, न nails, शिकंजा।</string>
  <string name="napilnik_desk">यो तार strands sharpening, असमान सतहहरु को समायोजन को लागी उपयोगी छ।</string>
  <string name="noshovki_desk">त्यहाँ hacksaws को विभिन्न प्रकार छन्: धातु, काठ, drywall को लागी। अतिरिक्त काट्नुहोस्, माउन्ट गर्न को लागी एक प्वाल काट्नुहोस्।</string>
  <string name="ryletka_desk">काम वस्तुहरु, केबल लम्बाइ को आकार मापन को लागी उपयोगी।</string>
  <string name="perf_desk">एक हथौडा ड्रिल छेद प्रयोग गरीन्छ ड्रिल, grooves बनेका छन्, र कुचल। यो अभ्यास र विभिन्न संलग्नक संलग्न को लागी एक काम गर्ने टाउको छ।</string>
  <string name="shyryp_desk">ठूलो पैमाने मा काम को लागी उपयोगी छ जहाँ तपाइँ शिकंजा कस्न को लागी आवश्यक छ।</string>
  <string name="payalnik_desk">टिनिning र सोल्डरिंग तारहरु को लागी</string>
  <string name="poyas_desk">बेल्ट मा काम को लागी सबै आवश्यक उपकरणहरु राख्न अनुमति दिन्छ</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t लक्स (lx) रोशनी को एसआई व्युत्पन्न इकाई हो, प्रति इकाई क्षेत्र चमकदार प्रवाह मापन। यो वर्ग मीटर प्रति एक लुमेन बराबर छ। फोटोमेट्री मा, यो तीव्रता को एक मापन को रूप मा प्रयोग गरीन्छ, मानव आँखा द्वारा कथित, प्रकाश को हिट वा एक सतह को माध्यम बाट जान्छ।</string>
  <string name="luks_desk_2">\t एक व्यक्ति एड्स बिना रोशनी स्तर को विशिष्ट मूल्य निर्धारण गर्न असमर्थ छ, सही जानकारी प्राप्त गर्न को लागी एक लक्स मीटर को उपयोग गरीन्छ। काम को सतहहरु र गतिविधि को विभिन्न क्षेत्रहरु को लागी परिसर को रोशनी राज्य नियमहरु संग पालन गर्नु पर्छ।</string>
  <string name="lumen_desk">\t लुमेन (lm) चमकदार प्रवाह को एसआई व्युत्पन्न एकाइ हो, समय को एक एकाइ द्वारा उत्सर्जित दृश्य प्रकाश को कुल मात्रा को एक मापन। चमकदार प्रवाह शक्ति (उज्ज्वल प्रवाह) बाट फरक छ कि उज्ज्वल प्रवाह मा उत्सर्जित सबै विद्युत चुम्बकीय तरंगहरु शामिल छन्, जबकि चमकदार प्रवाह एक मोडेल (एक \"उज्यालो प्रकार्य\" को अनुसार विभिन्न तरंगदैर्ध्य को लागी मानव आँखा को संवेदनशीलता को भारित हुन्छ। Lumens लक्स संग सम्बन्धित छ कि एक लक्स वर्ग मीटर प्रति एक लुमेन हो।</string>
  <string name="cvet_temp">\t रंग तापमान (केल्भिन, के मा मापन) - प्रकाश स्रोत को विकिरण तीव्रता को पाठ्यक्रम को विशेषता ओप्टिकल दायरा मा तरंगदैर्ध्य को एक समारोह को रूप मा छ।</string>
  <string name="mult_desk">एक मल्टीमीटर एक इलेक्ट्रोनिक मापन उपकरण हो कि एक इकाई मा धेरै मापन प्रकार्यहरु लाई जोड्दछ। एक विशिष्ट मल्टीमीटर भोल्टेज, वर्तमान, र प्रतिरोध मापन गर्न सक्नुहुन्छ। एनालग मल्टिमिटर एक चलिरहेको सूचक संग पठन प्रदर्शन गर्न को लागी एक microammeter को उपयोग गर्नुहोस्। डिजिटल multimeters (DMM, DVOM) एक संख्यात्मक प्रदर्शन छ, र पनि मापन मान को प्रतिनिधित्व एक ग्राफिकल पट्टी देखाउन सक्छ। डिजिटल मल्टीमीटर एनालग मल्टीमीटर अप्रचलित गाडिएको छ, किनकि उनीहरु अब कम लागत, उच्च परिशुद्धता, र अधिक शारीरिक रूपले बलियो छन्।\n \t प्रयोग गर्न को लागी तपाइँको मल्टिमिटर संग आएको निर्देशनहरु पढ्न निश्चित हुनुहोस्।</string>
  <string name="gen_desk">एक बिजुली जेनेरेटर एक यन्त्र हो कि मेकानिकल उर्जा लाई बिजुली उर्जा मा परिवर्तित गर्दछ। एउटा जेनेरेटरले इलेक्ट्रोनहरुलाई बाहिरी बिजुली सर्किट को माध्यम बाट प्रवाह गर्न बाध्य गर्दछ। यो केहि हद सम्म एक पानी पम्प को अनुरूप छ, जो पानी को एक प्रवाह बनाउँछ तर पानी को भित्र बनाउँदैन। मेकानिकल उर्जाको स्रोत, प्राइम मूभर, एक पारस्परिक वा टर्बाइन स्टीम इन्जिन, टर्बाइन वा वाटरव्हील को माध्यम बाट खसेको पानी, एक आन्तरिक दहन इन्जिन, एक पवन टर्बाइन, एक हात सनकी, संकुचित हावा वा मेकानिकल ऊर्जा को कुनै अन्य स्रोत हुन सक्छ।\n \t एक बिजुली मिसिन को दुई मुख्य भागहरु या त यांत्रिक वा बिजुली सर्तहरु मा वर्णन गर्न सकिन्छ। मेकानिकल सर्तहरुमा, रोटर घुमाउने भाग हो, र स्टेटर एक बिजुली मिसिन को स्थिर भाग हो। विद्युतीय सर्तहरुमा, आर्मेचर बिजुली उत्पादन गर्ने घटक हो र क्षेत्र एक बिजुली मिसिन को चुम्बकीय क्षेत्र घटक हो। आर्मेचर या त रोटर वा स्टेटर मा हुन सक्छ। चुम्बकीय क्षेत्र या त विद्युत चुम्बक वा रोटर वा स्टेटर मा माउन्ट गरीएको स्थायी चुम्बक द्वारा प्रदान गर्न सकिन्छ। जेनरेटर दुई प्रकार, एसी जेनरेटर र डीसी जेनरेटर मा वर्गीकृत छन्।</string>
  <string name="gen_desk_2">\t वर्तमान मा, बिजुली उत्पादन को निम्न प्रकार छन्:\n ● जलविद्युत - एक उद्योग जसले बिजुली उत्पादन गर्न पानी को प्रवाह को गतिशील ऊर्जा को उपयोग गर्दछ।\n ● थर्मल पावर उद्योग - एक उद्योग जुन जीवाश्म ईन्धन दहन बाट थर्मल ऊर्जा को उपयोग गर्दछ\n ● परमाणु ऊर्जा एक उद्योग हो जहाँ थर्मल ऊर्जा एक परमाणु रिएक्टर मा एक परमाणु प्रतिक्रिया को परिणाम को रूप मा जारी छ।\n Power वैकल्पिक शक्ति ईन्जिनियरि :्:\n - सौर्य उर्जा\n - वायु शक्ति\n - भूतापीय शक्ति (पृथ्वी ताप को उपयोग)\n - हाइड्रोजन ऊर्जा</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t यो योजना र अघिल्लो एक को बीच फरक यो हो कि क्रम मा इन्जिन को रोटेशन को दिशा परिवर्तन गर्न को लागी, तपाइँ \"स्टप\" बटन हरेक पटक थिच्नु पर्दैन।</string>
  <string name="elizm_desk">विद्युत मापन उपकरणहरु बिजुली को मात्रा मापन गर्न को लागी उपकरणहरु को एक वर्ग हो।</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">एक Ammeter एम्पीयर मा वर्तमान मापन को लागी उपकरण हो (microamperes, milliamperes, amperes वा kiloamperes)। एमिटर बिजुली सर्किट मा श्रृंखला मा जोडिएको छ, वर्तमान मा मापन गरीन्छ। Ammeter को आन्तरिक प्रतिरोध न्यूनतम हुनु पर्छ ताकि परीक्षण को तहत वस्तु लाई प्रभावित गर्न को लागी।\n \t मापन सीमा बढाउन को लागी, ammeter एक शन्ट (डीसी र एसी को लागी), एक वर्तमान ट्रांसफार्मर (केवल एसी को लागी) वा एक चुम्बकीय एम्पलीफायर (डीसी सर्किट को लागी) संग सुसज्जित छ।\n \t डिजाइन द्वारा ammeters विभाजित छन्:\n Electronic इलेक्ट्रोनिक सर्किट बिना र एक सूचक सूचक संग Ammeters\n Electronic इलेक्ट्रोनिक सर्किट र एक सूचक सूचक को उपयोग संग Ammeters\n A एक डिजिटल सूचक संग</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">एनालग भोल्टमीटर सर्किट को भोल्टेज को अनुपात मा एक मापन मा एक सूचक सार्नुहोस्; डिजिटल भोल्टमीटर एक एनालॉग देखि डिजिटल कनवर्टर को उपयोग गरेर भोल्टेज को एक संख्यात्मक प्रदर्शन दिनुहोस्। Voltmeters शैलीहरु को एक विस्तृत श्रृंखला मा बनेका छन्। उपकरणहरु स्थायी रूप मा एक प्यानल मा माउन्ट जेनेरेटर वा अन्य निश्चित उपकरण निगरानी गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ। पोर्टेबल उपकरणहरु, सामान्यतया एक मल्टिमिटर को रूप मा वर्तमान र प्रतिरोध को मापने को लागी सुसज्जित, बिजुली र इलेक्ट्रोनिक्स को काम मा प्रयोग मानक परीक्षण उपकरण हो।\n \t सञ्चालन को सिद्धान्त द्वारा, भोल्टमीटर मा विभाजित छन्:\n ● इलेक्ट्रोमेकानिकल - मैग्नेटोइलेक्ट्रिक, इलेक्ट्रोमैग्नेटिक, इलेक्ट्रोडायनामिक, इलेक्ट्रोस्टैटिक, रेक्टिफायर, थर्मोइलेक्ट्रिक\n ● इलेक्ट्रोनिक - एनालग र डिजिटल\n नियुक्ति द्वारा:\n Current वैकल्पिक वर्तमान\n ● प्रत्यक्ष वर्तमान\n Hase चरण-संवेदनशील\n Se पल्स\n ● चुनिंदा\n युनिभर्सल\n डिजाइन र आवेदन को विधि द्वारा:\n Board स्विचबोर्ड\n ● पोर्टेबल\n Ary स्थिर</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">एक भोल्टमीटर एक उपकरण एक बिजुली सर्किट मा दुई बिन्दुहरु को बीच बिजुली सम्भावित अंतर मापन को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">Ohmmeter विद्युत सक्रिय resistances निर्धारण को लागी एक मापन उपकरण हो। सामान्यतया मापन प्रत्यक्ष वर्तमान संग बनाइन्छ, तर केहि इलेक्ट्रोनिक ohmmeters वैकल्पिक वर्तमान मापन गर्न सक्नुहुन्छ। Ohmmeters मापन प्रतिरोध को दायरा मा फरक छ: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters।</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">डिजाइन र आवेदन को विधि द्वारा:\n Board स्विचबोर्ड\n प्रयोगशाला\n ● पोर्टेबल\n सञ्चालन को सिद्धान्त द्वारा:\n ● Magnetoelectric - एक magnetoelectric मीटर वा magnetoelectric ratiometer (megohmmeters) संग\n ● इलेक्ट्रोनिक - एनालग वा डिजिटल</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">एक बिजुली मीटर एक उपकरण हो कि एक विद्युत संचालित उपकरण द्वारा खपत बिजुली ऊर्जा को मात्रा मापन गर्दछ।</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">Measure प्रतिरोध मापन दायरा\n Error अनुमत त्रुटि वा सटीकता वर्ग\n Term साधन टर्मिनल मा भोल्टेज</string>
  <string name="schet_desk_1">\t बिजुली उपयोगिताहरु बिलिंग र अनुगमन उद्देश्यहरु को लागी ग्राहकहरु को परिसर मा स्थापित बिजुली मीटर को उपयोग। तिनीहरू सामान्यतया बिलि units एकाइहरु मा क्यालिब्रेटेड छन्, सबैभन्दा सामान्य एक किलोवाट घण्टा (kWh) जाँदैछ। तिनीहरू सामान्यतया एक पटक प्रत्येक बिलि period अवधि पढिन्छ। \t\n उदाहरण: ३० मिनेटमा २.५ किलोवाट क्षमताको बिजुलीको चुलो बिजुली ग्रिडबाट खपत हुन्छ र २.५ किलोवाट ∙ 0.5 एच = १.२५ केडब्ल्यू ∙ एच तापमा परिणत हुन्छ।</string>
  <string name="kleshi_desk_1">दबाना मीटर सर्किट भ breaking्ग बिना र यो संग बिजुली सम्पर्क बिना वर्तमान मापन को लागी एक उपकरण हो।\n \t आधुनिक क्लैम्प मीटर को संचालन को सिद्धान्त एक हल सेन्सर को उपयोग गरी कन्डक्टर को आसपास कंडक्टर मा वर्तमान द्वारा उत्पन्न चुम्बकीय क्षेत्र को प्रत्यक्ष मापन मा आधारित छ र तपाइँ प्रत्यक्ष वर्तमान सहित मनमाना आकार को वर्तमान मापन गर्न अनुमति दिन्छ।</string>
  <string name="kleshi_desk_2">The मापन सर्किट मा ब्रेकिंग बिना वर्तमान को मापन।\n High उच्च भोल्टेज सर्किट (१० केभी सम्म) मा सरल मापन को संभावना।\n Very सम्भावना धेरै उच्च शक्ति को वर्तमान मापन गर्न को लागी (जो एक पारंपरिक सर्किट मा श्रृंखला मा जोडिएको पारंपरिक ammeters को लागी शारीरिक रूप मा असंभव छ)।\n Of उपकरण को compactness।</string>
  <string name="kleshi_desk_3">Accuracy कम सटीकता वर्ग (2.0 - 3.0)।\n The दबाना को चुम्बकीय सर्किट विन्डो मा वर्तमान बोक्ने कन्डक्टर को स्थिति मा पठन को केहि निर्भरता।\n मापन वर्तमान उच्च हार्मोनिक्स मा उपस्थिति र मापन वर्तमान को आवृत्ति मा परिवर्तन को कारण सस्तो मोडेल मा पठन को विरूपण, यन्त्र मात्र एक sinusoidal वर्तमान संग सही पठन दिन्छ (यो एक कारण को रूप मा प्रयोग को रूप मा छ एक मीटर सुधार संग एक magnetoelectric प्रणाली)। आधुनिक इलेक्ट्रोनिक उपकरणहरुमा यो हानि एक सर्किट वा सफ्टवेयर द्वारा क्षतिपूर्ति छ।</string>
  <string name="magnit_desk">चुम्बकीय स्टार्टर्स बिजुली उपकरणहरु विभिन्न बिजुली लोड (पानी हीटर, बिजुली मोटर्स, प्रेरण भट्ठी, पंखा, आदि) लाई नियन्त्रण गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ। तिनीहरूको अपरेशन को सिद्धान्त विद्युत चुम्बकीय कुण्डली मा भोल्टेज हटाउन वा लागू गरेर सर्किट खोल्न र बन्द गर्न मा आधारित छ।</string>
  <string name="magnit_desk_2">स्टार्टर जस्तै अतिरिक्त उपकरणहरु संग सुसज्जित गर्न सकिन्छ:\n 1. आपतकालीन मोटर बन्द को लागी थर्मल रिले\n २ अतिरिक्त कम वर्तमान सम्पर्क समूह (वा समूह), नियन्त्रण सर्किट मा प्रयोग गरीन्छ\n 3. सुरु र बटन बन्द गर्नुहोस्\n ४. आपतकालीन बन्द उपकरण तीन चरण बिजुली मोटर्स को बिजुली आपूर्ति नेटवर्क को एक चरणहरु को एक बिच्छेद को मामला मा।</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t सामान्यतया स्टार्टर्स दुई पुश स्विच द्वारा संचालित हुन्छन्, एक \"स्टार्ट\" स्विच जुन सामान्यतया बन्द हुन्छ (जस्तै पुश-टू-मेक) र एक \"स्टप\" स्विच जुन सामान्यतया (अर्थात पुश-टू-ब्रेक) हुन्छ।\n \t जब मोटर चलिरहेको छैन, यद्यपि लाइन भोल्टेज उपलब्ध छ, कुनै वर्तमान स्टार्टर वा मोटर द्वारा तानिएको छैन।\n \t जब \"सुरु\" बटन थिचेको छ, मोटर सीधा संचालित छैन, बरु contactor मा विद्युत चुम्बक सक्रिय छ। को contactor मा चुम्बकीय स्विच तब संलग्न, एक साथ मोटर मा वर्तमान स्विच र आत्मनिर्भर वर्तमान आफ्नो राज्य को बनाए राख्न को लागी प्रदान गर्दछ। यस प्रकार जब स्टार्ट बटन रिलीज हुन्छ, चुम्बकीय स्विच संलग्न रहन्छ र मोटर चलिरहेको रहन्छ।\n \t \"स्टप\" बटन थिच्दा सर्किट कन्ट्याक्टरमा टुट्छ जुन फलस्वरूप यसको विद्युत चुम्बक लाई डी-एनर्जाइज गर्दछ यस प्रकार मोटर को वर्तमान काट्न।</string>
  <string name="tok_desk_1">एक विद्युतीय प्रवाह चार्ज कणहरु को एक धारा हो, जस्तै इलेक्ट्रोन वा आयन, एक विद्युत कंडक्टर वा अन्तरिक्ष को माध्यम बाट सार्दै। यो एक क्षेत्र को अगाडि बिजुली चार्ज को प्रवाह को शुद्ध दर को रूप मा मापन गरीन्छ।\n \t बिजुली प्रवाह घरहरु र सडकहरु लाई उज्यालो गर्न को लागी आवश्यक छ, घरेलु र औद्योगिक उपकरणहरु को संचालन सुनिश्चित गर्न को लागी, बिजुली को आवागमन को आवागमन, आदि।</string>
  <string name="tok_desk_2">\t विद्युत धारा को SI एकाई एम्पीयर, वा amp हो, जो एक कूलम्ब प्रति सेकेन्ड को दर मा एक सतह भर मा बिजुली चार्ज को प्रवाह हो। एम्पीयर (प्रतीक: ए) एक एसआई आधार इकाई हो। बिजुली प्रवाह एक एमीटर भनिन्छ एक उपकरण को उपयोग गरेर मापन गरिन्छ।</string>
  <string name="i_1">, जहाँ म एम्पीयर को एकाइहरु मा कन्डक्टर को माध्यम बाट वर्तमान हो, V वोल्ट को एकाइहरु मा कंडक्टर भर मा मापन संभावित भिन्नता हो, र R ओम को एकाइहरु मा कन्डक्टर को प्रतिरोध हो।\n \t अधिक विशेष गरी, ओम को कानून बताउँछ कि यस सम्बन्ध मा आर स्थिर छ, वर्तमान बाट स्वतन्त्र छ।</string>
  <string name="sop_desk_1">विद्युत प्रतिरोध एक भौतिक मात्रा हो जुन एक कन्डक्टर को गुण को बिजुली को प्रवाह को रोकथाम को लागी विशेषता हो र कंडक्टर को छेउमा भोल्टेज को अनुपात को माध्यम बाट वर्तमान को प्रवाह को बराबर छ।\n प्रतिरोध सूत्र द्वारा गणना गर्न सकिन्छ:</string>
  <string name="nr">, जहाँ\n \"R\" एक प्रतिरोध, Ω\n \"U\" कन्डक्टर, V को अन्त्यमा एक सम्भावित भिन्नता हो।\n \"I\" वर्तमान, ए को शक्ति हो।</string>
  <string name="nr_2">, जहाँ \"I\" एम्पीयर को एकाइहरु मा कन्डक्टर को माध्यम बाट वर्तमान हो, \"U\" वोल्टेज को एकाइहरु मा कंडक्टर भर मा मापन भोल्टेज हो, र \"R\" ohms को एकाइहरुमा कंडक्टर को प्रतिरोध हो।</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, जहाँ\n \"F\" Coulomb बल हो\n \"q1\" पहिलो शरीर को चार्ज हो\n \"q2\" दोस्रो चार्ज को चार्ज हो\n \"r\" शुल्कहरु को बीच एक दूरी हो</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, जहाँ\n \"Q\" वर्तमान, जे संग कंडक्टर द्वारा जारी गर्मी को मात्रा हो\n \"I\" कंडक्टर, ए मा वर्तमान छ\n \"R\" कंडक्टर, ओम को एक विद्युत प्रतिरोध हो\n \"t\" - वर्तमान प्रवाह समय, दोस्रो</string>
  <string name="t_n_t">ओमको कानून बताउँछ कि दुई बिन्दुहरु को बीच एक कंडक्टर को माध्यम बाट वर्तमान दुई बिन्दुहरु मा भोल्टेज को सीधा आनुपातिक छ। समानुपातिकता को निरंतर परिचय, प्रतिरोध, एक सामान्य गणितीय समीकरण मा आउँछ कि यो सम्बन्ध को वर्णन गर्दछ:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t वर्तमान भोल्टेज को लागी सीधा आनुपातिक र बिजुली प्रतिरोध को विपरीत आनुपातिक छ।</string>
  <string name="sopr_tv">प्रतिरोध</string>
  <string name="tok_tv">विद्युतीय धारा</string>
  <string name="napr_tv">भोल्टेज</string>
  <string name="Mosh_tv">शक्ति</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t सर्किट ब्रेकर थर्मल वा विद्युत चुम्बकीय सिद्धान्तहरुमा आधारित छ। लगभग सबै आधुनिक सर्किट ब्रेकरहरु एकै समयमा यी सिद्धान्तहरु को दुबै को उपयोग गर्नुहोस्।\n \t थर्मल सुरक्षा अधिकतम अनुमत वर्तमान मूल्य को दीर्घकालीन अतिरिक्त ट्रयाक गर्न अनुमति दिन्छ। यदि एक अधिक हुन्छ, bimetallic प्लेट <b> (1) </b> विकृति, रिलीज सक्रिय, जो बारी मा बिजुली सर्किट खोल्छ।\n \t विद्युत चुम्बकीय रिलीज <b> (२) </b> वर्तमान मा एक तेज वृद्धि को लागी प्रतिक्रिया, उदाहरण को लागी, एक सर्ट सर्किट को मामला मा।\n \t समय र ब्रेकर को गति उपकरण पासपोर्ट मा समय वर्तमान विशेषता, द्वारा निर्दिष्ट गरीन्छ।</string>
  <string name="vidii">प्रकारहरु</string>
  <string name="moshnost_desk">बिजुली शक्ति दर हो, प्रति यूनिट समय, जसमा बिजुली ऊर्जा एक बिजुली सर्किट द्वारा स्थानान्तरण गरीन्छ।\n \t बिजुली बिजुली सामान्यतया बिजुली जनरेटर द्वारा उत्पादन गरीन्छ, तर यो पनि बिजुली ब्याट्रीहरु को रूप मा स्रोतहरु द्वारा आपूर्ति गर्न सकिन्छ। यो सामान्यतया बिजुली पावर ग्रिड को माध्यम बाट बिजुली उद्योग द्वारा व्यवसाय र घरहरु लाई आपूर्ति गरीन्छ।\n \t बिजुली बिजुली प्रसारण लाइनहरु द्वारा लामो दूरी मा वितरित र यस्तो गति, प्रकाश वा उच्च दक्षता संग गर्मी को रूप मा आवेदन को लागी प्रयोग गर्न सकिन्छ।</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-तीन चरण\n -एकल चरण\n -भोल्टेज रिले सकेट\n - एक विस्तार कर्ड को रूप मा</string>
  <string name="rele_principp">\t आधुनिक भोल्टेज रिले धेरै सेटिंग्स हुन सक्छ। सञ्चालनको आधारभूत सिद्धान्तलाई विचार गर्नुहोस्: जतिसक्दो चाँडो माइक्रोकन्ट्रोलरले सेट मूल्य बाट भोल्टेज विचलन दर्ता गर्दछ, एक विद्युत चुम्बकीय रिले ट्रिगर हुन्छ, जुन बारीमा बिजुली सर्किट खोल्छ। यदि भोल्टेज बहाल छ, उपभोक्ताहरु लाई बिजुली आपूर्ति पनि बहाल छ।</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t केहि अवस्थामा, छैठौं पट्टी प्रतिरोधक को विश्वसनीयता संकेत गर्न सक्छ। यस अवस्थामा, यो मुख्य भन्दा 1.5 गुणा फराकिलो छ। विश्वसनीयता प्रति १००० अपरेटि hours घण्टा मा आइटम विफलता को प्रतिशत को रूप मा संकेत गरीन्छ।\n \t ब्राउन १%\n \t रातो 0.1%\n \t सुन्तला 0.01%\n \t पहेंलो ०.००१%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">शक्ति को एसआई एकाइ\n [P] = १ W (वाट)</string>
  <string name="d">
    <u> प्रत्यक्ष वर्तमान (डीसी) शक्ति </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t चूंकि वर्तमान र भोल्टेज मान स्थिर र कुनै पनी समय मा तत्काल मूल्यहरु बराबर छन्, शक्ति सूत्र को उपयोग गरी गणना गर्न सकिन्छ:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> वैकल्पिक वर्तमान (एसी) शक्ति </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> सक्रिय शक्ति </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , वाट (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> प्रतिक्रियाशील शक्ति </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> स्पष्ट शक्ति </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> २ </small> </sup> + Q <sup> <small> २ </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , जहाँ \"V\" भोल्टेज हो, \"J\" Joules मा काम वा ऊर्जा हो, \"C\" Coulombs मा चार्ज हो</string>
  <string name="napr_desk_2">भोल्टेज वा बिजुली सम्भावित भिन्नता प्रतीकात्मक रूपमा ∆V, सरलीकृत V, वा U द्वारा ओहम वा Kirchhoff सर्किट कानून को सन्दर्भमा उदाहरण को लागी दर्शाईन्छ।</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> भोल्टेज </i> को अवधारणा जर्ज ओहम द्वारा १27२27 को एक पेपर मा पेश गरिएको थियो, जसले १26२ in मा खोजिएको ओम को अनुभवजन्य कानून को व्याख्या गर्न विद्युत प्रवाह को एक हाइड्रोडायनामिक मोडेल को प्रस्ताव राखेको थियो: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">बिजुली भोल्टेज दुई बिन्दुहरु को बीच बिजुली क्षमता मा भिन्नता हो, जो काम को रूप मा परिभाषित गरीएको छ एक बिन्दु को बीच एक परीक्षण शुल्क सार्न चार्ज को एकाइ को आवश्यकता छ। एकाइहरु को अन्तर्राष्ट्रिय प्रणाली मा, भोल्टेज (संभावित भिन्नता) को लागी व्युत्पन्न इकाई भोल्ट नाम दिइएको छ।\n \t एसआई एकाइहरु मा, प्रति इकाई शुल्क काम प्रति coulomb joules, जहाँ १ भोल्ट = १ joule (काम को) प्रति १ coulomb (शुल्क को) को रूप मा व्यक्त गरीन्छ।</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t एक भोल्टेज स्रोत र एक लोड को बीच कंडक्टर लाई लाइन भनिन्छ, र कुनै दुई लाइनहरु को बीच भोल्टेज लाई लाइन भोल्टेज भनिन्छ। कुनै पनि रेखा र तटस्थ को बीच मापन भोल्टेज चरण भोल्टेज भनिन्छ। उदाहरण को लागी, एक 208/120 भोल्ट सेवा को लागी, लाइन भोल्टेज 208 वोल्ट हो, र चरण भोल्टेज 120 वोल्ट हो।\n \t <b> यू (लाइन भोल्टेज) = √3 × यू (चरण भोल्टेज) = 1.73 × यू (चरण भोल्टेज) </b></string>
  <string name="t">\t बोल्ट जडान तपाइँ सुरक्षित रूप मा एक साथ तार समात्न अनुमति दिन्छ। यो तपाइँलाई तामा र एल्युमिनियम तारहरु लाई जडान गर्न को लागी अनुमति दिन्छ, मुख्य कुरा कन्डक्टरहरु को बीच वाशर बिछ्याउने हो।</string>
  <string name="pods_desk">\t एक विद्युतीय सबस्टेशन एक विद्युत उत्पादन, प्रसारण, र वितरण प्रणाली को एक हिस्सा हो। सबस्टेसनले भोल्टेजलाई उच्च बाट कम, वा उल्टो बाट रूपान्तरण गर्दछ, वा धेरै अन्य महत्वपूर्ण कार्यहरु मध्ये कुनै पनि प्रदर्शन गर्दछ। उत्पादन स्टेशन र उपभोक्ता को बीच, बिजुली बिजुली बिभिन्न भोल्टेज स्तर मा धेरै सबस्टेशनहरु को माध्यम बाट प्रवाह हुन सक्छ। एक सबस्टेशन मा उच्च ट्रांसमिशन भोल्टेज र कम वितरण भोल्टेज, वा दुई फरक प्रसारण भोल्टेज को आपसी सम्बन्ध मा भोल्टेज स्तर परिवर्तन गर्न ट्रान्सफार्मर शामिल हुन सक्छ।</string>
  <string name="t_n_n_t">\t स्टेप-अप ट्रान्सफार्मर संग सबस्टेशन भोल्टेज बढ्छ र वर्तमान तदनुसार कम हुन्छ, जबकि स्टेप-डाउन सबस्टेशन आउटपुट भोल्टेज घट्छ र वर्तमान आनुपातिक रूपमा बढ्छ।\n <i> भोल्टेज किन बढाउने? </i>\n \t प्रसारित भोल्टेज बढाउन को लागी बिजुली प्रसारण लाइनहरु मा प्रयोग गरीएको धातु लाई धेरै बचाउन को लागी उत्पन्न हुन्छ, र सक्रिय प्रतिरोध मा घाटा कम गर्न को लागी। तारहरु को आवश्यक क्रस-अनुभागीय क्षेत्र पारित वर्तमान को शक्ति र कोरोना निर्वहन को अनुपस्थिति द्वारा निर्धारित गरीन्छ। वर्तमान प्रवाह को शक्ति मा कमी ऊर्जा हानि मा कमी, जो वर्तमान शक्ति को प्रत्यक्ष द्विघात निर्भरता मा हुन्छ।</string>
  <string name="n_n_n_n">● प्रसारण सबस्टेशन\n Subst वितरण सबस्टेशन\n ● कलेक्टर सबस्टेशन\n ● कनवर्टर सबस्टेसन\n Itch स्विचिंग स्टेशन\n Ction कर्षण सबस्टेशन\n ● मोबाइल सबस्टेशन</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t याद गर्नुहोस् चरण, शून्य, वा जमीन को लागी मात्र रंग कोडिंग मा भरोसा नगर्नुहोस्। यो सम्भव छ कि विशेषज्ञ यो standart अनुपालन गर्न सक्दैन जब काम प्रदर्शन। विश्वास गर्नुहोस् तर प्रमाणित गर्नुहोस्।</string>
  <string name="kirh">Kirchhoff को पहिलो कानून</string>
  <string name="t_n_tg">\t Kirchhoff दोस्रो व्यवस्था क्षेत्रीय कुनै पनि बन्द पाश वरिपरि सबै voltages योगफल बराबर गर्नुपर्छ भनेर शून्य भन्छ। यो चार्ज संरक्षण र ऊर्जा को संरक्षण को एक परिणाम हो।</string>
  <string name="kk">Kirchhoff को दोस्रो कानून</string>
  <string name="ll">\t यो कानूनले बताउँछ कि, बिजुली सर्किट मा कुनै नोड (जंक्शन) को लागी, त्यो नोड मा बग्ने धाराहरुको योग त्यो नोड बाट बाहिर बग्ने धाराहरुको योग बराबर हुन्छ।\n \t समतुल्य: एक बिन्दु मा कंडक्टर बैठक को नेटवर्क मा धाराहरु को बीजगणितीय योग शून्य हो।</string>
  <string name="lenta_desk">एलईडी पट्टी एलईडी मा आधारित एक प्रकाश स्रोत हो। यो एक लचिलो सर्किट बोर्ड मा एलईडी एक अर्का बाट equidistant संग एक मोड्युल हो। उत्पादन को समयमा, टेप रोल 1 देखि 30 मीटर लामो मा घाउ छ। एलईडी को माध्यम बाट वर्तमान लाई सीमित गर्न को लागी, प्रतिरोधकहरु लाई विद्युत सर्किट मा पेश गरीन्छ, उनीहरु टेप मा माउन्ट गरीन्छन्।</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t रिबन या त मोनोक्रोम (रातो, हरियो, नीलो, पहेंलो, सेतो) वा बहु रंगीन हुन सक्छ, लगभग कुनै पनि छाया बनाउन को लागी क्षमता संग। सेतो प्रकाश पनि विभिन्न रंगहरु मा आउँछ, यो चिसो वा तातो (२00०० K बाट १००००० K सम्म) हुन सक्छ।</string>
  <string name="lenta_title">जडान</string>
  <string name="t_12_24_5">\t एलईडी पट्टी प्रत्यक्ष वर्तमान मा संचालित हुन्छ र यसैले एक स्थिर भोल्टेज, सामान्यतया १२ V, कम अक्सर २४ V र ५ V मा जोडिएको हुनुपर्छ। यसैले, एक रूपान्तरण बिजुली आपूर्ति टेप जडान गर्न आवश्यक छ।\n \t तेसैले, उदाहरण को लागी, टेप 240 SMD 3014 को लागी, 4 मीटर को कुल लम्बाइ संग, 24 W (टेप को रेटेड पावर) * 4 m * 1.15 (सुरक्षा कारक) = 110.4 को क्षमता संग एक बिजुली आपूर्ति इकाई। W आवश्यक हुनेछ।\n \t चिकनी चमक नियन्त्रण र रंगीन एलईडी पट्टी को चमक रंग को लागी, नियन्त्रकहरु प्रयोग गरिन्छ, जसको सिद्धान्त प्रत्येक रंग को लागी अलग एलईडी को चमक परिवर्तन गर्न को लागी हो।</string>
  <string name="pros_cons">लाभ र हानि</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - लाभ </b>\n Of स्थापना को सजिलो।\n Operating कम सञ्चालन लागत। चमकदार प्रवाह / परिचालन लागत को शर्त मा, एलईडी उच्चतम दरहरु मध्ये एक छ।\n विश्वसनीयता। परम्परागत गरमागरम र फ्लोरोसेंट बत्तीहरु को तुलना मा, एलईडी एक लामो जीवन छ।\n Point बिन्दु स्रोतहरु को तुलना मा चमकदार प्रवाह बढाउन को लागी असीमित क्षमता\n Original मूल डिजाइन समाधान लागू गर्ने क्षमता\n Control नियन्त्रण को साथ RGB -LED स्ट्रिप्स को उपयोग गर्दा दृश्य को वांछित रंग टोन चयन गर्न को लागी क्षमता\n Water पनरोक एलईडी स्ट्रिप्स र बिजुली आपूर्ति को उपयोग गर्दा अतिरिक्त नमी प्रूफ फिटिंग को लागी कुनै आवश्यकता छैन\n ● विद्युत सुरक्षा टेप को कम आपूर्ति भोल्टेज को कारण आफैंमा (ट्रान्सफार्मर संग बिजुली आपूर्ति को उपयोग को अधीन र टेप को बिजुली आपूर्ति सर्किट र बिजुली आपूर्ति ब्लक को बीच एक गैल्वानिक अन्तर को अधीनमा)। \n\n <b> - हानि </b>\n ● आरजीबी एलईडी स्ट्रिप्स गरीब रंग प्रतिपादन क्षमता छ। रंग प्रतिपादन अनुकूलन गर्न को लागी, कोठा को मालिक लाई अधिक प्रकाश तत्वहरु लाई स्थापित गर्न को लागी हुनेछ।\n ● टेप संरचना पुरानो फिक्स्चर संग जोडिएको हुन सक्दैन। यो greately यसको उपयोग को दायरा सीमित गर्दछ।</string>
  <string name="princip">यो कसरी काम गर्दछ</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">मोशन सेन्सर जडान</string>
  <string name="podlk_dvyh">दुई गति सेन्सर जडान</string>
  <string name="datchik_s_vikl">एक स्विच संग एक गति सेन्सर जडान</string>
  <string name="sootnosh">क्रस-अनुभागीय क्षेत्र र यसको विपरीत केबल व्यास को अनुपात</string>
  <string name="diametr">व्यास</string>
  <string name="sechenie">खण्ड</string>
  <string name="konst_dvigatel">इलेक्ट्रिक मोटर निर्माण</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">वर्गीकरण</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t इलेक्ट्रिक मोटर्स दुई मुख्य वर्गीकरण मा विभाजित छन्:\n ● एसी मोटर्स\n ● डीसी मोटर्स\n \t एसी मोटर्स सञ्चालन को सिद्धान्त अनुसार विभाजित छन्:\n - अतुल्यकालिक\n - तुल्यकालिक\n \t आधारभूत भिन्नता यो हो कि सिंक्रोनस मेशिनहरुमा स्टेटर को चुम्बकीय शक्ति को पहिलो हार्मोनिक रोटर को गति मा चल्छ (त्यसैले रोटर आफै स्टेटर मा चुम्बकीय क्षेत्र को गति मा घुमाउँछ), र अतुल्यकालिक मिसिनहरु मा सधैं छ रोटर को रोटेशन को गति र स्टेटर मा चुम्बकीय क्षेत्र को रोटेशन को बीच एक फरक (क्षेत्र रोटर भन्दा छिटो घुमाउँछ)।</string>
  <string name="formula">सूत्र:</string>
  <string name="result">परिणाम:</string>
  <string name="choose_formula">एउटा सूत्र छान्नुहोस्</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through को माध्यम बाट</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t त्यहाँ एक ठूलो संख्या र उपकरण को विविधता, दुबै उपस्थिति र उद्देश्य मा छ। सबै भन्दा साधारण लाई हेरौं।</string>
  <string name="pros">लाभ</string>
  <string name="cons">बेफाइदा</string>
  <string name="kol_polos">पट्टी को संख्या</string>
  <string name="first_polosa">पहिलो पट्टी</string>
  <string name="second_polosa">दोस्रो पट्टी</string>
  <string name="third_polosa">तेस्रो पट्टी</string>
  <string name="fourth_polosa">चौथो पट्टी</string>
  <string name="fifth_polosa">पाँचौं पट्टी</string>
  <string name="sixth_polosa">छैठौं पट्टी</string>
  <string name="nadez_rezistorol">प्रतिरोधी विश्वसनीयता</string>
  <string name="recomend_vo_izb">छोटो सर्किट बाट बच्न को लागी सिफारिशहरु</string>
  <string name="recomend_1">Circuit नेटवर्क मा सर्किट ब्रेकरहरु स्थापना गर्नुहोस्</string>
  <string name="recomend_2">Outd पुरानो इन्सुलेशन संग केबल प्रयोग नगर्नुहोस्।\n Repair जस्तै ड्रिलिंग, काट्ने, chiseling को रूप मा मरम्मत कार्य गर्नु अघि, सुनिश्चित गर्नुहोस् कि त्यहाँ कुनै तार राखिएको छ।\n Operation अपरेशन को दौरान अनावश्यक तार इन्सुलेट, ताकि उनीहरु एक सर्ट सर्किट को कारण छैन।\n Ob अप्रचलित सकेट र स्विच बदल्नुहोस्, विशेष गरी यदि उनीहरु सञ्चालन को समयमा चिंगारी।\n W यदि यो सक्रिय छ तारि on मा काम नगर्नुहोस्।\n Electrical बिजुली उपकरणहरु powering को लागी सही तार आकार चयन गर्नुहोस्।</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">स्विच गर्नुहोस्</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">लुमेन</string>
  <string name="luksi">लक्स</string>
  <string name="fffg">चुम्बकीय स्टार्टर उल्टो को लागी तारि dia आरेख</string>
  <string name="stop">रोक</string>
  <string name="to_left">बायाँपट्टी</string>
  <string name="to_right">दायाँ तिर</string>
  <string name="shema_revers">यांत्रिक लि with्क संग एक उल्टो चुम्बकीय स्टार्टर को तारि dia आरेख</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">एक चुम्बकीय स्टार्टर को माध्यम बाट एक प्रकाश बल्ब मा बदल को चित्रण आरेख</string>
  <string name="klass_magnit">चुम्बकीय स्टार्टर्स को वर्गीकरण</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">खोल्नुहोस्\n सूत्र क्यालकुलेटर</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">मुख्य सामान्यीकृत विशेषताहरु</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">प्रतिरोधी जडान</string>
  <string name="soed_kond">संधारित्र जडान</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t जब एक बिजुली प्रवाह एक कंडक्टर को माध्यम बाट पारित हुन्छ, इलेक्ट्रोनहरु कंडक्टर को परमाणुहरु संग टकराव हुन्छ। यस टक्कर को कारण विद्युत ऊर्जा गर्मी ऊर्जा मा परिवर्तित हुन्छ र कन्डक्टर तातो हुन्छ। दिइएको गर्मी ऊर्जा Joule – Lenz कानून द्वारा पाउन सकिन्छ।\n \t 1831-1842 मा। Joule जे।</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t कानून पहिलो पटक 1785 मा फ्रान्सेली भौतिकशास्त्री चार्ल्स-अगस्टिन डी Coulomb द्वारा खोजिएको थियो।\n \t दुई बिन्दु चार्ज q1 र q2 बिचको इलेक्ट्रोस्टेटिक बल F को परिमाण चार्ज को परिमाण को उत्पादन को लागी सीधा आनुपातिक हो र उनीहरु बीचको दूरी को वर्ग को विपरीत आनुपातिक हो। जस्तै आरोपहरु एक अर्का पछाडि, र विपरीत शुल्क परस्पर आकर्षित।</string>
  <string name="pravoi_ryki">चुम्बकीय प्रेरण को लागी दाहिने हात नियम</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t यदि तपाइँ आफ्नो दाहिने हात संग कन्डक्टर बुझ्नुहुन्छ कि तपाइँको बाहिर निस्केको औंठा वर्तमान को दिशा देखाउँछ, बाँकी औंलाहरु यस वर्तमान द्वारा बनाईएको क्षेत्र को चुम्बकीय प्रेरण लाइनहरु को दिशा देखाउनेछन्, जो कन्डक्टर को घेरा, र यसैले चुम्बकीय प्रेरण वेक्टर को दिशा कहीं पनी tangentially यी लाइनहरु लाई निर्देशित।</string>
  <string name="pravoi_2">एक कन्डक्टर मा एक चुम्बकीय क्षेत्र मा चलिरहेको वर्तमान को लागी दाहिने हात नियम</string>
  <string name="prav_2">\t यदि दाहिने हात को हत्केला राखिएको छ ताकि चुम्बकीय क्षेत्र को बल को लाइनहरु यो मा प्रवेश, र झुकेको औंला कन्डक्टर को आन्दोलन संग निर्देशित छ, तब चार फैला औंलाहरु लाई प्रेरण वर्तमान को दिशा संकेत गर्दछ।</string>
  <string name="t_90">\t यदि चार्ज चलिरहेको छ र चुम्बक आराम मा छ, तब बायाँ हात नियम बल को दिशा निर्धारित गर्न को लागी लागू हुन्छ: \"यदि बायाँ हात राखिएको छ ताकि चुम्बकीय क्षेत्र लाईन हथेली को लम्बाई को भित्री पक्ष मा प्रवेश गरीयो। यो, र चार औंलाहरु वर्तमान (एक सकारात्मक चार्ज कण को आन्दोलन संग वा एक नकारात्मक चार्ज एक को आन्दोलन को साथ) को निर्देशित गरीएको थियो, तब एक औंला 90 ० back पछि पकडिएको अभिनय Lorentz वा Ampere बल को दिशा देखाउँछ। \"</string>
  <string name="vtor_left">दोस्रो बायाँ हात नियम</string>
  <string name="t_902">\t यदि तपाइँ आफ्नो देब्रे हात को हत्केला राख्नु हुन्छ ताकि चुम्बकीय प्रेरण लाइनहरु हथेली को लम्बाइ को भित्री पक्ष मा प्रवेश, र चार औंलाहरु लाई वर्तमान संग निर्देशित गरीन्छ, तब औंला पछाडि 90 ० held बल को दिशा संकेत गर्दछ चुम्बकीय क्षेत्र को पक्ष बाट वर्तमान संग कन्डक्टर अभिनय। यो बल एम्पीयर बल भनिन्छ।</string>
  <string name="ewq">पहिलो बायाँ हात नियम</string>
  <string name="nazna">उद्देश्य</string>
  <string name="klasific_podst">सबस्टेशन को प्रकार</string>
  <string name="dsav">२-तरीका स्विच योजना</string>
  <string name="_1">स्विच नम्बर १</string>
  <string name="_2">स्विच नम्बर २</string>
  <string name="let_be_light">त्यहाँ उज्यालो होस्!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">समय - वर्तमान विशेषता वर्तमान प्रवाह को आधार मा सर्किट ब्रेकर सञ्चालन को गति निर्धारित गर्दछ।\n \t ग्राफ मा माथिल्लो वक्र यन्त्र को चिसो राज्य को विशेषता छ, अर्थात् प्रारम्भिक यो को माध्यम बाट पारित वर्तमान बिना, तल्लो वक्र उपकरण को तातो राज्य को विशेषता।\n \t निम्न प्रकार बी र सी को समय वर्तमान विशेषताहरु को ग्राफ को उदाहरण हो सटीक ग्राफ को लागी एक विशेष उपकरण को पासपोर्ट हेर्नुहोस्।</string>
  <string name="t_1_1">\t सर्किट ब्रेकर (१,१३ · इन्च) को सशर्त विच्छेद को बिन्दु सधैं चार्ट मा प्रदर्शित हुन्छ। यो वर्तमान संग, सर्किट ब्रेकर १ घण्टा भित्र बन्द हुने छैन। उदाहरण को लागी, एक सर्किट ब्रेकर मा १ A ए को रेटेड वर्तमान संग, जब १.१३ को धारा = १.0.० ((ए) को माध्यम बाट बग्दछ, यसको थर्मल रिलीज १ घण्टा भित्र काम गर्दैन।\n \t त्यहाँ सर्किट ब्रेकर को \"परम्परागत ट्रिपिंग वर्तमान\" अवधारणा पनि छ र यो १.४५ · इन्च बराबर छ। यो वर्तमान संग, सर्किट ब्रेकर १ घण्टा भन्दा बढी मा बन्द हुनेछ। यस प्रकार, १A ए को एक रेटेड वर्तमान संग एक सर्किट ब्रेकर २.२ ए को लोड १ घण्टा भन्दा बढी को लागी राख्नेछ।\n \t माथिको बाट हामी यो निष्कर्षमा पुग्न सक्छौं कि सर्किट ब्रेकर को चयन र केबल क्रस खण्ड को छनौट लाई सम्भव भएसम्म जिम्मेवार रुपमा लिनु पर्छ।</string>
  <string name="nakal_desk">एक तापदीप्त प्रकाश बल्ब एक तार फिलामेन्ट तातो संगै यो चमक सम्म एक बिजुली प्रकाश स्रोत हो। आदेश मा रक्सी लाई ओक्सीकरण बाट बचाउन को लागी यो एक बल्ब मा संलग्न छ। वर्तमान टर्मिनल वा गिलास मा एम्बेडेड तार द्वारा फिलामेंट को आपूर्ति गरीन्छ। एक बल्ब सकेट मेकेनिकल समर्थन र बिजुली जडान प्रदान गर्दछ।</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t गरमागरम बल्ब आकार, प्रकाश उत्पादन, र भोल्टेज मूल्या of्कन को १.५ भोल्ट देखि लगभग ३०० भोल्ट को एक विस्तृत श्रृंखला मा निर्मित गरीन्छ। उनीहरुलाई कुनै बाह्य विनियमन उपकरण को आवश्यकता छैन, कम निर्माण लागत छ, र या त वैकल्पिक वर्तमान वा प्रत्यक्ष वर्तमान मा समान रूप मा राम्रो काम गर्दछ। नतिजा को रूप मा, गरमागरम बल्ब व्यापक रूप मा घरेलु र व्यावसायिक प्रकाश मा प्रयोग गरीयो, टेबल लैंप, कार headlamps, र फ्ल्यासलाइट, र सजावटी र विज्ञापन प्रकाश को लागी पोर्टेबल प्रकाश को लागी।</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - गिलास बल्ब\n 2 - निष्क्रिय ग्यास\n 3 - टंगस्टन फिलामेन्ट\n 4, 5 - सम्पर्क तार\n 6 - समर्थन तार\n 7 - गिलास माउन्ट/समर्थन\n 8 - आधार सम्पर्क तार, फ्यूज\n 9 - धागा पेंच\n 10 - इन्सुलेशन\n ११ - बिजुली खुट्टा सम्पर्क</string>
  <string name="konstrykkcia">निर्माण</string>
  <string name="princip_desk">\t एक गरमागरम बत्ती को संचालन को सिद्धान्त एक कन्डक्टर तताउने घटना मा आधारित छ जब एक बिजुली को प्रवाह यो को माध्यम बाट जान्छ। टंगस्टन फिलामेन्ट जब एक शक्ति को स्रोत संग जोडिएको एक उच्च तापमान मा तातो छ, र प्रकाश उत्सर्जन गर्दछ। फिलामेन्ट द्वारा उत्सर्जित चमकदार प्रवाह प्राकृतिक दिन को उज्यालो को नजिक छ, यसैले यो लामो समय को उपयोग को दौरान असुविधा को कारण छैन।\n \t गरमागरम दीपक को मुख्य हानि तिनीहरूको कम दक्षता हो। बत्ती बाट खपत हुने बिजुली उर्जा को एक दशांश मात्र एक दृश्य चमकदार प्रवाह मा रूपान्तरण हुन्छ। यस ऊर्जा को अधिकांश थर्मल ऊर्जा मा रूपान्तरित छ।</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">यो कसरी काम गर्दछ</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">एकल चरण मीटर जडान</string>
  <string name="podkl_trehfaz">तीन चरण मीटर सीधा जडान आरेख</string>
  <string name="sadvvv">वर्तमान ट्रान्सफार्मर को माध्यम बाट तीन चरण मीटर जडान को लागी सर्किट</string>
  <string name="t_n_td">\t एक वैकल्पिक वर्तमान स्रोत मा ट्रान्सफार्मर जडान पछि, एक वैकल्पिक चुम्बकीय प्रवाह यसको प्राथमिक घुमाउरो मा गठन गरीन्छ। यो चुम्बकीय सर्किट को माध्यम बाट माध्यमिक घुमाउने को लागी प्रसारित हुन्छ, उनीहरुमा एक चर EMF (इलेक्ट्रोमोटिभ बल) लाई उत्प्रेरित गर्दछ। यदि त्यहाँ माध्यमिक घुमाउने सर्किट मा एक उपभोग उपकरण छ, एक बिजुली वर्तमान हुन्छ।\n \t प्राथमिक र माध्यमिक windings को मोड को संख्या को बीच आवश्यक अनुपात को चयन, तपाइँ बढाउन वा माध्यमिक घुमाउने मा भोल्टेज घटाउन सक्नुहुन्छ। यदि यो माध्यमिक घुमाउने मा एक भोल्टेज प्राप्त गर्न को लागी आवश्यक छ कि प्राथमिक को आपूर्ति भन्दा बढी छ, तब माध्यमिक घुमाउने मा मोडा को संख्या प्राथमिक भन्दा ठूलो हुनु पर्छ।</string>
  <string name="dc">तीन चरण ट्रान्सफार्मर घुमाउने जडान चित्र</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">आधारभूत प्रकाश बल्ब आधार प्रकार</string>
  <string name="_2klav">दुई बटन स्विच योजना</string>
  <string name="shema_na_odny">एक बटन स्विच योजना</string>
  <string name="bg">लुकेको तार</string>
  <string name="trp">\t यदि केबल डबल पीवीसी इन्सुलेशन छ, यो प्लास्टर भित्र वा पर्खाल grooves मा राखीन्छ, अतिरिक्त सुरक्षा को उपयोग बिना। लुकाइएको तारि dia विकर्ण रूपमा राखिएको हुनुहुन्न, केवल ऊर्ध्वाधर र तेर्सो रेखाहरु लाई अनुमति छ। एक तारि dia आरेख बनाउन को लागी केबल को भविष्य को क्षति बाट बच्न को लागी ड्रिलिंग वा न nails मा ह्यामरिंग गर्न निश्चित हुनुहोस्।</string>
  <string name="sdfghjk">\t अतिरिक्त केबल सुरक्षा को लागी, लुकेको तार तार नालीदार पाइप मा मार्ग गर्न सकिन्छ।</string>
  <string name="fghjk">भूमिगत तारहरु</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t केबल भुइँमा एक कोरुगेशन मा राखिएको छ र कोष्ठक वा clamps संग तय गरीएको छ र त्यसपछि एक कंक्रीट पेंच संग खन्याइएको छ। कंक्रीट वा सिमेन्ट sand बालुवा को नाली माथि माटो को मोटाई ३ देखि ५ सेमी हुनुपर्छ।</string>
  <string name="njm">वायरि Open खुलेको छ</string>
  <string name="vbnm">\t डबल इन्सुलेशन संग केबल अतिरिक्त सुरक्षा बिना गैर-दहनशील सामग्री बाट बनेको पर्खालहरु को सतह मा तय गर्न को लागी अनुमति छ।\n \t दहनशील सामग्री बाट बनेको पर्खालहरुमा, तपाइँ पीवीसी corrugation, plinths, पीवीसी केबल च्यानल, धातु hoses र धातु पाइप वा insulators मा केबल राख्न सक्नुहुन्छ।</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">मुख्य वितरण बोर्ड को उदाहरण</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">एउटा अपार्टमेन्ट ड्यासबोर्ड चित्र को उदाहरण</string>
  <string name="elshit_7">\t स्विचबोर्ड मा आन्तरिक तारहरु को स्थापना 2.5 देखि 6 वर्ग मिमी को एक क्रस खण्ड संग एक लचीला तार को उपयोग गरीन्छ। लचिलो तार को छेउ विशेष ferrules संग crimped हुनुपर्छ। Ferruls या त एक तार वा दुई को लागी हुन सक्छ। प्रेस जबडा ferrules समेट्न को लागी प्रयोग गरीनु पर्छ। एउटै प row्क्ति मा स्थित सर्किट ब्रेकर को बिजुली जडान सबैभन्दा सुविधाजनक कंघी busbars को उपयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - कंघी बसबार; 2 - डबल सामी संग तार Crimped; 3 - प्रेस tongs</string>
  <string name="vcx">प्रकाश को लागी आवेग रिले कनेक्शन को आरेख</string>
  <string name="gfd">\t जब तपाइँ बटन थिच्नुहुन्छ, बत्ती बाल्छ, जब तपाइँ फेरि कुनै बटन थिच्नुहुन्छ, यो बन्द हुन्छ। सिद्धान्त पास-थ्रु स्विच को साथ सर्किट को लागी उस्तै हो, केवल यस अवस्थामा केबल को लागत कम हुन्छ र स्थापना सरल छ।</string>
  <string name="plavk_desk">\t इलेक्ट्रोनिक्स र इलेक्ट्रिकल ईन्जिनियरि In् मा, एक फ्यूज एक विद्युत सुरक्षा उपकरण हो कि एक विद्युत सर्किट को overcurrent सुरक्षा प्रदान गर्न संचालित छ। यसको आवश्यक घटक एक धातु तार वा पट्टी हो कि पिघलाउँछ जब धेरै धेरै वर्तमान को माध्यम बाट बग्छ, यसैले रोक्न वा वर्तमान बाधा। यो एक बलिदान उपकरण हो; एक पटक एक फ्यूज संचालित छ यो एक खुला सर्किट हो, यो प्रतिस्थापन वा rewired हुनुपर्छ, प्रकार मा निर्भर गर्दछ।</string>
  <string name="sd">योजनाबद्ध पदनाम</string>
  <string name="bn">\t फ्यूज संरक्षित बिजुली सर्किट को सबैभन्दा कमजोर खण्ड हो कि आपतकालीन मोड मा संचालित हुन्छ, यस प्रकार सर्किट तोड्ने र अत्यधिक एम्परेज को कारण उच्च तापमान द्वारा विद्युत सर्किट को अधिक मूल्यवान तत्वहरु को पछि विनाश रोक्न।</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- ब्लेड फ्यूज\n 2- कम शक्ति उपकरणहरु को लागी फ्यूज \n\n \t फ्यूज को मुख्य तत्व हो: एक फ्यूज (fusible तत्व), एक मामला जसमा फ्यूज स्थापित छ र जो burnout को मामला मा प्रतिस्थापन गर्न सकिन्छ (कम वर्तमान फ्यूज को लागी, फ्यूज प्रतिस्थापन योग्य छैन, डिजाइन हो डिस्पोजेबल र जब ट्रिगर, होल्डर मा सम्पूर्ण फ्यूज प्रतिस्थापन गरिएको छ)।\n \t कारतूस भित्र fusible लि a्क एक विशेष arcing माध्यम (उदाहरण को लागी, क्वार्ट्ज बालुवा) मा राखिएको छ, जो, जब फ्यूज-लिंक जलाउँछ, गहिरो ठंडा र बिजुली चाप deionizes, प्लाज्मा आवास को माध्यम बाट भाग्न बाट रोक्न। फ्यूज को केहि प्रकार को लागी, शरीर एक ग्याँस उत्पादन सामग्री (उदाहरण को लागी, फाइबर) बाट बनेको छ, आर्क को थर्मल प्रभाव को तहत, तीव्र ग्यास विकास हुन्छ, परिणामस्वरूप ग्याँसहरु शरीर को भित्र चाप बुझ्न को लागी योगदान गर्दछ।</string>
  <string name="fdsv">\t स्वचालित सर्किट कटर overloads र छोटो सर्किट बाट बिजुली नेटवर्क को रक्षा को लागी डिजाइन गरीएको हो। सामान्य फ्यूज प्रतिस्थापन गर्न आए। यो पुन: प्रयोज्य छ र एक पटक ट्रिगर प्रतिस्थापन को आवश्यकता छैन।</string>
  <string name="fghj">\t स्वचालित र नियमित फ्यूज कटर अब विगतको कुरा हो। यो सर्किट ब्रेकरहरु संग उनीहरुलाई प्रतिस्थापन गर्न को लागी उचित छ।</string>
  <string name="syp">\t सम्भावित समानता प्रवाहकीय घटकहरु को बीच बिजुली जडान बनाउन को लागी प्रयोग गरीन्छ, सम्भावित समानता प्राप्त गर्न को लागी। यसबाहेक, एक प्रवाहकीय जडान दुई निकाय वा घटक को बीच चार्ज मतभेद को समानता सुनिश्चित गर्दछ। सबै सुरक्षात्मक कन्डक्टर र equipotential सम्बन्ध कन्डक्टर मुख्य धरती पट्टी (PE पट्टी) मा एकसाथ आउँछन् र धरती कन्डक्टर को माध्यम बाट आधार धरती (कंक्रीट स्लैब मा इस्पात सुदृढीकरण) संग जोडिएको छ।\n \t यो सम्भावित बराबरी एक मेशिन को विद्युत स्थापना मा दुई फरक काम पूरा गर्न सक्नुहुन्छ:\n \t 1. सुरक्षा\n \t मेशिन वा प्रणाली मा एक गलती को घटना मा एक सुरक्षात्मक कन्डक्टर प्रणाली को माध्यम बाट बिजुली झटका विरुद्ध व्यक्तिगत सुरक्षा।\n \t २. कार्यात्मक सम्भावित बराबरी\n \t खराबी रोक्न (ढाल दोष को एक परिणाम को रूप मा) र संवेदनशील इलेक्ट्रोनिक घटक को विद्युत चुम्बकीय अनुकूलता (EMC) सुधार गर्न।</string>
  <string name="osyp">
    <b> तपाइँ TN-C प्रणाली मा PES को उपयोग गर्न सक्नुहुन्न।\n नेटवर्क अलग सुरक्षात्मक (पीई) र तटस्थ (एन) कंडक्टर हुनु पर्छ। </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t अवशिष्ट वर्तमान उपकरण छोटो-सर्किट र overloads को बिरुद्ध आफ्नो सुरक्षा छैन, यसैले, यो यसको साथ श्रृंखला मा एक सर्किट ब्रेकर समावेश गर्न आवश्यक छ।</string>
  <string name="tabl_sootn">अवशिष्ट वर्तमान उपकरण र सर्किट ब्रेकर रेटेड धाराहरु को अनुपात को तालिका।</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO एक सर्किट ब्रेकर द्वारा अतिरिक्त सुरक्षा को आवश्यकता छैन।</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">सिद्धान्त</string>
  <string name="schemas">योजनाहरु</string>
  <string name="calc">क्यालकुलेटर</string>
  <string name="tests">परीक्षण</string>
  <string name="community">समुदाय</string>
  <string name="press">बाहिर निस्कन फेरि थिच्नुहोस्</string>
  <string name="base">आधारभूत अवधारणाहरु</string>
  <string name="osn">मुख्य सर्तहरु</string>
  <string name="zakip">कानून र नियमहरु</string>
  <string name="vvc">समानांतर र सीरियल जडान</string>
  <string name="elbez">विद्युत सुरक्षा</string>
  <string name="light">प्रकाश</string>
  <string name="kabipro">केबल र तारहरु</string>
  <string name="elsh">वितरण बोर्ड</string>
  <string name="podst">पावर स्टेशन र सबस्टेसन</string>
  <string name="elizmp">विद्युत मापन उपकरण</string>
  <string name="elmehpr">इलेक्ट्रिक कन्वर्टर्स</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">ग्राउन्डि</string>
  <string name="kz">सर्ट सर्किट</string>
  <string name="ystr">सुरक्षा र स्वचालन उपकरणहरु</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">समय वर्तमान विशेषता</string>
  <string name="ins">उपकरणहरु</string>
  <string name="remo">सकेट मर्मत</string>
  <string name="nap">भोल्टेज</string>
  <string name="tok">विद्युतीय धारा</string>
  <string name="s">प्रतिरोध</string>
  <string name="mosh">शक्ति</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">इलेक्ट्रोनिक सर्किट प्रतीक</string>
  <string name="vikl">स्विच (१ र २ बटन)</string>
  <string name="proh">पास-मार्फत स्विच योजनाहरु</string>
  <string name="datdv">मोशन सेन्सर</string>
  <string name="imp">आवेग रिले</string>
  <string name="els">बिजुली मीटर</string>
  <string name="avr">एटीएस</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">प्रतिरोधी श्रृंखला जडान</string>
  <string name="pols">समानांतर प्रतिरोधी जडान</string>
  <string name="h">प्रतिरोधी रंग कोडिंग</string>
  <string name="kj">व्यास-खण्ड</string>
  <string name="mb">आधारभूत सूत्र</string>
  <string name="kjvc">ओम क्यालकुलेटर</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">सर्किट ब्रेकर</string>
  <string name="jvcx">अवशिष्ट वर्तमान उपकरण</string>
  <string name="bvcg">RCBO</string>
  <string name="uzip">एसपीडी</string>
  <string name="relekont">भोल्टेज निगरानी रिले</string>
  <string name="magn">चुम्बकीय स्टार्टर</string>
  <string name="fds">फ्यूज</string>
  <string name="vc">स्वचालित फ्यूज</string>
  <string name="bcf">तापदीप्त प्रकाश बल्ब</string>
  <string name="bvf">रोशनी को प्रकार</string>
  <string name="g">लाइट बल्ब सकेट र आधारहरु</string>
  <string name="k">लुमेन र लक्स</string>
  <string name="ghj">रंग तापमान</string>
  <string name="gh">एलईडी पट्टी</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">केबल र तार को प्रकार</string>
  <string name="nbfvg">तार जडान</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">ग्राउन्डि system सिस्टम प्रकार</string>
  <string name="olkug">सम्भावित बराबरी प्रणाली</string>
  <string name="kjoi">एक प्रतिक्रिया दिनुहोस्</string>
  <string name="close">बन्द गर्नुहोस्</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">भोल्टमीटर</string>
  <string name="switchers">स्विच</string>
  <string name="vidi">बत्ती प्रकारहरु</string>
  <string name="trans">ट्रान्सफार्मर</string>
  <string name="tokoizm">क्लैम्प मीटर</string>
  <string name="sredstv">सुरक्षाहरु</string>
  <string name="posledov">श्रृंखला जडान</string>
  <string name="paralll">समानांतर जडान</string>
  <string name="hjk">दाहिने हात नियम</string>
  <string name="vd">बायाँ हात नियम</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">संगठनात्मक र प्राविधिक घटनाहरु</string>
  <string name="ohmmetr">ओहमिटर</string>
  <string name="zakohm">ओमको कानून</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">PPE परीक्षण को नियम र शर्तहरु</string>
  <string name="mult">मल्टिमिटर</string>
  <string name="zakkyl">Coulomb को कानून</string>
  <string name="cxz">उपकरण कक्षाहरु</string>
  <string name="prakirh">Kirchhoff को कानून</string>
  <string name="zakjo">Joule-Lenz कानून</string>
  <string name="vidiinstr">उपकरण प्रकार</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">जेनेरेटर</string>
  <string name="kosfi">Cosine always सधैं १ भन्दा कम वा बराबर हुन्छ</string>
  <string name="formula_formate">सूत्र: %1$s</string>
  <string name="elza">विद्युत सुरक्षात्मक उपकरण</string>
  <string name="eldv">विद्युतीय मोटर</string>
  <string name="amperme">Ammeter</string>
  <string name="dsf">वैकल्पिक वर्तमान (एसी)</string>
  <string name="zxc">एक बिजुली प्रवाह कि नियमित दिशा मा एक सेकेन्ड धेरै पटक यसको दिशा उल्टाउँछ।</string>
  <string name="av">Ammeter</string>
  <string name="av2">एम्पीयर मा विद्युत प्रवाह को प्रवाह मापन को लागी एक उपकरण। Ammeters सधैं सर्किट संग श्रृंखला मा परीक्षण गर्न को लागी जोडिएको छ।</string>
  <string name="qq1">अम्पासिटी</string>
  <string name="qq2">विद्युतीय प्रवाह को एक कंडक्टर वा उपकरण को अधिकतम मात्रा तत्काल वा प्रगतिशील गिरावट कायम गर्नु अघि बोक्न सक्छ।</string>
  <string name="qq3">एम्पीयर घण्टा (आह)</string>
  <string name="qqq3">ब्याट्री क्षमता को लागी मापन को एकाइ। यो वर्तमान (एम्पीयर मा) समय (घण्टा मा) जसको बखत वर्तमान प्रवाह द्वारा गुणा गरेर प्राप्त हुन्छ। उदाहरण को लागी, एक ब्याट्री जो २० एम्पीयर २० घन्टा को लागी प्रदान गर्दछ १०० एम्पीयर - घण्टा को लागी भनिन्छ।</string>
  <string name="qq5">एम्पीयर (ए)</string>
  <string name="qqq6">सर्किट मा बग्ने बिजुली प्रवाह को तीव्रता को लागी मापन को एक एकाइ। एक एम्पीयर एक कूलम्ब प्रति सेकेन्ड को वर्तमान प्रवाह को बराबर छ।</string>
  <string name="qqq7">स्पष्ट शक्ति</string>
  <string name="qewq">भोल्ट- ampers मा मापन (VA)। स्पष्ट शक्ति आरएमएस भोल्टेज र आरएमएस वर्तमान को उत्पादन हो।</string>
  <string name="qwefd">आर्मेचर</string>
  <string name="fcc">एक जनरेटर वा मोटर को चल भाग। यो कन्डक्टर बाट बनेको छ जो एक चुम्बकीय क्षेत्र को माध्यम बाट घुम्ने विद्युत चुम्बकीय प्रेरण द्वारा भोल्टेज वा बल प्रदान गर्दछ। जनरेटर नियामक मा pivoted अंक पनि armatures भनिन्छ।</string>
  <string name="cdxs">क्षमता</string>
  <string name="vcxcv">एक बिजुली चार्ज भण्डारण गर्न को लागी एक शरीर को क्षमता। फाराड मा मापन गरीएको बिजुली चार्ज को अनुपात को रूप मा (क्यू, coulombs मा मापाईयो) भोल्टेज भोल्टेज को लागी (V, भोल्ट मा मापाईयो)।</string>
  <string name="vcxd">संधारित्र</string>
  <string name="zxcv">एक उपकरण एक बिजुली चार्ज भण्डारण गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ, एक इन्सुलेटर द्वारा अलग कंडक्टर को एक वा धेरै जोडी को मिलकर। सामान्यतया भोल्टेज spikes बाहिर फिल्टर को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="di1">सर्किट</string>
  <string name="di2">एउटा बन्द पथ जसमा एक भोल्टेज वा वर्तमान स्रोत प्रवाह बाट इलेक्ट्रोन। सर्किट श्रृंखला, समानांतर, वा दुई को कुनै संयोजन मा हुन सक्छ।</string>
  <string name="do1">सर्किट ब्रेकर</string>
  <string name="do2">एक इलेक्ट्रिक सर्किट मा वर्तमान को प्रवाह को लागी एक स्वचालित उपकरण। सेवा पुनर्स्थापना गर्न को लागी, सर्किट ब्रेकर रिसेट (बन्द) अधिभार वा विफलता को कारण सच्याउनु पर्छ। सर्किट ब्रेकरहरु गल्ती बाट सर्किट को रक्षा गर्न सुरक्षात्मक रिले संग संयोजन मा प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="e1">कन्डक्टर</string>
  <string name="e2">कुनै पनि सामाग्री जहाँ बिजुली प्रवाह स्वतन्त्र रूप बाट बग्न सक्छ। प्रवाहकीय सामग्री, जस्तै धातुहरु, एक अपेक्षाकृत कम प्रतिरोध छ। तामा र एल्युमिनियम तार सबैभन्दा सामान्य कन्डक्टर हुन्।</string>
  <string name="q1">कोरोना</string>
  <string name="q2">कोरोना डिस्चार्ज एक विद्युतीय निर्वहन हो जुन तरल पदार्थ को आयनीकरण द्वारा ल्याईन्छ जस्तै कन्डक्टर को वरिपरि हावा जुन बिजुली चार्ज गरीन्छ। सहज कोरोना डिस्चार्ज स्वाभाविक रूप मा उच्च भोल्टेज सिस्टम मा हुन्छ जब सम्म हेरचाह बिजुली क्षेत्र को शक्ति लाई सीमित गर्न को लागी गरिन्छ।</string>
  <string name="w1">विद्युतीय धारा (I)</string>
  <string name="w2">एक कन्डक्टर को माध्यम बाट एक विद्युत चार्ज को प्रवाह। एक विद्युत प्रवाह एक पाइप मा पानी को प्रवाह संग तुलना गर्न सकिन्छ। एम्पीयर मा मापन।</string>
  <string name="r1">साइकल</string>
  <string name="r2">एक वैकल्पिक बिद्युत साइन लहर मा परिवर्तन शून्य देखि एक सकारात्मक चोटी शून्य एक नकारात्मक शिखर र फिर्ता शून्य मा।</string>
  <string name="t1">माग</string>
  <string name="t2">समय को एक निर्दिष्ट अवधि मा शक्ति वा सम्बन्धित मात्रा को औसत मूल्य।</string>
  <string name="y1">डाइलेक्ट्रिक स्थिर</string>
  <string name="y2">एक बिद्युत क्षेत्रमा बिजुली ऊर्जा भण्डारण गर्न एक पदार्थ को क्षमता मापन मात्रा।</string>
  <string name="y3">डाइलेक्ट्रिक शक्ति</string>
  <string name="y4">अधिकतम बिजुली क्षेत्र हो कि एक शुद्ध सामाग्री बिना तोड्न को लागी आदर्श परिस्थितिहरुमा सामना गर्न सक्छ।</string>
  <string name="y5">डायोड</string>
  <string name="y6">दुई टर्मिनल संग एक अर्धचालक उपकरण, सामान्यतया मात्र एक दिशा मा वर्तमान को प्रवाह को अनुमति। डायोड वर्तमान प्रवाह गर्न अनुमति दिन्छ जब एनोड क्याथोड को सम्बन्ध मा सकारात्मक छ।</string>
  <string name="u1">प्रत्यक्ष वर्तमान (डीसी)</string>
  <string name="u2">एक विद्युतीय धारा जो केवल एक दिशा मा बग्दछ।</string>
  <string name="i1">इलेक्ट्रोलाइट</string>
  <string name="i2">कुनै पनी पदार्थ, समाधान मा, आयनहरु मा अलग छ र यस प्रकार एक विद्युत प्रवाह को संचालन गर्न को लागी सक्षम बनाइएको छ। सल्फ्यूरिक एसिड - एक भण्डारण ब्याट्री मा पानी समाधान एक इलेक्ट्रोलाइट हो।</string>
  <string name="o1">इलेक्ट्रोमोटिव फोर्स</string>
  <string name="o2">क्षमता मा एक फरक छ कि एक बिजुली वर्तमान को लागी जन्म दिन्छ। भोल्ट मा मापन।</string>
  <string name="p1">इलेक्ट्रोन</string>
  <string name="p2">एउटा सानो कण जो परमाणुको नाभिकको वरिपरि घुम्छ। यो बिजुली को एक नकारात्मक चार्ज छ।</string>
  <string name="a1">इलेक्ट्रोन सिद्धान्त</string>
  <string name="a2">सिद्धान्त जो बिजुली को प्रकृति र एक कंडक्टर को परमाणुहरु को बीच \"मुक्त\" इलेक्ट्रोन को आदान प्रदान को व्याख्या गर्दछ। यो एक सर्किट मा वर्तमान प्रवाह को दिशा को व्याख्या गर्न को लागी एक सिद्धान्त को रूप मा प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="s1">फराद</string>
  <string name="s2">Capacitance को लागी मापन को एकाइ। एक फराद एक भोल्ट एक coulomb बराबर छ।</string>
  <string name="d1">Ferroresonance</string>
  <string name="d2">Electric बिजुली सर्किट मा अनुनाद को प्रकार जो तब हुन्छ जब एक nonlinear अधिष्ठापन युक्त एक सर्किट श्रृंखला capacitance छ कि एक स्रोत बाट खुवाइएको छ, र सर्किट एक स्विच को रूप मा एक अशांति को अधीनमा छ। यो एक विद्युत शक्ति प्रणाली मा overvoltages र overcurrents पैदा गर्न सक्छ र प्रसारण र वितरण उपकरण र परिचालन कार्मिक को लागी एक जोखिम पैदा गर्न सक्छ</string>
  <string name="f1">आवृत्ति</string>
  <string name="f2">प्रति सेकेन्ड चक्र को संख्या। हर्ट्ज मा मापन। यदि एक वर्तमान प्रति सेकेन्ड एक चक्र पूरा गर्दछ, तब आवृत्ति १ हर्ट्ज छ; 60 चक्र प्रति सेकेन्ड 60 हर्ट्ज बराबर छ।</string>
  <string name="g1">फ्यूज</string>
  <string name="g2">एउटा सर्किट अवरोध गर्ने यन्त्र जसमा तार को एक पट्टी हुन्छ जो पिघ्छ र बिजुली सर्किट तोड्छ यदि वर्तमान एक सुरक्षित स्तर भन्दा बढि हुन्छ। सेवा बहाल गर्न को लागी, फ्यूज एक समान आकार र रेटि with संग एक समान फ्यूज को उपयोग गरेर विफलताको कारण सच्याएर प्रतिस्थापन गर्नु पर्छ।</string>
  <string name="g3">जेनेरेटर</string>
  <string name="g4">एक यन्त्र जो मेकानिकल उर्जा लाई बिजुली ऊर्जा मा रूपान्तरण गर्दछ।</string>
  <string name="h1">ग्राउन्ड</string>
  <string name="h2">एउटा बिजुली सर्किट मा सन्दर्भ बिन्दु जहाँ बाट भोल्टेज मापन गरिन्छ, बिजुली प्रवाह को लागी एक सामान्य फिर्ता मार्ग, वा पृथ्वी को लागी एक सीधा भौतिक सम्बन्ध।</string>
  <string name="j1">ग्राउन्ड फल्ट सर्किट इंटरप्टर्स (GFCI)</string>
  <string name="j2">एक उपकरण कार्मिक को सुरक्षा को लागी लक्षित छ कि एक सर्किट वा समय को एक स्थापित अवधि भित्र यसको भाग de-energize गर्न को लागी काम गर्दछ जब जमीन मा एक वर्तमान केहि पूर्व निर्धारित मूल्य भन्दा कम छ कि आपूर्ति सर्किट को overcurrent सुरक्षात्मक उपकरण संचालन गर्न को लागी आवश्यक भन्दा कम छ। ।</string>
  <string name="k1">हेनरी</string>
  <string name="k2">अधिष्ठापन को लागी मापन को एकाइ। यदि एक सर्किट मा वर्तमान को परिवर्तन को दर एक एम्पियर प्रति सेकेन्ड छ र परिणामस्वरूप electromotive बल एक भोल्ट हो, तब सर्किट को अधिष्ठापन एक हेनरी हो।</string>
  <string name="l1">हर्ट्ज</string>
  <string name="l2">आवृत्ति को लागी मापन को एकाइ। प्रति सेकेन्ड (cps) चक्र को अघिल्लो अवधि प्रतिस्थापन।</string>
  <string name="z1">प्रतिबाधा</string>
  <string name="z">विपक्ष को मापन कि एक सर्किट एक वर्तमान मा प्रस्तुत गर्दछ जब एक भोल्टेज लागू हुन्छ। प्रतिबाधा एसी सर्किट को प्रतिरोध को अवधारणा को विस्तार, र दुबै परिमाण र चरण को मालिक, प्रतिरोध को विपरीत, जो मात्र परिमाण छ।</string>
  <string name="x1">आचरण</string>
  <string name="x2">एक कन्डक्टर को सम्पत्ति जसको माध्यम बाट प्रवाह को माध्यम बाट प्रवाह को माध्यम बाट प्रेरित गर्दछ (सिर्जना गर्दछ) एक भोल्टेज (इलेक्ट्रोमोटिभ बल) दुबै कन्डक्टर मा (स्व-अधिष्ठापन) र कुनै नजिकैको कन्डक्टर (आपसी अधिष्ठापन) मा। हेनरी (एच) मा मापन।</string>
  <string name="x3">इन्डक्टर</string>
  <string name="x4">फलामको कोर वरिपरि लपेटिएको तारको कुण्डली। अधिष्ठापन कुण्डली मा पालो को संख्या को लागी सीधा आनुपातिक छ।</string>
  <string name="x5">इन्सुलेटर</string>
  <string name="x6">कुनै पनि सामाग्री जहाँ बिजुली प्रवाह स्वतन्त्र रूप मा प्रवाह छैन। इन्सुलेट सामग्री, जस्तै गिलास, रबर, हावा, र धेरै प्लास्टिक एक अपेक्षाकृत उच्च प्रतिरोध छ। इन्सुलेटर उपकरण र जीवन बिजुली झटका बाट जीवन को रक्षा।</string>
  <string name="x7">इन्भर्टर</string>
  <string name="x8">एक उपकरण जुन प्रत्यक्ष वर्तमान लाई वैकल्पिक धारा मा परिवर्तित गर्दछ।</string>
  <string name="x9">किलोवाट घण्टा (kWh)</string>
  <string name="x10">किलोवाट र घण्टा मा शक्ति को उत्पादन। 1000 वाट-घण्टा बराबर। उदाहरण को लागी, यदि १०० वाट बत्ती ४ घण्टा को लागी प्रयोग गरीन्छ, ०.४kWhs ऊर्जा को उपयोग गरिनेछ (१०० वाट x १ किलोवाट / १००० वाट x ४ घन्टा)। विद्युत ऊर्जा kWh को एकाइहरु मा बेचिन्छ।</string>
  <string name="x11">किलोवाट घण्टा मीटर</string>
  <string name="x12">बिजुली को उपयोग मापन गर्न को लागी एक उपकरण।</string>
  <string name="x13">किलोवाट (kW)</string>
  <string name="x14">1000 वाट को बराबर।</string>
  <string name="x15">लोड</string>
  <string name="x16">केहि जो बिजुली उर्जा खपत गर्दछ, जस्तै रोशनी, ट्रान्सफार्मर, हीटर र बिजुली मोटर्स।</string>
  <string name="x17">लोड अस्वीकृति</string>
  <string name="x18">शर्त छ जहाँ त्यहाँ प्रणाली मा अचानक लोड हानि हो जसले उत्पादन उपकरणहरु लाई अधिक आवृत्ति हुन को लागी कारण बनाउँछ। एक लोड अस्वीकृति परीक्षण पुष्टि हुन्छ कि प्रणाली लोड को अचानक हानि सामना गर्न सक्छ र यसको गभर्नर को उपयोग गरी सामान्य अपरेटि conditions्ग स्थिति मा फर्कन सक्छ। लोड बैंकहरु सामान्यतया विद्युत परीक्षण प्रणाली को लागी कमीशन प्रक्रिया को भाग को रूप मा यी परीक्षणहरु को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="x19">आपसी प्रेरण</string>
  <string name="x20">एक कुण्डली मा वर्तमान परिवर्तन गर्दा दोस्रो कुण्डली मा भोल्टेज प्रेरित हुन्छ।</string>
  <string name="x21">ओम</string>
  <string name="x22">प्रतिरोध को मापन को एकाइ। एक ओम सर्किट मा एक एम्पीयर को एक वर्तमान प्रसारण मा प्रतिरोध को बराबर हुन्छ जब एक भोल्ट को एक संभावित अंतर को अधीनमा।</string>
  <string name="x23">ओमको कानून</string>
  <string name="x24">गणितीय समीकरण कि वर्तमान, भोल्टेज, र प्रतिरोध (V = IR) को बीच सम्बन्ध को व्याख्या गर्दछ।</string>
  <string name="x25">ओहमिटर</string>
  <string name="x26">एक विद्युत सर्किट को ओम मा प्रतिरोध मापन को लागी एक उपकरण।</string>
  <string name="x27">सर्किट खोल्नुहोस्</string>
  <string name="x28">एक खुला वा खुला सर्किट तब हुन्छ जब एक सर्किट भाँचिएको छ, जस्तै एक टूटेको तार वा खुला स्विच द्वारा, सर्किट को माध्यम बाट वर्तमान को प्रवाह को बाधा। यो एक पानी प्रणाली मा एक बन्द वाल्व को अनुरूप छ।</string>
  <string name="x29">समानांतर सर्किट</string>
  <string name="x30">एक सर्किट जसमा बिजुली को प्रवाह को लागी धेरै मार्गहरु छन्। एक अलग पथ मा जोडिएको प्रत्येक लोड पूर्ण सर्किट भोल्टेज प्राप्त गर्दछ, र कुल सर्किट वर्तमान व्यक्तिगत शाखा धाराहरु को योग बराबर छ।</string>
  <string name="c1">Piezoelectricity</string>
  <string name="c2">एक पदार्थ (विशेष गरी केहि क्रिस्टल) मा इलेक्ट्रिक ध्रुवीकरण यांत्रिक तनाव (दबाव) को आवेदन को परिणामस्वरूप।</string>
  <string name="c3">ध्रुवीयता</string>
  <string name="c4">एक सामूहिक शब्द सकारात्मक (+) र नकारात्मक ( -) को लागी एक चुम्बक वा बिजुली संयन्त्र जस्तै कुण्डली वा ब्याट्री को लागी लागू हुन्छ।</string>
  <string name="c5">शक्ति</string>
  <string name="c6">दर जसमा बिजुली उर्जा एक बिजुली सर्किट द्वारा स्थानान्तरण गरिएको छ। वाट्स मा मापन।</string>
  <string name="c7">पावर कारक</string>
  <string name="c8">वर्तमान विद्युत र भोल्टेज को आरएमएस मूल्यहरु को उत्पादन को लागी एक एसी सर्किट द्वारा dissipated वास्तविक विद्युत शक्ति को अनुपात। दुई बीचको फरक सर्किट मा प्रतिक्रिया को कारण हो र शक्ति को प्रतिनिधित्व गर्दछ कि कुनै उपयोगी काम गर्दैन।</string>
  <string name="c9">सुरक्षात्मक रिले</string>
  <string name="c10">एक रिले उपकरण एक सर्किट ब्रेकर यात्रा गर्न को लागी डिजाइन गरीएको छ जब एक गल्ती पत्ता लगाईन्छ।</string>
  <string name="c11">प्रतिक्रियाशील शक्ति</string>
  <string name="c12">बिजुली को भाग स्थापित र एसी उपकरण को बिजुली र चुम्बकीय क्षेत्रहरु लाई कायम राख्छ। एक एसी सर्किट मा अवस्थित हुन्छ जब वर्तमान र भोल्टेज चरण मा छैन। VARS मा मापन।</string>
  <string name="c13">सुधारक</string>
  <string name="c14">एक विद्युतीय यन्त्र हो कि एक वर्तमान एक प्रत्यक्ष मा एक धारा को माध्यम बाट मात्र यो एक दिशा मा प्रवाह गर्न को लागी एक एक वैकल्पिक वर्तमान रूपान्तरण।</string>
  <string name="c15">रिले</string>
  <string name="c16">एक बिजुली कोइला स्विच एक सानो वर्तमान को उपयोग गर्दछ एक धेरै ठूलो वर्तमान नियन्त्रण गर्न को लागी।</string>
  <string name="c17">अनिच्छा</string>
  <string name="c18">एक चुम्बकीय सर्किट एक चुम्बकीय क्षेत्र मा बल को लाइनहरु लाई प्रदान गर्दछ कि प्रतिरोध।</string>
  <string name="v1">प्रतिरोध</string>
  <string name="v2">बिजुली प्रवाह को पारित को विरोध। विद्युत प्रतिरोध पानी द्वारा अनुभव घर्षण संग तुलना गर्न सकिन्छ जब एक पाइप को माध्यम बाट बहने। ओम मा मापन।</string>
  <string name="v3">प्रतिरोधी</string>
  <string name="v4">एक उपकरण सामान्यतया तार वा कार्बन बाट बनेको छ जो वर्तमान प्रवाह को लागी एक प्रतिरोध प्रस्तुत गर्दछ।</string>
  <string name="v5">रोटर</string>
  <string name="v6">एक जेनेरेटर, मोटर, वा alternator को रूप मा एक बिजुली मिसिन को घुमाउने भाग।</string>
  <string name="b1">आत्म प्रेरण</string>
  <string name="b2">भोल्टेज जो एक कुण्डली मा हुन्छ जब वर्तमान को एक परिवर्तन हुन्छ।</string>
  <string name="b3">अर्धचालक</string>
  <string name="b4">एक ठोस पदार्थ जुन एक इन्सुलेटर र धेरै धातुहरु को बीच एक चालकता छ, या त एक अशुद्धता को अतिरिक्त को कारण वा तापमान को प्रभाव को कारण। अर्धचालक बाट बनेका उपकरणहरु, विशेष गरी सिलिकन, धेरै इलेक्ट्रोनिक सर्किट को आवश्यक घटक हुन्।</string>
  <string name="b5">श्रृंखला-समानांतर सर्किट</string>
  <string name="b6">एक सर्किट जसमा सर्किट घटक को केहि श्रृंखला मा जोडिएको छ र अन्य समानांतर मा जोडिएको छ।</string>
  <string name="b7">श्रृंखला सर्किट</string>
  <string name="b8">एक सर्किट जहाँ बिजुली को प्रवाह को लागी मात्र एक बाटो हो। सर्किट मा वर्तमान को सबै भारहरु को माध्यम बाट प्रवाह हुनुपर्छ।</string>
  <string name="b9">सेवा</string>
  <string name="b10">कन्डक्टर र उपकरण बिजुली आपूर्ति प्रणाली बाट सेवा दिईएको प्रणाली को लागी ऊर्जा प्रदान गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="b11">छोटो सर्किट</string>
  <string name="b12">जब एक बिजुली सर्किट को एक भाग एउटै सर्किट को अर्को भाग संग सम्पर्क मा आउँछ, यसको वांछित बाटो बाट प्रवाह को प्रवाह लाई मोड्दै।</string>
  <string name="b13">ठोस राज्य सर्किट</string>
  <string name="b14">इलेक्ट्रोनिक (एकीकृत) सर्किट जो अर्धचालक उपकरण जस्तै ट्रांजिस्टर, डायोड र सिलिकन नियन्त्रित रेक्टिफायर को उपयोग गर्दछ।</string>
  <string name="b15">ट्रान्जिस्टर</string>
  <string name="b16">तीन जडान संग एक अर्धचालक उपकरण, सुधार को अतिरिक्त प्रवर्धन गर्न को लागी सक्षम छ।</string>
  <string name="b17">साँचो शक्ति</string>
  <string name="b18">वाट्स मा मापन। शक्ति मूर्त रूप मा प्रकट हुन्छ जस्तै विद्युत चुम्बकीय विकिरण, ध्वनिक तरंगहरु, वा यांत्रिक घटनाहरु। प्रत्यक्ष वर्तमान (DC) सर्किट मा, वा एक वैकल्पिक वर्तमान (AC) सर्किट जसको प्रतिबाधा एक शुद्ध प्रतिरोध हो, भोल्टेज र वर्तमान चरण मा छन्।</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">प्रतिक्रियाशील शक्ति को मापन को एकाइ। Vars लाई या त स्पष्ट शक्ति को काल्पनिक भाग को रूप मा मान्न सकिन्छ, वा एक प्रतिक्रियाशील लोड मा प्रवाह शक्ति, जहाँ भोल्टेज र वर्तमान भोल्ट र एम्पीयर मा निर्दिष्ट गरीन्छ।</string>
  <string name="b21">चर प्रतिरोधी</string>
  <string name="b22">एक प्रतिरोधक कि मूल्य को विभिन्न दायराहरु लाई समायोजित गर्न सकिन्छ।</string>
  <string name="b23">भोल्ट एम्पीयर (VA)</string>
  <string name="b24">स्पष्ट शक्ति को मापन को एकाइ। यो आरएमएस भोल्टेज र आरएमएस वर्तमान को उत्पादन हो।</string>
  <string name="b25">भोल्ट (V)</string>
  <string name="b26">भोल्टेज को एक एकाइ मापन। एक भोल्ट क्षमता को अंतर को बराबर छ कि एक ओम प्रतिरोध को बिरुद्ध वर्तमान को एक एम्पीयर ड्राइभ हुनेछ।</string>
  <string name="b27">भोल्टेज</string>
  <string name="b28">एक इलेक्ट्रोमोटिभ बल वा \"दबाव\" जसले इलेक्ट्रोन को प्रवाह को कारण बनाउँछ र पानी को दबाव संग तुलना गर्न सकिन्छ जो एक पाइप मा पानी को प्रवाह को कारण बन्छ। भोल्ट मा मापन।</string>
  <string name="b29">भोल्टमीटर</string>
  <string name="b30">एक विद्युत धारा को भोल्ट मा बल मापन को लागी एक उपकरण। यो एक बिजुली सर्किट मा बिन्दुहरु बीच सम्भावित (भोल्टेज) को फरक हो। Voltmeters एक उच्च आन्तरिक प्रतिरोध भर मा जोडिएको छ (समानान्तर) बिन्दुहरु जहाँ भोल्टेज मापन गर्न को लागी छन्।</string>
  <string name="b31">वाट घण्टा (Wh)</string>
  <string name="b32">एक घण्टा को लागी एक वाट को बिजुली खपत बराबर बिजुली ऊर्जा को एकाइ।</string>
  <string name="b33">वाट (W)</string>
  <string name="b34">बिजुली को एकाइ। एक वाट एक जूल प्रति सेकेन्ड बराबर छ, एक बिजुली सर्किट मा शक्ति को अनुरूप जसमा सम्भावित अंतर एक भोल्ट र वर्तमान एक एम्पीयर छ।</string>
  <string name="b35">वाटमीटर</string>
  <string name="b36">वाटमीटर कुनै पनि सर्किट को वाट मा बिजुली (वा विद्युत ऊर्जा को आपूर्ति दर) मापन को लागी एक उपकरण हो।</string>
  <string name="b37">तरंग</string>
  <string name="b38">बिजुली चक्र को एक ग्राफिकल प्रतिनिधित्व जो समय को केहि अवधि मा आयाम मा भिन्नता को मात्रा देखाउँछ।</string>
  <string name="b39">विद्युत सबस्टेशन</string>
  <string name="b40">सबस्टेशन बिजुली उत्पादन, प्रसारण, र वितरण प्रणाली को एक हिस्सा हो। सबस्टेसनले भोल्टेजलाई उच्च बाट कम, वा उल्टो बाट रूपान्तरण गर्दछ, वा धेरै अन्य महत्वपूर्ण कार्यहरु मध्ये कुनै पनि प्रदर्शन गर्दछ। उत्पादन स्टेशन र उपभोक्ता को बीच, बिजुली बिजुली बिभिन्न भोल्टेज स्तर मा धेरै सबस्टेशनहरु को माध्यम बाट प्रवाह हुन सक्छ। एक सबस्टेशन मा उच्च ट्रांसमिशन भोल्टेज र कम वितरण भोल्टेज, वा दुई फरक प्रसारण भोल्टेज को आपसी सम्बन्ध मा भोल्टेज स्तर परिवर्तन गर्न ट्रान्सफार्मर शामिल हुन सक्छ।</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">ओमको कानून</string>
  <string name="pervivtor">Kirchhoff को कानून</string>
  <string name="zakjoil">Joule-Lenz कानून</string>
  <string name="zakyl">Coulomb को कानून</string>
  <string name="prapra">दाहिने हात नियम</string>
  <string name="prale">बायाँ हात नियम</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - भोल्टेज\nP - शक्ति\nR - प्रतिरोध\nI - विद्युतीय प्रवाह</string>
  <string name="textview"><b> विद्युत सुरक्षा मापदण्ड: </b>\n ● अस्ट्रेलिया (AUS) अस्ट्रेलियन मानक - अस्ट्रेलिया - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n ● बुल्गारिया (BUL) बल्गेरियाई राज्य मानक - БДС 12.2.096: 1986 बुल्गारिया\n ● संयुक्त राज्य अमेरिका (संयुक्त राज्य अमेरिका) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - संयुक्त राज्य\n ● रूस (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ 11 11 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 रूस\n ● पोल्याण्ड (POL) Polska Norma - पोल्याण्ड - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● भारत (IND) भारत मानकीकरण - भारत - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● ग्रेट ब्रिटेन (GBR) ब्रिटिश मानक - यूनाइटेड किंगडम BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● फ्रान्स (FRA) ला norme français सी 15-100 - पहलुहरु de la norme d\'installation électrique फ्रान्स\n ● जर्मनी (GER) IEEE/TÜV - जर्मनी NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● चीन (CHN) - चीन GB4943, GB17625, GB9254\n ● ब्राजील (BRA) ब्राजील राष्ट्रीय विनियमन - NR10 ब्राजील</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">उपकरण कक्षाहरु</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">उपयोग को शर्तहरु:</string>
  <string name="example">उदाहरण:</string>
  <string name="makir">प्रतीक:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">तापदीप्त बत्ती</string>
  <string name="bulb3">एक गरमागरम बत्ती एक विद्युत प्रकाश स्रोत हो कि चमकदार प्रवाह उत्सर्जन गर्दछ जब एक आग रोकनेवाला धातु (टंगस्टन) कन्डक्टर तातो छ।</string>
  <string name="bulb4">- कम लागत\n - तुरुन्तै प्रज्वलन जब सक्रिय</string>
  <string name="bulb5">- कम दक्षता। (बत्ती द्वारा खपत बिजुली ऊर्जा को अधिकांश गर्मी मा रूपान्तरित छ)\n - छोटो आयु - लगभग 1000 घण्टा</string>
  <string name="llamp">फ्लोरोसेंट बत्ती</string>
  <string name="llamp2">एक फ्लोरोसेंट बत्ती एक ग्याँस-निर्वहन प्रकाश स्रोत हो जसमा पारा वाष्प मा एक विद्युत निर्वहन पराबैंगनी विकिरण, जो एक phosphor को उपयोग गरेर दृश्य प्रकाश मा रूपान्तरण गरीन्छ। सेवा जीवन औसत १० गुना लामो गरमागरम दीपक भन्दा लामो।</string>
  <string name="lllamp3">- राम्रो प्रकाश उत्पादन\n - फैलिएको प्रकाश\n - प्रकाश रंगहरु को विविधता\n - उचित मूल्य</string>
  <string name="llamp4">- पारा वाष्प सामग्री\n - विशेष निपटान नियम\n - बत्ती झिम्काउन सक्छ</string>
  <string name="prosa">पेशेवरहरु</string>
  <string name="conss">विपक्ष</string>
  <string name="gal1">हलोजन बत्ती</string>
  <string name="gal2">एक हलोजन बत्ती एक बफर ग्यास (हलोजन वाष्प - ब्रोमिन वा आयोडीन) बल्ब मा पम्प संग एक गरमागरम बत्ती हो। यो सुविधा 2000-4000 घण्टा बत्ती जीवन विस्तार गर्दछ।</string>
  <string name="gal3">- न्यूनतम संभव झिलमिलाहट\n - कम्पैक्टनेस\n - रंग प्रतिपादन</string>
  <string name="gal4">- बलियो गर्मी\n - अन्य प्रकाश स्रोतहरु (गरमागरम बत्ती बाहेक) को तुलना मा कम सेवा जीवन।</string>
  <string name="led1">एलईडी बत्ती</string>
  <string name="led2">एलईडी बत्ती मा, एलईडी एक प्रकाश स्रोत को रूप मा प्रयोग गरीन्छ, बत्ती वा luminaires को यो प्रकार औद्योगिक, घरेलु र सडक प्रकाश को लागी प्रयोग गरीन्छ। एलईडी एक अर्धचालक उपकरण हो एक इलेक्ट्रोन-होल जंक्शन संग जो अप्टिकल विकिरण बनाउँछ जब एक विद्युतीय प्रवाह अगाडी दिशा मा यसको माध्यम बाट पारित हुन्छ।</string>
  <string name="led3">- सबै बत्तीहरु को सबैभन्दा लामो आयु (१०,००० देखि १०,००,००० घण्टा सम्म)\n - कम बिजुली खपत\n - कुनै भोल्टेज को लागी बनाइएको\n - प्रकाश रंगहरु को विविधता</string>
  <string name="led4">- उच्च मूल्य</string>
  <string name="gaz1">निर्वहन बत्तीहरु</string>
  <string name="gaz2">ग्याँस-डिस्चार्ज लैंप कृत्रिम प्रकाश स्रोतहरु को एक परिवार हो कि एक आयनीकृत ग्यास, एक प्लाज्मा को माध्यम बाट एक बिजुली निर्वहन पठाएर प्रकाश उत्पन्न गर्दछ। सामान्यतया, यस्तो बत्ती एक महान ग्याँस वा यी ग्यासहरु को एक मिश्रण को उपयोग गर्दछ। सेवा जीवन औसत मा 10,000 घण्टा भन्दा बढी।</string>
  <string name="gaz3">- उच्च दक्षता\n - आर्थिक\n - राम्रो रंग स्थिरता</string>
  <string name="gaz4">- नियन्त्रण गियर को आवश्यकता\n - अपरेटि। मोड को लागी लामो निकास\n - टिमटिमिलो र अपरेशन को समयमा गुञ्जी\n - विशेष निपटान नियम</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t एक विद्युतीय केबल एक वा धेरै तारहरु सँगै वा बन्डल सँगै चलिरहेको एक विधानसभा हो, जुन विद्युतीय प्रवाह बोक्न को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="cxzzzz">Ax समाक्षीय केबल - रेडियो आवृत्ति संकेतहरु को लागी प्रयोग गरीन्छ, केबल टेलिभिजन वितरण प्रणाली मा उदाहरण को लागी।\n ● प्रत्यक्ष दफन केबल\n ● लचीला केबलहरु\n ● भरिएको केबल\n ● Heliax केबल\n ● गैर धातु sheathed केबल (वा nonmetallic भवन तार)\n She धातु म्यान केबल (वा बख्तरबंद केबल)\n ● मल्टीकोर केबल (एक भन्दा बढी तार मिलेर बनेको छ र केबल ज्याकेट द्वारा कभर गरिएको छ)\n Aired जोडीएको केबल-दुई व्यक्तिगत इन्सुलेटेड कन्डक्टरहरु बाट बनेको छ कि सामान्यतया डीसी वा कम आवृत्ति एसी अनुप्रयोगहरुमा प्रयोग गरीन्छ\n ● पोर्टेबल कर्ड - पोर्टेबल अनुप्रयोगहरुमा एसी शक्ति को लागी लचीला केबल\n ● रिबन केबल - उपयोगी जब धेरै तारहरु आवश्यक छ। केबल को यो प्रकार सजीलै फ्लेक्स गर्न सक्नुहुन्छ, र यो कम स्तर भोल्टेज संभाल्न को लागी डिजाइन गरीएको छ।\n ● शील्ड केबल-संवेदनशील इलेक्ट्रोनिक सर्किट को लागी वा उच्च भोल्टेज अनुप्रयोगहरुमा सुरक्षा प्रदान गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ।\n Cable एकल केबल (समय समयमा समय यो नाम तार को लागी प्रयोग गरीन्छ)\n Ruct संरचित केबल\n ● पनडुब्बी केबल\n ● जुम्ल्याहा र पृथ्वी\n ● Twinax केबल\n ● जुम्ल्याहा नेतृत्व-केबल को यो प्रकार एक फ्लैट दुई तार लाइन हो। यो सामान्यतया ३०० Ω लाइन भनिन्छ किनकि लाइन ३०० of को एक प्रतिबाधा छ। यो अक्सर एक एन्टेना र एक रिसीभर (जस्तै, टिभी र रेडियो) को बीच एक प्रसारण लाइन को रूप मा प्रयोग गरीन्छ। यी केबलहरु कम छाला को प्रभाव को लागी फंसेका छन्।\n ● मुड़िएको जोडी - दुई interwound इन्सुलेटेड तारहरु मिलेर बनेको छ। यो एक जोडी केबल जस्तो देखिन्छ, बाहेक जोडा तारहरु मुडिएका छन्।</string>
  <string name="voltee">भोल्टमीटर</string>
  <string name="amm">Ammeter</string>
  <string name="ohmmm">ओहमिटर</string>
  <string name="multiii">मल्टिमिटर</string>
  <string name="toko">क्लैम्प मीटर</string>
  <string name="eleeee">बिजुली मीटर</string>
  <string name="traa">ट्रान्सफार्मर</string>
  <string name="eldvig">विद्युतीय मोटर</string>
  <string name="generat">जेनेरेटर</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">सूचक पेचकश</string>
  <string name="mull">मल्टिमिटर</string>
  <string name="stripp">तार स्ट्रिपर</string>
  <string name="otvv">पेचकश</string>
  <string name="passat">चिमटा</string>
  <string name="nabkly">Wrenches को सेट</string>
  <string name="molot">हथौडा</string>
  <string name="montazno">माउन्ट गर्ने चाकू</string>
  <string name="kryglog">गोलाकार नाक चिमटा</string>
  <string name="bokor">साइड कटर</string>
  <string name="napil">रास्प</string>
  <string name="noz">ह्याक्सस</string>
  <string name="ryletka">मापन टेप</string>
  <string name="perf">हथौडा ड्रिल</string>
  <string name="shyr">पावर ड्रिल</string>
  <string name="payal">सोल्डरिंग-फलाम</string>
  <string name="sympoya">उपकरण को लागी बेल्ट झोला</string>
  <string name="roz_1">सबै भन्दा पहिले तपाइँ आउटलेट कभर खोल्न र बाहिर जाने तारहरुमा भोल्टेज को लागी जाँच गर्न को लागी आवश्यक छ।</string>
  <string name="t_n_t_d">\t भोल्टेज को अनुपस्थिति मा यो लाइन मा एक गल्ती को लागी हेर्न को लागी आवश्यक छ। यो सम्भव छ कि सर्किट ब्रेकर बन्द छ वा एक तार कहीं क्षतिग्रस्त छ।\n \t यदि भोल्टेज छ, तार जडान सम्पर्कहरु लाई कडा, र यदि सकेट मा सम्पर्कहरु को पिघलने को कुनै संकेत छैन, सकेट कभर फिक्सिंग पछि कार्य क्रममा हुनु पर्छ।</string>
  <string name="zxcc">\t यदि आउटलेट कभर मा वा सम्पर्क मा पग्लने वा जलाउने निशान छन् यो नकारात्मक नतिजा बाट बच्न को लागी पूरै परिवर्तन हुनु पर्छ।</string>
  <string name="switcher">स्विच गर्नुहोस्</string>
  <string name="cddd">3-तरीका स्विच योजना</string>
  <string name="quanrez">प्रतिरोधक संख्या:</string>
  <string name="rachit">गणना गर्नुहोस्</string>
  <string name="canccc">रिसेट गर्नुहोस्</string>
  <string name="oasd">कुल प्रतिरोध</string>
  <string name="brown">खैरो</string>
  <string name="red">रातो</string>
  <string name="black">कालो</string>
  <string name="orange">सुन्तला</string>
  <string name="yellow">पहेंलो</string>
  <string name="green">हरियो</string>
  <string name="blue">नीलो</string>
  <string name="violet">बैजनी</string>
  <string name="white">सेतो</string>
  <string name="grey">खैरो</string>
  <string name="gold">सुन</string>
  <string name="silver">चाँदी</string>
  <string name="cofe">कफी को मात्र एक कप को मूल्य को लागी सदाको लागी विज्ञापन असक्षम गर्नुहोस्</string>
  <string name="yzn">मूल्य देखाउनुहोस्</string>
  <string name="noth">धन्यवाद छैन</string>
  <string name="tofind">खोज्नुहोस्:</string>
  <string name="ressss">परिणाम:</string>
  <string name="sadc">गणना गर्नुहोस्</string>
  <string name="welding_connection">वेल्डेड जडान</string>
  <string name="procc_sva">वेल्डिंग प्रक्रिया</string>
  <string name="weldin">वेल्डिंग मेसिन</string>
  <string name="crimp">Crimping उपकरण</string>
  <string name="isolated">इन्सुलेटेड आस्तीन</string>
  <string name="bolted">बोल्ट जडान</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">Classes उपकरण कक्षाहरु</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• भोल्टमीटर, ammeter, ohmmeter\n • मल्टीमीटर\n • क्लैम्प मीटर\n • बिजुली मीटर</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• ट्रान्सफार्मर\n • विद्युतीय मोटर\n • जेनरेटर</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG मिमी र मिमी mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">विभिन्न कामहरु</string>
  <string name="scket_plug">एक प्लग-इन सकेट को स्थापना</string>
  <string name="hiden_socket_plug">निर्मित सकेट को स्थापना</string>
  <string name="beton_i_kirp">कंक्रीट वा ईंट भित्ताहरु</string>
  <string name="gipsokart">ड्राईवाल</string>
  <string name="yst_nakl_roz">सतह माउन्ट गरिएको सकेट को स्थापना</string>
  <string name="nakl_roz">ओभरहेड सकेट</string>
  <string name="yst_vikl">स्विच स्थापना</string>
  <string name="anker">लंगर</string>
  <string name="anker_2">सहायक फास्टनर सुरक्षित रूप मा एक कील, पेंच, बोल्ट धारण को लागी।</string>
  <string name="dypel">Dowel</string>
  <string name="dyperl_2">एक सहायक फास्टनर जसमा एक पेंच वा न nail संचालित छ।</string>
  <string name="zila">तार वा केबल कोर</string>
  <string name="zila_2">एक इन्सुलेटेड कन्डक्टर बिजुली वर्तमान बोक्न को लागी डिजाइन गरीएको छ। एक वा धेरै तारहरु मिलेर बनेको छ</string>
  <string name="stazka">पट्टा</string>
  <string name="stazka_2">कंक्रीट सतह चिकनी गर्न मोर्टार को पतली तह</string>
  <string name="ydl">विस्तार</string>
  <string name="ydl_2">लचिलो तार को एक टुक्रा एक प्लग र सकेट संग फिट</string>
  <string name="yz_vd">अवशिष्ट वर्तमान उपकरण (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">एक सुरक्षात्मक उपकरण हो कि चरण र सर्किट को तटस्थ तार मा विद्युत प्रवाह को शक्ति तुलना। एक वर्तमान लीक को घटना मा अवशिष्ट वर्तमान उपकरण धेरै छिटो नेटवर्क खोल्छ।</string>
  <string name="snyr">डोरी</string>
  <string name="shnyr_2">विशेष गरी लचिलो तार। मोबाइल उपकरणहरु लाई नेटवर्क मा जोडिएको अनुमति दिन्छ।</string>
  <string name="overvoltage">अति भोल्टेज</string>
  <string name="over_1">\t अत्यधिक भोल्टेज वृद्धि सामान्यतया तीन चरण आपूर्ति नेटवर्क मा तटस्थ कन्डक्टर मा एक ब्रेक संग सम्बन्धित छ।</string>
  <string name="over_desk_1">\t अपार्टमेन्ट १ र २ बिभिन्न चरणहरु (L2 र L3) मा जडित छन्। यदि एक तटस्थ कन्डक्टर टुट्छ, एक समानांतर जडान को सट्टा, एक सीरियल जडान बनाईन्छ, जो भोल्टेज मा वृद्धि को लागी नेतृत्व गर्दछ।\n \t उपभोक्ता भोल्टेज को योग लाइन भोल्टेज (U1 + U2 = 380 V) बराबर हुन्छ।\n \t एउटा उदाहरण दिन्छौं:\n \t पहिलो अपार्टमेन्ट मा मात्र एक केतली जोडिएको छ (P1 = 2000 W), र दोस्रो मा - मात्र एक कम्प्यूटर (P2 = 300 W)।\n \t R1 प्रतिरोध 220 ^ 2/2000 = 24.2 ओम छ; R2 220 ^ 2/300 = 161.3 ओम हो\n \t कुल वर्तमान I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A हो\n \t यसैले, पहिलो अपार्टमेन्ट मा भोल्टेज २.०५ * २४.२ = ४ .6 .1१ भोल्ट बराबर हुनेछ। दोस्रो मा - 2.05 * 161.3 = 330.65 भोल्ट\n \t केतली व्यावहारिक रूपमा काम गर्दैन, तर कम्प्यूटर असफल हुन सक्छ। <b> यो याद गर्न को लागी सरल छ - कम शक्ति संग एक उपभोक्ता अधिक भोल्टेज प्राप्त हुनेछ। </b></string>
  <string name="me">सुरक्षा विधिहरु</string>
  <string name="t_pop">\t तपाइँ एक वृद्धि सुरक्षा मोड्युल वा एक भोल्टेज रिले स्थापना गरेर यस्तो स्थिति बाट आफ्नो अपार्टमेन्ट वा घर को रक्षा गर्न सक्नुहुन्छ। यदि नेटवर्क मा भोल्टेज स्थापित आदर्श भन्दा बाहिर जान्छ भने यी सुरक्षा उपकरणहरु लाई लाइन बिच्छेद गर्नुहोस्।</string>
  <string name="vikl_11">\t १. केबल मार्ग र जंक्शन बक्स को स्थापना को लागी च्यानल बनाउनुहोस्।\n \t २. अलाबास्टर मोर्टार संग रिसेज भर्नुहोस्, पछाडिको बक्स स्थापना गर्नुहोस् र यसमा केबल खुवाउनुहोस्।\n \t ३. बाँकी इन्डेन्टेशन भर्नुहोस् र मोर्टार सुक्न अनुमति दिनुहोस्।</string>
  <string name="vikl_22">\t ४ र ५. जडान गर्नुहोस् र स्विच को समर्थन मा र माउन्टिंग बक्स मा विशेष प्वाल को उपयोग गरी स्विच ठीक गर्नुहोस्।\n \t 6. सुरक्षात्मक कभर र कुञ्जीहरु स्थापित गर्नुहोस्। सकियो!</string>
  <string name="socket_11">\t १. केबल मार्ग र जंक्शन बक्स को स्थापना को लागी एक च्यानल बनाउनुहोस्।\n \t २. अलाबास्टर मोर्टार संग रिसेज भर्नुहोस्, पछाडिको बक्स स्थापना गर्नुहोस् र यसमा केबल खुवाउनुहोस्।\n \t ३. बाँकी इन्डेन्टेशन भर्नुहोस् र मोर्टार सुक्न अनुमति दिनुहोस्।</string>
  <string name="socket_22">\t ४. सकेट समर्थन मा र माउन्ट बक्स मा विशेष प्वाल को उपयोग गरी सकेट को जडान र फिक्स गर्नुहोस्।\n \t 5 र 6. सुरक्षात्मक कभर र प्यानल स्थापित गर्नुहोस्। सकियो!</string>
  <string name="socket33">\t 1. मार्क अप र पछाडिको बक्स को लागी एक प्वाल ड्रिल गर्नुहोस्।\n \t 2 र 3. पछाडिको बक्स सुरक्षित, विशेष आन्तरिक हुक भित्ता को बिरुद्ध थिच्नेछन्।</string>
  <string name="socket44">\t 4 र 5. सकेट समर्थन मा र माउन्ट बक्स मा विशेष प्वाल को उपयोग गरी सकेट लाई जोड्नुहोस् र फिक्स गर्नुहोस्।\n \t 6. सुरक्षात्मक कभर र प्यानल स्थापना गर्नुहोस्। सकियो!</string>
  <string name="naklroz11">\t १ भित्तामा आधार फिक्स गर्नुहोस्।\n \t २. एक मार्जिन संग आधार मा केबल नेतृत्व।\n \t 3. जडान गर्नुहोस् र आधार मा सकेट ठीक गर्नुहोस्।\n \t 4. सुरक्षात्मक कभर र प्यानलहरु स्थापित गर्नुहोस्। सकियो!</string>
  <string name="tyrbo_gen">टर्बोजेनरेटर</string>
  <string name="diz_gen">डिजेल जनरेटर</string>
  <string name="_1_n2">1. बिजुली संयंत्र\n २. विद्युतीय सबस्टेशन</string>
  <string name="error_input">डाटा प्रविष्टि त्रुटि</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. विस्तार टैंक\n २. इन्सुलेटर\n ३. ट्रान्सफार्मर कोर\n ४. ट्रान्सफार्मर ट्यांक को आवरण\n 5. रेडिएटर\n 6. कम भोल्टेज घुमाउने\n 7. उच्च भोल्टेज घुमाउने</string>
  <string name="nomtok">रेटेड वर्तमान, ए</string>
  <string name="_1_n26">1. क्लैम्प मीटर संग डिजिटल मल्टीमीटर।\n २. उच्च भोल्टेज क्लैम्प मीटर।</string>
  <string name="_1_n24">1. पुरानो शैली बिजुली मीटर।\n 2. नयाँ डिजाइन को इलेक्ट्रिक मीटर।</string>
  <string name="_1_n2_n">1. शाफ्ट\n २. स्टेटर घुमाउने\n 3. Stator कोर\n 4. \"गिलहरी पिंजरा\"\n 5. रोटर कोर\n 6. प्रशंसक\n 7. फ्रेम</string>
  <string name="types">प्रकारहरु</string>
  <string name="btn_1">बटन #1</string>
  <string name="btn_2">बटन #2</string>
  <string name="btn_3">बटन #3</string>
  <string name="_3">स्विच नम्बर ३</string>
  <string name="phase_3">तीन चरण</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">विद्युत सबस्टेशन</string>
  <string name="nuclear">आणविक पावर प्लान्ट</string>
  <string name="termal">थर्मल पावर प्लान्ट</string>
  <string name="solar">सौर्य ऊर्जा संयन्त्र</string>
  <string name="hydro">जलविद्युत् आयोजना</string>
  <string name="wind">हावा खेती</string>
  <string name="geotermal">जियोथर्मल पावर प्लान्ट</string>
  <string name="nuclear_stri">\t परमाणु ऊर्जा संयन्त्र ऊर्जा को उत्पादन को लागी एक परमाणु स्थापना हो, जो एक परमाणु रिएक्टर र आवश्यक प्रणाली, उपकरण, उपकरण र संरचना को एक सेट को उपयोग गर्दछ।</string>
  <string name="shema_atom">एक डबल सर्किट दबाव जल शक्ति रिएक्टर मा एक परमाणु ऊर्जा संयंत्र को संचालन को योजना</string>
  <string name="nuc_str_2">\t रिएक्टर कोर मा जारी ऊर्जा प्राथमिक शीतलक मा स्थानान्तरण गरीन्छ। कूलेन्ट भाप जनरेटर मा प्रवेश गर्दछ, जहाँ यो एक फोडा को लागी दोस्रो सर्किट को पानी तताउँछ। परिणामस्वरूप भाप टर्बाइनहरु कि इलेक्ट्रिक जेनरेटर घुमाउन मा प्रवेश गर्दछ। टर्बाइन को आउटलेट मा, भाप कंडेनसर मा प्रवेश गर्दछ, जहाँ यो जलाशय बाट पानी को एक ठूलो मात्रा द्वारा चिसो हुन्छ।\n \t दबाव कम्पेसाटर एक बरु जटिल र बोझिलो डिजाइन हो, जसले शीतलक को थर्मल विस्तार बाट उत्पन्न रिएक्टर को संचालन को दौरान सर्किट मा दबाव को उतार चढाव बराबर गर्न को लागी काम गर्दछ।\n \t पानी को अतिरिक्त, विभिन्न रिएक्टरहरु पनि धातु पिघल एक गर्मी वाहक र कूलर को रूप मा प्रयोग गर्न सक्छन्: सोडियम, सीसा, eutectic सीसा-बिस्मथ मिश्र, आदि तरल धातु गर्मी वाहक को उपयोग रिएक्टर कोर खोल को डिजाइन लाई सरल बनाउन को लागी अनुमति दिन्छ। र दबाव क्षतिपूर्ति बाट छुटकारा पाउनुहोस्।\n \t रेक्टर को प्रकार मा निर्भर गर्दछ, सर्किट को कुल संख्या फरक हुन सक्छ।\n \t एक जलाशय को उपयोग को सट्टा, पानी विशेष कूलिंग टावरहरु मा चिसो गर्न सकिन्छ, जो एक परमाणु ऊर्जा संयंत्र को सबैभन्दा दृश्य भाग हो।</string>
  <string name="tepl">\t थर्मल पावर प्लान्ट - एक पावर प्लान्ट जसले बिजुली को ऊर्जा दहन को प्रक्रिया मा ईन्धन को रासायनिक ऊर्जा थर्मल ऊर्जा मा र त्यसपछि एक विद्युत जनरेटर को शाफ्ट को रोटेशन को यांत्रिक ऊर्जा मा विद्युत ऊर्जा उत्पन्न गर्दछ। विभिन्न जीवाश्म ईन्धन को व्यापक रूप मा प्रयोग गरिन्छ: कोइला, प्राकृतिक ग्यास, कम अक्सर ईन्धन तेल, पहिले - पीट र तेल शेल। केहि बिरुवाहरु पनि जिल्ला हीटिंग सिस्टम मा गर्मी उत्पन्न गर्न को लागी प्रयोग गर्न सकिन्छ।</string>
  <string name="termal_str_2">\t परम्परागत थर्मल पावर प्लान्टहरुमा, इन्धन एक स्टीम बॉयलर को भट्टी मा जलाइन्छ, तातो र विशेष ट्यूब (पानी ट्यूब बॉयलर) मा बायलर भित्र पम्प पानी भाप मा रूपान्तरण। एक उच्च स्टीम टर्बाइन र एक बिजुली जनरेटर - उच्च तापमान र दबाव संग परिणामस्वरूप superheated भाप एक भाप लाइन को माध्यम बाट एक टर्बाइन जेनरेटर को लागी खुवाइएको छ। एक मल्टिस्टेज स्टीम टर्बाइन मा, भाप को थर्मल ऊर्जा आंशिक रूप मा शाफ्ट को रोटेशन को मेकानिकल ऊर्जा मा परिवर्तित हुन्छ जसमा बिजुली जनरेटर स्थापित छ।\n \t , ग्यास कल योजना व्यापक भएको छ, थर्मल पावर बोट को एक नम्बर मा एक महामण्डल वा तरल इन्धन जल प्राप्त तातो ग्याँसहरु को एक मिश्रण सिधै ग्याँस टरबाइन बोट को कल rotates जो, जो को अक्ष जोडिएको छ एक बिजुली जनरेटर। टर्बाइन पछि ग्याँसहरु पर्याप्त तातो रहन्छ एक फोहर तातो बॉयलर मा एक भाप इन्जिन (संयुक्त चक्र संयंत्र) वा हीटिंग प्रयोजनहरु को लागी शक्ति को उपयोग को लागी।</string>
  <string name="acc">प्रकारहरु</string>
  <string name="trmal_types">• बॉयलर र टर्बाइन पावर प्लान्टहरु\n - बिजुली संयन्त्रहरु घनीभूत\n - संयुक्त गर्मी र बिजुली संयंत्रहरु\n • ग्यास टर्बाइन पावर प्लान्टहरु\n Cycle संयुक्त चक्र ग्यास पावर प्लान्टहरु\n • विद्युत संयन्त्र पारस्परिक इन्जिन मा आधारित छ\n - कम्प्रेसन इग्निशन (डीजल)\n - स्पार्क इग्निशन संग\n Cycle संयुक्त चक्र</string>
  <string name="solar_desk_1">\t सौर्य ऊर्जा संयन्त्र एक ईन्जिनियरि structure् संरचना हो कि सौर विकिरण लाई बिजुली ऊर्जा मा रूपान्तरण गर्दछ। सौर विकिरण रूपान्तरण को लागी विधिहरु फरक छन् र बिजुली संयंत्र को डिजाइन मा निर्भर गर्दछ। \t सौर्य ऊर्जा संयन्त्रहरु को लागी सबैभन्दा राम्रो ठाउँहरु मरुभूमि र सुक्खा क्षेत्रहरु हुन्।</string>
  <string name="dfgh">\t सबै सौर्य ऊर्जा संयंत्रहरु धेरै प्रकार मा विभाजित छन्:\n Ower टावर प्रकार\n ● डिस्क प्रकार\n Photo फोटोभोल्टिक मोड्युल (सौर ब्याट्री) को उपयोग\n Para parabolic concentrators को उपयोग\n Solar संयुक्त सौर्य ऊर्जा संयंत्र\n ● गुब्बारा सौर्य ऊर्जा संयंत्रहरु\n ● सौर्य निर्वात बिजुली संयन्त्र</string>
  <string name="hydro_desk">\t जलविद्युत संयन्त्र ऊर्जा को स्रोत को रूप मा नदी को धाराहरु र ज्वार को गति मा पानी जनता को आवागमन को उपयोग गर्दछ। हाइड्रोइलेक्ट्रिक पावर प्लान्टहरु सामान्यतया नदीहरु मा बाँध र जलाशयहरु निर्माण गरी बनाइन्छ।\n \t ग्यारेन्टी पानी को आपूर्ति सबै वर्ष दौर, खडा नदी ढलानहरु, र घाटी भूभाग - यो सबै जलविद्युत र कुशल बिजुली उत्पादन को पक्ष मा।</string>
  <string name="water_desk_2">\t हाइड्रोलिक संरचना को मदद संग, पानी को एक दबाव बनाईएको छ, जो एक हाइड्रोलिक टर्बाइन को ब्लेड मा प्रवेश गर्दछ, जो पावर जनरेटरहरु लाई चलाउँछ।\n \t आवश्यक पानी को दबाव बाँध निर्माण वा प्राकृतिक पानी को प्रवाह को उपयोग द्वारा प्रदान गरीन्छ। केहि अवस्थामा, आवश्यक पानी को दबाव प्राप्त गर्न को लागी, दुबै बाँध र प्राकृतिक प्रवाह एक साथ प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="trr">हाइड्रोलिक टर्बाइन र पावर जेनरेटर</string>
  <string name="vvct">ए - जेनरेटर; बी - टर्बाइन;\n 1 - स्टेटर\n 2 - रोटर\n 3 - ब्लेड\n 4 - टर्बाइन ब्लेड\n 5 - पानी को प्रवाह\n 6 - टर्बोजेनरेटर शाफ्ट</string>
  <string name="typ">हावा खेतहरु को प्रकार</string>
  <string name="ystrwind">हावा जेनरेटर उपकरण</string>
  <string name="t_100_n_t">\t एक पवन ऊर्जा संयंत्र (उनीहरुलाई \"पवन फार्म\" भनिन्छ) एक एकल नेटवर्क मा जोडिएको हावा टर्बाइन को एक श्रृंखला हो। ठूला हावा फार्महरु १०० वा धेरै पवन टर्बाइन हुन सक्छ।\n \t पवन जनरेटर टर्बाइन रोटर को मेकानिकल उर्जा मा यसको प्रवाह को विद्युत ऊर्जा मा यसको पछि परिवर्तन संग हावा को प्रवाह को गतिशील ऊर्जा लाई रूपान्तरण को लागी एक उपकरण हो।</string>
  <string name="n_n_n_n_n">Sh तटवर्ती\n ● तटीय\n Sh अपतटीय\n ● फ्लोटिंग\n पर्वत\n Over होभरि</string>
  <string name="fd">\t जियोथर्मल पावर प्लान्ट भूमिगत स्रोतहरु बाट थर्मल उर्जा बाट बिजुली उर्जा उत्पन्न गर्दछ (उदाहरण को लागी, गीजर)।\n \t पृथ्वीको ताप दुबै घर र भवनहरु तातो गर्न र बिजुली उत्पादन गर्न को लागी प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="geo_st">भूतापीय विद्युत संयंत्र संचालन योजना</string>
  <string name="geo_opi">1. तातो पानी संग Cavities\n २. तातो पानी (भाप)\n ३. पावर प्लान्ट (टर्बाइन जेनरेटर)\n ४. पावर ग्रिड\n 5. अवशिष्ट पानी\n 6. शीतलन टावर संग गर्मी आपूर्ति बिन्दु\n 7. चिसो पानी फिर्ता</string>
  <string name="vivivi">बिजुली संयन्त्रहरु को प्रकार</string>
  <string name="sola_2">\t सौर्य ऊर्जा को बिजुली ऊर्जा मा रूपान्तरण सीधा हुन सक्छ - सौर्य प्यानलहरु को उपयोग गरेर, वा सौर कलेक्टर्स को मदद संग हीट वाहक तताउने।</string>
  <string name="sola_3">घर को छत मा सौर्य प्यानलहरु</string>
  <string name="sola_4">भ्याकुम ट्यूब कलेक्टर</string>
  <string name="_1_8">१.78 मिमी</string>
  <string name="scheme">योजना</string>
  <string name="powertoka">Amperage</string>
  <string name="zaryad">बिजुली\n चार्ज</string>
  <string name="emkost">क्षमता</string>
  <string name="poslso">सिरियल\n जडान</string>
  <string name="paraso">समानान्तर\n जडान</string>
  <string name="cable_jack">1. केबल ज्याकेट\n २. तार इन्सुलेशन\n ३. स्ट्रिप गरिएको तार</string>
  <string name="imu_desk">1. सर्किट ब्रेकर\n 2. पल्स रिले\n 3. बटन\n 4. प्रकाश स्रोत</string>
  <string name="motion">गति</string>
  <string name="btn1">बटन #१</string>
  <string name="btn2">बटन #२</string>
  <string name="stopp">रोक</string>
  <string name="pysk">सुरु गर्नुहोस्</string>
  <string name="_1_n2f">1. सर्किट ब्रेकर\n 2. अवशिष्ट वर्तमान उपकरण (RCD)</string>
  <string name="avv">सर्किट ब्रेकर</string>
  <string name="asdt">RCD</string>
  <string name="wirin">चुम्बकीय स्टार्टर को लागी तारि dia आरेख</string>
  <string name="email">इमेल</string>
  <string name="share">एक साथी संग साझा गर्नुहोस्</string>
  <string name="report_a_bug">एक बग रिपोर्ट गर्नुहोस्</string>
  <string name="found_error_v2">नमस्कार, मैले एउटा त्रुटि भेटें। आवेदन भाषा: %1$s , %2$s संस्करण: %3$s , %4$s , %5$s ।\n ____________________________________\n त्रुटि विवरण:</string>
  <string name="the_work_must_be">काम एक विशेषज्ञ द्वारा र मात्र जब बिजुली आपूर्ति de-energized गरीएको हुनुपर्छ।</string>
  <string name="vidi_sock">विश्वव्यापी सकेट र प्लग</string>
  <string name="plug_desk">\t विद्युत प्लग र सकेट भोल्टेज र वर्तमान मूल्या ,्कन, आकार, आकार, र कनेक्टर प्रकार मा एक अर्का बाट फरक। प्लग र सकेट को विभिन्न मानक प्रणाली संसार भर मा प्रयोग गरीन्छ।</string>
  <string name="a_desk">अमेरिकन समोआ, ए Ang्गुइला, एन्टिगुआ, अरुबा, बहामास, बंगलादेश, बारबाडोस, बरमूडा, बोलिभिया, ब्राजिल, कम्बोडिया, क्यानडा, केमन टापु, चीन (ब्लेडमा प्वाल र थोरै छोटो ब्लेड बिना), कोलम्बिया, कोस्टा रिका, क्युबा, इक्वेडर, एल साल्भाडोर, गुआम, ग्वाटेमाला, गुयाना, हैती, होन्डुरस, जमैका, जापान, लाओस, लेबनान, लाइबेरिया, माल्दिभ्स, मेक्सिको, माइक्रोनेशिया, मोन्टसेराट, नेदरल्याण्ड्स एन्टिल्स, निकारागुआ, नाइजर, ओकिनावा, पनामा, पेरु, फिलिपिन्स, पोर्टो रिको, सेन्ट। भिन्सेन्ट, साउदी अरब, ताहिती, ताइवान, थाईल्याण्ड, संयुक्त राज्य अमेरिका, भेनेजुएला, भियतनाम, भर्जिन टापु (अमेरिका र ब्रिटिश), यमन</string>
  <string name="typ_b">बंगलादेश, बोलिभिया, कम्बोडिया, चीन, डोमिनिकन रिपब्लिक, कोरिया, लाइबेरिया, माल्दिभ्स, पेरु, सेन्ट भिन्सेन्ट, ताहिती, थाईल्याण्ड, भियतनाम, यमन बाहेक टाइप ए को लागी सबै उल्लेख गरिएको छ। Azores, बेलीज, त्रिनिदाद र टोबागो मा पनि पाईन्छ</string>
  <string name="typ_c">अल्बेनिया, अल्जेरिया, अंगोला, अर्जेन्टिना, अस्ट्रिया, अजोरेस, बेलिएरिक टापु, बंगलादेश, बेल्जियम, बोलिभिया, बोस्निया, ब्राजिल, बुल्गारिया, बुर्किना फासो, बुरुण्डी, क्यामरून, क्यानरी टापु, केप वर्डे, मध्य अफ्रिकी गणतन्त्र, च्यानल टापु, चिली, कोमोरोस , कंगो, क्रोएशिया, डेम। कंगो (जाइरे), कोटे डी आइवर (आइवरी कोस्ट), सिरपस, डेनमार्क, जिबूती, इजिप्ट, एल साल्भाडोर, इस्टोनिया, इक्वेटोरियल गिनी, इरिट्रिया, फेरो द्वीप, फिनल्याण्ड, फ्रेन्च गुयाना, गेबोन, जर्मनी, जिब्राल्टर, ग्रीस , ग्रीनल्याण्ड, ग्वाडेलोप, गिनी, गिनी-बिसाउ, हंगेरी, आइसल्याण्ड, भारत, इन्डोनेसिया, ईरान, इराक, आइल अफ म्यान, इजरायल, इटाली, कजाकिस्तान, कोरिया, कुवेत, लाओस, लेबनान, लिथुआनिया, लक्जमबर्ग, म्यासेडोनिया, मेडागास्कर, मदिरा , माली, मार्टिनिक, मॉरिटानिया, मोरिशस, मोनाको, मोन्टेनेग्रो, मोरक्को, मोजाम्बिक, म्यानमार, नेपाल, नेदरल्याण्ड्स, नाइजर, नर्वे, ओमान, पाकिस्तान, पाराग्वे, पेरु, फिलिपिन्स, पोल्याण्ड, पोर्चुगल, रोमानिया, रुस, रुवाण्डा, सेन्ट भिन्सेन्ट , सेनेगल, सर्बिया, स्लोभेनिया, सोमालिया, स्पेन, सुडान, सूरीनाम, स्वीडेन, स्विट्जरल्याण्ड, सिरिया, थाईल्याण्ड, टोगो, ट्युनिसिया, टर्की, उरुग्वे, भियतनाम, जाम्बिया</string>
  <string name="typ_d">अफगानिस्तान, बंगलादेश, बेनिन, बोत्सवाना, क्यामरून, चाड, डेम। कंगो (जाइर), डोमिनिका, इक्वेडोर, एल साल्भाडोर, इथियोपिया, फ्रेन्च गुयाना, घाना, ग्रीस, ग्वाडेलोप, गुयाना, ह Hongक Kong, भारत, इराक, जोर्डन, केन्या, लेबनान, लिबिया, मकाओ, माडागास्कर, माल्दिभ्स, मार्टिनिक , मोनाको, म्यानमार (बर्मा), नामिबिया, नेपाल, नाइजर, नाइजेरिया, पाकिस्तान, कतार, सेन्ट किट्स-नेविस, सेनेगल, सिएरा लियोन, श्रीलंका, सुडान, तान्जानिया, संयुक्त अरब इमिरेट्स, यमन, जाम्बिया, जिम्बाब्वे</string>
  <string name="typ_e">बेल्जियम, बुर्किना फासो, बुरुन्डी, क्यामरून, क्यानरी टापु, मध्य अफ्रिकी गणतन्त्र, चाड, कोमोरोस, कंगो, कोटे डी आइवर (आइवरी कोस्ट), चेक गणराज्य, जिबूती, एल साल्भाडोर, इक्वेटोरियल गिनी, फ्रान्स, फ्रेन्च गुयाना, ग्रीस, ग्वाडेलोप , आयरल्याण्ड, इन्डोनेसिया, इटाली, लाओस, लाटभिया, लिथुआनिया, मेडागास्कर, माली, मार्टिनिक, मोनाको, मोरक्को, नाइजर, पोल्याण्ड, सेन्ट भिन्सेन्ट, सेनेगल, स्लोभाकिया, सिरिया, ताहिती, ट्युनिसिया</string>
  <string name="typ_f">अल्जेरिया, अमेरिकन समोआ, अरुबा, अस्ट्रिया, अजोरेस, बेलिएरिक टापु, बोस्निया, बुल्गारिया, केप वर्डे, चाड, क्रोएशिया, एल साल्भाडोर, एस्टोनिया, फिनल्याण्ड, फ्रान्स, जर्मनी, ग्रीस, गिनी, हंगेरी, आइसल्याण्ड, इन्डोनेसिया, इटाली, जोर्डन, कोरिया, लाओस, लक्जमबर्ग, मडेरा, मोनाको, मोन्टेनेग्रो, मोजाम्बिक, म्यानमार, नेदरल्याण्ड्स, नेदरल्याण्ड्स एन्टिल्स, नाइजर, नर्वे, पोर्चुगल, रोमानिया, रूस, सर्बिया, स्पेन, सुरीनाम, स्लोभेनिया, स्वीडेन, टर्की, उरुग्वे</string>
  <string name="typ_g">बहराइन, बंगलादेश, बेलीज, बोत्सवाना, ब्रुनेई, क्यामरून, च्यानल टापु, चीन, साइप्रस, डोमिनिका, अल साल्भाडोर, गाम्बिया, घाना, जिब्राल्टर, ग्रेनाडा, ग्वाटेमाला, गुयाना, ह Hongक Kong, इराक, आयरल्याण्ड, आइल अफ म्यान, जोर्डन, केन्या , कुवेत, लेबनान, मकाउ, मलावी, मलेशिया, माल्दिभ्स, माल्टा, मॉरिशस, म्यानमार, नाइजेरिया, ओमान, कतार, सेन्ट किट्स-नेविस, सेन्ट लुसिया, सेन्ट भिन्सेन्ट, साउदी अरब, सेशेल्स, सिएरा लियोन, सिंगापुर, तान्जानिया , युगान्डा, संयुक्त अरब इमिरेट्स, युनाइटेड किंगडम, भियतनाम, यमन, जाम्बिया, जिम्बाब्वे</string>
  <string name="typ_h">गाजा, इजरायल</string>
  <string name="typ_i">अमेरिकन समोआ, अर्जेन्टिना, अस्ट्रेलिया, चीन, एल साल्भाडोर, फिजी, ग्वाटेमाला, किरिबाती, नउरु, न्यूजील्याण्ड, ओकिनावा, पानामा, पपुआ न्यू गिनी, सेन्ट भिन्सेन्ट, ताजिकिस्तान, टोंगा, उरुग्वे</string>
  <string name="typ_j">एल साल्भाडोर, इथियोपिया, लिकटेंस्टीन, मेडागास्कर, माल्दिभ्स, रुवाण्डा, स्विट्जरल्याण्ड</string>
  <string name="typ_k">बंगलादेश, डेनमार्क, फेरो टापु, ग्रीनल्याण्ड, गिनी, मेडागास्कर, माल्दिभ्स, सेन्ट भिन्सेन्ट, सेनेगल, ट्युनिसिया</string>
  <string name="typ_l">चिली, क्युबा, एल साल्भाडोर, इथियोपिया, इटाली, लिबिया, माल्दिभ्स, सिरिया, ट्युनिसिया, उरुग्वे</string>
  <string name="typ_m">ह Hongक Kong, मोजाम्बिक, दक्षिण अफ्रिका, स्वाजील्याण्ड</string>
  <string name="typ_n">ब्राजिल, दक्षिण अफ्रिका</string>
  <string name="typ_o">थाई</string>
  <string name="rate_dialog_title">यो अनुप्रयोग मूल्या्कन गर्नुहोस्</string>
  <string name="rate_dialog_message">यदि तपाइँ यो अनुप्रयोग को आनन्द लिनुहुन्छ, तपाइँ यसलाई मूल्या to्कन गर्न को लागी एक पल लिन मन लाग्छ? यो एक मिनेट भन्दा बढी लाग्दैन। सहयोगको लागि धन्यवाद!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">यसलाई अब मूल्या्कन गर्नुहोस्</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">मलाई पछि सम्झाउनु</string>
  <string name="rate_dialog_no">हैन, धन्यवाद</string>
  <string name="countries">देशहरु:</string>
  <string name="thanks_for_payment">विज्ञापन असक्षम छ। तपाइँको खरीद को लागी धन्यवाद!</string>
  <string name="proh_dvycl">दुई-प्रमुख पास-थ्रु स्विच</string>
  <string name="two_key_pass">दुई स्थान बाट दुई कुञ्जी पास-थ्रु स्विच</string>
  <string name="two_key_pass_t">तीन स्थानहरु बाट दुई-प्रमुख पास-थ्रु स्विच</string>
  <string name="_1_elec">1. विद्युत चुम्बकीय गिट्टी\n २. फ्लोरोसेंट बत्ती\n 3. ग्लो स्विच स्टार्टर</string>
  <string name="an_examp">एक इलेक्ट्रोनिक गिट्टी संग एक फ्लोरोसेंट बत्ती को लागी कनेक्शन आरेख को एक उदाहरण</string>
  <string name="an_ex">एक विद्युत चुम्बकीय गिट्टी संग एक फ्लोरोसेंट बत्ती को लागी कनेक्शन आरेख को एक उदाहरण</string>
  <string name="socketvickl">सकेट र स्विच</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">एक केबल संग धेरै आउटलेटहरु</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">एक अलग केबल संग प्रत्येक सकेट</string>
  <string name="sockets">सकेटहरु</string>
  <string name="dimmer">Dimmer</string>
  <string name="dimmer_and_switch">Dimmer र स्विच</string>
  <string name="not_all_types">सबै प्रकारका बत्तीहरु एक dimmer संग काम गर्दैनन्। यो जानकारी बत्ती को लागी निर्देशन मा जाँच गर्नुहोस्।</string>
  <string name="favotites">मनपर्ने</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">मनपर्ने मा जोडियो</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">मोटर जडान (तारा, डेल्टा)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">मोटर को स्टार जडान</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">मोटर को डेल्टा जडान</string>
  <string name="example_of_star">एक मोटर को स्टार जडान को उदाहरण</string>
  <string name="purchase_is_pending">खरिद अपेक्षित छ। कृपया लेनदेन पूरा गर्नुहोस्</string>
  <string name="purchase_canceled">खरिद रद्द गरियो</string>
  <string name="error_invalid_purchase">त्रुटि: अमान्य खरीद</string>
  <string name="purchase_status_unknown">खरीद स्थिति अज्ञात</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">बिजुली लागत कैलकुलेटर</string>
  <string name="price_for_1kwt">1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">दैनिक उपयोग समय (घण्टा)</string>
  <string name="device_power_use_watt">उपकरण शक्ति उपयोग ( %1$s )</string>
  <string name="price">मूल्य</string>
  <string name="hours">घण्टा</string>
  <string name="cost_per_hour">प्रति घण्टा लागत:</string>
  <string name="cost_per_day">प्रति दिन लागत:</string>
  <string name="cost_per_year">प्रति वर्ष लागत:</string>
  <string name="cost_per_month">प्रति महिना लागत:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">दैनिक खपत ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">सूत्र:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">एकाइहरु र एसआई उपसर्गहरु को अन्तर्राष्ट्रिय प्रणाली</string>
  <string name="si_base_units">एसआई आधार एकाइहरु</string>
  <string name="si_derived_units">एसआई व्युत्पन्न एकाइहरु</string>
  <string name="measure">नाप</string>
  <string name="name">नाम</string>
  <string name="symbol">प्रतीक</string>
  <string name="si_time">समय</string>
  <string name="si_second">दोस्रो</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">लम्बाइ</string>
  <string name="si_metre">मिटर</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">मास</string>
  <string name="si_kilogram">किलोग्राम</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">विद्युतीय धारा</string>
  <string name="si_ampere">एम्पीयर</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">थर्मोडायनामिक तापमान</string>
  <string name="si_kelvin">केल्विन</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">पदार्थ को मात्रा</string>
  <string name="si_mole">तिल</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">चमकदार तीव्रता</string>
  <string name="si_candela">candela</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI उपसर्ग</string>
  <string name="si_radian">रेडियन</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">विमान कोण</string>
  <string name="si_steradian">स्टेराडियन</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">ठोस कोण</string>
  <string name="si_hertz">हर्ट्ज</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">आवृत्ति</string>
  <string name="si_newton">न्यूटन</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">बल, तौल</string>
  <string name="si_pascal">पास्कल</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">तनाव, तनाव</string>
  <string name="si_joule">जुल</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">ऊर्जा, काम, गर्मी</string>
  <string name="si_watt">वाट</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">शक्ति, उज्ज्वल प्रवाह</string>
  <string name="si_coulomb">कूलम्ब</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">बिजुली चार्ज</string>
  <string name="si_volt">भोल्ट</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">विद्युत संभावित अंतर (भोल्टेज), ईएमएफ</string>
  <string name="si_farad">फराद</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">समाई</string>
  <string name="si_ohm">ओम</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">विद्युत प्रतिरोध, प्रतिबाधा, प्रतिक्रिया</string>
  <string name="si_siemens">सीमेन्स</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">विद्युतीय चालकता</string>
  <string name="si_weber">वेबर</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">चुम्बकीय प्रवाह</string>
  <string name="si_tesla">टेस्ला</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">चुम्बकीय प्रेरण, चुम्बकीय प्रवाह घनत्व</string>
  <string name="si_henry">हेनरी</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">विद्युत अधिष्ठापन</string>
  <string name="si_degree_celsius">डिग्री सेल्सियस</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">तापमान सापेक्ष २3३.१५ K</string>
  <string name="si_lumen">लुमेन</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">चमकदार प्रवाह</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">प्रकाश</string>
  <string name="si_becquerel">बेकरेल</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">रेडियोधर्मिता</string>
  <string name="si_gray">खैरो</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">अवशोषित खुराक</string>
  <string name="si_sievert">सिभर्ट</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">बराबर खुराक</string>
  <string name="si_katal">काताल</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">उत्प्रेरक गतिविधि</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">खोज</string>
  <string name="wires">तारहरु</string>
  <string name="sources">स्रोतहरु</string>
  <string name="resistors">प्रतिरोधकहरु</string>
  <string name="capacitors">क्यापेसिटरहरु</string>
  <string name="diodes">डायोड</string>
  <string name="inductors">प्रेरकहरु</string>
  <string name="transformers">ट्रान्सफार्मर</string>
  <string name="transistors">ट्रान्जिस्टर</string>
  <string name="antennas">एन्टेना</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">इलेक्ट्रो ध्वनिक उपकरणहरु</string>
  <string name="current_limiters">विद्युतीय वर्तमान limiters</string>
  <string name="switches">स्विच</string>
  <string name="lamps">बत्तीहरु</string>
  <string name="measuring_instruments">मापन उपकरणहरु</string>
  <string name="logic_gates">तर्क गेट्स</string>
  <string name="all">सबै</string>
  <string name="wire">तार</string>
  <string name="trace_junction">ट्रेस जंक्शन</string>
  <string name="trace_crossing">ट्रेस क्रसिंग</string>
  <string name="ground_symbol">जमिनको प्रतीक</string>
  <string name="signal_ground_symbol">सिग्नल जमीन प्रतीक</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">चेसिस जमीन प्रतीक</string>
  <string name="battery_single_cell">ब्याट्री, एकल सेल</string>
  <string name="battery_multi_cell">ब्याट्री, बहु सेल</string>
  <string name="solar_cell">सौर सेल (फोटोवोल्टिक सेल)</string>
  <string name="voltage_direct_current">प्रत्यक्ष वर्तमान को भोल्टेज स्रोत</string>
  <string name="voltage_alternating_current">एक वैकल्पिक वर्तमान भोल्टेज स्रोत</string>
  <string name="controlled_voltage_source">नियन्त्रित भोल्टेज स्रोत</string>
  <string name="current_source">वर्तमान स्रोत</string>
  <string name="controlled_current_source">वर्तमान स्रोत नियन्त्रण</string>
  <string name="resistor_common">प्रतिरोधी</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">रिओस्टेट (चर प्रतिरोधी)</string>
  <string name="potentiometer">पोटेंशियोमीटर</string>
  <string name="thermistor_varistor">थर्मिस्टर वा varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">ट्रिमर प्रतिरोधी</string>
  <string name="photoresistor">Photoresistor</string>
  <string name="capacitor">संधारित्र</string>
  <string name="polarized_capacitor">ध्रुवीकृत संधारित्र</string>
  <string name="variable_capacitor">चर संधारित्र</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Ganged चर capacitors</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ट्रिमर संधारित्र</string>
  <string name="diode_rectifier">डायोड (रेक्टिफायर)</string>
  <string name="schottky_diode">Schottky डायोड</string>
  <string name="zener_diode">जेनर डायोड</string>
  <string name="light_emitting_diode">प्रकाश उत्सर्जक डायोड</string>
  <string name="photodiode">Photodiode</string>
  <string name="tunnel_diode">सुरंग डायोड</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Shockley डायोड</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">सिलिकन नियन्त्रित रेक्टिफायर</string>
  <string name="constant_current_diode">लगातार वर्तमान डायोड</string>
  <string name="diac">डियाक</string>
  <string name="diode_bridge">डायोड पुल</string>
  <string name="air_core_inductor">एयर कोर प्रेरक</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">चुम्बकीय कोर संग प्रेरक</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">फेराइट कोर संग प्रेरक</string>
  <string name="variable_inductor">चर प्रेरक</string>
  <string name="ferrite_bead">फेराइट मनका</string>
  <string name="transformer">ट्रान्सफार्मर</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">माध्यमिक घुमाउने मा केन्द्र ट्याप संग ट्रान्सफार्मर</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">दुई माध्यमिक windings संग ट्रान्सफार्मर</string>
  <string name="electric_current_transformer">बिजुली वर्तमान ट्रांसफार्मर</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">शून्य अनुक्रम वर्तमान ट्रांसफार्मर</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">द्विध्रुवी जंक्शन जंक्शन ट्रांजिस्टर</string>
  <string name="darlington_transistor">डार्लिंगटन ट्रान्जिस्टर</string>
  <string name="n_channel_jfet">एन च्यानल जंक्शन गेट क्षेत्र प्रभाव ट्रांजिस्टर</string>
  <string name="p_channel_jfet">पी च्यानल जंक्शन गेट क्षेत्र प्रभाव ट्रांजिस्टर</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">कमी मोड ट्रांजिस्टर</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">संवर्धन मोड ट्रांजिस्टर</string>
  <string name="phototransistor">फोटोट्रान्जिस्टर</string>
  <string name="antenna">एन्टेना</string>
  <string name="dipole_antenna">द्विध्रुवीय एन्टेना</string>
  <string name="loop_antenna">लूप एन्टेना</string>
  <string name="microphone">माइक्रोफोन</string>
  <string name="buzzer">बजर</string>
  <string name="loudspeaker">लाउडस्पीकर</string>
  <string name="fuses">फ्यूज</string>
  <string name="spst">स्विच, एकल पोल/एकल थ्रो</string>
  <string name="spdt">स्विच, एकल पोल/डबल थ्रो</string>
  <string name="dpdt">स्विच, डबल पोल/डबल थ्रो</string>
  <string name="pushbutton">Pushbutton, क्षणिक वा वसन्त-फिर्ता</string>
  <string name="indicating_lamp">बत्ती संकेत गर्दै</string>
  <string name="incandescent_indicator">तापदीप्त प्रकाश बल्ब (एक सूचक को रूप मा)</string>
  <string name="neon_lamp">नियन बत्ती</string>
  <string name="wattmeter">वाटमीटर</string>
  <string name="normally_open">(सामान्यतया सम्पर्क खुला)</string>
  <string name="normally_closed">(सामान्यतया सम्पर्क बन्द)</string>
  <string name="two_circuit">\"(दुई सर्किट)\"</string>
  <string name="night_mode">रात मोड</string>
  <string name="nuclear_universal">1. रिएक्टर भवन\n २. प्रेसर कम्पेसाटर\n 3. भाप\n 4. नियन्त्रण rods\n 5. रिएक्टर\n 6. टर्बाइन\n 7. जेनरेटर\n 8. संधारित्र</string>
  <string name="avr_universal">1. मुख्य स्रोत\n २. आरक्षित स्रोत\n .3 उपकरण</string>
  <string name="desk_czo_universal">१ प्रकार\n २. व्यास</string>
  <string name="multi_universal">1. वर्तमान मापन\n २. प्रतिरोध मापन\n 3. भोल्टेज मापन</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. इलेक्ट्रिक क्षेत्र दिशा\n २. एक चुम्बकीय क्षेत्र</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. कन्डक्टर को आन्दोलन को दिशा\n २. बिजुली</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. विद्युत प्रवाह\n 2. विद्युतीय वर्तमान कन्डक्टर\n 3. शक्ति स्रोत</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. प्राथमिक घुमाउने\n २. माध्यमिक घुमाउने\n 3. प्राथमिक वर्तमान\n ४. चुम्बकीय प्रवाह\n 5. माध्यमिक वर्तमान\n 6. प्राथमिक भोल्टेज\n 7. माध्यमिक भोल्टेज</string>
  <string name="uzo_princip2">1. अवशिष्ट वर्तमान उपकरण\n 2. परीक्षण बटन\n 3. शरीर स्पर्श\n 4. मामला को ब्रेकडाउन\n 5. चुहावट वर्तमान</string>
  <string name="vtx11_universal">१ मिनेट\n 2. विशेषता \"बी\"\n 3. सेकेन्ड</string>
  <string name="vtx2_universal">१ मिनेट\n 2. विशेषता \"\"\n 3. सेकेन्ड</string>
  <string name="wind_info_universal">1. ब्लेड\n २. प्रसारण\n 3. नियन्त्रक\n ४. तारहरु जसको माध्यम बाट बिजुली बग्दछ\n 5. जेनरेटर\n 6. ब्रेक\n 7. ठाडो अक्ष वरिपरि स्विंग ड्राइभ\n 8. मस्त</string>
    <string name="switch_3_buttons">स्विच (3 बटन)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">तीन बटन स्विच योजना</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">मिश्रित प्रश्नहरू।</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI उपसर्गको दशमलव गुणक निर्दिष्ट गर्नुहोस्।</string>
  <string name="all_questions_in_one">सबै प्रश्नहरू एकै ठाउँमा।</string>
  <string name="number_of_questions">प्रश्न संख्या:</string>
  <string name="start">परीक्षण सुरु गर्नुहोस्</string>
  <string name="last_result">सहि उत्तरहरूको प्रतिशत:</string>
  <string name="err_try">त्रुटि। फेरी प्रयास गर्नु होला</string>
  <string name="Finish">समाप्त गर्नुहोस्</string>
  <string name="retry">पुन: प्रयास गर्नुहोस्</string>
  <string name="exit">छोड्नुहोस्</string>
  <string name="correct_answers">सहि उत्तरहरु:</string>
  <string name="wrong_answers">गलत जवाफहरू:</string>
  <string name="selectanswer">कृपया उत्तर चयन गर्नुहोस्</string>
  <string name="confirm">पुष्टि गर्नुहोस्</string>
  <string name="next">अर्को</string>
  <string name="to_begin">सुरु सम्म</string>
  <string name="please">कृपया बाहिर निस्कन फेरि क्लिक गर्नुहोस्</string>
  <string name="test_5">यो Kirchhoff को पहिलो वा दोस्रो कानून हो?</string>
  <string name="test_6">जडान प्रकार निर्दिष्ट गर्नुहोस्।</string>
  <string name="test_10">ग्राउन्डिङ प्रणाली को प्रकार निर्दिष्ट गर्नुहोस्।</string>
  <string name="test_9">बत्तीको प्रकार निर्दिष्ट गर्नुहोस्।</string>
  <string name="test_40">कुन रङको तापक्रम यो रङलाई उपयुक्त हुन्छ?</string>
  <string name="test_2">विद्युतीय भोल्टेज नाप्ने यन्त्र।</string>
  <string name="test_8">यो एक धूप बत्ती हो। नम्बर ३ ले के संकेत गर्छ?</string>
  <string name="test_1">बिजुली भोल्टेज मापन को एकाइ।</string>
  <string name="test_11">विद्युतीय प्रवाहको लागि मापनको एकाइ।</string>
  <string name="test_13">रेखा भोल्टेज सूत्र।</string>
  <string name="test_17">बिजुली झटका विरुद्ध सुरक्षा वर्ग को प्रकार के हो?</string>
  <string name="test_18">E27 आधार प्रकारमा नम्बर \"27\" को अर्थ के हो?</string>
  <string name="test_19">कुन बल्बमा पारा हुन्छ?</string>
  <string name="test_20">2.5 kWh को विद्युतीय उपकरणले 30 मिनेट सञ्चालनमा कति खपत गर्छ?</string>
  <string name="test_21">विद्युतीय शक्तिको लागि मापनको एकाइ।</string>
  <string name="test_22">विद्युतीय प्रतिरोध नाप्ने यन्त्र।</string>
  <string name="test_25">प्रवेश सुरक्षा मूल्याङ्कनमा पहिलो अंकको अर्थ के हो? उदाहरणका लागि: IP23।</string>
  <string name="test_26">"C16 सर्किट ब्रेकरमा \"C\" अक्षरको अर्थ के हो?"</string>
  <string name="test_28">१ लक्स बराबर के हो?</string>
  <string name="test_30">फ्यूज र सर्किट ब्रेकर बीच के भिन्नता छ?</string>
  <string name="test_31">विद्युतीय प्रतिरोधका लागि मापनको एकाइ।</string>
  <string name="test_32">विद्युतीय प्रवाह नाप्ने यन्त्र।</string>
  <string name="test_35">यो ट्रान्सफर्मर हो। नम्बर १ ले के संकेत गर्छ?</string>
  <string name="test_37">सर्किट ब्रेकर C16 मा संख्या \"16\" को अर्थ के हो?</string>
  <string name="test_38">कुन यन्त्रले विद्युतीय भोल्टेजको मूल्यलाई नियन्त्रण गर्न सक्छ र विद्युतीय भोल्टेज निर्धारित सीमाभन्दा बाहिर गएमा लोड बन्द गर्न सक्छ?</string>
  <string name="test_39">प्रवेश सुरक्षा मूल्याङ्कनमा दोस्रो अंकको अर्थ के हो? उदाहरणका लागि: IP23।</string>
  <string name="test_41">कुन उपकरणले धेरै विद्युतीय मापन कार्यहरू संयोजन गर्दछ?</string>
  <string name="test_43">यो एक धूप बत्ती हो। नम्बर ४ र ५ ले के संकेत गर्छ?</string>
  <string name="test_44">यो विद्युतीय मोटर हो। नम्बर २ ले के संकेत गर्छ?</string>
  <string name="test_46">प्रकाश मापन गर्न कुन उपकरण प्रयोग गरिन्छ?</string>
  <string name="test_47">E27 आधार प्रकारमा \"E\" अक्षरको अर्थ के हो?</string>
  <string name="test_50">कुन ग्राउन्डिङ प्रणालीसँग सम्भावित समानीकरण प्रणाली प्रयोग गर्न निषेध गरिएको छ?</string>
  <string name="test_52">3.3 kWh को विद्युतीय उपकरणले 15 मिनेट सञ्चालनमा कति खपत गर्छ?</string>
  <string name="test_53">यो ट्रान्सफर्मर हो। नम्बर २ ले के संकेत गर्छ?</string>
  <string name="test_54">यो विद्युतीय मोटर हो। नम्बर १ ले के संकेत गर्छ?</string>
  <string name="test_56">सर्किट ब्रेकर के का लागि हो?</string>
  <string name="test_57">डिफरेंशियल सर्किट ब्रेकरद्वारा कुन दुई यन्त्रको कार्यहरू जोडिन्छन्?</string>
  <string name="test_58">बिजुली खपत मापन को लागी उपकरण।</string>
  <string name="test_59">यो यन्त्र के हो?</string>
  <string name="test_7">प्रतिरोधकहरूको क्रमिक जडान। कुल प्रतिरोध R1,2 के हो?</string>
  <string name="test_16">प्रतिरोधकहरूको समानान्तर जडान। कुल प्रतिरोध R1,2 के हो?</string>
  <string name="test_3">सक्रिय शक्ति सूत्र।</string>
  <string name="test_4">ओमको नियम सूत्र।</string>
  <string name="test_12">प्रतिक्रियात्मक शक्ति सूत्र।</string>
  <string name="test_23">स्पष्ट शक्ति सूत्र।</string>
  <string name="test_33">जौल-लेन्ज कानूनको सूत्र।</string>
  <string name="test_24">RCD के को लागि हो?</string>
  <string name="test_ans_1">टंगस्टन फिलामेन्ट</string>
  <string name="test_ans_2">सम्पर्क तार</string>
  <string name="test_ans_3">थ्रेडहरू पेंच गर्नुहोस्</string>
  <string name="test_ans_4">ग्लास माउन्ट समर्थन</string>
  <string name="test_ans_5">शाफ्ट</string>
  <string name="test_ans_6">फ्रेम</string>
  <string name="test_ans_7">रोटर कोर</string>
  <string name="test_ans_8">स्टेटर कोर</string>
  <string name="test_ans_9">स्टेटर घुमाउरो</string>
  <string name="test_ans_10">विस्तार ट्यांक</string>
  <string name="test_ans_11">इन्सुलेटर</string>
  <string name="test_ans_12">रेडिएटर</string>
  <string name="test_ans_13">ट्रान्सफर्मर कोर</string>
  <string name="test_ans_14">आधार प्रकार पदनाम</string>
  <string name="test_ans_15">सम्पर्क बीच व्यास</string>
  <string name="test_ans_16">लक्समिटर</string>
  <string name="test_ans_17">यो बिजुलीको झटकाबाट मानिसहरूलाई जोगाउन र विद्युतीय तार र विद्युतीय उपकरणहरूको इन्सुलेशनमा क्षति पुगेको अवस्थामा वस्तुहरूलाई आगोबाट जोगाउन डिजाइन गरिएको हो।</string>
  <string name="test_ans_18">यो एक ओभरलोड वा सर्ट सर्किट बाट अतिरिक्त वर्तमान को कारण क्षति देखि एक विद्युत सर्किट जोगाउन डिजाइन गरिएको छ।</string>
  <string name="test_ans_19">यो सर्ज भोल्टेजहरूबाट विद्युतीय उपकरणहरू जोगाउन डिजाइन गरिएको हो।</string>
  <string name="test_ans_20">यो सेट भोल्टेज मान निगरानी गर्न डिजाइन गरिएको छ, र यदि यो निर्धारित सीमा भन्दा बाहिर जान्छ भने लोड विच्छेदन गर्न, विद्युतीय नेटवर्कमा दुर्घटनाहरूको अवस्थामा।</string>
  <string name="test_ans_21">ठोस कण संरक्षण।</string>
  <string name="test_ans_22">तरल प्रवेश संरक्षण।</string>
  <string name="test_ans_23">मूल्याङ्कन गरिएको वर्तमानको लागि मूल्य।</string>
  <string name="test_ans_24">मूल्याङ्कन गरिएको भोल्टेजको लागि मान।</string>
  <string name="test_ans_25">मुख्य सर्किटको पोलहरूको संख्या।</string>
  <string name="test_ans_26">रिलीज को प्रकार (विद्युत चुम्बकीय, थर्मल)</string>
  <string name="test_ans_27">मुख्य सर्किट वर्तमान को प्रकार।</string>
  <string name="test_ans_28">फ्यूज</string>

  <string name="test_60">E27 बत्ती आधार प्रकारमा नम्बर \"27\" को अर्थ के हो?</string>
  <string name="test_61">E27 बत्ती आधार प्रकारमा अक्षर \"E\" को अर्थ के हो?</string>
  <string name="test_62">यो हो -</string>
  <string name="test_63">यो उपकरण के को लागी हो?</string>
  <string name="test_64">बत्ती आधार प्रकार पदनाम</string>
  <string name="test_65">स्पष्ट शक्ति। सूत्र।</string>
  <string name="test_66">यो प्रतीकको अर्थ के हो?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">सबै परीक्षणहरू अनलक गर्नुहोस् र विज्ञापनहरू असक्षम गर्नुहोस्।</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">प्रतिलिपि गरियो</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">गुगल प्ले मा मूल्याङ्कन गर्नुहोस्</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">यदि तपाईंले हामीलाई मूल्याङ्कन गर्नुभयो भने हामी धेरै आभारी हुनेछौं।</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">उत्कृष्ट मूल्याङ्कन %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">समर्थनको लागि धन्यवाद!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">हामी धेरै खुसी छौं!</string>
</resources>
