<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Elektriciens boek</string>
    <string name="Theory">Theorie</string>
    <string name="shema">Regelingen</string>
    <string name="info">Tests</string>
    <string name="OHMre">\t als er twee waarden bekend zijn, is het gemakkelijk om de derde te berekenen op basis van de wet van Ohm:</string>
    <string name="pred">Hier zijn de elektrische basisformules:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Rekenmachines</string>
    <string name="ip_text">Uitleg over IP-beschermingsniveau</string>
    <string name="ip_text_under_title">\t De IP-code, of Ingress Protection Code, IEC-norm 60529, soms geïnterpreteerd als International Protection Code, classificeert en beoordeelt de mate van bescherming die mechanische behuizingen en elektrische behuizingen bieden tegen indringing, stof, onbedoeld contact en water. Het wordt uitgegeven door de International Electrotechnical Commission (IEC). De equivalente Europese norm is EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\t TN-C - een systeem waarin de neutrale beschermingsgeleider en de neutrale werkende geleider over de gehele lengte in één worden gecombineerd.</string>
    <string name="tns">\t TN-S - een systeem waarin de neutrale beschermingsgeleider en de neutrale bedieningsgeleider over de gehele lengte gescheiden zijn.</string>
    <string name="tncs">\t TN-CS - een systeem waarvan een deel de functies van de neutrale beschermende en neutrale bedieningsgeleiders worden gecombineerd in een enkele geleider, beginnend bij de voeding.</string>
    <string name="it">\t IT - een systeem waarin de nulleider van de voeding is geïsoleerd van aarde of geaard door apparaten met een hoge weerstand, en de blootliggende geleidende delen van de elektrische installatie zijn geaard.</string>
    <string name="tt">\t TT - een systeem waarin de nulleider van de stroombron stevig is geaard en de blootgestelde geleidende delen van de elektrische installatie zijn geaard met behulp van een aardingsapparaat dat elektrisch onafhankelijk is van de stevig geaarde nulleider van de bron.</string>
    <string name="zazeml_1">\t In de elektrotechniek is aarde of aarde het referentiepunt in een elektrisch circuit van waaruit spanningen worden gemeten, een gemeenschappelijk retourpad voor elektrische stroom of een directe fysieke verbinding met de aarde.</string>
    <string name="zazeml_2">(Terra) T = Directe verbinding met aarde.\n(Isolatie) I = Er is geen verbinding met aarde (zelfs als er een hoge impedantie is)\n(Neutraal) N = Aansluiting direct op neutrale voedingskabel (waar deze kabel ook geaard is in de voeding)</string>
    <string name="soed_2">
    <b> 1. Lassen </b>
  </string>
    <string name="soed_4">
    <b> 2. Solderen </b>
  </string>
    <string name="soed_6">
    <b> 3. Schroefloze terminals </b>
  </string>
    <string name="soed_8">
    <b> 4. Opgedraaide draadconnector </b>
  </string>
    <string name="soed_10">
    <b> 5. Klemmenblok </b>
  </string>
    <string name="soed_12">
    <b> 6. Hulsverbinding </b>
  </string>
    <string name="soed_13">\t De mofverbinding wordt gemaakt met behulp van speciale moffen, waarin de draad wordt geklemd. Het krimpen van hulzen gebeurt met een speciale tang. Het is noodzakelijk om ervoor te zorgen dat de huls overeenkomt met de diameter van de draad die erin wordt geklemd. Meestal heeft de tang een speciale vergrendeling die werkt als de huls volledig is vastgeklemd. Nadat de draden zijn gecomprimeerd, worden ze geïsoleerd en in een aansluitdoos geplaatst.</string>
    <string name="soed_11">\t Het klemmenblok is een erg handige manier om meerdere draden aan te sluiten. Bestaat uit een kunststof behuizing met daarin koperen schroefcontacten. Het kan 12 of meer paar verbindingen hebben. Als u een kleinere hoeveelheid nodig heeft, snijdt u het teveel af met een mes.\n \t Deze verbinding moet periodiek worden gecontroleerd en de schroeven moeten worden aangedraaid. Trek na het vastdraaien van de schroeven aan elke draad om er zeker van te zijn dat deze stevig vastzit.</string>
    <string name="soed_9">\t Twist-on-draadconnectoren bieden een eenvoudige manier om kleine geleiders aan te sluiten, die worden gebruikt om verschillende stijve koperdraden met een kleine doorsnede te verbinden. De gestripte strengen worden in elkaar gedraaid en er wordt een dop op geschroefd.</string>
    <string name="soed_7">\t Schroefloze terminals zijn een erg handige verbindingsoptie. De uiteinden van de draden worden gestript en in de terminal gestoken, waar een veerklem ze vastzet.\n\t 1. Zelfspannende schroefloze aansluitklemmen voor het aansluiten van starre koperen geleiders.\n\t 2. Universele schroefloze terminals maken het mogelijk om zowel flexibele als stijve koperdraden aan te sluiten.\n\t dergelijke verbinding kost weinig tijd en vereist geen verder onderhoud, aangezien een speciale platte veer de draad strak aandrukt en fixeert.\n\t Als de klemmen contactpasta bevatten, kunnen ze worden gebruikt om zowel koperen als aluminium draden aan te sluiten.</string>
    <string name="soed_3">\t Lassen is de meest betrouwbare manier om draden aan te sluiten. Draden worden in elkaar gedraaid en vervolgens gelast.</string>
    <string name="soed_5">\t Solderen is, naast lassen, ook een betrouwbare manier om draden aan te sluiten.</string>
    <string name="soed_1">\t De verbindingspunten van de draden vormen een zone met bijzonder gevaar. De meeste storingen en ongevallen vinden juist plaats in contacten en kabelwendingen. U moet speciale aandacht besteden aan de aansluiting van de draden.</string>
    <string name="question">Menu</string>
    <string name="no_ads">Geen reclame</string>
    <string name="anekdots">Grappen</string>
    <string name="comm">Gemeenschap</string>
    <string name="avtomat_2">Classificatie:\n - Door het type en de classificatie van de hoofdstroomkring\n - Met opzet\n - Door het aantal polen van het hoofdcircuit\n - Door de aanwezigheid van een stroombegrenzer\n - Op basis van het type afgifte (elektromagnetisch, thermisch)\n - Op tijdstroomkarakteristiek (B, C, D en andere)</string>
    <string name="avtomat_1">\t Een stroomonderbreker is een automatisch bediende elektrische schakelaar die is ontworpen om een elektrisch circuit te beschermen tegen schade veroorzaakt door te hoge stroom door overbelasting of kortsluiting. De basisfunctie is om de stroom te onderbreken nadat een fout is gedetecteerd. In tegenstelling tot een zekering, die een keer werkt en vervolgens moet worden vervangen, kan een stroomonderbreker worden gereset (handmatig of automatisch) om de normale werking te hervatten.</string>
    <string name="dif_1">Aardlekschakelaar met overstroombeveiliging combineert de functies van twee beveiligingsinrichtingen in één behuizing: een aardlekschakelaar en een stroomonderbreker.\n \t Aardlekschakelaars worden veel gebruikt in toepassingen waar het nodig is om bescherming tegen overstroom (overbelasting en kortsluiting) te combineren met bescherming tegen aardlekstromen.</string>
    <string name="uzo_2">\t Het aardlekschakelaar is geclassificeerd:\n - Door het aantal polen\n - Door de nominale stroom\n - Door het werkingsprincipe (elektronisch en elektromechanisch)\n - Door de aanwezigheid van een vertraging in de responstijd\n - Door het soort stroomlekkage</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">Een voorbeeld van een automatische reserve-overdracht met behulp van een fasecontrolerelais</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t Aardlekschakelaar (RCD) is een contactschakelapparaat dat is ontworpen om:\n● Bescherm mensen tegen elektrische schokken.\n● Bescherm objecten tegen brand in geval van schade aan de isolatie van elektrische bedrading en elektrische apparatuur.\n \t Als er een verschil in stromen (verschilstroom) is tussen de geleiders die op de aardlekschakelaar zijn aangesloten als gevolg van aardlek door beschadigde isolatie of door het menselijk lichaam, reageert het apparaat hierop en verbreekt het onmiddellijk de verbinding met het netwerk.</string>
    <string name="uzo_podpis">Aardlekschakelaar met nominale stroom 40A en instelstroom 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 met een instelstroom van 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Stroomonderbreker C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Lekstroom treedt op in contact met onder spanning staande delen van de elektrische installatie. Op dit moment wordt de grootte van de stromen die door de stroomtransformator gaan geschonden (de stroom aan de ingang wordt niet gelijk aan de stroom aan de uitgang) en in het secundaire circuit van de CT verschijnt een stroom die voldoende is om het relais te laten werken . Het relais activeert het mechanisme dat de contacten opent.</string>
    <string name="bolt_title">
    <b> 7. Geschroefde draadverbinding </b>
  </string>
    <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
    <string name="mm">\t mm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Gloeilamp</string>
    <string name="czokol_1">\t Een gloeilampfitting is een apparaat dat mechanisch ondersteunt en elektrische verbindingen biedt voor een compatibele elektrische lamp. Met stopcontacten kunnen lampen veilig en gemakkelijk worden vervangen (herlamping). Er zijn veel verschillende standaarden voor lamphouders, waaronder vroege de facto standaarden en latere standaarden die zijn opgesteld door verschillende standaarden. Veel van de latere standaarden voldoen aan een algemeen coderingssysteem waarin een socket-type wordt aangeduid met een letter of afkorting gevolgd door een cijfer.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Niet alle lampen hebben een stopcontact nodig. Sommige miniatuurlampen hebben bijvoorbeeld draadkabels die geschikt zijn voor directe aansluiting op schroefklemmen of andere draden, en sommige reflectorlampen hebben schroefklemmen voor elektrische verbindingen.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Overspanningsbeveiliging 3p + N</string>
    <string name="uzip_1">Overspanningsbeveiligingen zijn ontworpen om elektrische apparatuur te beschermen tegen overspanningen. Ze beperken tijdelijke overspanningen, leiden stroomimpulsen af naar de aarde en verlagen de overspanningsamplitude tot een niveau dat veilig is voor elektrische installaties en apparatuur. SPD\'s worden zowel in de civiele bouw als in industriële faciliteiten gebruikt.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t Een spanningspiek is een tijdelijke gebeurtenis, die doorgaans 1 tot 30 microseconden duurt, en die meer dan 1000 volt kan bereiken. Bliksem die een hoogspanningslijn raakt, kan vele duizenden, soms 100.000 of meer volt geven. Een uitgeschakelde motor kan een piek van 1.000 of meer volt genereren. Pieken kunnen de isolatie van de bedrading aantasten en elektronische apparaten zoals batterijladers, modems en tv\'s vernielen.\n \t Een langdurige piek, die seconden, minuten of uren aanhoudt, veroorzaakt door storingen in de stroomtransformator, zoals een verloren nulleider of een andere fout van het energiebedrijf, wordt niet beschermd door tijdelijke beschermers. Langdurige pieken kunnen de beschermers in een heel gebouw of gebied vernietigen. Zelfs tientallen milliseconden kunnen langer zijn dan een beschermer aankan. Langdurige pieken kunnen al dan niet worden opgevangen door zekeringen en overspanningsrelais.\n \t Een tijdelijke overspanningsbeveiliging probeert de spanning die aan een elektrisch apparaat wordt geleverd te beperken door de stroom te blokkeren of kort te sluiten om de spanning te verlagen tot onder een veilige drempel. Het blokkeren gebeurt door inductoren te gebruiken die een plotselinge stroomverandering verhinderen. Kortsluiting wordt veroorzaakt door vonkbruggen, ontladingsbuizen, halfgeleiders van het zenertype en MOV\'s (metaaloxidevaristoren), die allemaal stroom beginnen te geleiden zodra een bepaalde spanningsdrempel is bereikt, of door condensatoren die een plotselinge spanningsverandering verhinderen. Sommige overspanningsbeveiligingen gebruiken meerdere elementen.</string>
    <string name="rele_title">Spanningsbewakingsrelais</string>
    <string name="rele_desk">\t Spanningsrelais is een combinatie van het elektronische spanningsbewakingsapparaat en een vermogensdeel van een lastscheidingsschakelaar, gemonteerd in één behuizing. Het is ontworpen om de ingestelde spanningswaarde te bewaken en om de belasting te ontkoppelen als deze de ingestelde limieten overschrijdt, in geval van ongelukken in het elektrische netwerk.</string>
    <string name="im_desk_rele">Monofasig spanningsbewakingsrelais</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t Om de draairichting van de motor te veranderen, moet u deze eerst stoppen om het contact KM 1.2 of KM 2.2 terug te brengen naar de normaal gesloten toestand. Deze contacten worden gebruikt om kortsluiting van fase naar fase te voorkomen.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t Elektromechanische omvormers zijn de apparaten die zijn ontworpen om elektrische energie om te zetten in mechanische energie of omgekeerd. Ze kunnen ook het ene type elektrische energie in een andere omzetten.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Volgens de richting van energieconversie worden elektrische machines ingedeeld in:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t Een elektromotor zet elektrische energie om in mechanische energie. Het omgekeerde proces van elektrische generatoren, de meeste elektromotoren werken door op elkaar inwerkende magnetische velden en stroomvoerende geleiders om rotatiekracht te genereren. Motoren en generatoren hebben veel overeenkomsten en veel soorten elektromotoren kunnen als generatoren worden gebruikt en vice versa. Elektromotoren worden in uiteenlopende toepassingen aangetroffen, zoals industriële ventilatoren, blazers en pompen, werktuigmachines, huishoudelijke apparaten, elektrisch gereedschap en schijfstations.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t Transformator is een statisch apparaat dat wisselstroom omzet van het ene spanningsniveau naar een ander niveau (hoger of lager), of naar hetzelfde niveau, zonder de frequentie te wijzigen. Een transformator draagt elektrische energie over van het ene circuit naar het andere via inductief gekoppelde geleiders - de spoelen van de transformator. Een variërende elektrische stroom in de eerste of primaire wikkeling zorgt voor een variërende magnetische flux in de kern van de transformator en dus voor een variërend magnetisch veld door de secundaire wikkeling. Dit variërende magnetische veld veroorzaakt een variërende elektromotorische kracht (emf) of \"spanning\" in de secundaire wikkeling. Dit effect wordt wederzijdse inductie genoemd.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t Elektrische veiligheid is een systeem van organisatorische maatregelen en technische middelen die schadelijke en gevaarlijke effecten op werknemers door elektrische stroom, elektrische boog, elektromagnetisch veld en statische elektriciteit voorkomen.\n \t Het omvat juridische, sociaal-economische, organisatorische, technische, sanitaire, medische, preventieve, revalidatie en andere activiteiten.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t Beschermingsklasse tegen elektrische schokken is een systeem voor het aanduiden van methoden en mate van elektrische veiligheid bij het gebruik van elektrische apparatuur.</string>
    <string name="desk_0_1">\t Alleen werkisolatie is beschikbaar. Extra isolatie van niet-geleidende metalen onderdelen is niet voorzien. Aarding is niet voorzien. Er is geen indicatie van gevaarlijke spanning op de behuizing of bedieningselementen.</string>
    <string name="desk_0_2">\t Bijna alle elektrische apparaten in een niet-geaarde metalen behuizing, open spiraalvormige kookplaten en kachels, kroonluchters aan het plafond.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Hetzelfde als \"0\", maar er is een indicatie van de aanwezigheid van gevaarlijke spanning op het chassis.</string>
    <string name="desk_00_2">\t Verplaatsbare stroomaggregaten</string>
    <string name="desk_000_1">\t Hetzelfde als \"00\", maar er is een automatische beveiligingsuitschakeling voor niet meer dan 0,08 s als er een stroomverschil is in de voedingsdraden van meer dan 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Zelfde als \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\t Alleen werkisolatie is beschikbaar. Extra isolatie van niet-geleidende metalen onderdelen is niet voorzien. Aarding van metalen niet-stroomvoerende delen wordt verzekerd door een speciale draad aan te sluiten op de aardingslus of door direct mechanisch contact van elektrische apparatuur en de aardingslus. Het verbindingspunt van de aardlus wordt aangegeven door het aardingsymbool.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t Werktuigmachines, schakelborden, transformatorstations, kranen op rails, tram, elektrische locomotief.</string>
    <string name="desk_I_1">\t Aarding van metalen niet-stroomvoerende delen wordt gegarandeerd door de stekker van het apparaat in een speciaal stopcontact met aardingscontact te steken.</string>
    <string name="desk_I_2">\t Computer, magnetron, wasmachine.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\t Aarding van metalen niet-stroomvoerende delen wordt gegarandeerd door de stekker van het apparaat in een speciaal stopcontact met aardingscontact te steken. Aardlekschakelaar inbegrepen.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Hetzelfde als \"ik\"</string>
    <string name="desk_II_1">\t Dubbele of versterkte isolatie aanwezig. Aarding van het chassis is niet vereist. De stekker heeft geen aardingscontact.</string>
    <string name="desk_II_2">\t Stofzuiger, tv, elektrische boormachine, haardroger, verzegelde straatlantaarn, trolleybus.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t De aanwezigheid van dubbele of versterkte isolatie en een aardlekschakelaar. Aarding van het chassis is niet vereist. De stekker heeft geen derde aardingspen.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Hetzelfde als voor \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Er zijn geen elektrische circuits van meer dan 42VDC of 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\t Alle apparaten op batterijen die geen hoogspanningscircuits hebben (radio\'s, draagbare spelers, klokken, zaklampen). Apparaten met een externe stroomvoorziening (scanners, laptops). Voor dat laatste wordt de veiligheid bepaald door de kwaliteit en mate van bescherming van de stroomvoorziening.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t Mag alleen worden gebruikt in kamers zonder verhoogd elektrisch gevaar, evenals in omheinde elektrische camera\'s of kamers waar toegang door onbevoegde personen is uitgesloten. Indien mogelijk moeten dergelijke apparaten buiten gebruik worden gesteld.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Hetzelfde als voor klasse \"0\". Gebruik in omstandigheden met verhoogd elektrisch gevaar is alleen toegestaan door speciaal opgeleid materiaal met persoonlijke beschermingsmiddelen.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\t Het is door iedereen toegestaan om het apparaat te gebruiken in omstandigheden met een hoog elektrisch gevaar. Persoonlijke beschermingsmiddelen zijn vereist.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t Stationaire installatie, kleine bewegingen binnen de lengte van de aardingsdraad, elektrische installaties die langs rails bewegen. Gebruik zonder aarding is verboden.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t Als er een aardverbinding ish, is het gebruik niet beperkt (tenzij anders vermeld in de bedieningshandleiding). Zonder aarding - vergelijkbaar met klasse \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\t Als er een aardverbinding is, is het gebruik niet beperkt. Zonder aarding - vergelijkbaar met klasse \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\t Niet beperkt, behalve in omstandigheden met een hoge luchtvochtigheid (meer dan 85%) voor apparaten met een beschermingsklasse lager dan IP65. In aanwezigheid van ongunstige omstandigheden die zijn toegestaan met het gebruik van ten minste één elektrische beveiligingsinrichting of zonder het gebruik van elektrische beveiligingsapparatuur bij aansluiting via een aardlekschakelaar of als slechts één elektrische ontvanger wordt gevoed door een afzonderlijke bron.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\t niet beperkt.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\t niet beperkt.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Eenfasig - wanneer de fasedraad is aangesloten op neutraal. Dergelijke kortsluitingen komen het vaakst voor.\n● Tweefasig - wanneer de ene fase met de andere is verbonden.\n● Driefasig - wanneer drie fasen tegelijk met elkaar zijn verbonden. Dit is het meest problematische type kortsluiting.</string>
    <string name="title_kz_2">Soorten kortsluitingen en hun oorzaken</string>
    <string name="desk_kz_1">\t Een kortsluiting is een elektrisch circuit waardoor een stroom langs een onbedoeld pad kan gaan zonder of met een zeer lage elektrische impedantie. Dit resulteert in een overmatige stroom die door het circuit vloeit.\n \t Bij kortsluiting verdwijnt de weerstand in het circuit en begint de stroom oneindig toe te nemen, wat tot desastreuze gevolgen leidt.\n \t Als er een stroomonderbreker op de lijn is geïnstalleerd, moet deze de lijn uitschakelen op bevel van de elektromagnetische release.</string>
    <string name="otv_desk">Het wordt alleen gebruikt in elektrische installaties met wisselstroom met een spanning van 100 tot 500 V. Gebruikt om de fase te bepalen.</string>
    <string name="desk_mult">Wordt gebruikt om spanning, stroom, weerstand of continuïteit te meten.</string>
    <string name="strip_desk">Ontworpen om isolatie van draden en kabels te strippen.</string>
    <string name="desk_otv">Hoe meer variëteiten, hoe beter. Moet zijn met geïsoleerde handgreep en steel.</string>
    <string name="passat_desk">Multifunctioneel handgereedschap voor montage en montage, ontworpen voor klemmen en vastgrijpen.</string>
    <string name="kluch_desk">Gereedschap voor het verbinden van een schroefdraadverbinding door bouten, moeren en andere onderdelen vast te draaien. Het is natuurlijk wenselijk dat de sleutels worden geïsoleerd.</string>
    <string name="molotok_desk">Klein percussiehandgereedschap dat wordt gebruikt om een spijker in te slaan, een plug in te tikken, een montagebeugel te bevestigen.</string>
    <string name="nozh_desk">Een zeer veelzijdige tool. Bijna geen enkel werk is compleet zonder.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Handig voor het buigen van draden.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Hoofddoel - bijtende draden, spijkers, schroeven.</string>
    <string name="napilnik_desk">Het is handig voor het slijpen van draadstrengen, het aanpassen van oneffen oppervlakken.</string>
    <string name="noshovki_desk">Er zijn verschillende soorten ijzerzagen: voor metaal, hout, gipsplaat. Snijd overtollig materiaal af, maak een gat voor montage.</string>
    <string name="ryletka_desk">Handig voor het meten van de grootte van werkobjecten, kabellengte.</string>
    <string name="perf_desk">Met behulp van een hamer worden boorgaten geboord, groeven gemaakt en geplet. Het heeft een werkkop voor het bevestigen van boren en verschillende hulpstukken.</string>
    <string name="shyryp_desk">Handig voor grootschalige werkzaamheden waarbij u schroeven moet aandraaien.</string>
    <string name="payalnik_desk">Voor het vertinnen en solderen van draden</string>
    <string name="poyas_desk">Maakt het mogelijk om al het benodigde gereedschap voor het werk aan de riem te plaatsen</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\t De handschoenen zijn ontworpen om de handen van een werknemer te beschermen tegen mechanisch letsel, hoge en lage temperaturen, vonken en spatten van gesmolten metaal, oliën, mastiek, water, bijtende vloeistoffen.</string>
    <string name="protivogazi_s">\t Gasmaskers en ademhalingsmaskers zijn persoonlijke adembeschermingsmiddelen, waarvan de algemene technische vereisten moeten voldoen aan nationale normen.</string>
    <string name="ochki_s">\t Brillen en beschermende schilden zijn ontworpen om ogen en gezicht te beschermen tegen het verblindende licht van een elektrische boog, ultraviolette en infrarode straling, vaste deeltjes en stof, vonken, spatten van bijtende vloeistoffen en gesmolten metaal.</string>
    <string name="kaska_s">\t Helmen zijn ontworpen om het hoofd van een arbeider te beschermen tegen mechanische schade, tegen water en bijtende vloeistoffen, en ook tegen elektrische schokken bij het per ongeluk aanraken van onder spanning staande delen onder spanning tot 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Veiligheidsgordels moeten voldoen aan nationale normen en specificaties voor gordels met een specifiek ontwerp. Afhankelijk van het ontwerp zijn de gordels onderverdeeld in strapless- en schoudergordels, evenals gordels met of zonder schokdempers.</string>
    <string name="kostym_s">De kits zijn ontworpen om het lichaam van de werknemer te beschermen tegen de effecten van een elektrische boog, die kan optreden tijdens het schakelen in elektrische installaties van alle spanningsklassen. De outfits in de set kunnen winter of zomer zijn.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t De lux (lx) is de van SI afgeleide eenheid van verlichtingssterkte, die de lichtstroom per oppervlakte-eenheid meet. Het is gelijk aan één lumen per vierkante meter. In fotometrie wordt dit gebruikt als een maat voor de intensiteit, zoals waargenomen door het menselijk oog, van licht dat een oppervlak raakt of passeert.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t Een persoon kan de specifieke waarde van het verlichtingsniveau niet zonder hulpmiddelen bepalen, om nauwkeurige informatie te verkrijgen wordt een luxmeter gebruikt. De verlichting van werkoppervlakken en terreinen voor verschillende werkterreinen moet voldoen aan de overheidsvoorschriften.</string>
    <string name="lumen_desk">\t Het lumen (lm) is de van SI afgeleide eenheid van lichtstroom, een maat voor de totale hoeveelheid zichtbaar licht die een bron per tijdseenheid uitstraalt. Lichtstroom verschilt van vermogen (stralingsstroom) doordat stralingsstroom alle uitgezonden elektromagnetische golven omvat, terwijl lichtstroom wordt gewogen volgens een model (een \"helderheidsfunctie\") van de gevoeligheid van het menselijk oog voor verschillende golflengten. Lumen is gerelateerd aan lux in die zin dat één lux één lumen per vierkante meter is.</string>
    <string name="cvet_temp">\t Kleurtemperatuur (gemeten in Kelvin) - is het kenmerk van het verloop van de stralingsintensiteit van de lichtbron als functie van de golflengte in het optische bereik.</string>
    <string name="mult_desk">\t Een multimeter is een elektronisch meetinstrument dat verschillende meetfuncties in één eenheid combineert. Een typische multimeter kan spanning, stroom en weerstand meten. Analoge multimeters gebruiken een microampèremeter met een bewegende wijzer om metingen weer te geven. Digitale multimeters hebben een numeriek display en kunnen ook een grafische balk tonen die de gemeten waarde weergeeft. Digitale multimeters hebben analoge multimeters overbodig gemaakt, omdat ze nu goedkoper, nauwkeuriger en fysiek robuuster zijn.\n \t Zorg ervoor dat u de instructies leest die bij uw multimeter zijn geleverd voordat u deze gebruikt.</string>
    <string name="gen_desk">\t Een elektrische generator is een apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische energie. Een generator dwingt elektronen om door een extern elektrisch circuit te stromen. Het is enigszins analoog aan een waterpomp, die een waterstroom creëert maar niet het water binnenin creëert. De bron van mechanische energie, de krachtbron, kan een zuiger- of turbinestoommachine zijn, water dat door een turbine of waterrad valt, een verbrandingsmotor, een windturbine, een handslinger, perslucht of een andere bron van mechanische energie.\n \t De twee belangrijkste onderdelen van een elektrische machine kunnen in mechanische of elektrische termen worden beschreven. In mechanische termen is de rotor het roterende deel en de stator het stationaire deel van een elektrische machine. In elektrische termen is het anker de energieproducerende component en is het veld de magnetische veldcomponent van een elektrische machine. Het anker kan zich zowel op de rotor als op de stator bevinden. Het magnetische veld kan worden geleverd door elektromagneten of permanente magneten die op de rotor of de stator zijn gemonteerd. Generatoren zijn onderverdeeld in twee typen, AC-generatoren en DC-generatoren.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Momenteel zijn er de volgende soorten elektriciteitsopwekking:\n● Waterkracht - een industrie die de kinetische energie van een waterstroom gebruikt om elektriciteit op te wekken.\n● Thermische energie-industrie - een industrie die thermische energie gebruikt uit de verbranding van fossiele brandstoffen\n● Kernenergie is een industrie waar thermische energie vrijkomt als gevolg van een kernreactie in een kernreactor.\n● Alternatieve energietechniek:\n \t - Zonne-energie\n \t - Windenergie\n \t - Geothermische energie (gebruik van aardwarmte)\n \t - Waterstofenergie</string>
    <string name="znaki_desk">\t Posters en borden van elektrische veiligheid worden gebruikt om te waarschuwen voor het gevaar van elektrische schokken, om contact met schakelapparatuur te verbieden, om de werkplek te bepalen, enz.\n \t Affiches zijn draagbaar en zijn onderverdeeld in waarschuwend, verboden, prescriptief en indicatief.\n \t wordt aanbevolen om posters en borden te maken van elektrisch isolatiemateriaal. Metalen posters zijn toegestaan voor open elektrische installaties.</string>
    <string name="mag_3_desk">\t Het verschil tussen dit schema en het vorige is dat om de draairichting van de motor te veranderen, u niet elke keer op de \"Stop\" -knop hoeft te drukken.</string>
    <string name="elizm_desk">\t Elektrische meetinstrumenten - een klasse apparaten die wordt gebruikt om verschillende elektrische grootheden te meten.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t Een ampèremeter is een apparaat voor het meten van stroom in ampère (microampère, milliampère, ampère of kiloampère). De ampèremeter is in serie geschakeld in het elektrische circuit, de stroom waarin wordt gemeten. De interne weerstand van de ampèremeter moet minimaal zijn om het te testen object niet te beïnvloeden.\n \t Om de meetgrens te verhogen is de ampèremeter uitgerust met een shunt (voor gelijkstroom en wisselstroom), een stroomtransformator (alleen voor wisselstroom) of een magnetische versterker (voor gelijkstroomcircuits).\n \t Door het ontwerp zijn ampèremeters onderverdeeld in:\n ● Ampèremeters zonder elektronische schakelingen en met wijzerindicator\n ● Ampèremeters met elektronische schakelingen en met behulp van een wijzerindicator\n ● Met een digitale indicator</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analoge voltmeters verplaatsen een wijzer over een schaal in verhouding tot de spanning van het circuit; digitale voltmeters geven een numerieke weergave van de spanning door middel van een analoog-naar-digitaal-omzetter. Voltmeters zijn gemaakt in een breed scala aan stijlen. Instrumenten die permanent in een paneel zijn gemonteerd, worden gebruikt om generatoren of andere vaste apparaten te bewaken. Draagbare instrumenten, meestal uitgerust om ook stroom en weerstand te meten in de vorm van een multimeter, zijn standaard testinstrumenten die worden gebruikt in elektrische en elektronische werkzaamheden.\n \t Volgens het werkingsprincipe zijn voltmeters onderverdeeld in:\n ● Elektromechanisch - magneto-elektrisch, elektromagnetisch, elektrodynamisch, elektrostatisch, gelijkrichter, thermo-elektrisch\n ● Elektronisch - analoog en digitaal\n Op afspraak:\n ● Wisselstroom\n ● Gelijkstroom\n ● Fasegevoelig\n ● Puls\n ● Selectief\n ● Universeel\n Door ontwerp en wijze van aanbrengen:\n ● Schakelbord\n ● Draagbaar\n ● Stationair</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t Een voltmeter is een instrument dat wordt gebruikt om het elektrische potentiaalverschil tussen twee punten in een elektrisch circuit te meten.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t Een ohmmeter is een meetinstrument voor het bepalen van elektrisch actieve weerstanden. Meestal wordt de meting gedaan met gelijkstroom, maar sommige elektronische ohmmeters kunnen wisselstroom meten. Ohmmeters verschillen in het bereik van gemeten weerstanden: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Door ontwerp en wijze van aanbrengen:\n ● Schakelbord\n ● Laboratorium\n ● Draagbaar\n Door het werkingsprincipe:\n Magneto-elektrisch - met een magneto-elektrische meter of magneto-elektrische ratiometer (megohmmeters)\n ● Elektronisch - analoog of digitaal</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t Een elektriciteitsmeter is een apparaat dat de hoeveelheid elektrische energie meet die wordt verbruikt door een elektrisch aangedreven apparaat.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Meetbereik weerstand\n● Toegestane fout of nauwkeurigheidsklasse\n● Spanning op de instrumentaansluitingen</string>
    <string name="schet_desk_1">\t Elektriciteitsbedrijven gebruiken elektrische meters die bij klanten zijn geïnstalleerd voor facturerings- en controledoeleinden. Ze worden doorgaans gekalibreerd in factureringseenheden, waarvan de meest voorkomende het kilowattuur (kWh) is. Ze worden meestal eenmaal per factureringsperiode gelezen. \t\n Voorbeeld: Een elektrische kachel met een vermogen van 2,5 kW in 30 minuten verbruikt van het elektriciteitsnet en wordt omgezet in warmte 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t Stroomtang is een apparaat voor het meten van stroom zonder het circuit te onderbreken en zonder elektrisch contact ermee.\n \t Het werkingsprincipe van moderne stroomtangen is gebaseerd op directe meting van het magnetische veld dat wordt gegenereerd door de stroom in de geleider rond de geleider met behulp van een Hall-sensor en stelt u in staat om stroom van willekeurige vorm te meten, inclusief gelijkstroom.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Meting van stroom zonder onderbreking in het gemeten circuit.\n● Mogelijkheid tot eenvoudige meting in hoogspanningscircuits (tot 10 kV).\n● Mogelijkheid om stroom van zeer hoge sterkte te meten (wat fysiek onmogelijk is voor conventionele ampèremeters, in serie geschakeld in een open circuit).\n● Compactheid van het apparaat.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Lage nauwkeurigheidsklasse (2.0 - 3.0).\n● Enige afhankelijkheid van de aflezingen van de positie van de stroomvoerende geleider in het magnetische circuitvenster van de klem.\n● Vervorming van aflezingen in goedkope modellen vanwege de aanwezigheid in de gemeten stroom hogere harmonischen en door veranderingen in de frequentie van de gemeten stroom, aangezien het apparaat alleen correcte aflezingen geeft met een sinusvormige stroom (een van de redenen hiervoor is het gebruik als een meter een magneto-elektrisch systeem met rectificatie). Bij moderne elektronische apparaten wordt dit nadeel gecompenseerd door een schakeling of software.</string>
    <string name="magnit_desk">\t Magnetische starters zijn elektrische apparaten die worden gebruikt om verschillende stroombelastingen te regelen (boilers, elektromotoren, inductieovens, ventilatoren, enz.). Het principe van hun werking is gebaseerd op het openen en sluiten van het circuit door het verwijderen of aanbrengen van spanning op de elektromagnetische spoel.</string>
    <string name="magnit_desk_2">De starter kan worden uitgerust met dergelijke extra apparaten zoals:\n 1. Thermisch relais voor noodstop van de motor\n 2. Extra laagstroom contactgroep (of groepen), gebruikt in stuurstroomkringen\n 3. Start- en stopknoppen\n 4. Noodstopvoorziening in geval van breuk van een van de fasen van het voedingsnetwerk van driefasige elektromotoren.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t Starters worden doorgaans bediend door twee drukschakelaars, een \"start\" -schakelaar die normaal uit staat (dwz push-to-make) en een \"stop\" -schakelaar die normaal aan is (dwz push-to-break).\n \t Als de motor niet draait, wordt, hoewel er netspanning beschikbaar is, geen stroom getrokken door de starter of motor.\n \t Wanneer de \"start\" -knop wordt ingedrukt, wordt de motor niet rechtstreeks gevoed, maar wordt de elektromagneet in de contactor bekrachtigd. De magnetische schakelaar in de contactor wordt dan ingeschakeld en schakelt tegelijkertijd stroom naar de motor en levert zichzelf onderhoudende stroom om zijn eigen toestand te behouden. Dus wanneer de startknop wordt losgelaten, blijft de magnetische schakelaar ingeschakeld en blijft de motor draaien.\n \t Door op de \"stop\" -knop te drukken, wordt het circuit naar de contactor verbroken, waardoor de elektromagneet wordt uitgeschakeld en de stroom naar de motor wordt onderbroken.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t Een elektrische stroom is een stroom geladen deeltjes, zoals elektronen of ionen, die door een elektrische geleider of ruimte beweegt. Het wordt gemeten als de netto stroomsnelheid van elektrische lading langs een gebied.\n \t Elektrische stroom is nodig om huizen en straten te verlichten, de bruikbaarheid van huishoudelijke en industriële apparatuur, verplaatsing van elektrisch vervoer, enz. te verzekeren.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t De SI-eenheid van elektrische stroom is de ampère, de stroom van elektrische lading over een oppervlak met een snelheid van één coulomb per seconde. De ampère is een SI-basiseenheid. Elektrische stroom wordt gemeten met een apparaat dat een ampèremeter wordt genoemd.</string>
    <string name="i_1">, waarbij \"I\" de stroom door de geleider is in eenheden van ampère, \"V\" het potentiaalverschil is gemeten over de geleider in eenheden van volt en \"R\" de weerstand van de geleider in eenheden van ohm is.\n \t Meer specifiek stelt de wet van Ohm dat de R in deze relatie constant is, onafhankelijk van de stroom.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t Elektrische weerstand is een fysieke grootheid die de eigenschap van een geleider kenmerkt om de doorgang van elektrische stroom te voorkomen en gelijk is aan de verhouding tussen de spanning aan de uiteinden van de geleider en de stroom die er doorheen stroomt.\n Weerstand kan worden berekend met de formule:</string>
    <string name="nr">, waar\n <b> R </b> - weerstand, Ohm.\n <b> U </b> - potentiaalverschil (spanning) aan de uiteinden van de geleider, V.\n <b> I </b> - de sterkte van de stroom, Ampère.</string>
    <string name="nr_2">, waarbij <b> I </b> de stroom door de geleider is in eenheden van ampère, <b> U </b> de spanning is die over de geleider wordt gemeten in eenheden van volt, en <b> R </b> is de weerstand van de geleider in eenheden van ohm.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, waar\n <b> F </b> is de Coulomb-kracht\n <b> q1 </b> is de lading van het eerste lichaam\n <b> q2 </b> is de lading van de tweede lading\n <b> r </b> - afstand tussen ladingen</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, waar\n <b> Q </b> is de hoeveelheid warmte die door de geleider wordt afgegeven met stroom, Joule\n <b> I </b> is de stroom in de geleider, ampère\n <b> R </b> - elektrische weerstand van de geleider, Ohm\n <b> t </b> - huidige stroomtijd, seconden</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> De wet van Ohm </b> stelt dat de stroom door een geleider tussen twee punten recht evenredig is met de spanning over de twee punten. Door de evenredigheidsconstante in te voeren, de weerstand, komt men uit op de gebruikelijke wiskundige vergelijking die deze relatie beschrijft:</string>
    <string name="t_n_t_2">\t De stroom is recht evenredig met de spanning en omgekeerd evenredig met de elektrische weerstand.</string>
    <string name="sopr_tv">Elektrische weerstand</string>
    <string name="tok_tv">Elektrische stroom</string>
    <string name="napr_tv">Spanning</string>
    <string name="Mosh_tv">Elektrische energie</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t De stroomonderbreker is gebaseerd op thermische of elektromagnetische principes. Bijna alle moderne stroomonderbrekers gebruiken beide principes tegelijkertijd.\n \t Thermische beveiliging maakt het mogelijk om op lange termijn overschrijding van de maximaal toegestane stroomwaarde op te sporen. Als er een overmaat optreedt, <b> (1) </b> , waardoor de ontgrendeling wordt geactiveerd, die op zijn beurt het elektrische circuit opent.\n \t De elektromagnetische afgifte <b> (2) </b> reageert op een sterke stroomstijging, bijvoorbeeld in het geval van kortsluiting.\n \t De tijd en snelheid van de onderbreker worden gespecificeerd door tijdstroomkarakteristiek, in het apparaatpaspoort.</string>
    <string name="vidii">Types</string>
    <string name="moshnost_desk">\t Elektrisch vermogen is de snelheid, per tijdseenheid, waarmee elektrische energie wordt overgedragen door een elektrisch circuit.\n \t Elektrische stroom wordt meestal geproduceerd door elektrische generatoren, maar kan ook worden geleverd door bronnen zoals elektrische batterijen. Het wordt meestal geleverd aan bedrijven en huizen door de elektriciteitsindustrie via een elektriciteitsnet.\n \t Elektrisch vermogen kan over lange afstanden worden geleverd door transmissielijnen en worden gebruikt voor toepassingen zoals beweging, licht of warmte met een hoog rendement.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● Driefasig\n● Eenfasig\n● Spanningsrelais-aansluiting\n● Als verlengsnoer</string>
    <string name="rele_principp">\t Moderne spanningsrelais kunnen veel instellingen hebben. Overweeg het basisprincipe van de werking: zodra de microcontroller een spanningsafwijking van de ingestelde waarde registreert, wordt een elektromagnetisch relais geactiveerd, dat op zijn beurt het elektrische circuit opent. Als de spanning wordt hersteld, wordt ook de stroomtoevoer naar de verbruikers hersteld.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t In sommige gevallen kan de 6e balk de betrouwbaarheid van de weerstand aangeven. In dit geval is het 1,5 keer breder dan de belangrijkste. Betrouwbaarheid wordt aangegeven als een percentage defecte artikelen per 1000 bedrijfsuren.\n \t Bruin 1%\n \t Rood 0,1%\n \t Oranje 0,01%\n \t Geel 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI-eenheid van macht\n [P] = 1 Watt</string>
    <string name="d">
    <u> Gelijkstroom (DC) vermogen </u>
  </string>
    <string name="dsa">\t Omdat de stroom- en spanningswaarden constant zijn en gelijk zijn aan de momentane waarden op elk moment, kan het vermogen worden berekend met behulp van de formule:</string>
    <string name="mosh_peremen">
    <u> Wisselstroom (AC) vermogen </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Actief vermogen </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , Watt</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reactief vermogen </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , volt-ampère reactief (Var)</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Schijnbaar vermogen </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , Volt-ampère (VA)</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , waarbij <b> V </b> spanning is, <b> J </b> het werk of de energie in joules, <b> C </b> is de aanval in Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Spanning of elektrisch potentiaalverschil wordt symbolisch aangeduid met ∆V, vereenvoudigde V of U, bijvoorbeeld in de context van de circuitwetten van Ohm of Kirchhoff.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t Het concept van spanning werd geïntroduceerd door Georg Ohm in een artikel uit 1827, waarin een hydrodynamisch model van elektrische stroom werd voorgesteld om de empirische wet van Ohm te verklaren die in 1826 werd ontdekt: <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t Elektrische spanning is het verschil in elektrisch potentieel tussen twee punten, dat wordt gedefinieerd als het werk dat nodig is per eenheid lading om een testlading tussen de twee punten te verplaatsen. In het internationale systeem van eenheden wordt de afgeleide eenheid voor spanning volt genoemd.\n \t In SI-eenheden wordt het werk per eenheidslading uitgedrukt als joules per coulomb, waarbij 1 volt = 1 joule per 1 coulomb.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t De geleiders tussen een spanningsbron en een belasting worden lijnen genoemd en de spanning tussen twee willekeurige lijnen wordt lijnspanning genoemd. De spanning die wordt gemeten tussen een willekeurige lijn en neutraal, wordt fasespanning genoemd. Voor een dienst van 208/120 volt is de netspanning bijvoorbeeld 208 volt en de fasespanning 120 volt.\n \t <b> U (lijn) = √3 ∙ U (fase) = 1,73 ∙ U (fase) </b></string>
    <string name="t">\t Door de boutverbinding kunt u de draden stevig bij elkaar houden. Hiermee kunt u ook koperen en aluminium draden aansluiten, het belangrijkste is om ringen tussen de geleiders te leggen.</string>
    <string name="pods_desk">\t Een onderstation maakt deel uit van een elektriciteitsopwekkings-, transmissie- en distributiesysteem. Onderstations transformeren de spanning van hoog naar laag, of omgekeerd, of voeren een van verschillende andere belangrijke functies uit. Tussen het opwekkingsstation en de verbruiker kan elektrische stroom door verschillende onderstations stromen met verschillende spanningsniveaus. Een onderstation kan transformatoren bevatten om spanningsniveaus te veranderen tussen hoge transmissiespanningen en lagere distributiespanningen, of bij de onderlinge verbinding van twee verschillende transmissiespanningen.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t Het onderstation met step-up transformatoren verhoogt de spanning en de stroom wordt dienovereenkomstig verlaagd, terwijl het step-down onderstation de uitgangsspanning verlaagt en de stroom proportioneel toeneemt.\n <i> Waarom de spanning verhogen? </i>\n \t De noodzaak om de verzonden spanning te verhogen ontstaat om het metaal dat wordt gebruikt in stroomtransmissielijnen aanzienlijk te besparen en om verliezen op de actieve weerstand te verminderen. De vereiste doorsnede van de draden wordt bepaald door de sterkte van de passerende stroom en de afwezigheid van corona-ontlading. Een afname van de sterkte van de passerende stroom brengt een afname van het energieverlies met zich mee, wat in directe kwadratische afhankelijkheid is van de stroomsterkte.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Transmissie onderstation\n● Distributie onderstation\n● Collector-onderstation\n● Converter-onderstations\n● Schakelstation\n● Tractieonderstation\n● Mobiel onderstation</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\t Internationale norm IEC 60446 Basis- en veiligheidsprincipes voor mens-machine-interface, markering en identificatie - Identificatie van apparatuurterminals, geleideraansluitingen en geleiders, definieert basisveiligheidsprincipes voor het identificeren van elektrische geleiders door middel van kleuren of cijfers, bijvoorbeeld in elektriciteitsdistributiebedrading. De norm is ingetrokken; de vierde editie (IEC 60446: 2007) werd in 2010 samengevoegd tot de vijfde editie van IEC 60445 samen met de vierde editie, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\t Denk eraan om niet alleen te vertrouwen op kleurcodering voor fase, nul of aarde. Het is aannemelijk dat de specialist bij het uitvoeren van werkzaamheden niet aan deze norm kon voldoen. Vertrouw maar verifieer.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoff\'s eerste wet</string>
    <string name="t_n_tg">\t De tweede wet van Kirchhoff stelt dat de som van alle spanningen rond een gesloten lus in een circuit gelijk moet zijn aan nul. Dit is een gevolg van het behoud van lading en ook van energiebesparing.</string>
    <string name="kk">De tweede wet van Kirchhoff</string>
    <string name="ll">\t Deze wet stelt dat, voor elk knooppunt (knooppunt) in een elektrisch circuit, de som van de stromen die naar dat knooppunt stromen gelijk is aan de som van de stromen die uit dat knooppunt stromen.\n \t Equivalent: de algebraïsche som van stromen in een netwerk van geleiders die op een punt samenkomen, is nul.</string>
    <string name="lenta_desk">\t Ledstrip is een lichtbron op basis van leds. Het is een led-module op een flexibele printplaat met leds op gelijke afstand van elkaar. Tijdens de productie wordt de tape op rollen van 1 tot 30 m lang gewikkeld. Om de stroom door de LED\'s te beperken, worden weerstanden in het elektrische circuit geïntroduceerd, deze worden ook op de tape gemonteerd.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t Linten kunnen monochroom (rood, groen, blauw, geel, wit) of meerkleurig zijn, met de mogelijkheid om bijna elke tint te creëren. Wit licht is er ook in verschillende tinten, het kan koud of warm zijn (van 2700 tot 10.000 Kelvin.).</string>
    <string name="lenta_title">Verbinding</string>
    <string name="t_12_24_5">\t De ledstrip werkt op gelijkstroom en moet dus op een constante spanning worden aangesloten, meestal 12 Volt, minder vaak 24 Volt en 5 Volt. Daarom is een omvormende voeding nodig om de tape aan te sluiten.\n \t Dus bijvoorbeeld voor een tape 240 SMD 3014, met een totale lengte van 4 meter, een voedingseenheid met een vermogen van 24 Watt (nominaal vermogen van de tape) * 4 meter * 1,15 (veiligheidsfactor) = 110,4 Watt is vereist.\n \t Voor een soepele helderheidsregeling en de oplichtende kleur van de gekleurde ledstrip worden controllers gebruikt, waarvan het principe is om de helderheid van de leds voor elke kleur afzonderlijk te wijzigen.</string>
    <string name="pros_cons">Voor-en nadelen</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Voordelen </b>\n● Eenvoudige installatie.\n● Lage bedrijfskosten. In termen van lichtstroom / bedrijfskosten hebben LED\'s een van de hoogste tarieven.\n● Betrouwbaarheid. In vergelijking met traditionele gloei- en fluorescentielampen hebben leds een langere levensduur.\n● Onbeperkt potentieel om de lichtstroom te verhogen in vergelijking met puntbronnen\n● De mogelijkheid om originele ontwerpoplossingen te implementeren\n● De mogelijkheid om de gewenste kleurtint van de scène te selecteren bij gebruik van RGB-LED-strips met controllers\n● Bij gebruik van waterdichte LED-strips en voedingen zijn geen extra vochtbestendige armaturen nodig\n● Elektrische veiligheid door de lage voedingsspanning van de tapes zelf (afhankelijk van het gebruik van voedingen met transformatoren en een galvanische opening tussen de voedingscircuits van de tape en het voedingsblok zelf). \n\n <b> - Nadelen </b>\n● RGB LED-strips hebben een slechte kleurweergave. Om de kleurweergave te optimaliseren, zal de eigenaar van de ruimte meer verlichtingselementen moeten installeren.\n● De tapestructuur kan niet worden aangesloten op de oude armaturen. Dit beperkt de reikwijdte van het gebruik aanzienlijk.</string>
    <string name="princip">Hoe het werkt</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Aansluiting bewegingssensor</string>
    <string name="podlk_dvyh">Twee bewegingssensoren verbinden</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Een bewegingssensor verbinden met een schakelaar</string>
    <string name="sootnosh">Verhouding van kabeldiameter tot dwarsdoorsnede en vice versa</string>
    <string name="diametr">Diameter</string>
    <string name="sechenie">Sectie</string>
    <string name="konst_dvigatel">Constructie van elektrische motoren</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Classificatie</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t Elektromotoren zijn onderverdeeld in twee hoofdclassificaties:\n● Wisselstroommotoren\n● DC-motoren\n \t AC-motoren zijn onderverdeeld volgens het werkingsprincipe:\n - asynchroon\n - synchroon\n \t Het fundamentele verschil is dat in synchrone machines de eerste harmonische van de magnetomotorische kracht van de stator beweegt met de snelheid van de rotor (dus de rotor zelf roteert met de snelheid van het magnetische veld in de stator), en in asynchrone machines is er altijd een verschil tussen de rotatiesnelheid van de rotor en de rotatie van het magnetische veld in de stator (het veld roteert sneller dan de rotor).</string>
    <string name="formula">Formule:</string>
    <string name="result">Resultaat:</string>
    <string name="choose_formula">Kies een formule</string>
    <string name="cherez_cos_f">Via cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t Er is een groot aantal en verscheidenheid aan gereedschappen, zowel qua uiterlijk als qua doel. Laten we eens kijken naar de meest voorkomende.</string>
    <string name="pros">Voordelen</string>
    <string name="cons">Nadelen</string>
    <string name="kol_polos">Aantal strepen</string>
    <string name="first_polosa">Eerste streep</string>
    <string name="second_polosa">Tweede streep</string>
    <string name="third_polosa">Derde streep</string>
    <string name="fourth_polosa">Vierde streep</string>
    <string name="fifth_polosa">Vijfde strip</string>
    <string name="sixth_polosa">Zesde streep</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Betrouwbaarheid van weerstand</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Aanbevelingen om kortsluiting te voorkomen</string>
    <string name="recomend_1">● Installeer stroomonderbrekers in het netwerk.</string>
    <string name="recomend_2">● Gebruik geen kabels met verouderde isolatie.\n● Voordat u reparatiewerkzaamheden uitvoert, zoals boren, zagen, beitelen, moet u ervoor zorgen dat er geen draden zijn gelegd.\n● Isoleer onnodige draden tijdens het gebruik, zodat ze geen kortsluiting veroorzaken.\n● Vervang verouderde stopcontacten en schakelaars, vooral als ze tijdens het gebruik vonken.\n● Werk niet aan bedrading als deze onder spanning staat.\n● Kies de juiste draadmaat om elektrische apparaten van stroom te voorzien.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Schakelaar</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Bedradingsschema voor omkeerbare magnetische starter</string>
    <string name="stop">Hou op</string>
    <string name="to_left">Naar links</string>
    <string name="to_right">Naar rechts</string>
    <string name="shema_revers">Bedradingsschema van een omkeerbare magnetische starter met mechanische verbindingen</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Illustratief diagram van het inschakelen van een gloeilamp via een magnetische starter</string>
    <string name="klass_magnit">Classificatie van magnetische starters</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Open\n Formulecalculator</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Belangrijkste genormaliseerde kenmerken</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Weerstand aansluiting</string>
    <string name="soed_kond">Condensator aansluiting</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t Wanneer een elektrische stroom door een geleider gaat, komen elektronen in botsing met de atomen van de geleider. Door deze botsing wordt elektrische energie omgezet in warmte-energie en wordt de geleider warm. Gegeven warmte-energie kan worden gevonden door de wet van Joule-Lenz.\n \t In 1831-1842. Joule J. en, onafhankelijk van hem, Lenz EH hebben experimenteel vastgesteld dat de hoeveelheid vrijkomende warmte wordt bepaald als:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t De wet werd voor het eerst ontdekt in 1785 door de Franse natuurkundige Charles-Augustin de Coulomb.\n \t De grootte van de elektrostatische kracht F tussen twee puntladingen q1 en q2 is recht evenredig met het product van de grootte van de ladingen en omgekeerd evenredig met het kwadraat van de afstand daartussen. Gelijke ladingen stoten elkaar af, en tegengestelde ladingen trekken elkaar wederzijds aan.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Rechterhandregel voor magnetische inductie</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Als u de geleider met uw rechterhand vastpakt zodat uw uitstekende duim de richting van de stroom wijst, zullen de overgebleven vingers de richting van de magnetische inductielijnen van het door deze stroom gecreëerde veld aangeven, die de geleider omhullen, en dus de richting van de magnetische inductievector die overal tangentiaal op deze lijnen is gericht.</string>
    <string name="pravoi_2">Rechterhandregel voor stroom in een geleider die beweegt in een magnetisch veld</string>
    <string name="prav_2">\t Als de palm van de rechterhand zo is geplaatst dat de krachtlijnen van het magnetische veld erin komen en de gebogen duim langs de beweging van de geleider wordt gericht, dan geven vier uitgestrekte vingers de richting van de inductiestroom aan.</string>
    <string name="t_90">\t Als de lading beweegt en de magneet in rust is, is de linkerhandregel van toepassing om de richting van de kracht te bepalen: “Als de linkerhand zo is geplaatst dat de magnetische veldlijnen de binnenkant van de handpalm binnenkomen loodrecht op het, en vier vingers werden langs de stroom gericht (langs de beweging van een positief geladen deeltje of tegen de beweging van een negatief geladen deeltje in), dan geeft een duim die 90 ° wordt vastgehouden de richting aan van de werkende Lorentz- of Ampere-kracht. \"</string>
    <string name="vtor_left">Tweede linkerhandregel</string>
    <string name="t_902">\t Als u de palm van uw linkerhand zo plaatst dat de magnetische inductielijnen de binnenkant van de handpalm loodrecht daarop binnenkomen en vier vingers langs de stroom worden gericht, dan geeft de duim die 90 ° wordt vastgehouden de richting van de kracht aan werkend van de kant van het magnetische veld naar de geleider met stroom. Deze kracht wordt de Ampere-kracht genoemd.</string>
    <string name="ewq">Eerste linkerhandregel</string>
    <string name="nazna">Doel</string>
    <string name="klasific_podst">Soorten onderstations</string>
    <string name="dsav">Hotelschakeling</string>
    <string name="_1">schakelaar # 1</string>
    <string name="_2">schakelaar # 2</string>
    <string name="let_be_light">Laat er licht zijn!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t Tijdstroomkarakteristiek bepaalt de snelheid van de werking van de stroomonderbreker afhankelijk van de stroom die vloeit.\n \t De bovenste curve in de grafiek karakteriseert de koude toestand van het apparaat, dwz zonder voorafgaande stroom er doorheen te laten gaan, karakteriseert de onderste curve de warme toestand van het apparaat.\n \t Hieronder volgen voorbeelden van grafieken van tijdstroomkarakteristieken van type B en C. Zie voor exacte grafieken het paspoort van een bepaald apparaat.</string>
    <string name="t_1_1">\t Het punt van voorwaardelijke uitschakeling van de stroomonderbreker (1,13 · In) wordt altijd weergegeven op de kaart. Met deze stroom schakelt de stroomonderbreker niet binnen 1 uur uit. Bijvoorbeeld, in een stroomonderbreker met een nominale stroom van 16 A, wanneer er een stroom van 1,13 In = 18,08 (A) doorheen stroomt, zal de thermische vrijgave niet binnen 1 uur werken.\n \t Er is ook een concept \"conventionele uitschakelstroom\" van de stroomonderbreker en deze is gelijk aan 1,45 · In. Met deze stroom schakelt de stroomonderbreker binnen maximaal 1 uur uit. Zo houdt een stroomonderbreker met een nominale stroom van 16A een belasting van 23,2 A niet langer dan 1 uur aan.\n \t Uit het bovenstaande kunnen we concluderen dat de keuze van de vermogenschakelaar en de keuze van de kabeldoorsnede zo verantwoord mogelijk moet gebeuren.</string>
    <string name="nakal_desk">\t Een gloeilamp is een elektrische lichtbron met een gloeidraad die verwarmd wordt totdat hij gloeit. Om het filament tegen oxidatie te beschermen is het ingesloten in een bolletje. De stroom wordt aan de gloeidraad geleverd door aansluitklemmen of draden die in het glas zijn ingebed. Een lampfitting biedt mechanische ondersteuning en elektrische verbindingen.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t Gloeilampen worden vervaardigd in een breed scala aan maten, lichtopbrengst en spanningswaarden, van 1,5 volt tot ongeveer 300 volt. Ze hebben geen externe regelapparatuur nodig, hebben lage fabricagekosten en werken even goed op wisselstroom of gelijkstroom. Als gevolg hiervan werd de gloeilamp op grote schaal gebruikt in huishoudelijke en commerciële verlichting, voor draagbare verlichting zoals tafellampen, autokoplampen en zaklampen, en voor decoratieve en reclameverlichting.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Glazen bol\n2 - Inert gas\n3 - Wolfraamgloeidraad\n4, 5 - Contactdraad\n6 - Steundraden\n7 - Glasmontage / steun\n8 - Basiscontactdraad, zekering\n9 - Schroefdraad\n10 - Isolatie\n11 - Elektrisch voetcontact</string>
    <string name="konstrykkcia">Bouw</string>
    <string name="princip_desk">\t Het werkingsprincipe van een gloeilamp is gebaseerd op het fenomeen van het verwarmen van een geleider wanneer er een elektrische stroom doorheen gaat. De wolfraamgloeidraad wordt, wanneer deze is aangesloten op een stroombron, tot een hoge temperatuur verwarmd en straalt licht uit. De lichtstroom die door de gloeidraad wordt uitgestraald, benadert natuurlijk daglicht en veroorzaakt daarom geen ongemak bij langdurig gebruik.\n \t Het grootste nadeel van gloeilampen is hun lage efficiëntie. Slechts een tiende van de elektrische energie die de lamp verbruikt, wordt omgezet in een zichtbare lichtstroom. De meeste van deze energie wordt omgezet in thermische energie.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Hoe het werkt</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Eenfasige meteraansluiting</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Driefasige meter direct aansluitschema</string>
    <string name="sadvvv">Circuit voor het aansluiten van een driefasige meter via stroomtransformatoren</string>
    <string name="t_n_td">\t Nadat de transformator is aangesloten op een wisselstroombron, wordt een wisselende magnetische flux gevormd in zijn primaire wikkeling. Het wordt via het magnetische circuit naar de secundaire wikkeling overgebracht, waardoor er een variabele EMF (elektromotorische kracht) in wordt opgewekt. Als er een verbruiksapparaat in het secundaire wikkelingscircuit zit, treedt een elektrische stroom op.\n \t Door de vereiste verhouding tussen het aantal windingen van de primaire en secundaire wikkelingen te selecteren, kunt u de spanning op de secundaire wikkeling verhogen of verlagen. Als het nodig is om een grotere spanning op de secundaire wikkeling te krijgen dan die welke aan de primaire wikkeling wordt geleverd, dan moet het aantal windingen in de secundaire wikkeling groter zijn dan in de primaire wikkeling.</string>
    <string name="dc">Aansluitschema\'s voor driefasige transformatorwikkeling</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Basistypen voor gloeilampen</string>
    <string name="_2klav">Schakelschema met twee knoppen</string>
    <string name="shema_na_odny">Schakelschema met één knop</string>
    <string name="bg">Verborgen bedrading</string>
    <string name="trp">\t Als de kabel dubbele PVC-isolatie heeft, kan deze in het gips of in de muurgroeven worden gelegd, zonder extra bescherming te gebruiken. Verborgen bedrading mag niet diagonaal worden gelegd, alleen verticale en horizontale lijnen zijn toegestaan. Maak een bedradingsschema om toekomstige schade aan de kabel te voorkomen bij het boren of hameren van spijkers.</string>
    <string name="sdfghjk">\t Voor extra kabelbescherming kan verborgen bedrading door geribbelde buizen worden geleid.</string>
    <string name="fghjk">Bedrading onder de vloer</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t De kabel wordt in een golf langs de vloer gelegd en met beugels of klemmen vastgezet en vervolgens met een betonnen dekvloer gestort. De dikte van de beton- of cementzanddekvloer boven de golf dient 3 à 5 cm te bedragen.</string>
    <string name="njm">Geopende bedrading</string>
    <string name="vbnm">\t Kabel met dubbele isolatie mag zonder extra bescherming op het oppervlak van muren van onbrandbaar materiaal worden bevestigd.\n \t Op wanden van brandbare materialen kunt u kabels leggen in PVC-golfplaten, sokkels, PVC-kabelkanalen, metalen slangen en metalen buizen of op isolatoren.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Voorbeeld van hoofdverdeelbord</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Voorbeeld van een dashboarddiagram van een appartement</string>
    <string name="elshit_7">\t installatie van interne bedrading in het schakelbord wordt uitgevoerd met behulp van een flexibele draad met een doorsnede van 2,5 tot 6 vierkante mm. De uiteinden van de flexibele draad moeten worden gekrompen met speciale adereindhulzen. De adereindhulzen kunnen voor één draad of voor twee zijn. Voor het krimpen van de adereindhulzen moeten persbekken worden gebruikt. De elektrische aansluiting van stroomonderbrekers die zich in dezelfde rij bevinden, wordt het gemakkelijkst gedaan met behulp van kamrails.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Kam-rail\n2 - Geplooide draad met dubbele adereindhuls\n3 - Perstang</string>
    <string name="vcx">Schema van aansluiting impulsrelais voor verlichting</string>
    <string name="gfd">\t Als u op de knop drukt, gaat het lampje aan, als u nogmaals op een van de knoppen drukt, gaat het uit. Het principe is hetzelfde als voor het circuit met pass-through-schakelaars, alleen worden in dit geval de kosten van de kabel verlaagd en de installatie vereenvoudigd.</string>
    <string name="plavk_desk">\t In de elektronica en elektrotechniek is een zekering een elektrisch beveiligingsapparaat dat een overstroombeveiliging van een elektrisch circuit biedt. Het essentiële onderdeel is een metalen draad of strip die smelt wanneer er te veel stroom doorheen stroomt, waardoor de stroom wordt gestopt of onderbroken. Het is een opofferingsmiddel; Als een zekering eenmaal heeft gewerkt, is het een open stroomkring, deze moet worden vervangen of opnieuw worden bedraad, afhankelijk van het type.</string>
    <string name="sd">schematische aanduiding</string>
    <string name="bn">\t De zekering is het zwakste deel van het beschermde elektrische circuit dat in noodmodus werkt, waardoor het circuit wordt verbroken en de daaropvolgende vernietiging van waardevollere elementen van het elektrische circuit door hoge temperaturen veroorzaakt door een te hoge stroomsterkte wordt voorkomen.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1 - Steekzekering\n2 - Zekering voor apparaten met een laag vermogen \n\n \t De belangrijkste elementen van de zekering zijn: een zekering (smeltbaar element), een behuizing waarin de zekering is geïnstalleerd en die kan worden vervangen in geval van doorbranden (voor zwakstroomzekeringen is de zekering niet vervangbaar, het ontwerp is wegwerp en bij activering wordt de hele zekering in de houder vervangen).\n \t De smeltbare schakel in de cartridge wordt in een speciaal boogmedium (bijvoorbeeld kwartszand) geplaatst, dat, wanneer de smeltveiligheid doorbrandt, de elektrische boog intensief afkoelt en deïoniseert, waardoor wordt voorkomen dat het plasma door de behuizing ontsnapt. Voor sommige soorten zekeringen is het lichaam gemaakt van een gasgenererend materiaal (bijvoorbeeld vezel), onder het thermische effect van de boog vindt intense gasontwikkeling plaats, de resulterende gassen dragen bij aan het doven van de boog in het lichaam.</string>
    <string name="fdsv">\t Automatische circuitfrees is ontworpen om elektrische netwerken te beschermen tegen overbelasting en kortsluiting. Ik kwam om de gebruikelijke zekering te vervangen. Het is herbruikbaar en hoeft niet te worden vervangen nadat het is geactiveerd.</string>
    <string name="fghj">\t Automatische en gewone zekeringenmessen behoren nu tot het verleden. Het is raadzaam om ze te vervangen door stroomonderbrekers.</string>
    <string name="syp">\t Potentiaalvereffeningssysteem (PES) wordt gebruikt om elektrische verbindingen tussen geleidende componenten tot stand te brengen om potentiële gelijkheid te bereiken. Bovendien zorgt een geleidende verbinding voor vereffening van ladingsverschillen tussen twee lichamen of componenten. Alle aardingsgeleiders en potentiaalvereffeningsgeleiders komen samen bij de hoofdaardrail (PE-balk) en zijn via de aardingsgeleider verbonden met de funderingsaarding (stalen wapening in betonplaten).\n \t Deze potentiaalvereffening kan twee verschillende taken vervullen bij de elektrische installatie van een machine:\n \t 1. Bescherming. Persoonlijke bescherming tegen elektrische schokken bij een storing in de machine of installatie door middel van een aardgeleidersysteem.\n \t 2. Functionele potentiaalvereffening. Om storingen (als gevolg van afschermingsfouten) te voorkomen en om de elektromagnetische compatibiliteit (EMC) van gevoelige elektronische componenten te verbeteren.</string>
    <string name="osyp">
    <b> U kunt PES niet gebruiken in het TN-C-systeem.\n Het netwerk moet afzonderlijke beschermende (PE) en neutrale (N) geleiders hebben. </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t Aardlekschakelaar heeft geen eigen bescherming tegen kortsluiting en overbelasting, daarom is het noodzakelijk om er een stroomonderbreker in serie mee op te nemen.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabel met de verhouding tussen de nominale stromen van de aardlekschakelaar en de stroomonderbreker.</string>
    <string name="addt_desk2">\t RCBO vereist geen extra bescherming door een stroomonderbreker.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Theorie</string>
    <string name="schemas">Regelingen</string>
    <string name="calc">Rekenmachines</string>
    <string name="tests">Testen</string>
    <string name="community">Gemeenschap</string>
    <string name="press">Druk nogmaals om af te sluiten</string>
    <string name="base">Basisconcepten</string>
    <string name="osn">Sleutelbegrippen</string>
    <string name="zakip">Wet en regelgeving</string>
    <string name="vvc">Parallelle en seriële verbinding</string>
    <string name="elbez">Electrische veiligheid</string>
    <string name="light">Verlichting</string>
    <string name="kabipro">Kabel en draden</string>
    <string name="elsh">Verdeelbord</string>
    <string name="podst">Krachtcentrales en onderstations</string>
    <string name="elizmp">Elektrische meetinstrumenten</string>
    <string name="elmehpr">Elektrische omvormers</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Aarding</string>
    <string name="kz">Kortsluiting</string>
    <string name="ystr">Beveiligings- en automatiseringsapparatuur</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">Tijdstroom karakteristiek</string>
    <string name="ins">Hulpmiddelen</string>
    <string name="remo">Socket reparatie</string>
    <string name="nap">Spanning</string>
    <string name="tok">Elektrische stroom</string>
    <string name="s">Weerstand</string>
    <string name="mosh">Kracht</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Elektronische circuitsymbolen</string>
    <string name="vikl">Schakelaars (1 en 2 knoppen)</string>
    <string name="proh">Pass-through-schakelschema\'s</string>
    <string name="datdv">Bewegingssensor</string>
    <string name="imp">Impulsrelais</string>
    <string name="els">Elektriciteitsmeter</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Weerstand serieschakeling</string>
    <string name="pols">Parallelle weerstandsverbinding</string>
    <string name="h">Kleurcodering van de weerstand</string>
    <string name="kj">Diameter-doorsnede</string>
    <string name="mb">Basisformules</string>
    <string name="kjvc">Ohm Rekenmachine</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Zekering</string>
    <string name="jvcx">Reststroomapparaat</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Spanningsbewakingsrelais</string>
    <string name="magn">Magnetische starter</string>
    <string name="fds">Zekeringen</string>
    <string name="vc">Automatische zekering</string>
    <string name="bcf">Gloeilamp</string>
    <string name="bvf">Soorten lichten</string>
    <string name="g">Gloeilamp stopcontacten en sokkels</string>
    <string name="k">Lumen en lux</string>
    <string name="ghj">Kleurtemperatuur</string>
    <string name="gh">Loden strip</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Soorten kabels en draden</string>
    <string name="nbfvg">Draadverbinding</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Aardingssystemen</string>
    <string name="olkug">Potentieel egalisatiesysteem</string>
    <string name="kjoi">Geef feedback</string>
    <string name="close">Dichtbij</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektrische veiligheidssignalering</string>
    <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Schakelaars</string>
    <string name="vidi">Lamptypes</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Stroomtang</string>
    <string name="sredstv">Beveiligingen</string>
    <string name="posledov">Serieschakeling</string>
    <string name="paralll">Parallelle verbinding</string>
    <string name="hjk">Rechterhand regels</string>
    <string name="vd">Regels voor de linkerhand</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organisatorische en technische evenementen</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">De wet van Ohm</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Normen en voorwaarden voor het testen van PBM</string>
    <string name="mult">Multimeter</string>
    <string name="zakkyl">Wet van Coulomb</string>
    <string name="cxz">Apparaatklassen</string>
    <string name="prakirh">De wetten van Kirchhoff</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz Law</string>
    <string name="vidiinstr">Gereedschapstypes</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Cosinus φ is altijd kleiner dan of gelijk aan 1</string>
    <string name="formula_formate">Formule: %1$s</string>
    <string name="elza">Elektrische beschermingsmiddelen</string>
    <string name="eldv">Elektrische motor</string>
    <string name="amperme">Ampèremeter</string>
    <string name="dsf">Wisselstroom (AC)</string>
    <string name="zxc">Een elektrische stroom die met regelmatige tussenpozen vele malen per seconde van richting verandert.</string>
    <string name="av">Ampèremeter</string>
    <string name="av2">Een instrument voor het meten van de stroom van elektrische stroom in ampère. Ampèremeters zijn altijd in serie geschakeld met het te testen circuit.</string>
    <string name="qq1">Ampacity</string>
    <string name="qq2">De maximale hoeveelheid elektrische stroom die een geleider of apparaat kan dragen voordat deze onmiddellijke of progressieve verslechtering vertoont.</string>
    <string name="qq3">Ampère-uur (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Een maateenheid voor batterijcapaciteit. Het wordt verkregen door de stroom (in ampère) te vermenigvuldigen met de tijd (in uren) waarin stroom vloeit. Een batterij die bijvoorbeeld 20 uur lang 5 ampère levert, zou 100 ampère-uur leveren.</string>
    <string name="qq5">Ampère (A)</string>
    <string name="qqq6">Een maateenheid voor de intensiteit van een elektrische stroom die in een circuit stroomt. Eén ampère is gelijk aan een stroom van één coulomb per seconde.</string>
    <string name="qqq7">Schijnbaar vermogen</string>
    <string name="qewq">Gemeten in volt-ampère (VA). Schijnbaar vermogen is het product van de effectieve spanning en de effectieve stroom.</string>
    <string name="qwefd">Anker</string>
    <string name="fcc">Het beweegbare deel van een generator of motor. Het bestaat uit geleiders die door een magnetisch veld draaien om spanning of kracht te leveren door middel van elektromagnetische inductie. De draaipunten in generatorregelaars worden ook wel armaturen genoemd.</string>
    <string name="cdxs">Capaciteit</string>
    <string name="vcxcv">Het vermogen van een lichaam om een elektrische lading op te slaan. Gemeten in farads als de verhouding tussen de elektrische lading van het object (Q, gemeten in coulomb) en de spanning over het object (V, gemeten in volt).</string>
    <string name="vcxd">Condensator</string>
    <string name="zxcv">Een apparaat dat wordt gebruikt om een elektrische lading op te slaan, bestaande uit een of meer paren geleiders gescheiden door een isolator. Algemeen gebruikt voor het wegfilteren van spanningspieken.</string>
    <string name="di1">Circuit</string>
    <string name="di2">Een gesloten pad waarin elektronen uit een spannings- of stroombron stromen. Circuits kunnen in serie, parallel of in een combinatie van beide zijn.</string>
    <string name="do1">Zekering</string>
    <string name="do2">Een automatisch apparaat om de stroom van stroom in een elektrisch circuit te stoppen. Om de service te herstellen, moet de stroomonderbreker worden gereset (gesloten) nadat de oorzaak van de overbelasting of storing is verholpen. Stroomonderbrekers worden gebruikt in combinatie met beveiligingsrelais om circuits tegen fouten te beschermen.</string>
    <string name="e1">Geleider</string>
    <string name="e2">Elk materiaal waar elektrische stroom vrij kan stromen. Geleidende materialen, zoals metalen, hebben een relatief lage weerstand. Koper- en aluminiumdraad zijn de meest voorkomende geleiders.</string>
    <string name="q1">Corona ontlading</string>
    <string name="q2">Een corona-ontlading is een elektrische ontlading die wordt veroorzaakt door de ionisatie van een vloeistof, zoals lucht, die een elektrisch geladen geleider omgeeft. Spontane corona-ontladingen komen van nature voor in hoogspanningssystemen, tenzij ervoor wordt gezorgd dat de elektrische veldsterkte wordt beperkt.</string>
    <string name="w1">Elektrische stroom</string>
    <string name="w2">De stroom van een elektrische lading door een geleider. Een elektrische stroom is te vergelijken met de stroming van water in een buis. Gemeten in ampère.</string>
    <string name="r1">Fiets</string>
    <string name="r2">De verandering in een afwisselende elektrische sinusgolf van nul naar een positieve piek naar nul naar een negatieve piek en weer terug naar nul.</string>
    <string name="t1">Vraag naar</string>
    <string name="t2">De gemiddelde waarde van het vermogen of de gerelateerde hoeveelheid over een bepaalde tijdsperiode.</string>
    <string name="y1">Diëlektrische constante</string>
    <string name="y2">Een grootheid die het vermogen van een stof meet om elektrische energie op te slaan in een elektrisch veld.</string>
    <string name="y3">Diëlektrische sterkte</string>
    <string name="y4">Het maximale elektrische veld dat een puur materiaal onder ideale omstandigheden kan weerstaan zonder af te breken.</string>
    <string name="y5">Diode</string>
    <string name="y6">Een halfgeleiderapparaat met twee aansluitingen, waardoor de stroom meestal maar in één richting kan stromen. Diodes laten stroom vloeien wanneer de anode positief is ten opzichte van de kathode.</string>
    <string name="u1">Gelijkstroom (DC)</string>
    <string name="u2">Een elektrische stroom die maar in één richting stroomt.</string>
    <string name="i1">Elektrolyt</string>
    <string name="i2">Elke stof die, in oplossing, wordt gedissocieerd in ionen en zo in staat wordt gesteld een elektrische stroom te geleiden. De zwavelzuur-wateroplossing in een accu is een elektrolyt.</string>
    <string name="o1">Elektromotorische kracht</string>
    <string name="o2">Een potentiaalverschil dat de neiging heeft om elektrische stroom op te wekken. Gemeten in volt.</string>
    <string name="p1">Electron</string>
    <string name="p2">Een klein deeltje dat rond de kern van een atoom draait. Het heeft een negatieve lading elektriciteit.</string>
    <string name="a1">Elektron theorie</string>
    <string name="a2">De theorie die de aard van elektriciteit en de uitwisseling van \"vrije\" elektronen tussen atomen van een geleider verklaart. Het wordt ook gebruikt als een theorie om de richting van de stroom in een circuit te verklaren.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Een maateenheid voor capaciteit. Eén farad is gelijk aan één coulomb per volt.</string>
    <string name="d1">Ferroresonantie</string>
    <string name="d2">А type resonantie in elektrische circuits die optreedt wanneer een circuit met een niet-lineaire inductantie wordt gevoed door een bron met seriële capaciteit, en het circuit wordt onderworpen aan een storing, zoals het openen van een schakelaar. Het kan overspanningen en overstroom veroorzaken in een elektrisch voedingssysteem en kan een risico vormen voor transmissie- en distributieapparatuur en voor operationeel personeel.</string>
    <string name="f1">Frequentie</string>
    <string name="f2">Het aantal cycli per seconde. Gemeten in Hertz. Als een stroom één cyclus per seconde voltooit, is de frequentie 1 Hz; 60 cycli per seconde is gelijk aan 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Fuse</string>
    <string name="g2">Een circuitonderbrekingsapparaat dat bestaat uit een strook draad die smelt en een elektrisch circuit verbreekt als de stroom een veilig niveau overschrijdt. Om de service te herstellen, moet de zekering worden vervangen door een soortgelijke zekering met dezelfde grootte en classificatie, nadat de oorzaak van de storing is verholpen.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">Een apparaat dat mechanische energie omzet in elektrische energie.</string>
    <string name="h1">Grond</string>
    <string name="h2">Het referentiepunt in een elektrisch circuit van waaruit spanningen worden gemeten, een gemeenschappelijk retourpad voor elektrische stroom of een directe fysieke verbinding met de aarde.</string>
    <string name="j1">Aardlekstroomonderbrekers</string>
    <string name="j2">Een apparaat bedoeld voor de bescherming van personeel dat functioneert om een circuit of een deel daarvan binnen een vastgestelde tijdsperiode spanningsloos te maken wanneer een stroom naar aarde een vooraf bepaalde waarde overschrijdt die minder is dan nodig is om de overstroombeveiliging van het voedingscircuit te bedienen .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Een maateenheid voor inductantie. Als de snelheid waarmee de stroom in een circuit verandert één ampère per seconde is en de resulterende elektromotorische kracht één volt is, dan is de inductantie van het circuit één henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Een maateenheid voor frequentie. Ter vervanging van de eerdere cyclus per seconde (cps).</string>
    <string name="z1">Impedantie</string>
    <string name="z">De maat van de weerstand die een circuit presenteert tegen een stroom wanneer een spanning wordt aangelegd. Impedantie breidt het concept van weerstand uit naar wisselstroomcircuits en bezit zowel grootte als fase, in tegenstelling tot weerstand, die alleen grootte heeft.</string>
    <string name="x1">Inductie</string>
    <string name="x2">De eigenschap van een geleider waardoor een verandering in de stroom die er doorheen stroomt, een spanning (elektromotorische kracht) induceert (creëert) in zowel de geleider zelf (zelfinductie) als in eventuele nabijgelegen geleiders (wederzijdse inductie). Gemeten in Henry (H).</string>
    <string name="x3">Spoel</string>
    <string name="x4">Een draadspiraal gewikkeld rond een ijzeren kern. De zelfinductie is recht evenredig met het aantal windingen in de spoel.</string>
    <string name="x5">Isolator</string>
    <string name="x6">Elk materiaal waar elektrische stroom niet vrij kan stromen. Isolerende materialen zoals glas, rubber, lucht en veel kunststoffen hebben een relatief hoge weerstand. Isolatoren beschermen apparatuur en leven tegen elektrische schokken.</string>
    <string name="x7">Omvormer</string>
    <string name="x8">Een apparaat dat gelijkstroom omzet in wisselstroom.</string>
    <string name="x9">Kilowattuur (kWh)</string>
    <string name="x10">Het product van vermogen in kW en tijd in uren. Gelijk aan 1000 wattuur. Als een gloeilamp van 100 watt bijvoorbeeld 4 uur wordt gebruikt, wordt 0,4 kWh aan energie gebruikt (100 watt x 1 kW / 1000 watt x 4 uur). Elektrische energie wordt verkocht in kWh-eenheden.</string>
    <string name="x11">Kilowattuurmeter</string>
    <string name="x12">Een apparaat dat wordt gebruikt om het gebruik van elektrische energie te meten.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Gelijk aan 1000 watt.</string>
    <string name="x15">Laden</string>
    <string name="x16">Alles wat elektrische energie verbruikt, zoals lampen, transformatoren, kachels en elektromotoren.</string>
    <string name="x17">Afwijzing laden</string>
    <string name="x18">De toestand waarin er een plotseling verlies van de belasting in het systeem is, waardoor de opwekkingsapparatuur overfrequent is. Een belastingonderdrukkingstest bevestigt dat het systeem een plotseling verlies van belasting kan weerstaan en kan terugkeren naar de normale bedrijfsomstandigheden met behulp van de regulateur. Loadbanken worden normaal gesproken gebruikt voor deze tests als onderdeel van het inbedrijfstellingsproces voor elektrische energiesystemen.</string>
    <string name="x19">Wederzijdse inductie</string>
    <string name="x20">Treedt op wanneer het veranderen van stroom in één spoel spanning induceert in een tweede spoel.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Een maateenheid voor weerstand. Eén ohm is gelijk aan de weerstand in een circuit dat een stroom van één ampère doorgeeft wanneer deze wordt blootgesteld aan een potentiaalverschil van één volt.</string>
    <string name="x23">De wet van Ohm</string>
    <string name="x24">De wiskundige vergelijking die de relatie tussen stroom, spanning en weerstand verklaart (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmmeter</string>
    <string name="x26">Een instrument voor het meten van de weerstand in ohm van een elektrisch circuit.</string>
    <string name="x27">Open Circuit</string>
    <string name="x28">Een open of open circuit treedt op wanneer een circuit wordt verbroken, bijvoorbeeld door een gebroken draad of een open schakelaar, waardoor de stroom door het circuit wordt onderbroken. Het is analoog aan een gesloten klep in een watersysteem.</string>
    <string name="x29">Parallelschakeling</string>
    <string name="x30">Een circuit waarin er meerdere paden zijn waar elektriciteit kan stromen. Elke belasting die op een afzonderlijk pad is aangesloten, ontvangt de volledige circuitspanning en de totale circuitstroom is gelijk aan de som van de afzonderlijke takstromen.</string>
    <string name="c1">Piëzo-elektriciteit</string>
    <string name="c2">Elektrische polarisatie in een stof (vooral bepaalde kristallen) als gevolg van het uitoefenen van mechanische spanning (druk).</string>
    <string name="c3">Polariteit</string>
    <string name="c4">Een verzamelnaam die wordt toegepast op de positieve (+) en negatieve (-) uiteinden van een magneet of elektrisch mechanisme zoals een spoel of batterij.</string>
    <string name="c5">Elektrische energie</string>
    <string name="c6">De snelheid waarmee elektrische energie wordt overgedragen door een elektrisch circuit. Gemeten in watt.</string>
    <string name="c7">Krachtfactor</string>
    <string name="c8">De verhouding tussen het werkelijke elektrische vermogen dat wordt gedissipeerd door een wisselstroomcircuit en het product van de effectieve waarden van stroom en spanning. Het verschil tussen de twee wordt veroorzaakt door reactantie in het circuit en vertegenwoordigt vermogen dat geen nuttig werk doet.</string>
    <string name="c9">Beschermend relais</string>
    <string name="c10">Een relaisapparaat dat is ontworpen om een stroomonderbreker uit te schakelen wanneer er een fout wordt gedetecteerd.</string>
    <string name="c11">Reactief vermogen</string>
    <string name="c12">Het deel van de elektriciteit dat de elektrische en magnetische velden van wisselstroomapparatuur tot stand brengt en in stand houdt. Bestaat in een wisselstroomcircuit wanneer de stroom en de spanning niet in fase zijn. Gemeten in VARS.</string>
    <string name="c13">Gelijkrichter</string>
    <string name="c14">Een elektrisch apparaat dat een wisselstroom omzet in een directe wisselstroom door er stroom doorheen te laten stromen in slechts één richting.</string>
    <string name="c15">Relais</string>
    <string name="c16">Een elektrische spoelschakelaar die een kleine stroom gebruikt om een veel grotere stroom te regelen.</string>
    <string name="c17">Tegenzin</string>
    <string name="c18">De weerstand die een magnetisch circuit biedt tegen krachtlijnen in een magnetisch veld.</string>
    <string name="v1">Weerstand</string>
    <string name="v2">Het verzet tegen het doorlaten van een elektrische stroom. Elektrische weerstand kan worden vergeleken met de wrijving die water ondervindt wanneer het door een buis stroomt. Gemeten in ohm.</string>
    <string name="v3">Weerstand</string>
    <string name="v4">Een apparaat dat meestal is gemaakt van draad of koolstof, dat weerstand biedt tegen stroom.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Het roterende deel van een elektrische machine zoals een generator, motor of dynamo.</string>
    <string name="b1">Zelfinductie</string>
    <string name="b2">Spanning die in een spoel optreedt bij een stroomverandering.</string>
    <string name="b3">Halfgeleider</string>
    <string name="b4">Een vaste stof die een geleidbaarheid heeft tussen die van een isolator en die van de meeste metalen, hetzij door de toevoeging van een onzuiverheid, hetzij door temperatuurinvloeden. Apparaten gemaakt van halfgeleiders, met name silicium, zijn essentiële componenten van de meeste elektronische schakelingen.</string>
    <string name="b5">Serie-parallel circuit</string>
    <string name="b6">Een circuit waarin sommige circuitcomponenten in serie zijn geschakeld en andere parallel.</string>
    <string name="b7">Serieschakeling</string>
    <string name="b8">Een circuit waarin er maar één pad is om elektriciteit te laten stromen. Alle stroom in het circuit moet door alle belastingen stromen.</string>
    <string name="b9">Onderhoud</string>
    <string name="b10">De geleiders en apparatuur die worden gebruikt om energie te leveren van het elektrische voedingssysteem naar het systeem dat wordt bediend.</string>
    <string name="b11">Kortsluiting</string>
    <string name="b12">Wanneer een deel van een elektrisch circuit in contact komt met een ander deel van hetzelfde circuit, wordt de stroom van het gewenste pad afgeleid.</string>
    <string name="b13">Circuit in vaste toestand</string>
    <string name="b14">Elektronische (geïntegreerde) schakelingen die gebruik maken van halfgeleiderinrichtingen zoals transistors, diodes en siliciumgestuurde gelijkrichters.</string>
    <string name="b15">Transistor</string>
    <string name="b16">Een halfgeleiderapparaat met drie aansluitingen, dat naast rectificatie ook kan worden versterkt.</string>
    <string name="b17">Echte kracht</string>
    <string name="b18">Gemeten in watt. De kracht manifesteert zich in tastbare vorm, zoals elektromagnetische straling, akoestische golven of mechanische verschijnselen. In een gelijkstroomcircuit (DC) of in een wisselstroomcircuit (AC) waarvan de impedantie een zuivere weerstand is, zijn de spanning en stroom in fase.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Een maateenheid voor reactief vermogen. Vars kunnen worden beschouwd als ofwel het denkbeeldige deel van het schijnbare vermogen, of het vermogen dat in een reactieve belasting stroomt, waarbij spanning en stroom worden gespecificeerd in volt en ampère.</string>
    <string name="b21">Variabele weerstand</string>
    <string name="b22">Een weerstand die kan worden aangepast aan verschillende waardebereiken.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampère (VA)</string>
    <string name="b24">Een maateenheid voor schijnbaar vermogen. Het is het product van de effectieve spanning en de effectieve stroom.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Een maateenheid voor spanning. Eén volt is gelijk aan het potentiaalverschil dat één ampère stroom zou aandrijven tegen een weerstand van één ohm.</string>
    <string name="b27">Spanning</string>
    <string name="b28">Een elektromotorische kracht of \"druk\" die ervoor zorgt dat elektronen gaan stromen en kan worden vergeleken met waterdruk die ervoor zorgt dat water in een buis stroomt. Gemeten in volt.</string>
    <string name="b29">Voltmeter</string>
    <string name="b30">Een instrument voor het meten van de kracht in volt van een elektrische stroom. Dit is het verschil in potentiaal (spanning) tussen verschillende punten in een elektrisch circuit. Voltmeters hebben een hoge interne weerstand die over (parallel aan) de punten wordt geschakeld waar de spanning gemeten moet worden.</string>
    <string name="b31">Wattuur (Wh)</string>
    <string name="b32">Een eenheid elektrische energie die overeenkomt met een stroomverbruik van één watt gedurende één uur.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">Een eenheid van elektrisch vermogen. Eén watt is gelijk aan één joule per seconde, wat overeenkomt met het vermogen in een elektrisch circuit waarin het potentiaalverschil één volt is en de stroom één ampère.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">De wattmeter is een instrument voor het meten van het elektrische vermogen (of de toevoersnelheid van elektrische energie) in watt van een bepaald circuit.</string>
    <string name="b37">Golfvorm</string>
    <string name="b38">Een grafische weergave van elektrische cycli die de mate van variatie in amplitude gedurende een bepaalde tijdsperiode laat zien.</string>
    <string name="b39">Elektrisch onderstation</string>
    <string name="b40">Een onderstation is een onderdeel van een elektrisch opwek-, transmissie- en distributiesysteem. Onderstations transformeren de spanning van hoog naar laag, of omgekeerd, of voeren een van verschillende andere belangrijke functies uit. Tussen het opwekkingsstation en de verbruiker kan elektrische stroom door verschillende onderstations stromen met verschillende spanningsniveaus. Een onderstation kan transformatoren bevatten om spanningsniveaus te veranderen tussen hoge transmissiespanningen en lagere distributiespanningen, of bij de onderlinge verbinding van twee verschillende transmissiespanningen.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">De wet van Ohm</string>
    <string name="pervivtor">De wetten van Kirchhoff</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz Law</string>
    <string name="zakyl">Wet van Coulomb</string>
    <string name="prapra">Rechterhand regels</string>
    <string name="prale">Regels voor de linkerhand</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Spanning\nP - Elektrisch vermogen\nR - Elektrische weerstand\nI - Elektrische stroom</string>
    <string name="textview"><b> Elektrische veiligheidsnormen: </b>\n ● Australië (AUS) Australische normen - Australië - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n ● Bulgarije (BUL) Bulgaarse staatsnorm - БДС 12.2.096: 1986 Bulgarije\n ● Verenigde Staten (VS) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Verenigde Staten\n ● Rusland (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusland\n ● Polen (POL) Polska Norma - Polen - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● India (IND) India Standardization - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● Groot-Brittannië (GBR) Britse norm - Verenigd Koninkrijk BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● Frankrijk (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique France\n ● Duitsland (GER) IEEE / TÜV - Duitsland NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n ● China (CHN) - China GB4943, GB17625, GB9254\n ● Brazilië (BRA) Braziliaanse nationale verordening - NR10 Brazilië</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Apparaatklassen</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Gebruiksvoorwaarden:</string>
    <string name="example">Voorbeeld:</string>
    <string name="makir">Symbool:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Gloeilamp</string>
    <string name="bulb3">Een gloeilamp is een elektrische lichtbron die lichtstroom afgeeft wanneer een vuurvaste metalen (wolfraam) geleider wordt verwarmd.</string>
    <string name="bulb4">- Goedkoop\n- Onmiddellijke ontsteking wanneer ingeschakeld</string>
    <string name="bulb5">- Lage efficiëntie. (de meeste elektrische energie die door de lamp wordt verbruikt, wordt omgezet in warmte)\n- Korte levensduur. Ongeveer 1000 uur.</string>
    <string name="llamp">Fluorescerende lamp</string>
    <string name="llamp2">Een fluorescentielamp is een gasontladingslichtbron waarin een elektrische ontlading in kwikdamp ultraviolette straling creëert, die met behulp van een fosfor wordt omgezet in zichtbaar licht. Levensduur gemiddeld 10 keer langer dan gloeilampen.</string>
    <string name="lllamp3">- Goede lichtopbrengst\n- Diffuus licht\n- Verscheidenheid aan lichte tinten\n- Redelijke prijs</string>
    <string name="llamp4">- Kwikdampgehalte\n- Speciale verwijderingsregels\n- Lamp kan flikkeren</string>
    <string name="prosa">Voordelen</string>
    <string name="conss">Nadelen</string>
    <string name="gal1">Halogeenlamp</string>
    <string name="gal2">Een halogeenlamp is een gloeilamp waarbij een buffergas (halogeendamp - broom of jodium) in de lamp wordt gepompt. Deze functie verlengt de levensduur van de lamp tot 2000–4000 uur.</string>
    <string name="gal3">- Minimaal mogelijke flikkering\n- Compactheid\n- Kleurweergave</string>
    <string name="gal4">- Sterke hitte\n- Lage levensduur in vergelijking met andere lichtbronnen (behalve gloeilampen).</string>
    <string name="led1">LED lamp</string>
    <string name="led2">Bij ledlampen worden leds gebruikt als lichtbron, dit type lampen of armaturen worden gebruikt voor industriële, huishoudelijke en straatverlichting. De LED is een halfgeleiderapparaat met een elektron-gatovergang die optische straling opwekt wanneer er een elektrische stroom doorheen wordt geleid in voorwaartse richting.</string>
    <string name="led3">- De langste levensduur van alle lampen (van 10.000 tot 100.000 uur)\n- Laag energieverbruik\n- Gemaakt voor elk voltage\n- Verscheidenheid aan lichte tinten</string>
    <string name="led4">- Hoge prijs</string>
    <string name="gaz1">Ontladingslampen</string>
    <string name="gaz2">Gasontladingslampen zijn een familie van kunstmatige lichtbronnen die licht genereren door een elektrische ontlading door een geïoniseerd gas, een plasma, te sturen. Dergelijke lampen gebruiken typisch een edelgas of een mengsel van deze gassen. Levensduur gemiddeld meer dan 10.000 uur.</string>
    <string name="gaz3">- Hoge efficiëntie\n- Zuinig\n- Goede kleurstabiliteit</string>
    <string name="gaz4">- Noodzaak van voorschakelapparatuur\n- Lange uitgang naar bedrijfsmodus\n- Flikkeren en zoemen tijdens het gebruik\n- Speciale verwijderingsregels</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t Een elektrische kabel is een samenstel van een of meer draden die naast elkaar of gebundeld lopen en die wordt gebruikt om elektrische stroom te geleiden.</string>
    <string name="cxzzzz">● Coaxiale kabel - gebruikt voor radiofrequentiesignalen, bijvoorbeeld in distributiesystemen voor kabeltelevisie.\n● Direct ingegraven kabel\n● Flexibele kabels\n● Gevulde kabel\n● Heliax-kabel\n● Niet-metalen omhulde kabel (of niet-metalen bouwdraad, NM, NM-B)\nMetalen omhulde kabel (of gepantserde kabel, AC of BX)\nMeeraderige kabel (bestaat uit meer dan één draad en is bedekt met een kabelmantel)\n● Gepaarde kabel - Bestaat uit twee afzonderlijk geïsoleerde geleiders die gewoonlijk worden gebruikt in gelijkstroom- of laagfrequente wisselstroomtoepassingen\n● Draagbaar snoer - Flexibele kabel voor wisselstroom in draagbare toepassingen\n● Lintkabel - handig als er veel draden nodig zijn. Dit type kabel kan gemakkelijk buigen en is ontworpen om lage spanningen aan te kunnen.\n● Afgeschermde kabel - Wordt gebruikt voor gevoelige elektronische circuits of om bescherming te bieden in hoogspanningstoepassingen.\n● Enkele kabel (van tijd tot tijd wordt deze naam gebruikt voor draad)\n● Gestructureerde bekabeling\n● Onderdompelbare kabel\n● Tweeling en aarde\n● Twinax-kabel\n● Twin-lead - Dit type kabel is een platte tweedraadslijn. Het wordt gewoonlijk een 300 Ω-lijn genoemd omdat de lijn een impedantie heeft van 300 Ω. Het wordt vaak gebruikt als transmissielijn tussen een antenne en een ontvanger (bijv. Tv en radio). Deze kabels zijn gestrand om huideffecten te verminderen.\n● Twisted pair - Bestaat uit twee onderling gewikkelde geïsoleerde draden. Het lijkt op een gepaarde kabel, behalve dat de gepaarde draden gedraaid zijn.</string>
    <string name="voltee">Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ampèremeter</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
    <string name="multiii">Multimeter</string>
    <string name="toko">Stroomtang</string>
    <string name="eleeee">Elektriciteitsmeter</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Elektrische motor</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indicator schroevendraaier</string>
    <string name="mull">Multimeter</string>
    <string name="stripp">Draadstripper</string>
    <string name="otvv">Schroevendraaiers</string>
    <string name="passat">Tang</string>
    <string name="nabkly">Set sleutels</string>
    <string name="molot">Hamer</string>
    <string name="montazno">Montage mes</string>
    <string name="kryglog">Rondbektang</string>
    <string name="bokor">Zijsnijders</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Metaalzagen</string>
    <string name="ryletka">Meetlint</string>
    <string name="perf">Hamer boor</string>
    <string name="shyr">Boormachine</string>
    <string name="payal">Soldeerbout</string>
    <string name="sympoya">Heuptasje voor instrumenten</string>
    <string name="roz_1">\t Allereerst moet u het stopcontactdeksel openen en controleren op spanning op de uitgaande draden.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t Als er geen spanning is, is het nodig om op de lijn naar een storing te zoeken. Waarschijnlijk is de stroomonderbreker uitgeschakeld of is er ergens een draad beschadigd.\n \t Als er spanning aanwezig is, draai dan de draadaansluitingscontacten vast en als er geen tekenen zijn van smelten van de contacten op het stopcontact, moet het stopcontact in goede staat verkeren na het bevestigen van het deksel.</string>
    <string name="zxcc">\t Als er smelt- of brandsporen op de uitlaatafdekking of op de contacten zitten, moet deze volledig worden vervangen om negatieve gevolgen te voorkomen.</string>
    <string name="switcher">schakelaar</string>
    <string name="cddd">Kruisschakeling</string>
    <string name="quanrez">Aantal weerstanden:</string>
    <string name="rachit">Berekenen</string>
    <string name="canccc">Reset</string>
    <string name="oasd">Totale elektrische weerstand =</string>
    <string name="brown">Bruin</string>
    <string name="red">Rood</string>
    <string name="black">Zwart</string>
    <string name="orange">Oranje</string>
    <string name="yellow">Geel</string>
    <string name="green">Groen</string>
    <string name="blue">Blauw</string>
    <string name="violet">Purper</string>
    <string name="white">Wit</string>
    <string name="grey">Grijs</string>
    <string name="gold">Goud</string>
    <string name="silver">Zilver</string>

    <string name="cofe">Schakel advertenties voor altijd uit voor de prijs van slechts één kopje koffie</string>
    <string name="yzn">Toon prijs</string>
    <string name="noth">Nee, dank u wel</string>
    <string name="tofind">Vind:</string>
    <string name="ressss">Resultaat:</string>
    <string name="sadc">Berekenen</string>
    <string name="welding_connection">Gelaste verbinding</string>
    <string name="procc_sva">Lasproces</string>
    <string name="weldin">Lasapparaat</string>
    <string name="crimp">Krimptang</string>
    <string name="isolated">Geïsoleerde mouwen</string>
    <string name="bolted">Geschroefde verbinding</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Apparatenklassen</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, ampèremeter, ohmmeter\n• Multimeter\n• Stroomtang\n• Elektriciteitsmeter</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Elektrische motor\n• Generator</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektrische beschermingsmiddelen\n• PBM\n• Normen en voorwaarden voor het testen van beschermingsmiddelen</string>
    <string name="awg">AWG naar mm en mm \u00B2</string>
    <string name="raboti">Diverse werken</string>
    <string name="scket_plug">Installatie van een stopcontact</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Installatie van de inbouwdoos</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betonnen of bakstenen muren</string>
    <string name="gipsokart">Gipsplaten</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Installatie van de bovenliggende contactdoos</string>
    <string name="nakl_roz">Overhead stopcontact</string>
    <string name="yst_vikl">Schakel installatie</string>
    <string name="anker">Anker</string>
    <string name="anker_2">Extra bevestiging voor het stevig vasthouden van een spijker, schroef, bout.</string>
    <string name="dypel">Deuvel</string>
    <string name="dyperl_2">Een accessoirebevestiging waarin een schroef of spijker wordt gedreven.</string>
    <string name="zila">Draad- of kabelkern</string>
    <string name="zila_2">Een geïsoleerde geleider die is ontworpen om elektrische stroom te geleiden. Bestaat uit een of meer draden</string>
    <string name="stazka">Band</string>
    <string name="stazka_2">Dunne mortellaag om het betonoppervlak glad te strijken</string>
    <string name="ydl">Uitbreiding</string>
    <string name="ydl_2">Een stuk flexibel snoer voorzien van een stekker en stopcontact</string>
    <string name="yz_vd">Reststroomapparaat</string>
    <string name="yz_vd_2">Een beveiligingsapparaat dat de sterkte van de elektrische stroom in de fase- en neutrale draden van het circuit vergelijkt. Bij een stroomlek schakelt de aardlekschakelaar zeer snel het netwerk uit.</string>
    <string name="snyr">Koord</string>
    <string name="shnyr_2">Bijzonder flexibele draad. Hiermee kunnen mobiele apparaten worden verbonden met het netwerk.</string>
    <string name="overvoltage">Overspanning</string>
    <string name="over_1">\t Overmatige spanningsstijging wordt meestal geassocieerd met een breuk in de nulleider in het driefasige voedingsnet.</string>
    <string name="over_desk_1">\t Appartementen 1 en 2 zijn verbonden met verschillende fasen (L2 en L3). Als een nulleider breekt, wordt in plaats van een parallelle verbinding een seriële verbinding gevormd, wat leidt tot een toename van de spanning.\n \t De som van de verbruikerspanningen wordt gelijk aan de netspanning (U1 + U2 = 380 V).\n \t Laten we een voorbeeld geven:\n \t In het eerste appartement is alleen een waterkoker aangesloten (P1 = 2000 W), en in het tweede - alleen een computer (P2 = 300 W).\n \t R1-weerstand is 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohm; R2 is 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n \t De totale stroom I is 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n \t Daarom zal in het eerste appartement de spanning gelijk zijn aan 2,05 × 24,2 = 49,61 volt. In de tweede - 2,05 × 161,3 = 330,65 volt\n \t De waterkoker zal praktisch niet werken, maar de computer kan defect raken. <b> Dit is eenvoudig te onthouden: een verbruiker met minder stroom krijgt meer spanning. </b></string>
    <string name="me">Beschermingsmethoden</string>
    <string name="t_pop">\t U kunt uw appartement of huis tegen dergelijke situaties beschermen door een overspanningsbeveiligingsmodule of een spanningsrelais te installeren. Deze beveiligingsapparaten verbreken de lijn als de spanning in het netwerk de vastgestelde norm overschrijdt.</string>
    <string name="vikl_11">\t 1. Maak het kanaal voor kabelgeleiding en installatie van de aansluitdoos.\n\t 2. Vul de uitsparing met albasten mortel, installeer de achterkap en voer de kabel erin.\n\t 3. Vul de resterende inkepingen en laat de mortel drogen.</string>
    <string name="vikl_22">\t 4 en 5. Sluit de schakelaar aan en bevestig deze met behulp van de speciale gaten in de steun van de schakelaar en op de montagedoos.\n\t 6. Installeer beschermkappen en sleutels. Gedaan!</string>
    <string name="socket_11">\t 1. Maak een kanaal voor kabelgeleiding en installatie van de aansluitdoos.\n\t 2. Vul de uitsparing met albasten mortel, installeer de achterkap en voer de kabel erin.\n\t 3. Vul de resterende inkepingen en laat de mortel drogen.</string>
    <string name="socket_22">\t 4. Verbind en bevestig de sok met behulp van de speciale gaten op de sokkelsteun en op de montagedoos.\n\t 5 en 6. Installeer de beschermkappen en panelen. Gedaan!</string>
    <string name="socket33">\t 1. Markeer en boor een gat voor de achterkap.\n\t 2 en 3. Zet de achterkap vast, speciale interne haken drukken hem tegen de muur.</string>
    <string name="socket44">\t 4 en 5. Verbind en bevestig de sok met behulp van de speciale gaten op de sokkelsteun en op de montagedoos.\n\t 6. Installeer beschermkappen en panelen. Gedaan!</string>
    <string name="naklroz11">\t 1. Bevestig de basis aan de muur.\n\t 2. Leid de kabel met een marge naar de basis.\n\t 3. Sluit het stopcontact aan en bevestig het op de basis.\n\t 4. Installeer beschermkappen en panelen. Gedaan!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Dieselgenerator</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektriciteitscentrale.\n2. Elektrisch onderstation.</string>
    <string name="error_input">Fout bij gegevensinvoer</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Expansievat.\n2. Isolator.\n3. Transformatorkern.\n4. Deksel van de transformatortank.\n5. Radiatoren.\n6. Laagspanningswikkeling.\n7. Hoogspanningswikkeling.</string>
    <string name="nomtok">Nominale stroom, Ampère</string>
    <string name="_1_n26">1. Digitale multimeter met stroomtang.\n2. Hoogspannings-stroomtang.</string>
    <string name="_1_n24">1. Ouderwetse elektrische meter.\n2. Elektrische meter van nieuw ontwerp.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Schacht.\n2. Statorwikkeling.\n3. Statorkern.\n4. \"Eekhoornkooi\".\n5. Rotorkern.\n6. Ventilator.\n7. Frame.</string>
    <string name="types">Types</string>
    <string name="btn_1">knop # 1</string>
    <string name="btn_2">knop # 2</string>
    <string name="btn_3">knop # 3</string>
    <string name="_3">schakelaar # 3</string>
    <string name="phase_3">Drie fase</string>
    <string name="kaski">Veiligheidshelmen</string>
    <string name="googles">Oog- en gelaatsbescherming</string>
    <string name="protivogas">Gasmaskers en gasmaskers</string>
    <string name="rykav">Handschoenen</string>
    <string name="poysa">Veiligheidsgordels en veiligheidstouwen</string>
    <string name="kompl">Boogbeschermingskits</string>
    <string name="elzazr">Elektrische beschermingsmiddelen</string>
    <string name="za_siz">Persoonlijke beschermingsmiddelen</string>
  <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\t De volgende persoonlijke beschermingsmiddelen worden gebruikt in elektrische installaties:</string>
    <string name="only_pods">Elektrisch onderstation</string>
    <string name="nuclear">Kerncentrale</string>
    <string name="termal">Thermische energiecentrale</string>
    <string name="solar">Zonne-energiecentrale</string>
    <string name="hydro">Waterkrachtcentrale</string>
    <string name="wind">Windmolenpark</string>
    <string name="geotermal">Geothermische energiecentrale</string>
    <string name="nuclear_stri">\t Kerncentrale is een nucleaire installatie voor de productie van energie, die gebruik maakt van een kernreactor en een reeks noodzakelijke systemen, apparaten, uitrusting en constructies.</string>
    <string name="shema_atom">Schema van de werking van een kerncentrale op een dubbelcircuit waterkrachtreactor</string>
    <string name="nuc_str_2">\t Energie die vrijkomt in de reactorkern wordt overgebracht naar het primaire koelmiddel. Het koelmiddel komt de stoomgenerator binnen, waar het het water van het tweede circuit verwarmt tot het kookt. De resulterende stoom komt de turbines binnen die de elektrische generatoren laten draaien. Bij de uitlaat van de turbines komt de stoom de condensor binnen, waar het wordt gekoeld door een grote hoeveelheid water die uit het reservoir komt.\n \t De drukcompensator is een tamelijk complex en omslachtig ontwerp, dat dient om de drukschommelingen in het circuit tijdens de werking van de reactor als gevolg van de thermische uitzetting van het koelmiddel te compenseren.\n \t Naast water kunnen verschillende reactoren ook metaalsmelten gebruiken als warmtedrager en koeler: natrium, lood, eutectische lood-bismutlegering, enz. Door het gebruik van vloeibare metalen warmtedragers kan het ontwerp van de reactorkernmantel worden vereenvoudigd en verwijder de drukcompensator.\n \t Afhankelijk van het type rector, kan het totaal aantal circuits variëren.\n \t In plaats van een reservoir te gebruiken, kan water worden gekoeld in speciale koeltorens, het meest zichtbare deel van een kerncentrale.</string>
    <string name="tepl">\t Thermische energiecentrale is een energiecentrale die elektrische energie opwekt door de chemische energie van de brandstof tijdens het verbrandingsproces om te zetten in thermische energie en vervolgens in mechanische rotatie-energie van de as van een elektrische generator. Diverse fossiele brandstoffen worden veel gebruikt: steenkool, aardgas, minder vaak stookolie, vroeger - turf en olieschalie. Sommige installaties kunnen ook worden gebruikt om warmte op te wekken in stadsverwarmingssystemen.</string>
    <string name="termal_str_2">\t In traditionele thermische energiecentrales wordt brandstof verbrand in de oven van een stoomketel, verwarmd en omgezet in stoom van het water dat in de ketel wordt gepompt in speciale buizen (waterbuisketel). De resulterende oververhitte stoom met hoge temperatuur en druk wordt via een stoomleiding naar een turbinegenerator gevoerd: een gecombineerde stoomturbine en een elektrische generator. In een meertrapsstoomturbine wordt de thermische energie van de stoom gedeeltelijk omgezet in mechanische rotatie-energie van de as waarop de elektrische generator is geïnstalleerd.\n \t In een aantal thermische energiecentrales is een gasturbineschema wijdverspreid geworden, waarbij een mengsel van hete gassen verkregen door het verbranden van een gasvormige of vloeibare brandstof direct de turbine van een gasturbine-installatie laat draaien, waarvan de as is verbonden met een elektrische generator. Na de turbine blijven de gassen heet genoeg om in een restwarmteketel te worden gebruikt om een stoommachine (gecombineerde cyclusinstallatie) van stroom te voorzien of voor verwarmingsdoeleinden.</string>
    <string name="acc">Types</string>
    <string name="trmal_types">• Ketel- en turbinecentrales\n \t - Condenserende energiecentrales\n \t - Gecombineerde warmte- en krachtcentrales\n• Gasturbine-energiecentrales\n• Gascentrales met gecombineerde cyclus\n• Krachtcentrales op basis van zuigermotoren\n \t - Compressie-ontsteking (diesel)\n \t - Met vonkontsteking\n• Gecombineerde cyclus</string>
    <string name="solar_desk_1">\t Zonne-energiecentrale is een technische constructie die zonnestraling omzet in elektrische energie. Methoden voor het omzetten van zonnestraling zijn verschillend en hangen af van het ontwerp van de energiecentrale. De beste plaatsen voor zonne-energiecentrales zijn woestijn- en dorre gebieden.</string>
    <string name="dfgh">\t Alle zonne-energiecentrales zijn onderverdeeld in verschillende typen:\n● Toren type\n● Schijftype\n● Gebruik van fotovoltaïsche modules (zonnebatterijen)\n● Gebruik van parabolische concentrators\n● Gecombineerde zonne-energiecentrales\n● Ballon-zonne-energiecentrales\n● Vacuümcentrales op zonne-energie</string>
    <string name="hydro_desk">\t Waterkrachtcentrale gebruikt als energiebron de beweging van watermassa\'s in rivierbeddingen en getijdenbewegingen. Waterkrachtcentrales worden meestal op rivieren gebouwd door dammen en reservoirs aan te leggen.\n \t Gegarandeerde watervoorziening het hele jaar door, steile rivierhellingen en canyon-terrein - dit alles bevordert waterkrachtbouw en efficiënte energieopwekking.</string>
    <string name="water_desk_2">\t Met behulp van hydraulische constructies wordt een waterdruk gecreëerd die de bladen van een hydraulische turbine binnendringt, die stroomgeneratoren aandrijft.\n \t Vereiste waterdruk wordt geleverd door damconstructie of gebruik van natuurlijke waterstroom. In sommige gevallen worden voor het verkrijgen van de vereiste waterdruk zowel de dam als de natuurlijke stroming samen gebruikt.</string>
    <string name="trr">Hydraulische turbine en stroomgenerator</string>
    <string name="vvct">A - Generator; B - Turbine;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Bladen\n4 - Turbinebladen\n5 - Waterstroom\n6 - Turbogenerator-as</string>
    <string name="typ">Soorten windparken</string>
    <string name="ystrwind">Windgenerator apparaat</string>
    <string name="t_100_n_t">\t Een windenergiecentrale is een reeks windturbines die op één netwerk zijn aangesloten. Grote windparken kunnen 100 of meer windturbines hebben.\n \t Windgenerator is een apparaat om de kinetische energie van de windstroom om te zetten in mechanische energie van de turbinerotor met de daaropvolgende transformatie in elektrische energie.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Aan land\n● Kust\n● Offshore\n● Drijvend\n● Berg\n● Zweven</string>
    <string name="fd">\t Geothermische energiecentrale wekt elektrische energie op uit thermische energie uit ondergrondse bronnen (bijvoorbeeld geisers).\n \t Warmte van de aarde wordt zowel direct gebruikt om huizen en gebouwen te verwarmen als om elektriciteit op te wekken.</string>
    <string name="geo_st">Werkingsschema voor geothermische energiecentrales</string>
    <string name="geo_opi">1. Holten met heet water \n 2. Heet water (stoom) \n 3. Energiecentrale (turbinegenerator) \n 4. Elektriciteitsnet \n 5. Restwater \n 6. Warmtetoevoerpunt met koeltoren \n 7 Koud water retour</string>
    <string name="vivivi">Soorten energiecentrales</string>
    <string name="sola_2">\t Omzetting van zonne-energie in elektrische energie kan direct gebeuren met behulp van zonnepanelen of met behulp van zonnecollectoren die de warmtedrager verwarmen.</string>
    <string name="sola_3">Zonnepanelen op het dak van het huis</string>
    <string name="sola_4">Vacuümbuiscollector</string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Schema</string>
    <string name="powertoka">Stroomsterkte</string>
    <string name="zaryad">Elektrisch\n in rekening brengen</string>
    <string name="emkost">Capaciteit</string>
    <string name="poslso">Serieel\n verbinding</string>
    <string name="paraso">Parallel\n verbinding</string>
    <string name="cable_jack">1. Kabelmantel.\n2. Draadisolatie.\n3. Gestripte draad.</string>
    <string name="imu_desk">1. Stroomonderbreker.\n2. Pulsrelais.\n3. Knoppen.\n4. Lichtbron.</string>
    <string name="motion">Beweging</string>
    <string name="btn1">Knop 1</string>
    <string name="btn2">Knop 2</string>
    <string name="stopp">Hou op</string>
    <string name="pysk">Begin</string>
    <string name="_1_n2f">1. Stroomonderbreker.\n2. Reststroomapparaat.</string>
    <string name="avv">Zekering</string>
    <string name="asdt">Reststroomapparaat</string>
    <string name="wirin">Bedradingsschema voor magnetische starter</string>
    <string name="email">E-mail</string>
    <string name="share">Deel met een vriend</string>
    <string name="report_a_bug">Meld een bug</string>
    <string name="found_error_v2">Hallo, ik heb een fout gevonden. Toepassingstaal: %1$s , %2$s . Versie: %3$s , %4$s , %5$s . \n ____________________________________.\nFoutbeschrijving:</string>
    <string name="the_work_must_be">Het werk moet worden uitgevoerd door een specialist en alleen als de stroomvoorziening spanningsloos is.</string>
    <string name="vidi_sock">Wereldwijde stopcontacten en stekkers</string>
    <string name="plug_desk">\t Stekkers en stopcontacten verschillen van elkaar in spanning en stroomsterkte, vorm, grootte en type connector. Verschillende standaardsystemen van stekkers en stopcontacten worden over de hele wereld gebruikt.</string>
    <string name="a_desk">Amerikaans Samoa, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahama\'s, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brazilië, Cambodja, Canada, Kaaimaneilanden, China (zonder gaten in messen en iets kortere messen), Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haïti, Honduras, Jamaica, Japan, Laos, Libanon, Liberia, Maldiven, Mexico, Micronesië, Montserrat, Nederlandse Antillen, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filippijnen, Puerto Rico, St. Vincent, Saoedi-Arabië, Tahiti, Taiwan, Thailand, Verenigde Staten, Venezuela, Vietnam, Amerikaanse Maagdeneilanden, Jemen</string>
    <string name="typ_b">Alle vermeld voor Type A behalve Bangladesh, Bolivia, Cambodja, China, Dominicaanse Republiek, Korea, Liberia, Maldiven, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thailand, Vietnam, Jemen. Ook gevonden in Azoren, Belize, Trinidad en Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albanië, Algerije, Angola, Argentinië, Oostenrijk, Azoren, Balearen, Bangladesh, België, Bolivia, Bosnië, Brazilië, Bulgarije, Burkina Faso, Burundi, Kameroen, Canarische Eilanden, Kaapverdië, Centraal-Afrikaanse Republiek, Kanaaleilanden, Chili, Comoren , Congo, Kroatië, Dem. Rep. Congo (Zaïre), Ivoorkust (Ivoorkust), Cyrpus, Denemarken, Djibouti, Egypte, El Salvador, Estland, Equatoriaal-Guinea, Eritrea, Faeröer, Finland, Frans-Guyana, Gabon, Duitsland, Gibraltar, Griekenland , Groenland, Guadeloupe, Guinee, Guinee-Bissau, Hongarije, IJsland, India, Indonesië, Iran, Irak, Isle of Man, Israël, Italië, Kazachstan, Korea, Koeweit, Laos, Libanon, Litouwen, Luxemburg, Macedonië, Madagaskar, Madeira , Mali, Martinique, Mauritanië, Mauritius, Monaco, Montenegro, Marokko, Mozambique, Myanmar, Nepal, Nederland, Niger, Noorwegen, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Filippijnen, Polen, Portugal, Roemenië, Rusland, Rwanda, St. Vincent , Senegal, Servië, Slovenië, Somalië, Spanje, Soedan, Suriname, Zweden, Zwitserland, Syrië, Thailand, Togo, Tunesië, Turkije, Uruguay, Vietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Kameroen, Tsjaad, Dem. Rep. Congo (Zaïre), Dominica, Ecuador, El Salvador, Ethiopië, Frans-Guyana, Ghana, Griekenland, Guadeloupe, Guyana, Hongkong, India, Irak, Jordanië, Kenia, Libanon, Libië, Macao, Madagaskar, Maldiven, Martinique , Monaco, Myanmar (Birma), Namibië, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Soedan, Tanzania, Verenigde Arabische Emiraten, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">België, Burkina Faso, Burundi, Kameroen, Canarische Eilanden, Centraal-Afrikaanse Republiek, Tsjaad, Comoren, Congo, Ivoorkust (Ivoorkust), Tsjechië, Djibouti, El Salvador, Equatoriaal-Guinea, Frankrijk, Frans-Guyana, Griekenland, Guadeloupe , Ierland, Indonesië, Italië, Laos, Letland, Litouwen, Madagaskar, Mali, Martinique, Monaco, Marokko, Niger, Polen, St. Vincent, Senegal, Slowakije, Syrië, Tahiti, Tunesië</string>
    <string name="typ_f">Algerije, Amerikaans Samoa, Aruba, Oostenrijk, Azoren, Balearen, Bosnië, Bulgarije, Kaapverdië, Tsjaad, Kroatië, El Salvador, Estland, Finland, Frankrijk, Duitsland, Griekenland, Guinee, Hongarije, IJsland, Indonesië, Italië, Jordanië, Korea, Laos, Luxemburg, Madeira, Monaco, Montenegro, Mozambique, Myanmar, Nederland, Nederlandse Antillen, Niger, Noorwegen, Portugal, Roemenië, Rusland, Servië, Spanje, Suriname, Zweden, Turkije, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrein, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Kameroen, Kanaaleilanden, China, Cyprus, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Irak, Ierland, Isle of Man, Jordanië, Kenia , Koeweit, Libanon, Macau, Malawi, Maleisië, Malediven, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St. Lucia, St. Vincent, Saoedi-Arabië, Seychellen, Sierra Leone, Singapore, Tanzania , Oeganda, Verenigde Arabische Emiraten, Verenigd Koninkrijk, Vietnam, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israël</string>
    <string name="typ_i">Amerikaans Samoa, Argentinië, Australië, China, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, Nieuw-Zeeland, Okinawa, Panama, Papoea-Nieuw-Guinea, St. Vincent, Tadzjikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Ethiopië, Liechtenstein, Madagaskar, Maldiven, Rwanda, Zwitserland</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Denemarken, Faeröer, Groenland, Guinee, Madagaskar, Maldiven, St. Vincent, Senegal, Tunesië</string>
    <string name="typ_l">Chili, Cuba, El Salvador, Ethiopië, Italië, Libië, Maldiven, Syrië, Tunesië, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambique, Zuid-Afrika, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">Brazilië, Zuid-Afrika</string>
    <string name="typ_o">Thais</string>
    <string name="rate_dialog_title">Beoordeel deze app</string>
    <string name="rate_dialog_message">Als u deze applicatie leuk vindt, zou u dan even de tijd willen nemen om deze te beoordelen? Het duurt niet langer dan een minuut. Bedankt voor uw steun!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Beoordeel het nu</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Herinner me later</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nee, dank u wel</string>
    <string name="countries">Landen:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Adverteren is uitgeschakeld. dank voor uw aankoop!</string>
    <string name="proh_dvycl">Twee-key pass-through-schakelaar</string>
    <string name="two_key_pass">Twee-key pass-through-schakelaar vanaf twee plaatsen</string>
    <string name="two_key_pass_t">Twee-key pass-through-schakelaar vanaf drie plaatsen</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnetische ballast.\n2. Fluorescentielamp.\n3. Gloeischakelaar starter.</string>
    <string name="an_examp">Een voorbeeld van een aansluitschema voor een fluorescentielamp met een elektronisch voorschakelapparaat</string>
    <string name="an_ex">Een voorbeeld van aansluitschema\'s voor een fluorescentielamp met een elektromagnetisch voorschakelapparaat</string>
    <string name="socketvickl">Stopcontact en schakelaar</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Meerdere stopcontacten met één kabel</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Elk stopcontact met een aparte kabel</string>
    <string name="sockets">Stopcontacten</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer en schakelaar</string>
    <string name="not_all_types">Niet alle soorten lampen werken met een dimmer. Controleer deze informatie in de instructies voor de lamp.</string>
    <string name="favotites">Favorieten</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Toegevoegd aan favorieten</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Motorverbinding (ster, driehoek)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Steraansluiting van de motor</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Delta-aansluiting van de motor</string>
    <string name="example_of_star">Voorbeeld van sterverbinding van een motor</string>
    <string name="purchase_is_pending">De aankoop wordt verwacht. Voltooi de transactie </string>
    <string name="purchase_canceled">Aankoop geannuleerd</string>
    <string name="error_invalid_purchase">Fout: ongeldige aankoop</string>
    <string name="purchase_status_unknown">Aankoopstatus onbekend</string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Elektriciteit kostencalculator</string>
    <string name="price_for_1kwt">Prijs voor 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Dagelijkse gebruikstijd (uren)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Stroomverbruik apparaat (%1$s)</string>
    <string name="price">prijs</string>
    <string name="hours">uur</string>
    <string name="cost_per_hour">Kosten per uur:</string>
    <string name="cost_per_day">Kosten per dag:</string>
    <string name="cost_per_year">Kosten per jaar:</string>
    <string name="cost_per_month">Kosten per maand:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Dagelijkse consumptie (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formules:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Internationaal systeem van eenheden en SI-voorvoegsels</string>
    <string name="si_base_units">SI-basiseenheden</string>
    <string name="si_derived_units">SI afgeleide eenheden</string>
    <string name="measure">grootheid</string>
    <string name="name">naam</string>
    <string name="symbol">symbool</string>
    <string name="si_time">tijd</string>
    <string name="si_second">seconde</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">lengte</string>
    <string name="si_metre">meter</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">massa</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">elektrische stroom</string>
    <string name="si_ampere">ampère</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">absolute temperatuur</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">hoeveelheid stof</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">lichtsterkte</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">SI-prefixen</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">radiaal</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">hoek</string>
    <string name="si_steradian">steradiaal</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">ruimtehoek</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">frequentie</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">kracht</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">druk, mechanische spanning</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">energie, arbeid, warmte</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">vermogen</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">elektrische lading</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">elektrische spanning, elektromotorische kracht</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">elektrische capaciteit</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">weerstand</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">elektrische geleidbaarheid</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">magnetische flux</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnetische fluxdichtheid, magnetische inductie</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">zelfinductie, wederzijdse inductie</string>
    <string name="si_degree_celsius">graden Celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">temperatuur ten opzichte van 273,15 K</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">lichtstroom</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">verlichtingssterkte</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">radioactiviteit</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">geabsorbeerde radioactieve dosis</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">radioactieve-dosisequivalent</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">katalytische activiteit</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hecto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">milli</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Zoeken</string>
    <string name="wires">Draden</string>
    <string name="sources">bronnen</string>
  <string name="resistors">Weerstanden</string>
  <string name="capacitors">condensatoren</string>
  <string name="diodes">Diodes</string>
  <string name="inductors">Inductoren</string>
  <string name="transformers">Transformatoren</string>
  <string name="transistors">Transistors</string>
  <string name="antennas">Antennes</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Elektro-akoestische apparaten</string>
  <string name="current_limiters">Elektrische stroombegrenzers</string>
  <string name="switches">Schakelaars</string>
  <string name="lamps">lampen</string>
  <string name="measuring_instruments">Meetinstrumenten</string>
  <string name="logic_gates">Logische poorten</string>
  <string name="all">Alle</string>
  <string name="wire">Draad</string>
  <string name="trace_junction">Kruispunt volgen</string>
  <string name="trace_crossing">Tracering oversteken</string>
  <string name="ground_symbol">Grondsymbool</string>
  <string name="signal_ground_symbol">Signaal grond symbool</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Chassis-aardingssymbool</string>
  <string name="battery_single_cell">Batterij, eencellig</string>
  <string name="battery_multi_cell">Batterij, meercellig</string>
  <string name="solar_cell">Zonnecel (fotovoltaïsche cel)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Spanningsbron van een gelijkstroom</string>
  <string name="voltage_alternating_current">Spanningsbron van een wisselstroom</string>
  <string name="controlled_voltage_source">Gecontroleerde spanningsbron</string>
  <string name="current_source">Actuele bron</string>
  <string name="controlled_current_source">Gecontroleerde stroombron</string>
  <string name="resistor_common">Weerstand</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostaat (variabele weerstand)</string>
  <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">Thermistor of varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">Trimmerweerstand:</string>
  <string name="photoresistor">Fotoweerstand</string>
  <string name="capacitor">Condensator</string>
  <string name="polarized_capacitor">Gepolariseerde condensator</string>
  <string name="variable_capacitor">Variabele condensator</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Ganged variabele condensatoren</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Trimmer condensator:</string>
  <string name="diode_rectifier">Diode (gelijkrichter)</string>
  <string name="schottky_diode">Schottky-diode</string>
  <string name="zener_diode">Zener diode</string>
  <string name="light_emitting_diode">Lichtgevende diode</string>
  <string name="photodiode">Fotodiode</string>
  <string name="tunnel_diode">Tunneldiode</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Shockley-diode</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Siliciumgestuurde gelijkrichter</string>
  <string name="constant_current_diode">Constante stroomdiode</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">Diode brug</string>
  <string name="air_core_inductor">Luchtkerninductor</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">Spoel met magnetische kern</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">Spoel met ferrietkern</string>
  <string name="variable_inductor">Variabele spoel</string>
  <string name="ferrite_bead">Ferriet kraal</string>
  <string name="transformer">Transformator</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">Transformator met middenaftakking op secundaire wikkeling</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator met twee secundaire wikkelingen</string>
  <string name="electric_current_transformer">Elektrische stroomtransformator:</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Nul-sequentie huidige transformator</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolaire junctietransistor</string>
  <string name="darlington_transistor">Darlington-transistor</string>
  <string name="n_channel_jfet">N-kanaals junction gate veldeffecttransistor</string>
  <string name="p_channel_jfet">P-kanaal junction gate veldeffecttransistor</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Uitputtingsmodustransistor</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Enhancement-modustransistor</string>
  <string name="phototransistor">Fototransistor</string>
  <string name="antenna">Antenne</string>
  <string name="dipole_antenna">Dipool antenne</string>
  <string name="loop_antenna">Lus antenne</string>
  <string name="microphone">Microfoon</string>
  <string name="buzzer">Zoemer</string>
  <string name="loudspeaker">Luidspreker</string>
  <string name="fuses">Zekeringen</string>
  <string name="spst">Schakelaar, enkelpolig/enkelvoudig</string>
  <string name="spdt">Schakelaar, enkelpolig/dubbele worp</string>
  <string name="dpdt">Schakelaar, dubbelpolig/dubbele worp</string>
  <string name="pushbutton">Drukknop, kortstondig of terugverend</string>
  <string name="indicating_lamp">Aanwijslamp</string>
  <string name="incandescent_indicator">Gloeilamp (als indicator)</string>
  <string name="neon_lamp">Neonlamp</string>
  <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(normaal open contact)</string>
  <string name="normally_closed">(normaal gesloten contact)</string>
  <string name="two_circuit">(twee circuits)</string>
    <string name="night_mode">Nachtstand</string>
    <string name="switch_3_buttons">Schakelaar (3 knoppen)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Schakelschema met drie knoppen</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Gemengde vragen.</string>
  <string name="decimal_multiplier">Geef de decimale vermenigvuldiger van het SI-voorvoegsel op.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Alle vragen in één.</string>
  <string name="number_of_questions">Aantal vragen:</string>
  <string name="start">Test starten</string>
  <string name="last_result">Percentage juiste antwoorden:</string>
  <string name="err_try">Fout. Probeer het later opnieuw</string>
  <string name="Finish">Finish</string>
  <string name="retry">Opnieuw proberen</string>
  <string name="exit">Ontslag nemen</string>
  <string name="correct_answers">Juiste antwoorden:</string>
  <string name="wrong_answers">Verkeerde antwoorden:</string>
  <string name="selectanswer">Selecteer antwoord a.u.b.</string>
  <string name="confirm">Bevestigen</string>
  <string name="next">Volgende</string>
  <string name="to_begin">Naar het begin</string>
  <string name="please">Klik nogmaals om af te sluiten</string>
  <string name="test_5">Is dit de eerste of tweede wet van Kirchhoff?</string>
  <string name="test_6">Geef het verbindingstype op.</string>
  <string name="test_10">Specificeer het type aardingssysteem.</string>
  <string name="test_9">Geef het lamptype op.</string>
  <string name="test_40">Welke kleurtemperatuur past het beste bij deze kleur?</string>
  <string name="test_2">Apparaat voor het meten van elektrische spanning.</string>
  <string name="test_8">Dit is een gloeilamp. Wat geeft het cijfer 3 aan?</string>
  <string name="test_1">Maateenheid voor elektrische spanning.</string>
  <string name="test_11">Maateenheid voor elektrische stroom.</string>
  <string name="test_13">Lijnspanning formule.</string>
  <string name="test_17">Wat zijn de soorten beschermingsklassen tegen elektrische schokken?</string>
  <string name="test_18">Wat betekent het getal \"27\" in het E27-basistype?\"</string>
  <string name="test_19">Welke lamp bevat kwik?</string>
  <string name="test_20">Hoeveel verbruikt een elektrisch apparaat van 2,5 kWh in 30 minuten gebruik?</string>
  <string name="test_21">Maateenheid voor elektrisch vermogen.</string>
  <string name="test_22">Apparaat voor het meten van elektrische weerstand.</string>
  <string name="test_25">Wat betekent het eerste cijfer van de classificatie voor bescherming tegen binnendringing? Bijvoorbeeld: IP23.</string>
  <string name="test_26">"Wat betekent de letter \"C\" in de C16-stroomonderbreker?"</string>
  <string name="test_28">Waar is 1 lux gelijk aan?</string>
  <string name="test_30">Wat is het verschil tussen een zekering en een stroomonderbreker?</string>
  <string name="test_31">Maateenheid voor elektrische weerstand.</string>
  <string name="test_32">Een apparaat voor het meten van elektrische stroom.</string>
  <string name="test_35">Dit is een transformator. Wat geeft het cijfer 1 aan?</string>
  <string name="test_37">Wat betekent het cijfer \"16\" in stroomonderbreker C16?</string>
  <string name="test_38">Welk apparaat kan de elektrische spanningswaarde regelen en de belasting uitschakelen als de elektrische spanning de vastgestelde limieten overschrijdt?</string>
  <string name="test_39">Wat betekent het tweede cijfer op de classificatie voor bescherming tegen binnendringing? Bijvoorbeeld: IP23.</string>
  <string name="test_41">Welk apparaat combineert meerdere elektrische meetfuncties?</string>
  <string name="test_43">Dit is een gloeilamp. Wat geven de cijfers 4 en 5 aan?</string>
  <string name="test_44">Dit is een elektromotor. Wat geeft nummer 2 aan?</string>
  <string name="test_46">Welk apparaat wordt gebruikt om de verlichting te meten?</string>
  <string name="test_47">Wat betekent de letter \"E\" in het E27-basistype?</string>
  <string name="test_50">Bij welk aardingssysteem is het verboden om een potentiaalvereffeningssysteem te gebruiken?</string>
  <string name="test_52">Hoeveel verbruikt een elektrisch apparaat van 3,3 kWh in 15 minuten gebruik?</string>
  <string name="test_53">Dit is een transformator. Wat geeft het cijfer 2 aan?</string>
  <string name="test_54">Dit is een elektromotor. Wat geeft het cijfer 1 aan?</string>
  <string name="test_56">Waar is een stroomonderbreker voor?</string>
  <string name="test_57">De functies van welke twee apparaten worden gecombineerd door een differentiële stroomonderbreker?</string>
  <string name="test_58">Apparaat voor het meten van elektriciteitsverbruik.</string>
  <string name="test_59">Wat is dit apparaat?</string>
  <string name="test_7">Seriële aansluiting van weerstanden. Wat is de totale weerstand R1,2?</string>
  <string name="test_16">Parallelschakeling van weerstanden. Wat is de totale weerstand R1,2?</string>
  <string name="test_3">Actieve kracht formule.</string>
  <string name="test_4">formule van de wet van Ohm.</string>
  <string name="test_12">Reactieve kracht formule.</string>
  <string name="test_23">Schijnbare machtsformule.</string>
  <string name="test_33">Formule van de wet van Joule-Lenz.</string>
  <string name="test_24">Waar is RCD voor?</string>
  <string name="test_ans_1">Wolfraam filament</string>
  <string name="test_ans_2">Contactdraad</string>
  <string name="test_ans_3">schroefdraad</string>
  <string name="test_ans_4">Ondersteuning voor glasmontage</string>
  <string name="test_ans_5">schacht</string>
  <string name="test_ans_6">Kader</string>
  <string name="test_ans_7">Rotorkern:</string>
  <string name="test_ans_8">statorkern:</string>
  <string name="test_ans_9">Statorwikkeling</string>
  <string name="test_ans_10">Expansievat</string>
  <string name="test_ans_11">Isolator</string>
  <string name="test_ans_12">Radiator</string>
  <string name="test_ans_13">Transformator kern</string>
  <string name="test_ans_14">Aanduiding basistype</string>
  <string name="test_ans_15">Diameter tussen contacten</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">Het is ontworpen om mensen te beschermen tegen elektrische schokken en om objecten te beschermen tegen brand in geval van schade aan de isolatie van elektrische bedrading en elektrische apparatuur.</string>
  <string name="test_ans_18">Het is ontworpen om een elektrisch circuit te beschermen tegen schade veroorzaakt door overmatige stroom door overbelasting of kortsluiting.</string>
  <string name="test_ans_19">Het is ontworpen om elektrische apparatuur te beschermen tegen overspanningen.</string>
  <string name="test_ans_20">Het is ontworpen om de ingestelde spanningswaarde te bewaken en om de belasting uit te schakelen als deze de ingestelde limieten overschrijdt, in geval van ongevallen in het elektrische netwerk.</string>
  <string name="test_ans_21">Bescherming tegen vaste deeltjes.</string>
  <string name="test_ans_22">Bescherming tegen binnendringen van vloeistoffen.</string>
  <string name="test_ans_23">Waarde voor de nominale stroom.</string>
  <string name="test_ans_24">Waarde voor de nominale spanning.</string>
  <string name="test_ans_25">Aantal polen van het hoofdcircuit.</string>
  <string name="test_ans_26">Type afgifte (elektromagnetisch, thermisch)</string>
  <string name="test_ans_27">Type van de hoofdstroomkring.</string>
  <string name="test_ans_28">Samensmelten</string>

  <string name="test_60">Wat betekent het cijfer \"27\" in het type E27-lampvoet?</string>
  <string name="test_61">Wat betekent de letter \"E\" in het type E27 lampvoet?</string>
  <string name="test_62">Dit is -</string>
  <string name="test_63">Waar is dit apparaat voor?</string>
  <string name="test_64">Typeaanduiding lampvoet</string>
  <string name="test_65">Schijnbare kracht. Formule.</string>
  <string name="test_66">Wat betekent dit symbool?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Ontgrendel alle tests en schakel advertenties uit.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
  <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">gekopieerd</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Beoordeel op Google play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">We zullen u zeer dankbaar zijn als u ons een cijfer geeft.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Beste beoordeling %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Dank u voor de steun!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">We zijn zeer tevreden!</string>
</resources>
