<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">လျှပ်စစ်ပညာရှင်စာအုပ်</string>
  <string name="Theory">သီအိုရီ</string>
  <string name="shema">အစီအမံများ</string>
  <string name="info">စမ်းသပ်မှုများ</string>
  <string name="OHMre">တန်ဖိုးနှစ်ခုကိုသိလျှင် Ohm\'s law ကို အခြေခံ၍ တတိယကိုတွက်ရန်လွယ်ကူသည်။</string>
  <string name="pred">ဤတွင်အခြေခံလျှပ်စစ်ဖော်မြူလာများ</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">ဂဏန်းတွက်စက်များ</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* ပစ္စည်း\n TN -C - ကြားဖြတ်အကာအကွယ်ပေးသူနှင့်ကြားဖြတ်အလုပ်လုပ်သောစပယ်ယာတို့ကို၎င်း၏အရှည်တစ်ခုလုံးတွင်တစ်ခုနှင့်တစ်ခုပေါင်းစပ်ထားသည်။</string>
  <string name="tns">* ပစ္စည်း\n TN -S - ကြားဖြတ်အကာအကွယ်ပေးသူနှင့်ကြားနေလည်ပတ်မှုစပယ်ယာတို့သည်၎င်း၏အရှည်တစ်ခုလုံးတွင်ခွဲခွာရသောစနစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="tncs">* ပစ္စည်း\n TN -CS - ကြားဖြတ်အကာအကွယ်နှင့်ကြားနေလည်ပတ်မှုလုပ်ဆောင်ချက်များကို power supply မှစတင်သည့် conductor တစ်ခုတည်းတွင်ပေါင်းစပ်ထားသောစနစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="it">* ပစ္စည်း\n IT - ဓာတ်အားပေးစက်ရုံ၏ကြားနေသည်မြေကြီးမှခွဲထုတ် (သို့) မြင့်မားသောခုခံမှုရှိသောကိရိယာများမှတဆင့်ခွဲထုတ်ထားသောစနစ်ဖြစ်ပြီးလျှပ်စစ်တပ်ဆင်မှု၏ထိတွေ့မှုရှိသောအစိတ်အပိုင်းများကိုမြေပြင်တွင်တပ်ဆင်ထားသည်။</string>
  <string name="tt">* ပစ္စည်း\n TT - ပါဝါအရင်းအမြစ်၏ကြားနေမှုသည်အစိုင်အခဲကိုအခြေခံထားပြီး၊ လျှပ်စစ်တပ်ဆင်မှု၏ထိတွေ့မှုအစိတ်အပိုင်းများကိုလျှပ်စစ်ဓာတ်အားမပါသောဓာတ်မြေသြဇာနှင့်သုံးသည်။</string>
  <string name="zazeml_1">လျှပ်စစ်အင်ဂျင်နီယာတွင်မြေသို့မဟုတ်မြေကြီးသည်လျှပ်စီးကြောင်းအားတိုင်းတာသောလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခု၊ လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုအတွက်ဘုံပြန်လမ်းကြောင်း (သို့) ကမ္ဘာသို့တိုက်ရိုက်ရုပ်ပိုင်းဆိုင်ရာဆက်သွယ်မှုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="zazeml_2">● T (Terra) = မြေပြင်သို့တိုက်ရိုက်ဆက်သွယ်မှု\n ●ငါ (အထီးကျန်ခြင်း) = မြေကြီးနှင့်ဆက်သွယ်မှု (မြင့်မားသောအတားအဆီးရှိလျှင်)\n ● N (ကြားနေ) = ကြားနေဓာတ်အားပေးကြိုးသို့တိုက်ရိုက်ဆက်သွယ်ခြင်း (ဤကေဘယ်ကိုပါဝါထောက်ပံ့ရေးတွင်အခြေခံထားသည်)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. ဂဟေဆော်ခြင်း </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> ၂။ ဂဟေ </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> ၃။ Screwless terminal များ </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. Twist-on wire connector </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> ၅။ Terminal block </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> ၆။ လက်စွပ်ချိတ်ဆက်ခြင်း </b>
  </string>
  <string name="soed_13">လက်စွပ်ဆက်သွယ်မှုကိုအထူးလက်စွပ်များဖြင့်ပြုလုပ်ထားပြီး၎င်းကိုဝါယာကြိုးဖြင့်ချည်ထားသည်။ အင်္ကျီလက်ကိုညှပ်ခြင်းကိုအထူးပလာယာဖြင့်ပြုလုပ်သည်။ လက်စွပ်သည်၎င်းချည်ထားသောဝါယာကြိုး၏အချင်းနှင့်ညီရန်သေချာရန်လိုအပ်သည်။ အများအားဖြင့်ပလာယာတွင်အစွပ်ကိုအပြည့်ဖိထားသောအခါအလုပ်လုပ်သောအထူးသော့ရှိသည်။ ဝိုင်ယာကြိုးများကိုချုံ့ပြီးသောအခါ၎င်းတို့ကို insulated လုပ်ပြီးလမ်းဆုံသေတ္တာထဲသို့ထည့်သည်။</string>
  <string name="soed_11">terminal block သည်ဝါယာကြိုးများစွာကိုချိတ်ဆက်ရန်အလွန်အဆင်ပြေသောနည်းလမ်းဖြစ်သည်။ ကြေးနီဝက်အူအဆက်အသွယ်များနှင့်ပလပ်စတစ်အိမ်ရာပါ ၀ င်သည်။ ၎င်းတွင်အဆက်အသွယ် ၁၂ ခုသို့မဟုတ်ထို့ထက်ပိုများနိုင်သည်။ မင်းပမာဏနည်းနည်းလိုရင်ပိုလျှံတဲ့ဓားကိုဖြတ်လိုက်ပါ။\n \t ဤဆက်သွယ်မှုကိုအခါအားလျော်စွာစစ်ဆေးပြီးဝက်အူများတင်းကျပ်စေရမည်။ ဝက်အူများကိုတင်းကျပ်စေပြီးနောက်ဝါယာကြိုးတစ်ချောင်းစီကိုသေချာဆွဲပါ။</string>
  <string name="soed_9">Twist-on wire connectors များသည်သေးငယ်ပြီးသေးငယ်တောင့်တင်းသောကြေးနီဝါယာကြိုးများနှင့်ချိတ်ဆက်ရန်သုံးသောသေးငယ်သောဝါယာကြိုးများကိုချိတ်ဆက်ရန်ရိုးရှင်းသောနည်းလမ်းဖြစ်သည်။ အခွံခွာထားသောကြိုးများကို ဦး ထုပ်နှင့်အတူလိမ်သည်။</string>
  <string name="soed_7">Screwless terminal များသည်အလွန်အဆင်ပြေသောဆက်သွယ်မှုရွေးချယ်မှုတစ်ခုဖြစ်သည်။ ဝါယာကြိုးများ၏အစွန်းများကိုဆွတ်ပြီး terminal spring ထဲသို့ထည့်သွင်းသည်။\n \t 1. မာကျောသောကြေးနီသံကြိုးများကိုချိတ်ဆက်ရန် Self-clamping screwless connection terminal များ။\n \t 2. Universal screwless terminal များသည်ပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ်နှင့်တောင့်တင်းသောကြေးနီဝါယာနှစ်ခုလုံးကိုချိတ်ဆက်ရန်ခွင့်ပြုသည်။\n \t Suсhဆက်သွယ်မှုသည်အချိန်အနည်းငယ်ကြာမြင့်ပြီးအထူးပြုပြင်စရာမလိုသောကြောင့်အထူးပြားချပ်သောနွေ ဦး ပေါက်ကိုတင်းကျပ်စွာဖိပြီးပြုပြင်ပေးသည်။\n \t terminal များတွင် contact paste ပါလျှင်ကြေးနီနှင့်အလူမီနီယံဝါယာနှစ်ခုလုံးကိုချိတ်ဆက်ရန်သုံးနိုင်သည်။</string>
  <string name="soed_3">ဂဟေဆော်ခြင်းသည်ဝါယာကြိုးများချိတ်ဆက်ရန်အယုံကြည်ရဆုံးနည်းလမ်းဖြစ်သည်။ ကြိုးများကိုအတူတကွလိမ်ပြီးမှဂဟေဆက်သည်။</string>
  <string name="soed_5">ဂဟေဆော်ခြင်းနှင့်အတူဂဟေဆော်ခြင်းသည်ဝါယာကြိုးများချိတ်ဆက်ရန်စိတ်ချရသောနည်းလမ်းတစ်ခုလည်းဖြစ်သည်။</string>
  <string name="soed_1">ဝိုင်ယာကြိုးများချိတ်ဆက်မှုမှတ်တိုင်များသည်အထူးအန္တရာယ်ဇုန်တစ်ခုဖြစ်သည်။ ချို့ယွင်းချက်များနှင့်မတော်တဆမှုအများစုသည်အဆက်အသွယ်များနှင့်ကေဘယ်ကြိုးများ၌အတိအကျဖြစ်ပေါ်သည်။ ဝါယာကြိုးများဆက်သွယ်မှုကိုအထူးဂရုပြုသင့်သည်။</string>
  <string name="question">မီနူး</string>
  <string name="no_ads">ကြော်ငြာမရှိပါ</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">လူထု</string>
  <string name="avtomat_2">အမျိုးအစား:\n - main circuit current ၏အမျိုးအစားနှင့်အဆင့်သတ်မှတ်ချက်\n - ဒီဇိုင်းအရ\n - ပင်မပတ်လမ်း၏အစွန်းတိုင်အရေအတွက်\n - လက်ရှိအကန့်အသတ်တစ်ခုရှိနေခြင်းဖြင့်\n - ထုတ်လွှတ်မှုအမျိုးအစားအလိုက် (လျှပ်စစ်သံလိုက်၊ အပူ)\n - အချိန်- လက်ရှိဝိသေသအားဖြင့် (B, C, D နှင့်အခြား)</string>
  <string name="avtomat_1">circuit breaker သည် overload (သို့) short circuit မှပိုလျှံသော current များကြောင့်ပျက်စီးသွားသောလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းကိုကာကွယ်ရန်ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသောအလိုအလျောက်သုံးသောလျှပ်စစ် switch တစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်း၏အခြေခံလုပ်ဆောင်ချက်မှာအမှားတစ်ခုကိုတွေ့ရှိပြီးနောက်လက်ရှိစီးဆင်းမှုကိုအနှောက်အယှက်ပေးရန်ဖြစ်သည်။ တစ်ပြိုင်နက်လည်ပတ်ပြီးအစားထိုးလဲလှယ်ရမည့် fuse တစ်ခုနှင့်မတူဘဲ circuit breaker သည်ပုံမှန်လည်ပတ်မှုကိုပြန်လည်စတင်ရန် (ကိုယ်တိုင်သော်လည်းကောင်း၊ အလိုအလျောက်ဖြစ်စေ) ပြန်လည်သတ်မှတ်နိုင်သည်။</string>
  <string name="dif_1">Over Current Protection နှင့် Residual Current Circuit Breaker သည်အကာအကွယ်ကိရိယာနှစ်ခု၏လုပ်ဆောင်ချက်များကိုပေါင်းစပ်။ ကျန်ရှိသောလက်ရှိကိရိယာနှင့်ဆားကစ်ဖြတ်တောက်သည်။\n \t RCBOs များအားအများအားဖြင့် overcurrents (overload နှင့် short-circuit) ကိုကာကွယ်ရန်နှင့် earth leakage currents ကိုကာကွယ်ရန်လိုအပ်သောလိုအပ်ချက်များရှိသည့် application များတွင်သုံးသည်။</string>
  <string name="uzo_2">\t လက်ကျန်လက်ရှိကိရိယာကိုအမျိုးအစားခွဲထားသည်။\n - တိုင်အရေအတွက်\n - အဆင့်သတ်မှတ်ချက်အရ\n - လည်ပတ်မှုနိယာမအားဖြင့် (လျှပ်စစ်နှင့်လျှပ်စစ်စက်ပစ္စည်း)\n - တုံ့ပြန်မှုအတွက်နှောင့်နှေးမှုရှိနေခြင်းဖြင့်\n - လက်ရှိပေါက်ကြားမှုအမျိုးအစားအလိုက်</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">Phase control relay ကို သုံး၍ အလိုအလျောက်လွှဲပြောင်းခြင်း၏ဥပမာတစ်ခု</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">လက်ကျန်လက်ရှိကိရိယာ (RCD) သည်ဒီဇိုင်းပြုလုပ်ရန်ဆက်သွယ်ထားသောပြောင်းသုံးသည့်ကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။\n people လူတွေကိုလျှပ်စစ်ရှော့ခ်ဖြစ်ခြင်းမှကာကွယ်ပါ။\n electrical လျှပ်စစ်ဝါယာကြိုးများနှင့်လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများ၏လျှပ်ကာများပျက်စီးသွားပါကအရာဝတ္ထုများကိုမီးမှကာကွယ်ပါ။\n \t ပျက်စီးသွားသောအကာများ (သို့) လူ့ခန္ဓာကိုယ်မှတဆင့်မြေကြီးယိုစိမ့်မှုကြောင့် RCD နှင့်ချိတ်ဆက်ထားသော conductors များအကြားလျှပ်စီးကြောင်းခြားနားချက်ရှိလျှင်၎င်းသည်တုံ့ပြန်သည်နှင့်ချက်ချင်းကွန်ယက်ကိုဖြတ်တောက်သည်။</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD အဆင့်သတ်မှတ်ထားသောလက်ရှိ 40A နှင့်လက်ရှိ 30mA ကိုသတ်မှတ်ခြင်း</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 သည် 30mA သတ်မှတ်ချက်ရှိသော current ဖြစ်သည်</string>
  <string name="avtomat_podpis">Circuit breaker C16 ဖြစ်သည်</string>
  <string name="uzo_princip_text">Leakage current သည်လျှပ်စစ်တပ်ဆင်ခြင်း၏တိုက်ရိုက်အစိတ်အပိုင်းများနှင့်ထိတွေ့နေသည်။ ယခုအခိုက်အတန့်တွင်လက်ရှိ Transformer မှတဆင့်ဖြတ်သန်းသွားသောလျှပ်စီးကြောင်းများကိုချိုးဖောက်သည် (အ ၀ င်အ ၀ င်ရှိ current သည်အထွက်၌လက်ရှိညီမျှခြင်းမရှိ) နှင့်လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှု Transformer ၏ဆင့်ပွားဆားကစ်တွင်လုံလောက်သောလျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခုပေါ်လာသည်။ relay လည်ပတ်ရန်။ relay သည်အဆက်အသွယ်များကိုဖွင့်ပေးသောယန္တရားကိုအသက်သွင်းသည်။</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. Bolted ဝါယာကြိုးဆက်သွယ်မှု </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
  <string name="mm">\t မီလီမီတာ</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 မီလီမီတာ \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">မီးခွက်</string>
  <string name="czokol_1">lightbulb socket သည်စက်နှင့်လိုက်ဖက်သောလျှပ်စစ်မီးအတွက်လျှပ်စစ်ဆက်သွယ်မှုများပံ့ပိုးပေးသောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ Sockets များသည်မီးခွက်များကိုလုံခြုံစိတ်ချစွာအဆင်ပြေစွာအစားထိုး (re-lamping) လုပ်နိုင်ရန်ခွင့်ပြုသည်။ lampholders များအတွက်ကွဲပြားသောစံနှုန်းများ၊ အစောပိုင်း de facto စံချိန်စံညွှန်းများနှင့်အမျိုးမျိုးသောစံအဖွဲ့များကဖန်တီးသောနောက်ပိုင်းစံများအပါအ ၀ င်များစွာရှိသည်။ နောက်ပိုင်းစံနှုန်းအများစုသည် socket type ကိုအက္ခရာ (သို့) အတိုကောက်အားဖြင့်နံပါတ်တစ်ခုသတ်မှတ်ထားသောယေဘူယျကုဒ်ရေးစနစ်နှင့်ကိုက်ညီသည်။</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t မီးလုံးအားလုံးတွင် socket တစ်ခုမလိုအပ်ပါ။ ဥပမာအားဖြင့်သေးငယ်သောမီးချောင်းအချို့တွင်ဝက်အူ terminal များ (သို့) အခြားဝိုင်ယာများနှင့်တိုက်ရိုက်ချိတ်ဆက်ရန်သင့်တော်သောဝါယာကြိုးများပါ ၀ င်သည်။</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">Surge protection device 3 poles + N</string>
  <string name="uzip_1">Surge protection devices များသည်လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများကိုလျှပ်စီးကြောင်းမှကာကွယ်ရန်ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသည်။ သူတို့သည်ယာယီအားဖြင့် overvoltages ကိုကန့်သတ်ပြီး၊ လက်ရှိတွန်းအားများကိုမြေသို့လွှဲပြောင်းပေးပြီးလျှပ်စစ်တပ်ဆင်မှုနှင့်ပစ္စည်းကိရိယာများအတွက်လုံခြုံစိတ်ချရသောအဆင့်သို့လျှော့ချသည်။ SPD များကိုအရပ်ဘက်ဆောက်လုပ်ရေးနှင့်စက်မှုလုပ်ငန်းများတွင်သုံးသည်။</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t ဗို့အားအတက်အကျသည်ပုံမှန်အားဖြင့် ၁ မှ ၃၀ မိုက်ခရိုစက္ကန့်အထိကြာရှည်နိုင်ပြီးဗို့အား ၁၀၀၀ ကျော်အထိရောက်နိုင်သည်။ ဓာတ်အားလိုင်းကိုထိသောလျှပ်စီးကြောင်းသည်ထောင်ပေါင်းများစွာ၊ တစ်ခါတစ်ရံ ၁၀၀၀၀၀ သို့မဟုတ်ထို့ထက်ပိုသောဗို့အားပေးနိုင်ပါသည်။ မီးပိတ်လိုက်လျှင်မော်တာတစ်လုံးသည်ဗို့အား ၁၀၀၀ နှင့်အထက်ပိုထွက်လာနိုင်သည်။ Spikes များသည်ဝါယာကြိုး insulator ကိုပျက်စီးစေပြီးဘက်ထရီအားသွင်းစက်၊ modem နှင့် TV များကဲ့သို့လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများကိုဖျက်ဆီးနိုင်သည်။\n \t ပျောက်သွားသောကြားနေသို့မဟုတ်အခြားပါဝါကုမ္ပဏီအမှားကဲ့သို့ power transformer ချို့ယွင်းမှုများကြောင့်ဖြစ်ပေါ်လာသောရေရှည်စက္ကန့်များ၊ မိနစ်များ၊ နာရီများ၊ ရေရှည်မြင့်တက်လာသောအကာအကွယ်များသည်အဆောက်အအုံတစ်ခုလုံးသို့မဟုတ်ဧရိယာတစ်ခုလုံးကိုပျက်စီးစေနိုင်သည်။ မီလီစက္ကန့်ဆယ်ဂဏန်းပင်လျှင်အကာအကွယ်ပေးနိုင်သောအတိုင်းအတာထက်ပိုကြာနိုင်သည်။ ရေရှည် Surge များသည် Fuse များနှင့် Voltage Relay များဖြင့်မကိုင်တွယ်နိုင်ပါ။\n \t ယာယီလှိုင်းကာကွယ်သူသည်လုံခြုံသောတံခါးအောက်ရှိဗို့အားကိုလျှော့ချရန်လျှပ်စီးကြောင်းအားပိတ်ဆို့ခြင်းသို့မဟုတ်တိုစေခြင်းဖြင့်လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများသို့ပေးသောဗို့အားကိုကန့်သတ်ရန်ကြိုးစားသည်။ ပိတ်ဆို့ခြင်းသည်လျှပ်စီးကြောင်းရုတ်တရက်ပြောင်းလဲခြင်းကိုဟန့်တားသော inductors များဖြင့်ပြုလုပ်သည်။ အတိုကောက်အားမီးပွားကွာဟချက်များ၊ ဓာတ်ငွေ့ပြွန်များ၊ zener အမျိုးအစား semiconductors များနှင့် MOVs (Metal Oxide Varistors) တို့ဖြင့်လုပ်ဆောင်သည်၊ ၎င်းတို့အားလုံးသည်အချို့သောဗို့အားသတ်မှတ်ချက်သို့ရောက်သည်နှင့်လျှပ်စီးအားရုတ်တရက်ပြောင်းလဲစေသောတားစီးနိုင်သော capacitors များဖြင့်လုပ်ဆောင်သည်။ အချို့ရေကာတာအကာအကွယ်များသည်ဒြပ်စင်များစွာကိုသုံးသည်။</string>
  <string name="rele_title">ဗို့အားစောင့်ကြည့်ခြင်း relay</string>
  <string name="rele_desk">\t Voltage relay သည်လျှပ်စစ်ဗို့အားစောင့်ကြည့်ကိရိယာတစ်ခုနှင့်ကိစ္စတစ်ခုတွင်စုစည်းထားသော load disconnector တစ်ခု၏ပေါင်းစပ်မှုတစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်းသည်သတ်မှတ်ထားသောဗို့အားတန်ဖိုးကိုစောင့်ကြည့်ရန်နှင့်လျှပ်စစ်ကွန်ယက်တွင်မတော်တဆမှုများဖြစ်လျှင်သတ်မှတ်ကန့်သတ်ချက်ထက်ကျော်လွန်သွားပါကဝန်အားဖြတ်တောက်ရန်ဒီဇိုင်းပြုလုပ်ထားသည်။</string>
  <string name="im_desk_rele">Single phase voltage monitoring relay ကိုအသုံးပြုသည်</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t မော်တာ၏လည်ပတ်မှု ဦး တည်ချက်ကိုပြောင်းရန်၊ သင်အဆက်အသွယ် KM 1.2 (သို့) KM 2.2 ကိုပုံမှန်ပိတ်ထားသောအခြေအနေသို့ပြန်ရောက်ရန်ပထမ ဦး စွာ၎င်းကိုရပ်တန့်ရမည်။ ဤအဆက်အသွယ်များကို phase-to-phase short-circuit ကိုကာကွယ်ရန်သုံးသည်။</string>
  <string name="elmeh_desk">Electromechanical converters များသည်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်ကိုစက်မှုစွမ်းအင်သို့အပြန်အလှန်ပြောင်းရန်ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသောကိရိယာများဖြစ်သည်။ ၎င်းတို့သည်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်တစ်မျိုးကိုအခြားတစ်မျိုးသို့လည်းပြောင်းလဲစေနိုင်သည်။</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t စွမ်းအင်ပြောင်းလဲမှု၏ ဦး တည်ချက်အရလျှပ်စစ်စက်များကိုအမျိုးအစားများအဖြစ်ခွဲခြားထားသည်။</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">လျှပ်စစ်မော်တာတစ်လုံးသည်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်ကိုစက်မှုစွမ်းအင်အဖြစ်ပြောင်းလဲပေးသည်။ လျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာများ၏နောက်ပြန်လုပ်ငန်းစဉ်သည်လျှပ်စစ်မော်တာအများစုကိုအပြန်အလှန်သံလိုက်စက်ကွင်းများနှင့်လည်ပတ်စေသောလျှပ်စီးကြောင်းများဖြင့်လည်ပတ်စေသည်။ မော်တာများနှင့်မီးစက်များတွင်ဆင်တူများစွာရှိသည်။ လျှပ်စစ်မော်တာအမျိုးအစားများစွာသည်မီးစက်များကဲ့သို့အပြန်အလှန်လည်ပတ်နိုင်သည်။ လျှပ်စစ်မော်တာများကိုစက်မှုသုံးပန်ကာများ၊ လေမှုတ်စက်များနှင့်ပန့်များ၊ စက်ကိရိယာများ၊ အိမ်သုံးအသုံးအဆောင်များ၊ ပါဝါကိရိယာများနှင့် disk drive များကဲ့သို့ကွဲပြားခြားနားသော application များတွင်တွေ့ရသည်။</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">Transformer သည်ကြိမ်နှုန်းကိုမပြောင်းလဲဘဲဗို့အားအဆင့်တစ်ခုမှအခြားအဆင့်တစ်ခု (သို့မြင့်။ နိမ့်သော) သို့တူညီသောအဆင့်သို့ပြောင်းသော static device တစ်ခုဖြစ်သည်။ Transformer တစ်ခုသည်လျှပ်စစ်အားကို circuit တစ်ခုမှတစ်ခုသို့ inductively coupled conductors - transformer coils မှတဆင့်လွှဲပြောင်းပေးသည်။ ပထမသို့မဟုတ်မူလအကွေ့အကောက်၌ကွဲပြားသောလျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုသည် transformer ၏ core ၌ကွဲပြားသောသံလိုက်ဓာတ်များကိုဖန်တီးပေးပြီးဆင့်ပွားအကွေ့အကောက်အားဖြင့်ကွဲပြားသောသံလိုက်စက်ကွင်းကိုဖန်တီးသည်။ ဤကွဲပြားခြားနားသောသံလိုက်စက်ကွင်းသည်အလယ်အကွေ့၌ကွဲပြားသော electromotive force (emf) သို့မဟုတ် \"voltage\" ကိုဖြစ်ပေါ်စေသည်။ ဤအကျိုးသက်ရောက်မှုကိုအပြန်အလှန်ခေါ်ခြင်းဟုခေါ်သည်။</string>
  <string name="el_bez_desk">လျှပ်စစ်အန္တရာယ်ကင်းရှင်းရေးသည်အလုပ်သမားများ၏လျှပ်စစ်အန္တရာယ်၊ လျှပ်စစ်သံလိုက်၊ လျှပ်စစ်သံလိုက်စက်ကွင်းနှင့်ငြိမ်လျှပ်စစ်ဓာတ်အားတို့မှအလုပ်သမားများအတွက်အန္တရာယ်ဖြစ်စေသောအန္တရာယ်များကိုကာကွယ်ပေးသောအဖွဲ့အစည်းဆိုင်ရာနည်းလမ်းများနှင့်နည်းပညာနည်းလမ်းတစ်ခုဖြစ်သည်။\n \t ၎င်းတွင်ဥပဒေရေးရာ၊ လူမှုစီးပွားရေး၊ စည်းရုံးရေး၊ နည်းပညာ၊ သန့်ရှင်းရေး၊ ဆေးဘက်ဆိုင်ရာ၊ ကာကွယ်မှု၊ ပြန်လည်ထူထောင်ရေးနှင့်အခြားလုပ်ငန်းများပါ ၀ င်သည်။</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">လျှပ်စစ်ရှော့ခ်ဖြစ်မှုကိုကာကွယ်သည့်အဆင့်သည်လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများကိုအသုံးပြုသောအခါနည်းလမ်းများနှင့်လျှပ်စစ်အန္တရာယ်ကင်းရှင်းမှုအဆင့်သတ်မှတ်ရန်စနစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="desk_0_1">\t အလုပ်အထီးကျန်ခြင်းကိုသာရရှိနိုင်ပါသည်။ Non-conductive metal အစိတ်အပိုင်းများအတွက်အပိုဆောင်းလျှပ်ကာကိုမထောက်ပံ့ပါ။ မြေစိုက်ပေးထားခြင်းမရှိပါ။ အိမ်ရာများသို့မဟုတ်ထိန်းချုပ်မှုများပေါ်တွင်အန္တရာယ်ရှိသောဗို့အားကိုညွှန်ပြခြင်းမရှိပါ။</string>
  <string name="desk_0_2">\t သတ္တုကိုသံဓာတ်မပါသောသတ္ထုကိုယ်ထည်အားလုံး၊ ဖွင့်ထားသည့်အပူပြားများနှင့်အပူပေးစက်များ၊ မျက်နှာကျက်မီးတိုင်များ။</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t အလုပ်အထီးကျန်ခြင်းကိုသာရရှိနိုင်ပါသည်။ Non-conductive metal အစိတ်အပိုင်းများအတွက်အပိုဆောင်းလျှပ်ကာကိုမထောက်ပံ့ပါ။ သံဓာတ်မပါသောသယ်ဆောင်သောအစိတ်အပိုင်းများအားမြေပြင်ကွင်းသို့လျှပ်စစ်ဝါယာကြိုးများနှင့်တိုက်ရိုက်စက်ဖြင့်တိုက်ရိုက်ဆက်သွယ်ခြင်းဖြင့်သေချာစေသည်။ ground loop connection point ကို ground သင်္ကေတဖြင့်ညွှန်ပြသည်။</string>
  <string name="desk_0I_2">\t စက်ပစ္စည်းများ၊ switchboards များ၊ transformer ဓာတ်အားခွဲရုံများ၊ ရထားသံလမ်းများပေါ်တွင်ကရိန်းများ၊ ဓာတ်ရထားများ၊ လျှပ်စစ်စက်ခေါင်းများ။</string>
  <string name="desk_I_1">\t မြေပြင်အဆက်အသွယ်ရှိကိရိယာအားပလပ်ကိုအထူး socket တစ်ခုနှင့်ချိတ်ဆက်ခြင်းဖြင့်မြေကြီးပေါ်တွင်လက်ရှိမဟုတ်သောသယ်ဆောင်နိုင်သောသတ္တုများကိုသေချာစေသည်။</string>
  <string name="desk_I_2">\t ကွန်ပျူတာ, မိုက်ခရိုဝေ့, အဝတ်လျှော်စက်။</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t နှစ်ဆသို့မဟုတ်အားဖြည့်ထားသောလျှပ်ကာပါ ၀ င်သည်။ Chassis grounding မလိုအပ်ပါ။ ပလပ်တွင် grounding အဆက်အသွယ်မရှိပါ။</string>
  <string name="desk_II_2">\t ဖုန်စုပ်စက်၊ တီဗီ၊ လျှပ်စစ်တူးစက်၊ ဆံပင်လေမှုတ်စက်၊ အလုံပိတ်လမ်းမီး၊ တွန်းလှည်း။</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t 42VDC (သို့) 36VAC ကျော်လျှပ်စစ်ဆားကစ်များမရှိပါ။</string>
  <string name="desk_III_2">\t ဗို့အားမြင့်ဆားကစ်များ (ရေဒီယို၊ ခရီးဆောင်ကစားသမားများ၊ နာရီများ၊ ဓာတ်မီးများ) မရှိသောဘက်ထရီအားသုံးကိရိယာအားလုံး။ ပြင်ပပါဝါထောက်ပံ့ရေးကိရိယာများ (စကင်နာများ၊ လက်ပ်တော့များ) နောက်ဆုံးအနေနှင့်လျှပ်စစ်ဓာတ်အားထောက်ပံ့မှု၏အကာအကွယ်အရည်အသွေးနှင့်အဆင့်ကိုဆုံးဖြတ်သည်။</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t လျှပ်စစ်အန္တရာယ်မြင့်တက်မှုမရှိသောအခန်းများအပြင်ခြံစည်းရိုးခတ်ထားသောလျှပ်စစ်ကင်မရာများ (သို့) ခွင့်ပြုချက်မရှိသောသူများ၏ ၀ င်ရောက်ခွင့်ကိုဖယ်ထုတ်ထားသည့်အခန်းများတွင်သာသုံးခွင့်ပြုသည်။ ဖြစ်နိုင်လျှင်ဤကိရိယာများကို ၀ န်ဆောင်မှုမှထုတ်ပစ်သင့်သည်။</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t တပ်ဆင်ခြင်းတပ်ဆင်ခြင်း၊ မြေအောက်ဝါယာကြိုးအရှည်အတွင်းသေးငယ်သောရွေ့လျားမှုများ၊ သံလမ်းများတစ်လျှောက်ရွေ့လျားနေသောလျှပ်စစ်တပ်ဆင်မှုများ မြေပြင်မပါဘဲလုပ်ဆောင်ခြင်းကိုတားမြစ်သည်။</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t မြေပြင်ဆက်သွယ်မှုရှိလျှင်အသုံးပြုမှုကိုအကန့်အသတ်မရှိပါ။ မြေပြင်မပါဘဲ - အတန်း \"၀\" နှင့်ဆင်တူသည်။</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t သည် IP65 ထက်နည်းသောအကာအကွယ်အတန်း (၈၅%အထက်) မှလွဲ၍ ကန့်သတ်မထားပါ။ အနည်းဆုံးလျှပ်စစ်အကာအကွယ်သုံးကိရိယာတစ်ခု (သို့) RCD မှတဆင့်ဆက်သွယ်သည့်အခါ (သို့) သီးခြားလက်ခံအရင်းအမြစ်တစ်ခုမှလျှပ်စစ်စွမ်းအင်သုံးလျှပ်စစ်ဓာတ်အားသုံးကိရိယာဖြင့်ခွင့်မပြုသည့်အခြေအနေများရှိနေခြင်းတွင်ခွင့်မပြုပါ။</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t အကန့်အသတ်မရှိ။</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● Single -phase - phase wire ကို neutral သို့ဆက်သွယ်သောအခါ။ ထိုသို့သော short-circuit များသည်မကြာခဏဖြစ်ပေါ်သည်။\n ●အဆင့်နှစ်ဆင့် - အဆင့်တစ်ခုမှအခြားတစ်ခုသို့ဆက်သွယ်သောအခါ\n ●အဆင့်သုံးဆင့် - အဆင့်သုံးဆင့်ကိုတစ်ခုနဲ့တစ်ခုချိတ်ဆက်တဲ့အခါ ဒါက short circuit မှာပြသနာအများဆုံးအမျိုးအစားပါ။</string>
  <string name="title_kz_2">တိုတောင်းသောဆားကစ်အမျိုးအစားများနှင့်၎င်းတို့၏အကြောင်းရင်းများ</string>
  <string name="desk_kz_1">တိုတောင်းသောဆားကစ်သည်လျှပ်စီးကြောင်းမရှိ (သို့) အလွန်နိမ့်သောလျှပ်စစ်အတိုးနှုန်းမရှိသောမလိုလားအပ်သောလမ်းကြောင်းအတိုင်းလျှောက်ရန်ခွင့်ပြုသောလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်းသည်ပတ်လမ်းတစ်လျှောက်အလွန်အကျွံစီးဆင်းစေသည်။\n \t ဖြစ်လျှင်ဆားကစ်အတွင်းခုခံမှုပျောက်သွားပြီးဆိုးရွားသောအကျိုးဆက်များကိုဖြစ်ပေါ်စေသောလျှပ်စီးကြောင်းသည်စတင်လာသည်။\n \t အကယ်၍ circuit breaker ကိုလိုင်းပေါ်တွင်တပ်ဆင်လျှင်လျှပ်စစ်သံလိုက်ဓာတ်လွှတ်ပေးရန် command ဖြင့်လိုင်းကိုပိတ်ပစ်ရမည်။</string>
  <string name="otv_desk">၎င်းအားလျှပ်စီးကြောင်း ၁၀၀ မှ ၅၀၀ V. ရှိသောလျှပ်စီးကြောင်းများဖြင့်သာအဆင့်ဆုံးဖြတ်ရန်သုံးသည်။</string>
  <string name="desk_mult">ဗို့အား၊ လက်ရှိ၊ ခုခံနိုင်မှု၊ အဆက်မပြတ်ကိုတိုင်းတာရန်သုံးသည်။</string>
  <string name="strip_desk">ဝါယာကြိုးများနှင့်ကေဘယ်များမှအကာအကွယ်ကိုဒီဇိုင်းထုတ်သည်။</string>
  <string name="desk_otv">မျိုးကွဲများလေလေပိုကောင်းလေဖြစ်သည်။ insulated လက်ကိုင်နှင့်ရိုးတံတို့နှင့်အတူရှိရမည်။</string>
  <string name="passat_desk">ဘက်စုံသုံးနိုင်သောလက်ကိုင်တပ်ဆင်ခြင်းနှင့်တပ်ဆင်ခြင်း tool ကိုကလစ်နှင့်ဆုပ်ကိုင်ရန်ဒီဇိုင်းပြုလုပ်ထားသည်။</string>
  <string name="kluch_desk">မူလီများ၊ အခွံမာသီးများနှင့်အခြားအစိတ်အပိုင်းများကိုတင်းကျပ်စေသော threaded connection ကိုချိတ်ဆက်ရန်ကိရိယာ။ သံခုံးများကိုသီးခြားခွဲထားရန်နှစ်လိုဖွယ်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="molotok_desk">လက်သည်းကိုသံတူရိုက်ရန်၊ ဒယ်အိုးကိုပုတ်။ သံကွင်းကိုချိတ်ပါ။</string>
  <string name="nozh_desk">အလွန်စွယ်စုံသုံးနိုင်သောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ အဲဒါမရှိရင်အလုပ်ကပြီးသလောက်မရှိ။</string>
  <string name="kryglogubci_desk">ကွေးကောက်နေသောကြိုးများအတွက်အသုံးဝင်သည်။</string>
  <string name="bokorezi_desk">အဓိကရည်ရွယ်ချက် - ဝါယာကြိုးများ၊ သံချောင်းများ၊ ဝက်အူများကိုက်ခြင်း။</string>
  <string name="napilnik_desk">၎င်းသည်မညီညာသောမျက်နှာပြင်များကိုညှိခြင်း၊ ဝါယာကြိုးများကိုချွန်ခြင်းအတွက်အသုံးဝင်သည်။</string>
  <string name="noshovki_desk">သံ၊ သစ်သား၊ drywall အတွက် hacksaw အမျိုးမျိုးရှိသည်။ ပိုလျှံမှုကို ဖြတ်၍ တပ်ဆင်ရန်အပေါက်တစ်ခုကိုဖြတ်ပါ။</string>
  <string name="ryletka_desk">အလုပ်ဝတ္တု၏အရွယ်အစား၊ ကေဘယ်အရှည်ကိုတိုင်းတာရာတွင်အသုံးဝင်သည်။</string>
  <string name="perf_desk">သံတူတူးအပေါက်များကိုသုံးပြီး grooves များ လုပ်၍ ကြေမွသည်။ ၎င်းတွင်လေ့ကျင့်ခန်းများနှင့်ပူးတွဲမှုအမျိုးမျိုးအတွက်ပူးတွဲအလုပ်လုပ်ရန်ခေါင်းတစ်လုံးရှိသည်။</string>
  <string name="shyryp_desk">ဝက်အူများကိုတင်းကျပ်ရန်လိုအပ်သောအကြီးစားအလုပ်အတွက်အသုံးဝင်သည်။</string>
  <string name="payalnik_desk">သံတိုင်များနှင့်ဂဟေဆက်ရန်</string>
  <string name="poyas_desk">ခါးပတ်ပေါ်တွင်အလုပ်လုပ်ရန်လိုအပ်သောကိရိယာအားလုံးကိုနေရာချထားရန်ခွင့်ပြုသည်</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t lux (lx) သည် SI အလင်းရောင်ယူနစ်ဖြစ်သည်၊ တစ်ယူနစ်ဧရိယာတွင် luminous flux ကိုတိုင်းတာသည်၊ ၎င်းသည်တစ်စတုရန်းမီတာလျှင် lumen တစ်ခုနှင့်ညီသည်။ ဓာတ်မှန်ရိုက်ခြင်း၊ ၎င်းကိုမျက်နှာပြင်မှထိခြင်းသို့မဟုတ်ဖြတ်သွားသည့်အလင်းရောင်အားလူ့မျက်စိဖြင့်မြင်နိုင်သောပြင်းထန်မှုအတိုင်းအတာတစ်ခုအဖြစ်သုံးသည်။</string>
  <string name="luks_desk_2">\t လူတစ် ဦး သည်အကူအညီများမပါဘဲတောက်ပမှုအဆင့်၏တိကျသောတန်ဖိုးကိုမသတ်မှတ်နိုင်ပါ၊ တိကျသောသတင်းအချက်အလက်များရရှိရန် lux မီတာကိုသုံးသည်။ လုပ်ငန်းနယ်ပယ်အသီးသီးအတွက်အလုပ်မျက်နှာပြင်များနှင့်နေရာများ၏အလင်းရောင်သည်ပြည်နယ်စည်းမျဉ်းများနှင့်အညီလိုက်နာရမည်။</string>
  <string name="lumen_desk">\t (LM) က lumen အဆိုပါ SI တောက်ပ flux ၏ယူနစ်, အချိန်၏တစ်ယူနစ်ရင်းမြစ်များကထုတ်လွှတ်မြင်နိုင်အလင်း၏စုစုပေါင်းအရေအတွက်၏တစ်ဦးအတိုင်းအရှည်ဆင်းသက်လာခြင်းဖြစ်သည်။ တောက်ပသော flux သည် radiant flux မှထုတ်လွှတ်သောလျှပ်စစ်သံလိုက်လှိုင်းများအားလုံးတွင်ပါ ၀ င်သည်၊ အလင်း၏အငွေ့သည်လူသား၏မျက်လုံး၏လှိုင်းအလျားအမျိုးမျိုးကိုအာရုံခံမှုပုံစံတစ်ခုအရအလေးချိန်ပေးသည်။ Lumens သည် Lux တစ်ခုသည်တစ်စတုရန်းမီတာလျှင် lumen တစ်ခုနှင့်ဆက်စပ်သည်။</string>
  <string name="cvet_temp">\t အရောင်အပူချိန်၊</string>
  <string name="mult_desk">Multimeter ဆိုသည်မှာယူနစ်တစ်ခုတွင်တိုင်းတာချက်များစွာကိုပေါင်းစပ်ပေးသောလျှပ်စစ်တိုင်းတာရေးကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ ပုံမှန် multimeter သည်ဗို့အား၊ လျှပ်စီးကြောင်းနှင့်ခုခံမှုကိုတိုင်းတာနိုင်သည်။ Analog multimeter များသည်ဖတ်ပြရန်ရွေ့လျားညွှန်ပြသော microammeter ကိုသုံးသည်။ ဒစ်ဂျစ်တယ်မီတာများ (DMM, DVOM) တွင်ဂဏန်းသင်္ကေတပြသပြီးတိုင်းတာတန်ဖိုးကိုဖော်ပြသောဂရပ်ဖစ်ဘားတစ်ခုကိုလည်းပြသနိုင်သည်။ ဒစ်ဂျစ်တယ်မီတာများ (multimeter) များသည်ယခုအခါကုန်ကျစရိတ်သက်သာခြင်း၊ တိကျမှုမြင့်မားခြင်းနှင့်ရုပ်ပိုင်းဆိုင်ရာပိုမိုကြံ့ခိုင်ခြင်းတို့ကြောင့်အသုံးမ ၀ င်ဟုယူဆကြသည်။\n \t အသုံးမပြုမီသင်၏ multimeter နှင့်ပါလာသောညွှန်ကြားချက်များကိုသေချာဖတ်ပါ။</string>
  <string name="gen_desk">လျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာသည်စက်မှုစွမ်းအင်မှလျှပ်စစ်စွမ်းအင်သို့ပြောင်းလဲပေးသောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ မီးစက်တစ်လုံးသည်ပြင်ပလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းကို ဖြတ်၍ အီလက်ထရွန်များကိုစီးဆင်းစေသည်။ ၎င်းသည်ရေစုပ်စက်တစ်ခုနှင့်အနည်းငယ်ဆင်တူသည်၊ ရေစီးဆင်းမှုကိုဖန်တီးသော်လည်းအတွင်း၌ရေကိုမဖန်တီးပါ။ စက်စွမ်းအင်အရင်းအမြစ်သည်အဓိကတွန်းအားပေးသူဖြစ်ပြီး၊ တာဘိုင် (သို့) ဘီးဘီးမှတဆင့်ရေ၊ အတွင်းလောင်ကျွမ်းစေသောအင်ဂျင်၊ လေဘိုင်၊ လက်ယက်လုပ်ခြင်း၊ ချုံ့ထားသောလေ (သို့) အခြားစွမ်းအင်အရင်းအမြစ်များဖြစ်နိုင်သည်။\n \t လျှပ်စစ်စက်တစ်ခု၏အဓိကအပိုင်းနှစ်ပိုင်းကိုစက်ပိုင်းဆိုင်ရာနှင့်လျှပ်စစ်ပိုင်းဆိုင်ရာအားဖြင့်ဖော်ပြနိုင်သည်။ စက်ပိုင်းဆိုင်ရာအရဆိုလျှင် rotator သည်အလှည့်အပြောင်းဖြစ်ပြီး stator သည်လျှပ်စစ်စက်တစ်ခု၏အငြိမ်ဆုံးအစိတ်အပိုင်းဖြစ်သည်။ လျှပ်စစ်အသုံးအနှုံးအရ armature သည်လျှပ်စစ်ဓာတ်အားထုတ်လုပ်သည့်အစိတ်အပိုင်းဖြစ်ပြီးစက်သည်လျှပ်စစ်စက်၏သံလိုက်ဓာတ်အစိတ်အပိုင်းဖြစ်သည်။ armature သည် rotor သို့မဟုတ် stator တွင်ရှိနိုင်သည်။ သံလိုက်စက်ကွင်းအားလျှပ်စစ်သံလိုက်သို့မဟုတ် stator ပေါ်တွင်တပ်ဆင်ထားသောအမြဲတမ်းသံလိုက်အားဖြင့်ထောက်ပံ့နိုင်သည်။ မီးစက်များကို AC Generators နှင့် DC Generators ဟူ၍ နှစ်မျိုးခွဲခြားထားပါသည်။</string>
  <string name="gen_desk_2">\t လက်ရှိတွင်အောက်ပါလျှပ်စစ်ဓာတ်အားအမျိုးအစားများရှိပါသည်။\n ●ရေအားလျှပ်စစ် - လျှပ်စစ်စီးဆင်းရန်ရေစီးဆင်းမှုတစ်ခု၏အရွေ့စွမ်းအင်ကိုအသုံးပြုသောစက်မှုလုပ်ငန်း\n al အပူစွမ်းအင်လုပ်ငန်း - ရုပ်ကြွင်းလောင်စာများမှလောင်ကျွမ်းခြင်းမှအပူစွမ်းအင်ကိုသုံးသောစက်မှုလုပ်ငန်း\n clear နျူကလီးယားစွမ်းအားသည်နျူကလီးယားဓာတ်ပေါင်းဖိုတစ်ခုတွင်နျူကလီးယားဓာတ်ပြုမှုကြောင့်အပူစွမ်းအင်ထုတ်လွှတ်သောစက်မှုလုပ်ငန်းတစ်ခုဖြစ်သည်။\n ●အစားထိုးလျှပ်စစ်အင်ဂျင်နီယာ\n - နေရောင်ခြည်စွမ်းအင်\n - လေစွမ်းအင်\n - ဘူမိအပူစွမ်းအင် (မြေအပူကိုသုံးခြင်း)\n - ဟိုက်ဒရိုဂျင်စွမ်းအင်</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t ဤအစီအစဉ်နှင့်ယခင်အစီအစဉ်တို့၏ခြားနားချက်မှာအင်ဂျင်လည်ပတ်မှု ဦး တည်ချက်ကိုပြောင်းရန်၊ သင် \"Stop\" ခလုတ်ကိုအချိန်တိုင်းနှိပ်ရန်မလိုပါ။</string>
  <string name="elizm_desk">လျှပ်စစ်တိုင်းတာရေးကိရိယာများသည်လျှပ်စစ်ပမာဏအမျိုးမျိုးကိုတိုင်းတာရန်အသုံးပြုသောကိရိယာအမျိုးအစားတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">Ammeter ဆိုသည်မှာ amperes (microamperes, milliamperes, amperes သို့မဟုတ် kiloamperes) တွင်တိုင်းတာရန်ကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ အမ်မီတာကိုတိုင်းတာသောလျှပ်စီးကြောင်းတွင်စီးရီးတစ်ခုနှင့်ချိတ်ဆက်ထားသည်။ ammeter ၏အတွင်းခံအားသည်စမ်းသပ်မှုအောက်ရှိအရာဝတ္ထုကိုမထိခိုက်စေရန်အနည်းဆုံးဖြစ်သင့်သည်။\n \t တိုင်းတာရန်အကန့်အသတ်ကိုမြှင့်ရန် ammeter ကို current shimmer (DC နှင့် AC အတွက်)၊ လက်ရှိ transformer (AC အတွက်သာ) (သို့) သံလိုက် amplifier (DC circuits များအတွက်) တပ်ဆင်ထားသည်။\n \t ဒီဇိုင်းမီတာများအားဖြင့်အောက်ပါအတိုင်းခွဲခြားထားပါသည်။\n electronic အီလက်ထရောနစ်ဆားကစ်မရှိသောအချက်ပြများနှင့် pointer ညွှန်ပြချက်တို့ပါ ၀ င်သည်\n electronic အီလက်ထရောနစ်ဆားကစ်များနှင့်အချက်ပြညွှန်ကိန်းကိုသုံးခြင်း\n digital ဒစ်ဂျစ်တယ်ညွှန်ကိန်းတစ်ခုနှင့်</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">Analog voltmeters များသည်ဆားကစ်၏လျှပ်စီးအားနှင့်အချိုးကို ဖြတ်၍ ညွှန်ပြတစ်ခုကိုရွှေ့သည်။ ဒစ်ဂျစ်တယ် voltmeters များသည် analog မှ digital သို့ converter သို့သုံးခြင်းဖြင့်ဗို့အားပြသောကိန်းဂဏန်းကိုပြသည်။ Voltmeters များကိုပုံစံအမျိုးမျိုးဖြင့်ပြုလုပ်သည်။ panel တစ်ခုတွင်အမြဲတမ်းတပ်ဆင်ထားသောတူရိယာများကိုဂျင်နရေတာများသို့မဟုတ်အခြားပုံသေကိရိယာများကိုစောင့်ကြည့်ရန်သုံးသည်။ ခရီးဆောင်တူရိယာများသည်အများအားဖြင့် multimeter ပုံစံဖြင့်လက်ရှိနှင့်ခုခံနိုင်အားကိုတိုင်းတာရန်တပ်ဆင်ထားသည့်သယ်ယူပို့ဆောင်ရေးတူရိယာများဖြစ်သည်။\n \t ၏လုပ်ဆောင်ချက်မူအရ voltmeters များကိုအောက်ပါအတိုင်းခွဲခြားထားသည်။\n rome Electromechanical - magnetoelectric, electromagnetic, electrodynamic, electrostatic, rectifier, thermoelectric သည်၊\n ●အီလက်ထရောနစ် - analog နှင့် digital\n ချိန်းဆိုချက် -\n ating Alternating လက်ရှိ\n current တိုက်ရိုက်လက်ရှိ\n အဆင့်ဆင့်တို့ပဲဖြစ်ပါတယ်\n ●သွေးခုန်နှုန်း\n ရွေးချယ်သည်\n ●တစ်လောကလုံး\n ဒီဇိုင်းနှင့်လျှောက်လွှာပုံစံအားဖြင့်\n ● Switchboard\n ●သယ်ဆောင်ရလွယ်ကူသည်\n ●စာရေးကိရိယာ</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">Voltmeter ဆိုသည်မှာလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုမှအချက်နှစ်ခုကြားလျှပ်စစ်အလားအလာကွာခြားမှုကိုတိုင်းတာရန်သုံးသောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">Ohmmeter သည်လျှပ်စစ်ဓာတ်ခံနိုင်ရည်အားကိုဆုံးဖြတ်ရန်တိုင်းတာသည့်ကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ အများအားဖြင့်တိုင်းတာခြင်းကိုတိုက်ရိုက် current ဖြင့်ပြုလုပ်သည်၊ သို့သော်အချို့သောလျှပ်စစ် ohmmeter များသည် alternating current ကိုတိုင်းတာနိုင်သည်။ Ohmmeter များသည်တိုင်းတာခုခံမှုအတိုင်းအတာများတွင်ကွဲပြားသည်: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">ဒီဇိုင်းနှင့်လျှောက်လွှာပုံစံအားဖြင့်\n ● Switchboard\n ဓာတ်ခွဲခန်း\n ●သယ်ဆောင်ရလွယ်ကူသည်\n လည်ပတ်မှုနိယာမအားဖြင့်\n net Magnetoelectric - magnetoelectric meter သို့မဟုတ် magnetoelectric ratiometer (megohmmeter) ဖြင့်\n ●အီလက်ထရောနစ် - analog သို့မဟုတ် digital</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">လျှပ်စစ်မီတာဆိုသည်မှာလျှပ်စစ်သုံးလျှပ်စစ်ပစ္စည်းများမှသုံးစွဲသောလျှပ်စစ်ပမာဏကိုတိုင်းတာသောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">●ခံနိုင်ရည်တိုင်းတာခြင်းအကွာအဝေး\n iss ခွင့်ပြုနိုင်သောအမှား (သို့) တိကျသောအတန်း\n instrument တူရိယာဘူတာများတွင်ဗို့အား</string>
  <string name="schet_desk_1">\t လျှပ်စစ်အသုံးအဆောင်များသည်ငွေတောင်းခံခြင်းနှင့်စောင့်ကြည့်ခြင်းအတွက်သုံးစွဲသူများ၏နေရာတွင်တပ်ဆင်ထားသောလျှပ်စစ်မီတာများကိုသုံးသည်။ ၎င်းတို့အားပုံမှန်အားဖြင့်ငွေတောင်းခံယူနစ်များနှင့်ချိန်ညှိလေ့ရှိပြီးအသုံးအများဆုံးမှာကီလိုဝပ်နာရီ (kWh) ဖြစ်သည်။ ၎င်းတို့ကိုငွေတောင်းခံသည့်ကာလတိုင်းတွင်တစ်ကြိမ်ဖတ်လေ့ရှိသည်။ \t\n ဥပမာ - မိနစ် ၃၀ တွင် ၂.၅ kW ရှိသောလျှပ်စစ်မီးဖိုသည်ဓာတ်အားလိုင်းမှလောင်ပြီးအပူ ၂.၅ kW ∙ ၀.၅ h = ၁.၂၅ kW ∙ h သို့ပြောင်းသည်။</string>
  <string name="kleshi_desk_1">Clamp meter သည်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းမဖောက်ဘဲလျှပ်စီးကြောင်းနှင့်တိုင်းတာသောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။\n \t ခေတ်သစ်ကလစ်မီတာများ၏လည်ပတ်မှုနိယာမသည် Hall အာရုံခံကိရိယာကို အသုံးပြု၍ စပယ်ယာပတ် ၀ န်းကျင်မှစပယ်ယာပတ် ၀ န်းကျင်မှလျှပ်စီးကြောင်းအားတိုက်ရိုက်တိုင်းတာမှုပေါ်တွင်အခြေခံသည်။</string>
  <string name="kleshi_desk_2">measured တိုင်းတာသော circuit တွင်မကျိုးပေါက်ဘဲလက်ရှိစီးဆင်းမှု\n voltage ဗို့အားမြင့်ဆားကစ်များတွင် (၁၀ ကေဗွီအထိ) ရိုးရှင်းသောတိုင်းတာနိုင်ခြေ\n very အလွန်မြင့်မားသောအင်အားကိုလက်ရှိတိုင်းတာရန်ဖြစ်နိုင်ခြေရှိသည် (၎င်းသည် open circuit တွင်စီးရီးများတွင်ချိတ်ဆက်ထားသောသမားရိုးကျ ammeters များအတွက်ရုပ်ပိုင်းဆိုင်ရာမဖြစ်နိုင်ပါ) ။\n of ကိရိယာ၏ကျစ်လစ်သိပ်သည်းမှု။</string>
  <string name="kleshi_desk_3">accuracy Low precision class (2.0 - 3.0) ဖြစ်သည်။\n clamp ကလစ်၏သံလိုက်ဆားကစ်ပြတင်းပေါက်မှလက်ရှိသယ်ဆောင်လာသောစပယ်ယာ၏အနေအထားပေါ်တွင်ဖတ်ရန်အချို့မှီခိုမှု။\n measured တိုင်းတာသော current ပိုမြင့်သံများနှင့်ရှိနေခြင်းကြောင့်စျေးမကြီးသောမော်ဒယ်များတွင်ဖတ်ခြင်းပုံပျက်ခြင်း၊ ကိရိယာသည် sinusoidal current ဖြင့်သာမှန်ကန်သောကြောင့် (၎င်းကိုသုံးခြင်းမှာအကြောင်းအရင်းတစ်ခုဖြစ်သည်။ မီတာတစ်သံလိုက်ဓာတ်ပြုပြင်ခြင်းစနစ်) ခေတ်သစ်အီလက်ထရောနစ်ပစ္စည်းများတွင်ဤအားနည်းချက်ကိုဆားကစ် (သို့) ဆော့ဝဲဖြင့်လျော်ကြေးပေးသည်။</string>
  <string name="magnit_desk">သံလိုက်ဓာတ်အားသုံးစက်များသည်လျှပ်စစ်ဓာတ်အားများ (ရေအပူပေးစက်များ၊ လျှပ်စစ်မော်တာများ၊ induction မီးဖိုများ၊ ပန်ကာများ) ကိုထိန်းချုပ်ရန်အသုံးပြုသောလျှပ်စစ်ပစ္စည်းများဖြစ်သည်။ သူတို့၏လည်ပတ်မှု၏နိယာမသည်လျှပ်စစ်သံလိုက်ကွိုင်တွင်ဗို့အားဖယ်ရှားခြင်း (သို့) အသုံးချခြင်းဖြင့်ဆားကစ်ကိုဖွင့်ခြင်းနှင့်ပိတ်ခြင်းကိုအခြေခံသည်။</string>
  <string name="magnit_desk_2">starter ကိုအောက်ပါအပိုပစ္စည်းများကဲ့သို့တပ်ဆင်နိုင်သည်။\n ၁။ အရေးပေါ်မော်တာပိတ်ရန် Thermal relay\n ၂။ အပိုနည်းသောလက်ရှိအဆက်အသွယ်အုပ်စု (သို့မဟုတ်) အုပ်စုများကိုထိန်းချုပ်ဆားကစ်များတွင်သုံးသည်\n ၃။ ခလုတ်များစတင်ခြင်းနှင့်ရပ်ပါ\n ၄။ အဆင့်သုံးလျှပ်စစ်မော်တာများသုံးလျှပ်စစ်ဓာတ်အားထောက်ပံ့ရေးကွန်ယက်၏အဆင့်များတစ်ခုပြတ်တောက်သွားလျှင်အရေးပေါ်ပိတ်ပစ်သည့်ကိရိယာ။</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t ပုံမှန်အားဖြင့်င်တစ်ပုံမှန်-ပယ်ဖြစ်သော switch သည် (ဆိုလိုသည်မှာ push-to-လုပ်) နှင့်ပုံမှန်-On (ဆိုလိုသည်မှာ push-to-ချိုး) ဖြစ်ပါသည်ရသောတစ်ဦး \"ရပ်တန့်\" switch ကို \"start\" နှစ်ခုတွန်းအားပေး switches များအားဖြင့် operated နေကြသည်။\n \t မော်တာအလုပ်မလုပ်လျှင်လိုင်းဗို့အားရှိနိုင်သော်လည်း starter သို့မဟုတ် motor မှမည်သည့် current ကိုမျှဆွဲမထားပါ။\n \t \"start\" ခလုတ်ကိုနှိပ်လိုက်သောအခါမော်တာသည်တိုက်ရိုက်အားမထုတ်တော့ဘဲ contactor ရှိလျှပ်စစ်သံလိုက်အားကိုအားဖြည့်ပေးသည်။ contactor ရှိသံလိုက် switch သည်တစ်ပြိုင်နက်တည်း current သို့မော်တာသို့ပြောင်းသွားပြီးကိုယ်ပိုင်အခြေအနေကိုထိန်းသိမ်းရန်မိမိကိုယ်ကိုထောက်ပံ့သော current ကိုထောက်ပံ့ပေးသည်။ ထို့ကြောင့် start ခလုတ်ကိုလွှတ်လိုက်သောအခါသံလိုက်မီးခလုတ်သည်အဆက်မပြတ်ရှိနေပြီးမော်တာသည်လည်ပတ်နေဆဲဖြစ်သည်။\n \t \"stop\" ခလုတ်ကိုနှိပ်လိုက်တာနဲ့ contactor ကို circuit ကိုဖြတ်တောက်စေပြီးသူ့ရဲ့လျှပ်စစ်သံလိုက်အားကိုအားဖြည့်ပေးပြီးမော်တာသို့ current ဖြတ်ပေးသည်။</string>
  <string name="tok_desk_1">လျှပ်စစ်စီးကြောင်းဆိုသည်မှာလျှပ်စစ်စီးကူးမှု (သို့) အာကာသမှတဆင့်ရွေ့လျားနေသောအီလက်ထရွန်များနှင့်အိုင်းယွန်းများကဲ့သို့သောအမှုန်စီးကြောင်းတစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်းအားဒေသတစ်ခုမှလျှပ်စစ်အားစီးဆင်းမှုအသားတင်နှုန်းအဖြစ်တိုင်းတာသည်။\n \t အိမ်များနှင့်လမ်းများကိုမီးထွန်းရန်၊ အိမ်သုံးနှင့်စက်မှုသုံးပစ္စည်းများ၊ လျှပ်စစ်သယ်ယူပို့ဆောင်ရေးလှုပ်ရှားမှုစသည်တို့ကိုသေချာစေရန်လျှပ်စစ်မီးလိုအပ်သည်။</string>
  <string name="tok_desk_2">\t လျှပ်စစ်စီးကြောင်း၏ SI ယူနစ်သည်တစ်စက္ကန့်လျှင် coulomb နှုန်းဖြင့်မျက်နှာပြင်တစ်လျှောက်လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုဖြစ်သည့် ampere (သို့) amp ဖြစ်သည်။ ampere (သင်္ကေတ: A) သည် SI အခြေခံယူနစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။ လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုကို ammeter ဟုခေါ်သောကိရိယာတစ်ခုဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="i_1">ငါ amperes ယူနစ်နဲ့ conductor ကိုဖြတ်ပြီးလက်ရှိငါ V က conductor ကို volts ယူနစ်နဲ့တိုင်းတာနိုင်တဲ့အလားအလာကွာခြားချက်က R က conductor ရဲ့ခံနိုင်ရည်ကို ohms ယူနစ်နဲ့တိုင်းတာတာပါ။\n \t ဒီစပ်လျဉ်းအတွက် R ကိုစဉ်ဆက်မပြတ်, လက်ရှိ၏လွတ်လပ်သောကြောင်းကိုပိုမိုအထူးသ, အုမ်း၏တရားပြည်နယ်များ။</string>
  <string name="sop_desk_1">လျှပ်စစ်ခုခံမှုသည်လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုကိုကာကွယ်ရန်စပယ်ယာတစ် ဦး ၏ပိုင်ဆိုင်မှုကိုဖော်ပြသည်နှင့်၎င်းသည်စပယ်ယာ၏အစွန်း၌ဗို့အားအချိုးနှင့်ညီသည်။\n ခုခံအားကိုပုံသေနည်းဖြင့်တွက်နိုင်သည်။</string>
  <string name="nr">၊ ဘယ်မှာလဲ\n \"R\" သည်ခံနိုင်ရည် Ω ဖြစ်သည်။\n \"U\" သည်စပယ်ယာ V ၏အစွန်းတွင်အလားအလာခြားနားချက်ဖြစ်သည်။\n “I” သည်လက်ရှိ A ခွန်အားဖြစ်သည်။</string>
  <string name="nr_2">\"I\" သည် amperes ယူနစ်များဖြင့် conductor မှတဆင့် current ဖြစ်ပြီး \"U\" သည် conductor အားဗို့အားယူနစ်များနှင့် \"R\" သည် conductor ၏ ohms ယူနစ်တွင်ခံနိုင်ရည်ရှိသည်။</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">၊ ဘယ်မှာလဲ\n \"F\" သည် Coulomb အင်အားဖြစ်သည်\n \"q1\" သည်ပထမ ဦး ဆုံးခန္ဓာကိုယ်အားတာဝန်ခံသည်\n \"q2\" သည်ဒုတိယတာဝန်ခံဖြစ်သည်\n \"r\" သည်စွဲချက်များအကြားအကွာအဝေးဖြစ်သည်</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">၊ ဘယ်မှာလဲ\n \"Q\" သည် conductor မှထုတ်လွှတ်သောအပူပမာဏဖြစ်သည်\n \"I\" သည်လက်ရှိ၌စပယ်ယာ၊ A\n \"R\" သည်စပယ်ယာ Ω ၏လျှပ်စစ်ခုခံမှုဖြစ်သည်\n \"t\" - လက်ရှိစီးဆင်းချိန်၊ ဒုတိယ</string>
  <string name="t_n_t">Ohm\'s Law ကအချက်နှစ်ချက်ကြားရှိစပယ်ယာမှတဆင့်လျှပ်စီးကြောင်းသည်အချက်နှစ်ချက်မှဗို့အားနှင့်တိုက်ရိုက်အချိုးကျသည်။ အချိုးညီမှု၊ ခုခံမှုကိုမိတ်ဆက်ခြင်း၊ သူသည်ဤဆက်ဆံရေးကိုဖော်ပြသောပုံမှန်သင်္ချာညီမျှခြင်းသို့ရောက်သည်။</string>
  <string name="t_n_t_2">\t လျှပ်စီးကြောင်းသည်လျှပ်စီးကြောင်းနှင့်တိုက်ရိုက်အချိုးကျပြီးလျှပ်စစ်ခုခံမှုနှင့်ပြောင်းပြန်အချိုးကျသည်။</string>
  <string name="sopr_tv">ခုခံ</string>
  <string name="tok_tv">လျှပ်စစ်စီးကြောင်း</string>
  <string name="napr_tv">ဗို့အား</string>
  <string name="Mosh_tv">ပါဝါ</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t circuit breaker သည်အပူသို့မဟုတ်လျှပ်စစ်သံလိုက်အခြေခံမူများပေါ်တွင်အခြေခံသည်။ ခေတ်သစ် circuit breaker အားလုံးလိုလိုသည်ဤအခြေခံမူနှစ်ခုလုံးကိုတစ်ချိန်တည်းသုံးသည်။\n \t အပူကာကွယ်မှုသည်အမြင့်ဆုံးခွင့်ပြုနိုင်သောလက်ရှိတန်ဖိုး၏ပိုလျှံမှုကိုခြေရာခံရန်ခွင့်ပြုသည်။ ပိုလျှံပါက bimetallic plate <b> (1) </b> ပျက်သွားပြီး၊ လျှပ်စစ်စီးကြောင်းကိုဖွင့်ပေးသည်။\n \t လျှပ်စစ်သံလိုက်ဓာတ်ထုတ်လွှတ်မှု <b> (၂) </b> သည်လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုကဲ့သို့ကိစ္စတွင်ဥပမာအားဖြင့်လျှပ်စီးကြောင်းသိသိသာသာတိုးလာသည်။\n \t စက်၏ပတ်စ်ပို့တွင် breaker ၏အချိန်နှင့်အမြန်နှုန်းကိုအချိန်-လက်ရှိဝိသေသလက္ခဏာဖြင့်သတ်မှတ်သည်။</string>
  <string name="vidii">အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="moshnost_desk">လျှပ်စစ်ဓာတ်အားဆိုသည်မှာလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုမှလျှပ်စစ်အားကိုလွှဲပြောင်းပေးသောယူနစ်တစ်ခုနှုန်းဖြစ်သည်။\n \t လျှပ်စစ်ဓာတ်အားကိုအများအားဖြင့်လျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာများကထုတ်လုပ်သော်လည်းလျှပ်စစ်ဘတ္ထရီကဲ့သို့အရင်းအမြစ်များမှလည်းပေးနိုင်ပါသည်။ ၎င်းကိုအများအားဖြင့်လျှပ်စစ်ဓာတ်အားထုတ်လုပ်ရေးလုပ်ငန်းမှလျှပ်စစ်ဓာတ်အားလိုင်းမှတဆင့်လျှပ်စစ်နှင့်စက်မှုလုပ်ငန်းများကထောက်ပံ့သည်။\n \t လျှပ်စစ်ဓာတ်အားကိုလျှပ်စစ်ဓာတ်အားလိုင်းရှည်များဖြင့်ပို့ဆောင်နိုင်ပြီးရွေ့လျားမှု၊ အလင်းရောင်သို့မဟုတ်အပူကဲ့သို့စွမ်းဆောင်ရည်မြင့်မားသောအသုံးချမှုများအတွက်သုံးသည်။</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-အဆင့်သုံးဆင့်\n -Single- အဆင့်\n -Voltage relay-socket သည်\n - တိုးချဲ့ကြိုးအဖြစ်</string>
  <string name="rele_principp">\t ခေတ်သစ်ဗို့အားထုတ်လွှင့်မှုများတွင်ဆက်တင်များစွာရှိနိုင်သည်။ လုပ်ဆောင်ချက်၏အခြေခံသဘောတရားကိုသုံးသပ်ပါ၊ microcontroller သည်သတ်မှတ်တန်ဖိုးမှဗို့အားကိုမှတ်သားပြီးသည်နှင့်တစ်ပြိုင်နက်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းကိုဖွင့်ပေးသည်။ အကယ်၍ ဗို့အားပြန်လည်ရရှိပါကစားသုံးသူများအတွက်ပါ ၀ င်အားကိုပြန်လည်ရရှိစေသည်။</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t အချို့ကိစ္စများတွင် 6th bar သည် resistor ၏ယုံကြည်စိတ်ချရမှုကိုညွှန်ပြနိုင်သည်။ ဤကိစ္စတွင်၎င်းသည်အဓိကများထက် ၁.၅ ဆပိုကျယ်သည်။ ယုံကြည်စိတ်ချရမှုသည်လည်ပတ်မှုနာရီ ၁၀၀၀ တွင်ပစ္စည်းပျက်ကွက်မှု၏ရာခိုင်နှုန်းအဖြစ်ညွှန်ပြသည်။\n \t အညိုရောင် ၁%\n \t နီ 0.1%\n \t လိမ္မော်ရောင် 0.01%\n \t အဝါရောင် ၀.၀၀၁%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">ပါဝါ SI ၏ယူနစ်\n [P] = 1 W (ဝပ်)</string>
  <string name="d">
    <u> တိုက်ရိုက်လက်ရှိ (DC) ပါဝါ </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t လက်ရှိနှင့်ဗို့အားတန်ဖိုးများသည်အမြဲတစေနှင့်ချက်ချင်းချက်ချင်းတန်ဖိုးများနှင့်ညီသောကြောင့်ပါဝါကိုပုံသေနည်းဖြင့်တွက်ချက်နိုင်သည်။</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> Alternating current (AC) power </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> တက်ကြွသောစွမ်းအား </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> watt (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> တုံ့ပြန်နိုင်သောစွမ်းအား </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> ထင်ရှားသောစွမ်းအား </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> ၊ \"V\" သည်ဗို့အား၊ J သည် Joules ရှိအလုပ် (သို့) စွမ်းအင်၊ \"C\" သည် Coulombs ရှိအားသွင်းမှုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="napr_desk_2">ဗို့အားသို့မဟုတ်လျှပ်စစ်အလားအလာကွာခြားချက်ကို Ohm\'s သို့မဟုတ် Kirchhoff\'s circuit laws များအရဥပမာအားဖြင့် ∆V, simplified V, သို့မဟုတ် U တို့ဖြင့်ပုံဆောင်သည်။</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t များ၏အယူအဆ <i> ဗို့အား </i> အုမ်းရဲ့ပင်ကိုယ်မူလပညတ်တိကရှင်းပြဖို့လျှပ်စစ်လက်ရှိတစ်ဦး hydrodynamic မော်ဒယ်အဆိုပြုထားသော 1827 ၏စာတမ်းတွင် Georg အုမ်းအားဖြင့်မိတ်ဆက်ခဲ့သည် 1826 ခုနှစ်တွင်ရှာဖွေတွေ့ရှိ: <b> U = I∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">လျှပ်စစ်ဗို့အားသည်အချက်နှစ်ချက်ကြားမှလျှပ်စစ်အလားအလာကွာခြားချက်ဖြစ်သည်။ ၎င်းအားအချက်နှစ်ချက်ကြားစမ်းသပ်မှုအားရွှေ့ရန်အားသွင်းမှုတစ်ယူနစ်လိုအပ်သောအလုပ်ဟုသတ်မှတ်သည်။ ယူနစ်များနိုင်ငံတကာစနစ်၌ဗို့အား (အလားအလာကွဲပြားမှု) အတွက်ရရှိသောယူနစ်ကို volt ဟုခေါ်သည်။\n \t SI ယူနစ်များတွင်တစ်ယူနစ်အားသွင်းနှုန်းကို coulomb တစ်ခုလျှင် joules အဖြစ်ဖော်ပြပြီး၊ 1 volt = 1 joule (အလုပ်) အား 1 coulomb (တာဝန်ခံ)</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t ဗို့အားရင်းမြစ်နှင့်ဝန်တစ်ခုအကြားရှိလျှပ်ကာများကိုလိုင်းများဟုခေါ်သည်။ ၎င်းနှစ်ခုလုံးကြားရှိဗို့အားလိုင်းဗို့အားဟုခေါ်သည်။ မည်သည့်လိုင်းနှင့်မဆိုကြားတွင်တိုင်းတာသောဗို့အားကိုအဆင့်ဗို့အားဟုခေါ်သည်။ ဥပမာအားဖြင့် ၂၀၈/၁၂၀ ဗို့ ၀ န်ဆောင်မှုအတွက်လိုင်းဗို့အားမှာ ၂၀၈ ဗို့ဖြစ်ပြီးအဆင့်ဗို့အားမှာ ၁၂၀ ဗို့ဖြစ်သည်။\n \t <b> U (လိုင်းဗို့အား) = √3× U (အဆင့်ဗို့အား) = 1.73 × U (အဆင့်ဗို့အား) </b></string>
  <string name="t">\t bolted ဆက်သွယ်မှုသည်သင့်အားဝါယာကြိုးများကိုအတူတကွလုံလုံခြုံခြုံကိုင်ဆောင်ခွင့်ပြုသည်။ ၎င်းသည်ကြေးနီနှင့်အလူမီနီယံဝါယာများကိုချိတ်ဆက်ရန်လည်းခွင့်ပြုသည်၊ အဓိကအရာသည်လျှပ်ကူးစက်များကြားတွင်အဝတ်လျှော်စက်များထားရန်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="pods_desk">\t လျှပ်စစ်ဓာတ်အားခွဲရုံသည်လျှပ်စစ်ထုတ်လုပ်ခြင်း၊ ထုတ်လွှတ်ခြင်းနှင့်ဖြန့်ဖြူးရေးစနစ်၏အစိတ်အပိုင်းတစ်ခုဖြစ်သည်။ ဓာတ်အားခွဲရုံများသည်ဗို့အားအမြင့်မှအနိမ့်သို့ပြောင်းပြန်ဖြစ်စေ၊ အခြားအရေးကြီးသောလုပ်ဆောင်ချက်တစ်ခုခုကိုဖြစ်စေလုပ်ဆောင်သည်။ ထုတ်လုပ်ရေးဘူတာနှင့်စားသုံးသူကြားလျှပ်စစ်ဓာတ်အားသည်ကွဲပြားသောဗို့အားအဆင့်အသီးသီးတွင်ဖြတ်သန်းစီးဆင်းနိုင်ပါသည်။ ဓာတ်အားခွဲရုံတစ်ခုတွင် high transmission voltages နှင့် low distribution voltages များအကြားလျှပ်စီးကြောင်းအဆင့်များပြောင်းလဲရန်သို့မဟုတ်ကွဲပြားခြားနားသော transmission voltages နှစ်ခု၏အပြန်အလှန်ဆက်သွယ်မှုတွင်ပါ ၀ င်နိုင်သည်။</string>
  <string name="t_n_n_t">\t step-up transformers ပါ ၀ င်သောဓာတ်အားခွဲရုံသည်ဗို့အားကိုမြင့်တက်စေပြီး current ကိုလျော့ကျစေသည်။\n <i> ဘယ်ကြောင့်ဗို့အားတိုးစေသနည်း။ </i>\n \t ဓာတ်အားလိုင်းသွယ်တန်းရာတွင်အသုံးပြုသောသတ္တုကိုသိသိသာသာကယ်ရန်နှင့်တက်ကြွသောခုခံမှုအပေါ်ဆုံးရှုံးမှုများလျှော့ချရန်ပို့လွှတ်သောဗို့အားမြင့်တက်ရန်လိုအပ်သည်။ ဝိုင်ယာကြိုးများလိုအပ်သောအပိုင်းကိုဖြတ်သွားသောလက်ရှိအားနှင့် corona discharge မရှိခြင်းတို့ဖြင့်ဆုံးဖြတ်သည်။ ဖြတ်သန်းသွားသောအင်အား၏ကျဆင်းခြင်းသည်လက်ရှိအင်အား၏တိုက်ရိုက်လေးထောင့်မှီခိုမှုဖြစ်သောစွမ်းအင်ဆုံးရှုံးမှုကိုကျဆင်းစေသည်။</string>
  <string name="n_n_n_n">●ဓာတ်အားခွဲရုံ\n ●ဖြန့်ဖြူးရေးဓာတ်အားခွဲရုံ\n or စုဆောင်းဓာတ်အားခွဲရုံ\n ● Converter ဓာတ်အားခွဲရုံများ\n ing ပြောင်းရေးစခန်း\n ction ဆွဲငင်အားခွဲရုံ\n ●မိုဘိုင်းဓာတ်အားခွဲရုံ</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t အဆင့်၊ သုည (သို့) မြေအတွက်အရောင်ပြကုဒ်များကိုသာအားကိုးရန်မမေ့ပါနှင့်။ အထူးကုသည်အလုပ်လုပ်နေစဉ်ဤအထူးစံနှုန်းကိုမလိုက်နာနိုင်ဖွယ်ရှိသည်။ ယုံကြည်သော်လည်းအတည်ပြုပါ။</string>
  <string name="kirh">Kirchhoff ၏ပထမဆုံးဥပဒေ</string>
  <string name="t_n_tg">\t တိုက်နယ်အတွင်းရှိမည်သည့်တံခါးပိတ်ကွင်းဆက်တစ်ဝှမ်းလုံးကို voltages ကို၏ပေါင်းလဒ်သုညတူညီရမယ်လို့ Kirchhoff ရဲ့ဒုတိယနိယာမပြည်နယ်များ။ ၎င်းသည်တာဝန်ခံထိန်းသိမ်းခြင်းနှင့်စွမ်းအင်ထိန်းသိမ်းခြင်း၏အကျိုးဆက်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="kk">Kirchhoff ၏ဒုတိယဥပဒေ</string>
  <string name="ll">\t ဤဥပဒေအရလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုတွင်ဆုံမှတ်တစ်ခုအတွက်၊ ထိုဆုံမှတ်သို့စီးဆင်းသောရေစီးကြောင်းသည်ထိုဆုံမှတ်မှစီးဆင်းသောရေစီးကြောင်းများနှင့်ညီသည်။\n \t ညီမျှ: တစ်အချက်မှာတွေ့ဆုံကာကွယ်ကွန်ယက်အတွက်ရေစီးကြောင်း၏ algebra ပေါင်းလဒ်သုညဖြစ်ပါတယ်။</string>
  <string name="lenta_desk">LED strip သည် LEDs များကိုအခြေခံသောအလင်းအရင်းအမြစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်းသည် LEDs တစ်ခုနှင့်တစ်ခုအပြန်အလှန်ထိန်းညှိနိုင်သောပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ် circuit board ပေါ်တွင် LED module တစ်ခုဖြစ်သည်။ ထုတ်လုပ်နေစဉ်တိပ်ကို ၁ မှ ၃၀ မီတာရှည်သောလိပ်များသို့ဒဏ်ရာပေးသည်။ LEDs များမှတဆင့်လျှပ်စီးကြောင်းအားကန့်သတ်နိုင်ရန် resistors များကိုလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းထဲသို့မိတ်ဆက်ပေးခဲ့ပြီး၎င်းတို့ကိုလည်းတိပ်ပေါ်တွင်တပ်ဆင်ထားသည်။</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t Ribbon နီးပါးမည်သည့်အရိပ်ဖန်တီးနိုင်စွမ်းနှင့်အတူ (အနီ, အစိမ်း, အပြာ, အဝါ, အဖြူ) သို့မဟုတ် Multi-ရောင်စုံဖြစ်စေမိုနိုခရုမ်, ရှိနိုင်ပါသည်။ အဖြူရောင်အလင်းသည်အရိပ်မျိုးစုံတွင်ပါ ၀ င်နိုင်ပြီး၎င်းသည်အေး။ ပူနိုင်သည် (၂၇၀၀ ကျပ်မှ ၁၀၀၀၀ ကျပ်)</string>
  <string name="lenta_title">ချိတ်ဆက်မှု</string>
  <string name="t_12_24_5">\t LED strip သည် direct current ပေါ်တွင်အလုပ်လုပ်သည်။ ထို့ကြောင့်ပုံမှန်အားဖြင့် 12 V, မကြာခဏ 24 V နှင့် 5 V. နည်းသောအဆက်မပြတ်ဗို့အားချိတ်ဆက်ထားရမည်။\n \t ဒါ, ဥပမာ, 4 မီတာတစ်ဦးစုစုပေါင်းအရှည်နဲ့တိပ်ခွေ 240 SMD 3014, 24 W က (အတိပ်၏ rated ပါဝါ) ၏စွမ်းရည်နှင့်အတူတစ်ဦး power supply ယူနစ်များအတွက် * 4 မီတာ * 1.15 (ဘေးကင်းလုံခြုံမှုအချက်) = 110.4 W လိုအပ်လိမ့်မည်။\n \t ချောမွေ့တောက်ပမှုထိန်းချုပ်ရေးနှင့်ရောင်စုံ LED strip ၏တောက်ပသောအရောင်တို့အတွက်အရောင်တစ်ခုစီအတွက် LEDs ၏အလင်းအမှောင်ကိုသီးခြားစီပြောင်းရန်ထိန်းချုပ်သောအရာများကိုသုံးသည်။</string>
  <string name="pros_cons">အားသာချက်အားနည်းချက်များ</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - အကျိုးကျေးဇူးများ </b>\n installation တပ်ဆင်ရလွယ်ကူခြင်း။\n operating လည်ပတ်မှုစရိတ်နည်းသည်။ တောက်ပသောလည်ပတ်မှုကုန်ကျစရိတ်နှင့်အညီ LEDs များတွင်အမြင့်ဆုံးနှုန်းတစ်ခုရှိသည်။\n ●ယုံကြည်စိတ်ချရမှု ရိုးရာမီးလုံးများနှင့်မီးချောင်းများနှင့်ယှဉ်လျှင် LED များသည်သက်တမ်းပိုရှည်သည်။\n အချက်ရင်းမြစ်များနှင့်နှိုင်းယှဉ်ပါကတောက်ပသော flux ကိုမြှင့်တင်ရန်အကန့်အသတ်မရှိသောအလားအလာ\n original မူလဒီဇိုင်းဖြေရှင်းချက်များကိုအကောင်အထည်ဖော်နိုင်စွမ်း\n -Controller များနှင့် RGB -LED strips များကိုအသုံးပြုသောအခါမြင်ကွင်း၏လိုချင်သောအရောင်ကိုရွေးချယ်နိုင်မှု\n waterproof ရေစိုခံ LED strips များနှင့်ဓာတ်အားဖြည့်ပစ္စည်းများကိုသုံးသောအခါအစိုဓာတ်-proof fittings များထပ်မံလိုအပ်သည်\n themselves တိပ်ခွေများ၏ကိုယ်ပိုင်ထောက်ပံ့ရေးဗို့အားနိမ့်ခြင်းကြောင့်လျှပ်စစ်အန္တရာယ်ကင်းရှင်းရေး (Transformer များနှင့်ဓာတ်အားဖြန့်ဖြူးမှုများတွင်ပါ ၀ င်သောဓာတ်အားဖြန့်ဖြူးမှုနှင့်တိပ်၏ပါဝါထောက်ပံ့ရေးဆားကစ်များနှင့်ပါဝါထောက်ပံ့ရေးဘလော့ခ်တို့အကြားလျှပ်စီးကြောင်းကွာဟချက်ကြောင့်) \n\n <b> - အားနည်းချက်များ </b>\n ● RGB LED strips များသည်အရောင်တင်နိုင်စွမ်းအားနည်းသည်။ အရောင်တင်ဆက်မှုကိုပိုမိုကောင်းမွန်စေရန်အခန်းပိုင်ရှင်သည်အလင်းရောင်ပိုများသောအရာများတပ်ဆင်ရန်လိုအပ်လိမ့်မည်။\n tape တိပ်ဖွဲ့စည်းပုံသည်မီးခြစ်ဟောင်းများနှင့် ချိတ်ဆက်၍ မရပါ။ ၎င်းသည်၎င်း၏အသုံးပြုမှုအတိုင်းအတာကိုအလွန်ကန့်သတ်ထားသည်။</string>
  <string name="princip">ဘယ်လိုအလုပ်လုပ်လဲ</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">Motion Sensor ချိတ်ဆက်မှု</string>
  <string name="podlk_dvyh">ရွေ့လျားအာရုံခံကိရိယာနှစ်ခုကိုချိတ်ဆက်သည်</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ရွေ့လျားအာရုံခံကိရိယာကိုခလုတ်တစ်ခုနှင့်ချိတ်ဆက်ခြင်း</string>
  <string name="sootnosh">ကေဘယ်အချိုးသည်ဖြတ်ပိုင်းဧရိယာနှင့်အပြန်အလှန်ဖြစ်သည်</string>
  <string name="diametr">အချင်း</string>
  <string name="sechenie">အပိုင်း</string>
  <string name="konst_dvigatel">လျှပ်စစ်မော်တာတည်ဆောက်ခြင်း</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">အမျိုးအစားခွဲခြားခြင်း</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t လျှပ်စစ်မော်တာများကိုအဓိကအမျိုးအစားနှစ်မျိုးခွဲထားသည်။\n ● AC မော်တာများ\n ● DC မော်တာများ\n \t AC မော်တာများကိုလည်ပတ်မှုနိယာမအရခွဲခြားထားသည်။\n - တပြိုင်နက်တည်း\n - တစ်ပြိုင်နက်တည်း\n \t အခြေခံကွာခြားချက်မှာ synchronous စက်များတွင် stator ၏ magnetomotive force ၏ပထမဆုံး harmonic သည် rotor ၏အမြန်နှုန်းဖြင့်ရွေ့လျားသည် (ထို့ကြောင့် rotor သည် stator ရှိသံလိုက်စက်ကွင်း၏အရှိန်ဖြင့်လည်ပတ်သည်) နှင့် asynchronous machine များတွင်အမြဲရှိသည်။ rotor ၏လည်ပတ်နှုန်းနှင့် stator ရှိသံလိုက်စက်ကွင်းလည်ပတ်မှုတို့အကြားကွာခြားချက် (ကွင်းသည် rotator ထက်ပိုမြန်သည်)</string>
  <string name="formula">ဖော်မြူလာ</string>
  <string name="result">ရလဒ်:</string>
  <string name="choose_formula">ဖော်မြူလာတစ်ခုကိုရွေးပါ</string>
  <string name="cherez_cos_f">cos Through မှတဆင့်</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t ပုံပန်းသဏ္ဌာန်နှင့်ရည်ရွယ်ချက်အရ၊ ကိရိယာမျိုးစုံနှင့်အရေအတွက်များစွာရှိသည်။ အဖြစ်များတာတွေကိုလေ့လာကြည့်ရအောင်။</string>
  <string name="pros">အကျိုးခံစားခွင့်များ</string>
  <string name="cons">အားနည်းချက်များ</string>
  <string name="kol_polos">အစင်းအရေအတွက်</string>
  <string name="first_polosa">ပထမစင်း</string>
  <string name="second_polosa">ဒုတိယအစင်း</string>
  <string name="third_polosa">တတိယအစင်း</string>
  <string name="fourth_polosa">စတုတ္ထစင်း</string>
  <string name="fifth_polosa">ပဉ္စမမြှောင်</string>
  <string name="sixth_polosa">ဆဌမစင်း</string>
  <string name="nadez_rezistorol">Resistor ယုံကြည်စိတ်ချရမှု</string>
  <string name="recomend_vo_izb">တိုတောင်းသောဆားကစ်များရှောင်ရန်အကြံပြုချက်များ</string>
  <string name="recomend_1">circuit ကွန်ယက်တွင် circuit breakers များတပ်ဆင်ပါ</string>
  <string name="recomend_2">out ခေတ်မမီတော့သောလျှပ်ကာများနှင့်ကေဘယ်လ်များကိုမသုံးပါနှင့်။\n drilling တူးဖော်ခြင်း၊ ဖြတ်ခြင်း၊ လှီးဖြတ်ခြင်းကဲ့သို့ပြုပြင်ရေးလုပ်ငန်းများမဆောင်ရွက်မီ၊ ထိုနေရာတွင်ဝါယာကြိုးများမထားပါနှင့်။\n operation လုပ်ငန်းလည်ပတ်နေစဉ်အတွင်းမလိုအပ်သောဝါယာကြိုးများကိုလျှပ်ကာမဖြစ်ပေါ်စေပါနှင့်။\n especially အထူးသဖြင့်လည်ပတ်နေစဉ်မီးပွားလျှင်အသုံးမ ၀ င်သော socket များနှင့်ခလုတ်များကိုအစားထိုးပါ။\n erg အားအင်ပြည့်လျှင်ဝါယာကြိုးများအလုပ်လုပ်ခြင်းကိုရှောင်ပါ။\n electrical လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများအားဖြည့်ရန်မှန်ကန်သောဝါယာကြိုးအရွယ်အစားကိုရွေးပါ။</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">ပြောင်းပါ</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">Lumen</string>
  <string name="luksi">Lux</string>
  <string name="fffg">သံလိုက်ဓာတ်ပြောင်းပြန်အတွက်ဝါယာကြိုးပုံ</string>
  <string name="stop">ရပ်</string>
  <string name="to_left">ဘယ်ဘက်သို့</string>
  <string name="to_right">ညာဘက်သို့</string>
  <string name="shema_revers">စက်ပိုင်းဆိုင်ရာအချိတ်အဆက်များဖြင့်ပြောင်းပြန်သံလိုက်ဓာတ်အားပေးစက်၏ဝါယာကြိုးပုံ</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">သံလိုက်ဓာတ်မီးမှတဆင့်မီးလုံးကိုဖွင့်ရန်သရုပ်ဖော်ပုံ</string>
  <string name="klass_magnit">သံလိုက်ဓာတ်စတင်အသုံးပြုသူများကိုခွဲခြားခြင်း</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">ဖွင့်တယ်\n ဖော်မြူလာဂဏန်းတွက်စက်</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">အဓိကပုံမှန်လက္ခဏာများ</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">Resistor ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="soed_kond">Capacitor ချိတ်ဆက်မှု</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t လျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခုဖြတ်သန်းသွားသောအခါအီလက်ထရွန်သည်စပယ်ယာ၏အက်တမ်များနှင့်တိုက်မိသည်။ ဤတိုက်မိမှုကြောင့်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်သည်အပူစွမ်းအင်အဖြစ်သို့ပြောင်းသွားပြီး conductor သည်အပူတက်သည်။ အပူစွမ်းအင်ကို Joule -Lenz ဥပဒေအရတွေ့ရှိနိုင်သည်။\n \t 1831-1842 ခုနှစ်တွင်။ Joule J. နှင့်ကင်းကွာ။ Lenz EH သည်အပူထုတ်လွှတ်မှုပမာဏကိုဆုံးဖြတ်သည်ကိုလက်တွေ့စမ်းသပ်ခဲ့သည်။</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t ဥပဒေကို ၁၇၈၅ တွင်ပြင်သစ်ရူပဗေဒပညာရှင် Charles-Augustin de Coulomb မှပထမဆုံးတွေ့ရှိခဲ့သည်။\n \t အမှတ်စွဲချက်နှစ်ခု၊ q1 နှင့် q2 ကြားရှိ electrostatic အင်အား F ၏ပြင်းအားသည်၎င်းတို့ကြားအကွာအဝေး၏စတုရန်းနှင့်ဆန့်ကျင်ဘက်အချိုးကျသည်။ စွဲချက်များကဲ့သို့အပြန်အလှန်တွန်းလှန်ပြီးဆန့်ကျင်ဘက်စွဲချက်များသည်အပြန်အလှန်ဆွဲဆောင်သည်။</string>
  <string name="pravoi_ryki">သံလိုက်ဓာတ်စုပ်ယူမှုအတွက်ညာလက်စည်း</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t မင်းစပယ်ယာကိုမင်းရဲ့ညာလက်နဲ့ဆုပ်ကိုင်လိုက်မယ်ဆိုရင်မင်းရဲ့လက်မပြန့်နေတဲ့လျှပ်စီးကြောင်းကိုညွှန်ပြဖို့ကျန်တဲ့လက်ချောင်းတွေကစပယ်ယာကိုပတ်ထားတဲ့ဒီ current ကဖန်တီးလိုက်တဲ့အကွက်ရဲ့သံလိုက်ဆွဲအားလိုင်းတွေရဲ့ ဦး တည်ချက်ကိုပြလိမ့်မယ်။ သံလိုက် induction vector ၏ ဦး တည်ချက်သည်နေရာတိုင်း၌ဤ to ဿာများကို ဦး တည်သည်။</string>
  <string name="pravoi_2">သံလိုက်စက်ကွင်း၌ရွေ့လျားနေသောစပယ်ယာအတွက်လက်ရှိညာလက်</string>
  <string name="prav_2">\t အကယ်၍ လက်ျာ၏လက်ဖဝါးသည်သံလိုက်စက်ကွင်း၏အင်အားလိုင်းများသို့ ၀ င်ရောက်နိုင်ပါကကွေးထားသောလက်မသည်စပယ်ယာ၏ရွေ့လျားမှုတစ်လျှောက် ဦး တည်နေသည်ဆိုလျှင်ဆန့်ဆန့်သောလက်ချောင်းလေးချောင်းသည်လျှပ်စီးကြောင်း၏ ဦး တည်ရာကိုညွှန်ပြလိမ့်မည်။</string>
  <string name="t_90">\t အားသွင်းမှုရွေ့လျားနေပြီးသံလိုက်ငြိမ်နေလျှင်အင်အား၏ ဦး တည်ချက်ကိုဆုံးဖြတ်ရန်ဘယ်ဘက်လက်စည်းမျဉ်းသက်ရောက်မှုရှိသည် - \"ဘယ်ဘက်လက်ကိုနေရာချလျှင်သံလိုက်စက်ကွင်းလိုင်းများသည်လက်ဖဝါး၏အတွင်းဘက်ခြမ်းသို့ ၀ င်သည်။ ၎င်းတွင်လက်ချောင်းလေးချောင်းကိုညွှန်ပြခဲ့သည် (အပြုသဘောဆောင်သောအမှုန်တစ်ခုရွေ့လျားမှု (သို့) အနုတ်အားသွင်းထားသောတစ်လုံး၏ရွေ့လျားမှုကိုဆန့်ကျင်သည်)၊ ထို့နောက် ၉၀ ဒီဂရီဖြင့်ဆုတ်ထားသောလက်မကိုသရုပ်ဆောင် Lorentz သို့မဟုတ် Ampere အင်အား၏ ဦး တည်ချက်ကိုပြသည်။</string>
  <string name="vtor_left">ဒုတိယလက်ဝဲစည်းမျဉ်း</string>
  <string name="t_902">\t သင်သည်သင်၏လက်ဝဲဘက်လက်ဖဝါးကိုသံလိုက်အားသွင်းမျဉ်းများကအုန်း၏အတွင်းဘက်သို့ ၀ င်ရောက်စေလျှင်၊ လက်ချောင်းလေးချောင်းသည်လက်ရှိတစ်လျှောက်ညွှန်ပြနေပြီး၊ လက်မကို ၉၀ ဒီဂရီဆုတ်ထားခြင်းသည်အင်အား၏ ဦး တည်ရာကိုညွှန်ပြသည်။ သံလိုက်စက်ကွင်း၏ဘေးဘက်မှလျှပ်ကူးနှင့်အတူလျှပ်ကူးသည်။ ဤစွမ်းအားကို Ampere force ဟုခေါ်သည်။</string>
  <string name="ewq">ပထမလက်ဝဲစည်းမျဉ်း</string>
  <string name="nazna">ရည်ရွယ်ချက်</string>
  <string name="klasific_podst">ဓာတ်အားခွဲရုံအမျိုးအစားများ</string>
  <string name="dsav">2-Way switch အစီအစဉ်</string>
  <string name="_1">နံပါတ် ၁ ပြောင်းပါ</string>
  <string name="_2">နံပါတ် ၂ ပြောင်းပါ</string>
  <string name="let_be_light">အလင်းရှိပါစေ။</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">အချိန် - လက်ရှိဝိသေသသည်လျှပ်စီးကြောင်းပေါ် မူတည်၍ circuit breaker ၏အမြန်နှုန်းကိုဆုံးဖြတ်သည်။\n \t ဂရပ်ရှိအထက်မျဉ်းကွေးသည်စက်၏အေးစက်သောအခြေအနေကိုဆိုလိုသည်၊ ဆိုလိုသည်မှာ၎င်းအားကန ဦး ဖြတ်သန်းသွားခြင်းမရှိဘဲ၊ အောက်မျဉ်းကွေးသည်စက်၏ပူသောအခြေအနေကိုဖော်ပြသည်။\n \t အောက်ပါတို့မှာအမျိုးအစား B နှင့် C ၏အချိန်လက်ရှိလက္ခဏာများဂရပ်များဥပမာများဖြစ်သည်။</string>
  <string name="t_1_1">\t circuit breaker (၁၁.၁၃ လက်မ) ၏အခြေအနေအရပြတ်တောက်သွားခြင်းကိုဇယားတွင်အမြဲပြထားသည်။ ဤလျှပ်စီးကြောင်းနှင့်အတူ circuit breaker သည် ၁ နာရီအတွင်းပိတ်လိမ့်မည်မဟုတ်ပါ။ ဥပမာအားဖြင့် 16 A အဆင့်ရှိသော circuit breaker တစ်ခုတွင် 1.13 In = 18.08 (A) လျှပ်စီးကြောင်းသည်၎င်း၏အပူထုတ်လွှတ်မှုမှ ၁ နာရီအတွင်းအလုပ်မလုပ်ပါ။\n \t circuit breaker ၏သမားရိုးကျ tripping current \"သဘောတရားလည်းရှိသည်၊ ၎င်းသည် ၁.၄၅ · In နှင့်ညီသည်။ ဤလျှပ်စီးကြောင်းနှင့်အတူ circuit breaker သည် ၁ နာရီထက်ပိုမကြာပါ။ ထို့ကြောင့်အဆင့် ၁၆A ရှိသော circuit breaker သည် ၂၃.၂ A ကို ၁ နာရီထက်မပိုစေပါ။\n \t အထက်ပါအချက်များအရ circuit breaker ကိုရွေးချယ်ခြင်းနှင့် cable cross section ၏ရွေးချယ်မှုကိုတတ်နိုင်သမျှတာဝန်သိစွာယူရမည်ဟုကောက်ချက်ချနိုင်သည်။</string>
  <string name="nakal_desk">မီးလုံးတစ်လုံးသည်မီးတောက်သည်အထိအပူပေးသောဝါယာကြိုးတစ်ချောင်းဖြင့်လျှပ်စစ်အလင်းရောင်ရင်းမြစ်ဖြစ်သည်။ အမျှင်ဓာတ်ကိုဓာတ်တိုးခြင်းမှကာကွယ်ရန်၎င်းကိုမီးသီးတစ်လုံးထဲတွင်ထည့်ထားသည်။ လျှပ်စီးကြောင်းအားဖန်ခွက်၌တပ်ထားသောသို့မဟုတ်ဝါယာကြိုးများဖြင့်ထောက်ပံ့သည်။ မီးသီး socket သည်စက်မှုအထောက်အပံ့နှင့်လျှပ်စစ်ဆက်သွယ်မှုများကိုပေးသည်။</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t incandescent မီးသီးများကို ၁.၅ ဗို့မှ ၃၀၀ ဗို့အထိအရွယ်အစားမျိုးစုံ၊ အလင်းထုတ်လွှတ်မှုနှင့်ဗို့အားအဆင့်များဖြင့်ထုတ်လုပ်သည်။ ၎င်းတို့သည်ပြင်ပထိန်းညှိရေးကိရိယာများမလိုအပ်ပါ၊ ထုတ်လုပ်မှုစရိတ်နည်းခြင်းနှင့်လျှပ်စီးကြောင်းသို့မဟုတ်တိုက်ရိုက်လက်ရှိနှစ်ခုစလုံးတွင်တူညီစွာကောင်းစွာအလုပ်လုပ်သည်။ ရလဒ်အနေဖြင့်မီးအိမ်များကိုအိမ်သုံးနှင့်စီးပွားဖြစ်မီးများတွင်ကျယ်စွာအသုံးပြုလာကြသည်၊ စားပွဲမီးများ၊ ကားရှေ့မီးများ၊ ဓာတ်မီးများနှင့်အလှဆင်ရန်နှင့်ကြော်ငြာမီးထွန်းရန်အတွက်အသုံးများလာသည်။</string>
  <string name="_1_n2_n3_">၁ - ဖန်မီးသီး\n 2 - Inert ဓာတ်ငွေ့\n ၃ - Tungsten filament\n ၄၊ ၅ - ဆက်သွယ်ရန်ဝါယာကြိုး\n ၆ - ကြိုးများပံ့ပိုးပါ\n 7 - Glass mount/အထောက်အပံ့\n ၈ - Base contact wire, ဖျူး\n 9 - ဝက်အူချည်\n 10 - လျှပ်ကာ\n ၁၁ - Electrical foot contact</string>
  <string name="konstrykkcia">ဆောက်လုပ်ရေး</string>
  <string name="princip_desk">\t မီးလုံးတစ်လုံး၏လည်ပတ်မှုနိယာမသည်လျှပ်စစ်စီးကြောင်းမှတဆင့်လျှပ်ကူးသောအခါအပူပေးသည့်ဖြစ်စဉ်ပေါ်မူတည်သည်။ ပါဝါအရင်းအမြစ်တစ်ခုနှင့်ဆက်သွယ်သောအခါ tungsten filament ကိုအပူချိန်မြင့်မြင့်သို့အပူပေးပြီးအလင်းထုတ်လွှတ်သည်။ အမျှင်မှထုတ်လွှတ်သောတောက်ပသောအငွေ့သည်သဘာဝအလင်းရောင်နှင့်နီးသည်၊ ထို့ကြောင့်ကြာရှည်သုံးနေစဉ်အဆင်မပြေမှုကိုမဖြစ်စေပါ။\n \t မီးချောင်း၏အဓိကအားနည်းချက်မှာ၎င်းတို့၏စွမ်းဆောင်ရည်နိမ့်ခြင်းဖြစ်သည်။ ဆီမီးခွက်မှသုံးသောလျှပ်စစ်စွမ်းအင်၏ဆယ်ပုံတစ်ပုံကိုသာမြင်သာတောက်ပသောအငွေ့အဖြစ်သို့ပြောင်းလဲပေးသည်။ ဤစွမ်းအင်အများစုသည်အပူစွမ်းအင်သို့ကူးပြောင်းသည်။</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">ဘယ်လိုအလုပ်လုပ်လဲ</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">Single-phase meter ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="podkl_trehfaz">Three-phase meter direct connection diagram</string>
  <string name="sadvvv">လက်ရှိသုံးထရန်စဖော်မာများမှတစ်ဆင့်သုံးအဆင့်မီတာကိုချိတ်ဆက်ရန်ပတ်လမ်း</string>
  <string name="t_n_td">\t Transformer ကို alternating current source တစ်ခုနှင့်ချိတ်ဆက်ပြီးနောက်၎င်း၏မူလ winding တွင် alternating magnetic flux ကိုဖွဲ့စည်းသည်။ ၎င်းသည်သံလိုက်ပတ်လမ်းမှတဆင့်ဒုတိယအကွေ့အကောက်သို့ပို့လွှတ်ပြီး၎င်းတို့၌ variable EMF (လျှပ်စစ်ထုတ်လွှတ်မှုစွမ်းအား) ကိုဖြစ်ပေါ်စေသည်။ ဒုတိယအကွေ့အကောက်များသောဆားကစ်တွင်စားသုံးမှုကိရိယာတစ်ခုရှိလျှင်လျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခုဖြစ်ပေါ်သည်။\n \t မူလတန်းနှင့်အလယ်အလတ်အကွေ့အကောက်များ၏အလှည့်အပြောင်းများအကြားလိုအပ်သောအချိုးကိုရွေးချယ်ခြင်း၊ အလယ်အကွေ့အကောက်၌ဗို့အားတိုးခြင်းသို့မဟုတ်လျှော့ချနိုင်သည်။ အကယ်၍ ၎င်းသည်မူလပေးသောထက်ပိုသော secondary winding တွင်ဗို့အားလိုအပ်လျှင်ဒုတိယဆင့်အကွေ့အကောက်၌အလှည့်သည်မူလထက်ပိုများရမည်။</string>
  <string name="dc">Three-phase transformer winding connection diagrams များ</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">အခြေခံမီးလုံးအမျိုးအစားများ</string>
  <string name="_2klav">ခလုတ်နှစ်ခုပါသောအစီအစဉ်</string>
  <string name="shema_na_odny">ခလုတ်တစ်ချက်နှိပ်စနစ်</string>
  <string name="bg">ဝှက်ထားသောကြိုးများ</string>
  <string name="trp">\t ကေဘယ်လ်တွင် PVC အကာအရံနှစ်ထပ်ပါရှိလျှင်၎င်းကိုအပိုကာကွယ်မှုမသုံးဘဲအင်္ဂတေ (သို့) နံရံတွင်း၌ထားနိုင်သည်။ ဖုံးကွယ်ထားသောဝိုင်ယာကြိုးများကိုထောင့်ဖြတ်မချထားရ၊ ဒေါင်လိုက်နှင့်အလျားလိုက်လိုင်းများသာခွင့်ပြုသည်။ သံချောင်းများကိုတူးဖော်ခြင်း (သို့) သံမှိုများရိုက်ခြင်းခံရသောအခါကေဘယ်ကြိုးပျက်စီးမှုကိုကာကွယ်ရန်ဝါယာကြိုးပုံဆွဲရန်သေချာပါစေ။</string>
  <string name="sdfghjk">\t နောက်ထပ်ကေဘယ်ကာကွယ်မှုအတွက်ဝှက်ထားသောဝါယာကြိုးများကိုကွန်ကရစ်ပိုက်များတွင်သွယ်တန်းနိုင်သည်။</string>
  <string name="fghjk">ကြမ်းပြင်ဝါယာကြိုးများ</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t ကေဘယ်ကိုကြမ်းပြင်တစ်လျှောက် corrugation တွင်ချထားပြီး bracket များ (သို့) clamps များဖြင့်ပြုပြင်ပြီးကွန်ကရစ် screed ဖြင့်လောင်းသည်။ ကွန်ကရစ် (သို့) ဘိလပ်မြေသဲ screed ၏အထူသည် ၃ မှ ၅ စင်တီမီတာဖြစ်သင့်သည်။</string>
  <string name="njm">ဝိုင်ယာကြိုးဖွင့်ထားသည်</string>
  <string name="vbnm">\t နှစ်ဆ insulator တွင်လည်းနှင့်အတူ Cable ကိုအပိုဆောင်းကာကွယ်မှုမရှိဘဲ Non-မီးလောင်ပေါက်ကွဲလွယ်တဲ့ပစ္စည်းကိုဖန်ဆင်းနံရံများရဲ့မျက်နှာပြင်ပေါ်မှာ fixed ခံရဖို့ခွင့်ပြုခဲ့ခြင်းဖြစ်သည်။\n \t မီးလောင်လွယ်သောပစ္စည်းများဖြင့်ပြုလုပ်ထားသောနံရံများပေါ်တွင်သင်သည် PVC corrugation, plinths, PVC cable channels, metal hoses and metal ပိုက်များသို့မဟုတ် insulator တွင်လည်းတပ်ဆင်ထားနိုင်သည်။</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">အဓိကဖြန့်ဖြူးရေးဘုတ်အဖွဲ့ဥပမာ</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">တိုက်ခန်းဒိုင်ခွက်ပုံဥပမာတစ်ခု</string>
  <string name="elshit_7">\t switchboard တွင်အတွင်း wiring တပ်ဆင်ခြင်းကို 2.5 မှ 6 sq mm ဖြတ်တောက်နိုင်သောပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ်ဝါယာကိုအသုံးပြုသည်။ ပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ်ဝါယာကြိုး၏အစွန်းများကိုအထူး ferrules များနှင့်ညှပ်ထားရမည်။ ferruls သည်ဝါယာကြိုးတစ်ခုအတွက်ဖြစ်စေ၊ နှစ်ခုအတွက်ဖြစ်စေဖြစ်နိုင်သည်။ ferrules ကို crimp ရန် crimp လုပ်ရန်စာနယ်ဇင်းမေးရိုးများကိုသုံးရမည်။ တူညီသောအတန်းတွင်ရှိသော circuit breakers များ၏လျှပ်စစ်ဆက်သွယ်မှုကို comb busbars များကို သုံး၍ အဆင်ပြေဆုံးလုပ်သည်။</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - ခေါင်းဖြီး busbar; 2 - နှစ်ချက် ferrule နှင့်အတူ Crimped ဝါယာကြိုး; ၃ - လက်ချောင်းများကိုနှိပ်ပါ</string>
  <string name="vcx">အလင်းရောင်အတွက် impulse relay connection ချိတ်ဆက်ပုံ</string>
  <string name="gfd">\t သင်ခလုတ်ကိုနှိပ်လိုက်သောအခါမီးပွင့်သွားသည်၊ သင်ခလုတ်တစ်ခုခုကိုထပ်မံနှိပ်လိုက်လျှင်မီးပိတ်သွားသည်။ နိယာမသည် pass-through switches များပါ ၀ င်သော circuit နှင့်တူညီသည်၊ ဤကိစ္စတွင် cable ၏ကုန်ကျစရိတ်ကိုလျှော့ချပြီးတပ်ဆင်မှုလွယ်ကူစေသည်။</string>
  <string name="plavk_desk">\t အီလက်ထရောနစ်နှင့်လျှပ်စစ်အင်ဂျင်နီယာတွင် fuse သည်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုအား overcurrent အကာအကွယ်ပေးနိုင်ရန်လုပ်ဆောင်နေသောလျှပ်စစ်လုံခြုံရေးကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်း၏မရှိမဖြစ်လိုအပ်သောအစိတ်အပိုင်းမှာအလွန်အကျွံစီးဆင်းသောအခါအရည်ပျော်သွားသောကြောင့်၎င်းအားရပ်တန့်ရန် (သို့) အနှောင့်အယှက်ဖြစ်စေသည်။ ၎င်းသည်ယဇ်ပူဇော်သောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ ဖျူးတစ်ခုလည်ပတ်ပြီးသည်နှင့်၎င်းသည် open circuit တစ်ခုဖြစ်သည်၊ ၎င်းကိုအမျိုးအစားပေါ် မူတည်၍ အစားထိုး (သို့) ပြန်တပ်ရမည်။</string>
  <string name="sd">အစီအစဉ်ပုံစံ</string>
  <string name="bn">\t ဖျူးသည်အရေးပေါ်အခြေအနေတွင်အလုပ်လုပ်သောအကာအကွယ်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်း၏အားအပျော့ဆုံးအပိုင်းဖြစ်ပြီး၎င်းသည်ဆားကစ်ကိုချိုး ဖျက်၍ အလွန်အကျွံအပူချိန်မြင့်မားမှုကြောင့်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်း၏နောက်ဆက်တွဲများကိုဖျက်ဆီးခြင်းမှကာကွယ်ပေးသည်။</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Blade ဖျူး\n 2- ပါဝါနိမ့်ကိရိယာများအတွက်ဖျူး \n\n \t ဖျူး၏အဓိကအစိတ်အပိုင်းများမှာ fuse (fusible element)၊ fuse ကို install လုပ်ပြီးမီးပျက်သွားလျှင် (အစားထိုးနိမ့်ကျသော current အတွက်ဖျူးကိုအစားထိုး။ မရသောဒီဇိုင်း) တစ်ခါသုံးနှင့်အစပျိုးသောအခါကိုင်ဆောင်သူ၏ဖျူးလုံးကိုအစားထိုးလိုက်သည်။ )\n \t သည့်ကျည်တောင့်အတွင်းပိုင်းအဆိုပါ fusible link ကို, (ဥပမာအားဖြင့်, လင်းကျောက်သဲ) အထူး arcing အလတ်စားထဲတွင်နေရာဖျူး-link ကိုထွက်လောင်ကျွမ်းသည့်အခါအရာ, ပြင်းထန်စွာ Cool နှင့်လျှပ်စစ်ကို arc deionizes, အိမ်ရာမှတဆင့်ထွက်ပြေးလာသူများမှသွေးရည်ကြည်ကိုကာကွယ်ပေးနိုင်သည်။ fuse အမျိုးအစားအချို့အတွက်၊ ခန္ဓာကိုယ်အားဓာတ်ငွေ့ထုတ်လုပ်သည့်ပစ္စည်း (ဥပမာ၊ အမျှင်) ဖြင့်ပြုလုပ်ထားပြီး arc ၏အပူသက်ရောက်မှုအောက်တွင်ပြင်းထန်သောဓာတ်ငွေ့များဆင့်ကဲဖြစ်စဉ်ဖြစ်ပေါ်သည်၊ ထွက်ပေါ်လာသောဓာတ်ငွေ့များသည်ခန္ဓာကိုယ်အတွင်းမှ arc ကိုငြိမ်းအေးစေသည်။</string>
  <string name="fdsv">\t အလိုအလျောက်ဖြတ်တောက်ခြင်းဖြတ်တောက်ခြင်းကိုလျှပ်စစ်ကွန်ယက်များကပိုများလာပြီးတိုတောင်းသောဆားကစ်များမှကာကွယ်ပေးနိုင်သည်။ ပုံမှန် fuse ကိုအစားထိုးလာသည်။ ၎င်းကိုပြန်လည်အသုံးပြုနိုင်ပြီးအစပျိုးပြီးသည်နှင့်အစားထိုးရန်မလိုအပ်ပါ။</string>
  <string name="fghj">\t အလိုအလျောက်နှင့်ပုံမှန်ဖျူးဖြတ်စက်များသည်ယခုအခါအတိတ်၏အရာဖြစ်သည်။ သူတို့ကို circuit breakers များဖြင့်အစားထိုးရန်အကြံပြုသည်။</string>
  <string name="syp">\t နိုင်သည့်အလားအလာ, equalization အလားအလာတန်းတူရေးအောင်မြင်ရန်အလို့ငှာ, ကူးမှုအစိတ်အပိုင်းများအကြားလျှပ်စစ်ဆက်သွယ်မှုကိုဖန်တီးရန်အသုံးပြုသည်။ ထို့ပြင် conductive connection သည်ခန္ဓာကိုယ်နှစ်ခု (သို့) အစိတ်အပိုင်းနှစ်ခုကြားကွာခြားချက်များကိုညီမျှစေပါသည်။ အကာအကွယ် conductors များနှင့် equipotential bonding conductors အားလုံးသည်အဓိက earthing bar (PE bar) တွင်အတူတကွဖြစ်ပြီး earthing conductor မှတဆင့် earthing (ကွန်ကရစ်ပြားများတွင်သံမဏိအားဖြည့်) ကိုအခြေခံသည်။\n \t ဤအလားအလာညီမျှခြင်းသည်စက်တစ်လုံး၏လျှပ်စစ်တပ်ဆင်ခြင်းတွင်မတူညီသောအလုပ်နှစ်ခုကိုဖြည့်ဆည်းနိုင်သည်။\n \t ၁ ကာကွယ်မှု\n \t အကာအကွယ်စပယ်ယာစနစ်ဖြင့်စက်သို့မဟုတ်စနစ်တွင်ချို့ယွင်းမှုဖြစ်လျှင်လျှပ်စစ်ရှော့တိုက်ခြင်းကိုပုဂ္ဂိုလ်ရေးအကာအကွယ်ပေးခြင်း။\n \t ၂ ။ လုပ်ဆောင်နိုင်စွမ်းအလားအလာညီမျှခြင်း\n \t ချို့ယွင်းချက်များ (အကာအကွယ်အမှားများကြောင့်) နှင့်ထိခိုက်လွယ်သောအီလက်ထရောနစ်အစိတ်အပိုင်းများ၏လျှပ်စစ်သံလိုက်ဓာတ်လိုက်ဖက်မှု (EMC) ကိုတိုးတက်စေရန်။</string>
  <string name="osyp">
    <b> သင် TN-C စနစ်တွင် PES ကို သုံး၍ မရပါ။\n network တွင်သီးခြားအကာအကွယ် (PE) နှင့် neutral (N) conductors များရှိရမည်။ </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t လက်ကျန်လက်ရှိကိရိယာတွင် short-circuit နှင့် overloads များကို၎င်း၏ကိုယ်ပိုင်ကာကွယ်မှုမပါရှိသဖြင့်၎င်းတွင် circuit breaker တစ်ခုပါ ၀ င်ရန်လိုအပ်သည်။</string>
  <string name="tabl_sootn">Residual current device နှင့် circuit breaker တို့၏ rated အချိုးများဇယား။</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO သည် circuit breaker တစ်ခုကြောင့်နောက်ထပ်အကာအကွယ်မလိုအပ်ပါ။</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">သီအိုရီ</string>
  <string name="schemas">အစီအမံများ</string>
  <string name="calc">ဂဏန်းတွက်စက်များ</string>
  <string name="tests">စမ်းသပ်ခြင်း</string>
  <string name="community">လူထု</string>
  <string name="press">ထွက်ရန်ထပ်နှိပ်ပါ</string>
  <string name="base">အခြေခံသဘောတရားများ</string>
  <string name="osn">အသုံးအနှုန်းများ</string>
  <string name="zakip">ဥပဒေများနှင့်စည်းမျဉ်းများ</string>
  <string name="vvc">Parallel နှင့် Serial Connection</string>
  <string name="elbez">လျှပ်စစ်အန္တရာယ်ကင်းရှင်းရေး</string>
  <string name="light">အလင်းရောင်</string>
  <string name="kabipro">ကေဘယ်နှင့်ကြိုးများ</string>
  <string name="elsh">ဖြန့်ဝေရေးအဖွဲ့</string>
  <string name="podst">ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများနှင့်ဓာတ်အားခွဲရုံများ</string>
  <string name="elizmp">လျှပ်စစ်တိုင်းတာရေးကိရိယာများ</string>
  <string name="elmehpr">လျှပ်စစ်ပြောင်းစက်များ</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">မြေပြင်</string>
  <string name="kz">ဝါယာရှော့</string>
  <string name="ystr">အကာအကွယ်နှင့်အလိုအလျောက်စက်များ</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">အချိန်-လက်ရှိဝိသေသ</string>
  <string name="ins">ကိရိယာများ</string>
  <string name="remo">Socket ပြုပြင်ခြင်း</string>
  <string name="nap">ဗို့အား</string>
  <string name="tok">လျှပ်စစ်စီးကြောင်း</string>
  <string name="s">ခုခံ</string>
  <string name="mosh">ပါဝါ</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">အီလက်ထရောနစ်ဆားကစ်သင်္ကေတများ</string>
  <string name="vikl">ခလုတ်များ (ခလုတ် ၁ နှင့် ၂)</string>
  <string name="proh">ကူးပြောင်းရန်အစီအစဉ်များ</string>
  <string name="datdv">လှုပ်ရှားမှုအာရုံခံကိရိယာ</string>
  <string name="imp">စိတ်ကူးပေါက်အလံကိုင်</string>
  <string name="els">လျှပ်စစ်မီတာ</string>
  <string name="avr">ATS</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">Resistor စီးရီးဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="pols">Parallel Resistor ချိတ်ဆက်မှု</string>
  <string name="h">Resistor အရောင်ကုဒ်</string>
  <string name="kj">လုံးပတ်-အပိုင်း</string>
  <string name="mb">အခြေခံဖော်မြူလာများ</string>
  <string name="kjvc">Ohm ဂဏန်းတွက်စက်</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">ဆားကစ်ဖြတ်တောက်ခြင်း</string>
  <string name="jvcx">လက်ကျန်လက်ရှိကိရိယာ</string>
  <string name="bvcg">RCBO</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">ဗို့အားစောင့်ကြည့်ခြင်း relay</string>
  <string name="magn">သံလိုက်ဓာတ်မြှင့်စက်</string>
  <string name="fds">ဖျူး</string>
  <string name="vc">အလိုအလျောက်ဖျူး</string>
  <string name="bcf">incandescent မီးလုံး</string>
  <string name="bvf">အလင်းအမျိုးအစားများ</string>
  <string name="g">မီးချောင်းခြေစွပ်များနှင့်စွပ်များ</string>
  <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
  <string name="ghj">အရောင်အပူချိန်</string>
  <string name="gh">LED အမြှောင်း</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">ကေဘယ်များနှင့်ဝါယာကြိုးအမျိုးအစားများ</string>
  <string name="nbfvg">ဝါယာကြိုးဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">မြေပြင်စနစ်အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="olkug">အလားအလာညီမျှခြင်းစနစ်</string>
  <string name="kjoi">တုံ့ပြန်ချက်ပေးပါ</string>
  <string name="close">ပိတ်လိုက်တယ်</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">ဗို့မီတာ</string>
  <string name="switchers">ခလုတ်များ</string>
  <string name="vidi">မီးအိမ်အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="trans">Transformer</string>
  <string name="tokoizm">Clamp မီတာ</string>
  <string name="sredstv">အကာအကွယ်များ</string>
  <string name="posledov">စီးရီးချိတ်ဆက်မှု</string>
  <string name="paralll">အပြိုင်ချိတ်ဆက်မှု</string>
  <string name="hjk">ညာလက်စည်းမျဉ်းများ</string>
  <string name="vd">ဘယ်လက်စည်းကမ်းများ</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">အဖွဲ့အစည်းနှင့်နည်းပညာဆိုင်ရာပွဲများ</string>
  <string name="ohmmetr">အိုမီမီတာ</string>
  <string name="zakohm">Ohm ၏ဥပဒေ</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">PPE စစ်ဆေးမှုစံများနှင့်စည်းကမ်းချက်များ</string>
  <string name="mult">Multimeter</string>
  <string name="zakkyl">Coulomb ၏ဥပဒေ</string>
  <string name="cxz">အသုံးအဆောင်အတန်းများ</string>
  <string name="prakirh">Kirchhoff ၏ဥပဒေများ</string>
  <string name="zakjo">Joule-Lenz ဥပဒေ</string>
  <string name="vidiinstr">Tool အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">မီးစက်</string>
  <string name="kosfi">Cosine φသည်အမြဲတမ်းထက် ၁ သို့မဟုတ်ညီမျှသည်</string>
  <string name="formula_formate">ဖော်မြူလာ: %1$s</string>
  <string name="elza">လျှပ်စစ်အကာအကွယ်ပစ္စည်း</string>
  <string name="eldv">လျှပ်စစ်မော်တာ</string>
  <string name="amperme">အမ်မီတာ</string>
  <string name="dsf">Alternating Current (AC) များ၊</string>
  <string name="zxc">ပုံမှန်အားဖြင့်ကြားကာလ၌တစ်စက္ကန့်ကိုအကြိမ်များစွာပြောင်းသောလျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခု။</string>
  <string name="av">အမ်မီတာ</string>
  <string name="av2">amperes ၌လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုကိုတိုင်းတာရန်ကိရိယာတစ်ခု။ Ammeter များသည်စမ်းသပ်ရမည့်ပတ်လမ်းနှင့်အမြဲတွဲနေသည်။</string>
  <string name="qq1">စွမ်းရည်</string>
  <string name="qq2">လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုသို့မဟုတ်ကိရိယာ၏အမြင့်ဆုံးပမာဏသည်ချက်ချင်းသို့မဟုတ်တဖြည်းဖြည်းယိုယွင်းပျက်စီးမသွားမီသယ်ဆောင်နိုင်သည်။</string>
  <string name="qq3">Ampere နာရီ (Ah)</string>
  <string name="qqq3">ဘက်ထရီပမာဏအတွက်အတိုင်းအတာတစ်ခု ၎င်းကိုလက်ရှိ (amperes) နှင့်မြှောက်ခြင်းအားဖြင့်လက်ရှိစီးဆင်းနေသော (နာရီများ) ကိုရရှိသည်။ ဥပမာအားဖြင့်၊ နာရီ ၂၀ အတွက် ၅ Ampere ပေးသောဘက်ထရီသည်နာရီ ၁၀၀ ampere ကိုပေးနိုင်သည်။</string>
  <string name="qq5">အမ်ပီယာ (A)</string>
  <string name="qqq6">ဆားကစ်တွင်စီးဆင်းနေသောလျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခု၏ပြင်းအားကိုတိုင်းတာသောယူနစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။ ampere တစ်ခုသည်တစ်စက္ကန့်လျှင် coulomb ၏လက်ရှိစီးဆင်းမှုနှင့်ညီသည်။</string>
  <string name="qqq7">ထင်ရှားသောစွမ်းအား</string>
  <string name="qewq">volt-ampers (VA) ဖြင့်တိုင်းတာသည်။ ထင်ရှားသောပါဝါသည် rms ဗို့အားနှင့် rms current တို့၏ထုတ်ကုန်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="qwefd">Armature များ</string>
  <string name="fcc">မီးစက်သို့မဟုတ်မော်တာ၏ရွေ့လျားနိုင်သောအစိတ်အပိုင်း ၎င်းကိုသံလိုက်စက်ကွင်းမှတဆင့်လှည့်ပတ်သောလျှပ်စစ်သံလိုက်အားဖြင့်လျှပ်စီးကြောင်းအားဖြင့်တွန်းအားပေးသည်။ ဂျင်နရေတာအားထိန်းစနစ်များအတွက်အချက်များကို armature ဟုလည်းခေါ်သည်။</string>
  <string name="cdxs">Capacitance</string>
  <string name="vcxcv">ခန္ဓာကိုယ်တစ်ခု၏လျှပ်စစ်အားအားကိုသိုလှောင်နိုင်စွမ်း။ အရာဝတ္ထု၏လျှပ်စစ်အားအချိုး (Q ကို coulombs ဖြင့်တိုင်းတာသည်) ကိုအရာဝတ္ထုကို ဖြတ်၍ ဗို့အား (V၊ volts ဖြင့်တိုင်းတာသည်) ကို farads တွင်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="vcxd">Capacitor</string>
  <string name="zxcv">insulator တစ်ခုနှင့်တစ်ခုခြားထားသော conductors တစ်ခု (သို့) တစ်ခုထက်ပိုသောလျှပ်စစ်အားကိုသိုလှောင်ရန်သုံးသောကိရိယာတစ်ခု။ အများအားဖြင့်ဗို့အားမြင့်တက်ခြင်းကိုစီစစ်ရန်သုံးသည်။</string>
  <string name="di1">တိုက်နယ်</string>
  <string name="di2">ဗို့အားတစ်ခု (သို့) လက်ရှိအရင်းအမြစ်မှအီလက်ထရွန်စီးဆင်းသောပိတ်ထားသောလမ်းကြောင်းတစ်ခု ဆားကစ်များသည်စီးရီးတစ်ခု၊ မျဉ်းပြိုင်တစ်ခု (သို့) နှစ်ခုလုံးတွင်ပေါင်းစပ်နိုင်သည်။</string>
  <string name="do1">Circuit Breaker များ</string>
  <string name="do2">လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုအတွင်းစီးဆင်းမှုကိုရပ်တန့်ရန်အလိုအလျောက်ကိရိယာတစ်ခု။ ၀ န်ဆောင်မှုပြန်ယူရန် overload (သို့) ချို့ယွင်းချက်၏အကြောင်းရင်းကိုပြုပြင်ပြီးနောက် circuit breaker ကိုပြန်လည်သတ်မှတ်ရပါမည်။ Circuit breakers များကို circuit များမှအမှားများမှကာကွယ်ရန်အကာအကွယ် relays များနှင့်တွဲသုံးသည်။</string>
  <string name="e1">စပယ်ယာ</string>
  <string name="e2">လျှပ်စစ်စီးဆင်းနိုင်သောမည်သည့်ပစ္စည်းမဆိုလွတ်လပ်စွာစီးဆင်းနိုင်သည်။ သတ္တုကဲ့သို့ conductive ပစ္စည်းများသည်ခံနိုင်ရည်အားအလွန်နည်းသည်။ ကြေးနီနှင့်အလူမီနီယံဝါယာကြိုးများသည်အသုံးအများဆုံးလျှပ်ကူးပစ္စည်းများဖြစ်သည်။</string>
  <string name="q1">ကိုရိုနာ</string>
  <string name="q2">Corona discharge ဆိုသည်မှာလျှပ်စစ်ဓာတ်အားသွင်းထားသော conductor ပတ် ၀ န်းကျင်မှလေကဲ့သို့အရည်တစ်မျိုး၏ ionization ကြောင့်ဖြစ်ပေါ်လာသောလျှပ်စစ်ထုတ်လွှတ်မှုတစ်ခုဖြစ်သည်။ လျှပ်စစ်လယ်အားအားကိုကန့်သတ်မထားပါကဗို့အားမြင့်စနစ်များတွင်အလိုအလျောက်ဖြစ်ပေါ်တတ်သည်။</string>
  <string name="w1">လျှပ်စစ်လက်ရှိ (I)</string>
  <string name="w2">လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုစီးဆင်းသည်။ လျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခုကိုပိုက်တစ်ခုအတွင်းရှိရေစီးဆင်းမှုနှင့်နှိုင်းယှဉ်နိုင်သည်။ အမ်ပီယာဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="r1">သံသရာ</string>
  <string name="r2">အခြားလျှပ်စစ် sine wave တစ်ခု၏သုညမှ positive အထွတ်အထိပ်သို့သုညမှအနုတ်လက္ခဏာအထွတ်အထိပ်သို့သုညသို့ပြန်ရောက်သည်။</string>
  <string name="t1">ဝယ်လိုအား</string>
  <string name="t2">သတ်မှတ်ထားသောအချိန်တစ်ခုအတွင်းပါဝါသို့မဟုတ်ဆက်စပ်ပမာဏ၏ပျမ်းမျှတန်ဖိုး</string>
  <string name="y1">Dielectric constant ဖြစ်သည်</string>
  <string name="y2">လျှပ်စစ်အားတစ်ခုတွင်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်သိုလှောင်ရန်ပစ္စည်းတစ်ခု၏စွမ်းရည်ကိုတိုင်းတာသောပမာဏဖြစ်သည်။</string>
  <string name="y3">Dielectric ခွန်အား</string>
  <string name="y4">သန့်စင်သောပစ္စည်းသည်မဖြိုဖျက်ဘဲစံအခြေအနေများအောက်တွင်ခံနိုင်ရည်ရှိသောအမြင့်ဆုံးလျှပ်စစ်စက်ကွင်းဖြစ်သည်။</string>
  <string name="y5">Diode</string>
  <string name="y6">terminal နှစ်ခုပါသော semiconductor device သည်ပုံမှန်အားဖြင့်လမ်းကြောင်းတစ်ခုတည်းကိုသာစီးဆင်းစေသည်။ anode သည် cathode နှင့်ဆက်နွှယ်သောအခါ anode သည် positive စီးဆင်းစေသည်။</string>
  <string name="u1">တိုက်ရိုက်လက်ရှိ (DC)</string>
  <string name="u2">ဦး တည်ရာတစ်ခုသာစီးဆင်းနေသောလျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခု</string>
  <string name="i1">လျှပ်စစ်ဓာတ်</string>
  <string name="i2">အဖြေတွင်မည်သည့်အရာမဆိုအိုင်းယွန်းအဖြစ်ကွဲသွားပြီး၎င်းသည်လျှပ်စစ်စီးဆင်းနိုင်စွမ်းရှိသည်။ သိုလှောင်ဘက်ထရီတစ်ခုတွင်ဆာလဖာရစ်အက်စစ် - ရေအဖြေသည်လျှပ်စစ်ဓာတ်တစ်မျိုးဖြစ်သည်။</string>
  <string name="o1">Electromotive အင်အားစု</string>
  <string name="o2">လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုကိုမြင့်တက်စေသောအလားအလာခြားနားချက်။ ဗို့အားဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="p1">အီလက်ထရွန်</string>
  <string name="p2">အက်တမ်တစ်လုံး၏ဗဟိုချက်၌လှည့်ပတ်နေသောသေးငယ်သောအမှုန် ၎င်းတွင်လျှပ်စစ်အနှုတ်အားသွင်းမှုရှိသည်။</string>
  <string name="a1">အီလက်ထရွန်သီအိုရီ</string>
  <string name="a2">လျှပ်စစ်သဘောသဘာဝကိုရှင်းပြပြီးသီအိုရီတစ်ခု၏အက်တမ်များအကြား“ အခမဲ့” အီလက်ထရွန်များလဲလှယ်သည်။ ၎င်းကိုပတ်လမ်းတစ်ခု၏လက်ရှိစီးဆင်းမှုလမ်းကြောင်းကိုရှင်းပြရန်သီအိုရီတစ်ခုအဖြစ်လည်းသုံးသည်။</string>
  <string name="s1">Farad</string>
  <string name="s2">capacitance အတွက်တိုင်းတာသောယူနစ်တစ်ခု။ farad တစ်ခုသည် volt တစ်ခုလျှင် coulomb တစ်ခုနှင့်ညီသည်။</string>
  <string name="d1">Ferroresonance</string>
  <string name="d2">circ non -linear inductance ပါ ၀ င်သော circuit တစ်ခုသည် series capacitance ပါ ၀ င်သော circuit တစ်ခုမှဖြစ်ပေါ်သောလျှပ်စစ်ပတ် ၀ န်းကျင်၏ resonance အမျိုးအစားဖြစ်ပြီး switch သည်အဖွင့်ကဲ့သို့အနှောင့်အယှက်ဖြစ်စေသည်။ ၎င်းသည်လျှပ်စစ်ဓာတ်အားစနစ်တစ်ခုတွင် overvoltages နှင့် overcurrents များကိုဖြစ်စေနိုင်ပြီးဓာတ်အားဖြန့်ဖြူးရေးကိရိယာများနှင့်လုပ်ငန်းလည်ပတ်မှုအတွက်အန္တရာယ်ဖြစ်စေနိုင်သည်။</string>
  <string name="f1">ကြိမ်နှုန်း</string>
  <string name="f2">တစ်စက္ကန့်လျှင်သံသရာအရေအတွက် Hertz တွင်တိုင်းတာသည်။ တစ်စက္ကန့်လျှင်လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုပြီးမြောက်လျှင်ကြိမ်နှုန်းသည် 1 Hz ဖြစ်သည်။ တစ်စက္ကန့်လျှင်သံသရာ ၆၀ သည် Hz နှင့်ညီသည်။</string>
  <string name="g1">ဖျူး</string>
  <string name="g2">လျှပ်ကူးကြိုးတစ်ချောင်းပါ ၀ င်သောအကန့်တစ်ခုပါ ၀ င်သောလျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုပါ ၀ င်သောလျှပ်စီးကြောင်းသည်လျှပ်စစ်ဓာတ်ဆားကစ်သည်လုံခြုံသောအဆင့်ထက်ကျော်လွန်ပါက။ ၀ န်ဆောင်မှုကိုပြန်လည်ရယူရန်ပျက်ကွက်မှု၏အကြောင်းရင်းကိုပြုပြင်ပြီးနောက်တူညီသောဖျူးကိုတူညီသောအရွယ်အစားနှင့်အဆင့်သတ်မှတ်ချက်ဖြင့်အစားထိုးရမည်။</string>
  <string name="g3">မီးစက်</string>
  <string name="g4">စက်မှုစွမ်းအင်မှလျှပ်စစ်စွမ်းအင်သို့ပြောင်းလဲပေးသောကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="h1">မြေပြင်</string>
  <string name="h2">လျှပ်စီးကြောင်းအားတိုင်းတာသောလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခု၏ရည်ညွှန်းချက်၊ လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုအတွက်ဘုံပြန်လမ်းကြောင်း (သို့) ကမ္ဘာနှင့်တိုက်ရိုက်ရုပ်ပိုင်းဆိုင်ရာဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="j1">Ground Fault Circuit Interrupters (GFCI) များ၊</string>
  <string name="j2">၀ န်ထမ်းတစ် ဦး အားအကာအကွယ်ပေးရန် ရည်ရွယ်၍ စက်ပစ္စည်းတစ်ခုအားဆားကစ်တစ်ခုသို့မဟုတ်အစိတ်အပိုင်းတစ်ခုအား de-energize ဖြစ်စေရန်ထောက်ပံ့ပေးထားသောကိရိယာတစ်ခုသည် supply to circuit ၏ overcurrent အကာအကွယ် device ကိုလည်ပတ်ရန်လိုအပ်သောသတ်မှတ်ထားသောတန်ဖိုးထက်ကျော်လွန်သည့်အခါသတ်မှတ်ထားသောအချိန်ထက်ကျော်လွန်သည်။ မရ။</string>
  <string name="k1">ဟင်နရီ</string>
  <string name="k2">inductance အတွက်တိုင်းတာသောယူနစ်တစ်ခု ဆားကစ်တစ်ခုတွင်လက်ရှိပြောင်းလဲမှုနှုန်းသည်တစ်စက္ကန့်လျှင် ampere နှင့်ရရှိသော electromotive force သည်ဗို့အားဖြစ်လျှင် circuit ၏ inductance သည် henry တစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="l1">ဟာ့ဇ်</string>
  <string name="l2">ကြိမ်နှုန်းအတွက်တိုင်းတာသောယူနစ် တစ်စက္ကန့်လျင်သံသရာသက်တမ်း (cps) ကိုအစားထိုးပါ။</string>
  <string name="z1">ခုခံမှု</string>
  <string name="z">လျှပ်စီးကြောင်းကိုအသုံးချသည့်အခါလျှပ်စီးကြောင်းမှအတားအဆီးကိုတိုင်းတာသည်။ Impedance သည် AC ဆားကစ်များ၏ခုခံမှုသဘောတရားကိုချဲ့ထွင်ပြီးပြင်းအားသာရှိသောခုခံမှုနှင့်မတူဘဲပြင်းအားနှင့်အဆင့်နှစ်ခုလုံးကိုပိုင်ဆိုင်သည်။</string>
  <string name="x1">အတားအဆီး</string>
  <string name="x2">၎င်းမှတဆင့်စီးဆင်းနေသောပြောင်းလဲမှုကြောင့် conductor ၏ပိုင်ဆိုင်မှုသည် conductor ကိုယ်တိုင် (self-inductance) နှင့်အနီးအနားရှိ conductors (အပြန်အလှန် inductance) နှစ်ခုလုံး၌ဗို့အား (electromotive force) ကိုဖြစ်ပေါ်စေသည်။ henry (H) ဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="x3">Inductor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="x4">သံမဏိအမာခံကိုရစ်ပတ်ထားသောဝါယာကြိုးတစ်ခု။ inductance သည်ကွိုင်အတွင်းရှိအလှည့်အရေအတွက်နှင့်တိုက်ရိုက်အချိုးကျသည်။</string>
  <string name="x5">လျှပ်ကာ</string>
  <string name="x6">လျှပ်စစ်စီးဆင်းနေသောမည်သည့်ပစ္စည်းကိုမဆိုလွတ်လပ်စွာစီးဆင်းစေခြင်းမရှိပါ။ ဖန်၊ ရာဘာ၊ လေနှင့်များစွာသောပလတ်စတစ်ကဲ့သို့သော insulating ပစ္စည်းများသည်အတော်လေးခံနိုင်ရည်ရှိသည်။ လျှပ်ကာပစ္စည်းများသည်လျှပ်စစ်ရှော့ခ်ဖြစ်ခြင်းမှပစ္စည်းနှင့်အသက်ကိုကာကွယ်ပေးသည်။</string>
  <string name="x7">အင်ဗာတာ</string>
  <string name="x8">direct current ကို alternating current အဖြစ်ပြောင်းလဲပေးတဲ့ကိရိယာတစ်ခုပါ။</string>
  <string name="x9">ကီလိုဝပ်နာရီ (kWh)</string>
  <string name="x10">ပါဝါ၏ရလဒ်သည် kW နှင့်နာရီအားဖြင့်နာရီဖြစ်သည်။ 1000 Watt နာရီနှင့်ညီမျှသည်။ ဥပမာအားဖြင့် ၁၀၀ ဝပ်မီးလုံးကို ၄ နာရီကြာသုံးလျှင်စွမ်းအင် ၀.၄ kWhs (၁၀၀W x ၁kW / ၁၀၀၀ Watts x ၄ နာရီ) ကိုသုံးလိမ့်မည်။ လျှပ်စစ်စွမ်းအင်ကို kWh ယူနစ်ဖြင့်ရောင်းချသည်။</string>
  <string name="x11">ကီလိုဝပ်နာရီမီတာ</string>
  <string name="x12">လျှပ်စစ်စွမ်းအင်အသုံးပြုမှုကိုတိုင်းတာရန်သုံးသောကိရိယာတစ်ခု။</string>
  <string name="x13">ကီလိုဝပ် (kW)</string>
  <string name="x14">၁၀၀၀ watts နဲ့ညီတယ်။</string>
  <string name="x15">ဝန်တင်</string>
  <string name="x16">လျှပ်စစ်မီးများဖြစ်သောမီးများ၊ ထရန်စဖော်မာများ၊ အပူပေးစက်များနှင့်လျှပ်စစ်မော်တာများကဲ့သို့မည်သည့်အရာကိုမဆိုသုံးသည်။</string>
  <string name="x17">Rejection ကိုတင်ပါ</string>
  <string name="x18">ထုတ်လုပ်သည့်ကိရိယာများကိုကြိမ်နှုန်းအလွန်များစေသောစနစ်၌ရုတ်တရက်ဝန်ဆုံးရှုံးမှုရှိသည့်အခြေအနေ။ ဝန်တင်ငြင်းပယ်ခံရသည့်စမ်းသပ်မှုတစ်ခုကစနစ်သည်ဝန်ရုတ်တရက်ဆုံးရှုံးခြင်းကိုခံနိုင်ရည်ရှိပြီးအုပ်ချုပ်ရေးမှူးအား သုံး၍ ပုံမှန်လည်ပတ်မှုအခြေအနေများသို့ပြန်လာနိုင်ကြောင်းအတည်ပြုသည်။ လျှပ်စစ်စွမ်းအားစနစ်များအတွက်လုပ်ငန်းစဉ်၏တစ်စိတ်တစ်ပိုင်းအဖြစ်ဤစမ်းသပ်မှုများအတွက် Load ဘဏ်များကိုပုံမှန်အားဖြင့်သုံးသည်။</string>
  <string name="x19">အပြန်အလှန်ဆွဲဆောင်မှု</string>
  <string name="x20">ကွိုင်တစ်ခုတွင်လက်ရှိပြောင်းသည့်အခါဒုတိယကွိုင်၌ဗို့အားဖြစ်ပေါ်စေသည်။</string>
  <string name="x21">အိုး</string>
  <string name="x22">ခံနိုင်ရည်ကိုတိုင်းတာသောယူနစ်ဖြစ်သည်။ ohm တစ်ခုသည် volt တစ်ခု၏အလားအလာခြားနားချက်ကိုခံရသောအခါ ampere တစ်လုံး၏ current ကိုပို့လွှတ်သော circuit တစ်ခု၏ခုခံမှုနှင့်ညီမျှသည်။</string>
  <string name="x23">Ohm ၏ဥပဒေ</string>
  <string name="x24">လက်ရှိ၊ ဗို့အားနှင့်ခုခံမှု (V = IR) ကြားဆက်နွယ်မှုကိုရှင်းပြသောသင်္ချာညီမျှခြင်း</string>
  <string name="x25">အိုမီမီတာ</string>
  <string name="x26">လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခု၏ခုခံအားကိုတိုင်းတာရန်ကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="x27">ပတ်လမ်းဖွင့်ပါ</string>
  <string name="x28">အဖွင့် (သို့) ပွင့်သောဆားကစ်သည်ဆားကစ်မှတဆင့်လက်ရှိစီးဆင်းမှုကိုအနှောင့်အယှက်ဖြစ်စေသောကျိုးပဲ့သောဝါယာကြိုး (သို့) အဖွင့်အပိတ်ကဲ့သို့ဖြစ်ပေါ်သည်။ ၎င်းသည်ရေစနစ်တွင်ပိတ်ထားသောအဆို့ရှင်နှင့်ဆင်တူသည်။</string>
  <string name="x29">Parallel Circuit ဖြစ်သည်</string>
  <string name="x30">လျှပ်စစ်စီးဆင်းရန်လမ်းကြောင်းများစွာရှိသည့်ပတ်လမ်းတစ်ခု။ သီးခြားလမ်းကြောင်းတစ်ခုတွင်ချိတ်ဆက်ထားသောဝန်တစ်ခုစီသည်ဆားကစ်ဗို့အားအပြည့်ရရှိပြီးစုစုပေါင်းဆားကစ်တစ်ခုစီသည်ဌာနခွဲတစ်ခုစီ၏ပေါင်းလဒ်နှင့်ညီသည်။</string>
  <string name="c1">Piezoelectricity ဖြစ်သည်</string>
  <string name="c2">စက်ပိုင်းဆိုင်ရာဖိအား (ဖိအား) ကိုအသုံးချမှုမှရရှိသောဓာတ် (အထူးသဖြင့်အချို့သောပုံဆောင်ခဲများ) တွင်လျှပ်စစ်ပိုလာများ</string>
  <string name="c3">Polarity ပါ</string>
  <string name="c4">ကွိုင် (သို့) ဘတ္ထရီကဲ့သို့သံလိုက်ဓာတ် (သို့) လျှပ်စစ်ယန္တယား၏အစွန်အဖျားများတွင်အပြုသဘောဆောင်သော (+) နှင့်အနှုတ် ( -) အစရှိသည့်စုပေါင်းအသုံးအနှုန်း</string>
  <string name="c5">ပါဝါ</string>
  <string name="c6">လျှပ်စစ်အားဖြင့်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းဖြင့်လွှဲပြောင်းပေးသောနှုန်း။ Watts ဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="c7">ပါဝါအချက်</string>
  <string name="c8">AC လျှပ်စီးကြောင်းမှတကယ့်လျှပ်စစ်စွမ်းအား၏အချိုးသည်လက်ရှိနှင့်ဗို့အား rms တန်ဖိုးများမှထွက်ပေါ်လာသည်။ နှစ်ခုအကြားခြားနားချက်သည်ဆားကစ်တွင်ဓာတ်ပြုမှုကြောင့်ဖြစ်ပေါ်ပြီးအသုံးဝင်သောအလုပ်မလုပ်သောပါဝါကိုကိုယ်စားပြုသည်။</string>
  <string name="c9">အကာအကွယ် Relay</string>
  <string name="c10">အမှားတွေ့လျှင် circuit breaker ကိုခရီးထွက်ရန်ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသော relay device တစ်ခု။</string>
  <string name="c11">ဓာတ်ပြုစွမ်းအား</string>
  <string name="c12">AC ပစ္စည်းများ၏လျှပ်စစ်နှင့်သံလိုက်ဓာတ်များကိုတည်ထွင်ထိန်းသိမ်းသောလျှပ်စစ်အပိုင်း လက်ရှိနှင့်ဗို့အားအဆင့်တွင်မရှိသောအခါ AC ပတ်လမ်းတစ်ခုတွင်တည်ရှိသည်။ VARS ဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="c13">Rectifier များ</string>
  <string name="c14">လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုအားလျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုအား ဦး တည်ရာတစ်ခုအဖြစ်သာပြောင်းလဲစေသောလျှပ်စစ်ကိရိယာတစ်ခု။</string>
  <string name="c15">အလံကိုင်</string>
  <string name="c16">ပိုကြီးတဲ့ current ကိုထိန်းချုပ်ဖို့သေးငယ်တဲ့လျှပ်စီးကြောင်းကိုသုံးတဲ့လျှပ်စစ်ကွိုင်တစ်ခု။</string>
  <string name="c17">တွန့်ဆုတ်နေသည်</string>
  <string name="c18">သံလိုက်စက်ကွင်းတစ်ခုသည်သံလိုက်စက်ကွင်း၌အင်အားလိုင်းများကိုပေးသည်။</string>
  <string name="v1">ခုခံ</string>
  <string name="v2">လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှုကိုဆန့်ကျင်သည်။ လျှပ်စစ်ခုခံခြင်းကိုပိုက်မှတဆင့်စီးဆင်းစဉ်ရေ၌တွေ့ကြုံရသောပွတ်တိုက်အားကိုနှိုင်းယှဉ်နိုင်သည်။ ohms ဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="v3">Resistor များ</string>
  <string name="v4">များသောအားဖြင့်ဝါယာကြိုး (သို့) ကာဗွန်ဖြင့်လုပ်သောကိရိယာသည်လက်ရှိစီးဆင်းမှုကိုခုခံပေးသည်။</string>
  <string name="v5">ရဟတ်</string>
  <string name="v6">မီးစက်၊ မော်တာ၊ သို့မဟုတ် Alternator ကဲ့သို့လျှပ်စစ်စက်၏လည်ပတ်နေသောအစိတ်အပိုင်း</string>
  <string name="b1">ကိုယ်ပိုင်ဆွဲဆောင်မှု</string>
  <string name="b2">လျှပ်စီးကြောင်းပြောင်းလဲသောအခါကွိုင်တစ်ခုတွင်ဖြစ်ပေါ်သောဗို့အား။</string>
  <string name="b3">တစ်ပိုင်းလျှပ်ကူးပစ္စည်း</string>
  <string name="b4">ညစ်ညမ်းမှုတစ်ခုထပ်တိုးခြင်းကြောင့်ဖြစ်စေ၊ အပူချိန်သက်ရောက်မှုကြောင့်ဖြစ်စေဒြပ်စင်တစ်ခုနှင့်တစ်ခုအပါအ ၀ င်သတ္ထုအများစုအကြားကူးပြောင်းနိုင်သောအစိုင်အခဲပစ္စည်းတစ်ခု semiconductors များ၊ အထူးသဖြင့်ဆီလီကွန်ဖြင့်ပြုလုပ်သောကိရိယာများသည်အီလက်ထရောနစ်ဆားကစ်အများစု၏မရှိမဖြစ်အစိတ်အပိုင်းများဖြစ်သည်။</string>
  <string name="b5">စီးရီး-စင်ပြိုင်တိုက်နယ်</string>
  <string name="b6">ဆားကစ်အစိတ်အပိုင်းအချို့ကိုစီးရီးတစ်ခုနှင့်တစ်ခုဆက်ကာဆက်ကာချိတ်ဆက်ထားသောဆားကစ်တစ်ခု။</string>
  <string name="b7">စီးရီးပတ်လမ်း</string>
  <string name="b8">လျှပ်စစ်စီးဆင်းရန်လမ်းကြောင်းတစ်ခုတည်းသာရှိသည့်ပတ်လမ်းဖြစ်သည်။ ပတ် ၀ န်းကျင်ရှိလျှပ်စီးကြောင်းအားလုံးသည်ဝန်များအားလုံးကိုဖြတ်သန်းစီးဆင်းရမည်။</string>
  <string name="b9">ဝန်ဆောင်မှု</string>
  <string name="b10">လျှပ်စစ်ပေးဝေရေးစနစ်မှစွမ်းအင်လွှဲပြောင်းရန်အသုံးပြုသောလျှပ်ကူးပစ္စည်းများနှင့်အသုံးအဆောင်ပစ္စည်းများ</string>
  <string name="b11">Short Circuit ဖြစ်သည်</string>
  <string name="b12">လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခု၏အစိတ်အပိုင်းတစ်ခုသည်တူညီသောပတ်လမ်း၏အခြားအစိတ်အပိုင်းတစ်ခုနှင့်ထိတွေ့သောအခါ၎င်း၏အလိုရှိရာလမ်းကြောင်းမှလက်ရှိစီးဆင်းမှုကိုလွှဲပြောင်းပေးသည်။</string>
  <string name="b13">Solid State ပတ်လမ်း</string>
  <string name="b14">transistors, diodes နှင့် silicon controlled rectifiers ကဲ့သို့ semiconductor device များကိုသုံးသောအီလက်ထရောနစ် (ပေါင်းစည်း) circuit များ</string>
  <string name="b15">စစ္</string>
  <string name="b16">rectification အပြင်အသံချဲ့စက်သုံးမျိုးပါ ၀ င်သော semiconductor device တစ်ခု။</string>
  <string name="b17">စစ်မှန်သောပါဝါ</string>
  <string name="b18">Watts ဖြင့်တိုင်းတာသည်။ ပါဝါသည်လျှပ်စစ်သံလိုက်ဓာတ်ရောင်ခြည်၊ အသံလှိုင်းများ (သို့) စက်ပိုင်းဆိုင်ရာဖြစ်ရပ်များကဲ့သို့မြင်သာထင်သာရှိသောပုံစံဖြင့်ပေါ်လွင်ထင်ရှားသည်။ direct current (DC) circuit (သို့) alternating current (AC) circuit များတွင် impedance သည် impedance သည်သန့်ရှင်းသောခုခံမှု ရှိ၍ voltage နှင့် current သည်အဆင့်တွင်ရှိသည်။</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">ဓာတ်ပြုစွမ်းအား၏အတိုင်းအတာယူနစ် Vars ဟုယူဆရသောစွမ်းအား၏စိတ်ကူးယဉ်အစိတ်အပိုင်းတစ်ခု (သို့) လျှပ်စီးကြောင်းနှင့်လျှပ်စီးကြောင်းတို့ကို volts နှင့် amperes တွင်ဖော်ပြထားသည့်အရာများအဖြစ်ယူဆနိုင်သည်။</string>
  <string name="b21">Variable Resistor များ</string>
  <string name="b22">တန်ဖိုးအမျိုးမျိုးကိုချိန်ညှိနိုင်သော resistor တစ်ခု။</string>
  <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
  <string name="b24">သိသာထင်ရှားတဲ့စွမ်းအားကိုတိုင်းတာတဲ့ယူနစ်တစ်ခုပါ။ ၎င်းသည် rms ဗို့အားနှင့် rms current တို့၏ထုတ်ကုန်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="b25">ဗို့အား (V)</string>
  <string name="b26">ဗို့အားယူနစ်တိုင်းတာသည်။ ဗို့တစ်လုံးသည်လက်ရှိအမ်ပီယာတစ်ခုအား ohm ခံနိုင်ရည်အားတွန်းပို့ပေးမည့်အလားအလာခြားနားချက်နှင့်ညီသည်။</string>
  <string name="b27">ဗို့အား</string>
  <string name="b28">အီလက်ထရွန်များစီးဆင်းစေသော electromotive force (သို့) ဖိအားတစ်ခုနှင့်ပိုက်တစ်ခုအတွင်းရေစီးဆင်းစေသောဖိအားကိုနှိုင်းယှဉ်နိုင်သည်။ ဗို့အားဖြင့်တိုင်းတာသည်။</string>
  <string name="b29">ဗို့မီတာ</string>
  <string name="b30">လျှပ်စစ်စီးကြောင်းတစ်ခု၏ဗို့အားကိုတိုင်းတာရန်ကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်းသည်လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခုမှမတူညီသောအချက်များအကြားအလားအလာ (ဗို့အား) ခြားနားချက်ဖြစ်သည်။ Voltmeters များသည်မြင့်မားသောအတွင်းပိုင်းခုခံမှုကိုဗို့အားတိုင်းရမည့်အချက်များ (မျဉ်းပြိုင်) သို့ဆက်သွယ်ထားသည်။</string>
  <string name="b31">ဝပ်နာရီ (Wh)</string>
  <string name="b32">တစ်နာရီအတွက်ဝပ်တစ်လုံး၏ပါဝါသုံးစွဲမှုနှင့်ညီမျှသောလျှပ်စစ်စွမ်းအင်ယူနစ်တစ်ခု။</string>
  <string name="b33">ဝပ် (W)</string>
  <string name="b34">လျှပ်စစ်စွမ်းအားတစ်ယူနစ်။ ဝပ်တစ်စက္ကန့်သည်တစ်စက္ကန့်လျှင် joule နှင့်ညီမျှသည်၊ ဖြစ်နိုင်သောခြားနားချက်မှာဗို့တစ်လုံးနှင့်လက်ရှိ ampere ပါ ၀ င်သောလျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခု၏ပါဝါနှင့်သက်ဆိုင်သည်။</string>
  <string name="b35">ဝပ်မီတာ</string>
  <string name="b36">wattmeter သည်မည်သည့် circuit တွင်မဆို watts တွင်လျှပ်စစ်စွမ်းအား (သို့မဟုတ်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်ထောက်ပံ့နှုန်း) ကိုတိုင်းတာရန်ကိရိယာတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="b37">လှိုင်းပုံစံ</string>
  <string name="b38">အချိန်အတန်ကြာအတွင်းလှိုင်းပမာဏအပြောင်းအလဲ၏ပမာဏကိုပြသောလျှပ်စစ်သံသရာ၏ပုံကိုကိုယ်စားပြုသည်။</string>
  <string name="b39">လျှပ်စစ်ဓာတ်အားခွဲရုံ</string>
  <string name="b40">ဓာတ်အားခွဲရုံသည်လျှပ်စစ်ထုတ်လုပ်ခြင်း၊ ထုတ်လွှတ်ခြင်းနှင့်ဖြန့်ဖြူးရေးစနစ်၏အစိတ်အပိုင်းတစ်ခုဖြစ်သည်။ ဓာတ်အားခွဲရုံများသည်ဗို့အားအမြင့်မှအနိမ့်သို့ပြောင်းပြန်ဖြစ်စေ၊ အခြားအရေးကြီးသောလုပ်ဆောင်ချက်တစ်ခုခုကိုဖြစ်စေလုပ်ဆောင်သည်။ ထုတ်လုပ်ရေးဘူတာနှင့်စားသုံးသူကြားလျှပ်စစ်ဓာတ်အားသည်ကွဲပြားသောဗို့အားအဆင့်အသီးသီးတွင်ဖြတ်သန်းစီးဆင်းနိုင်ပါသည်။ ဓာတ်အားခွဲရုံတစ်ခုတွင် high transmission voltages နှင့် low distribution voltages များအကြားလျှပ်စီးကြောင်းအဆင့်များပြောင်းလဲရန်သို့မဟုတ်ကွဲပြားခြားနားသော transmission voltages နှစ်ခု၏အပြန်အလှန်ဆက်သွယ်မှုတွင်ပါ ၀ င်နိုင်သည်။</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">Ohm ၏ဥပဒေ</string>
  <string name="pervivtor">Kirchhoff ၏ဥပဒေများ</string>
  <string name="zakjoil">Joule-Lenz ဥပဒေ</string>
  <string name="zakyl">Coulomb ၏ဥပဒေ</string>
  <string name="prapra">ညာလက်စည်းမျဉ်းများ</string>
  <string name="prale">ဘယ်လက်စည်းကမ်းများ</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - ဗို့အား\nP - ပါဝါ\nR - ခုခံ\nI - လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှု</string>
  <string name="textview"><b> လျှပ်စစ်အန္တရာယ်ကင်းရှင်းရေးစံနှုန်းများ </b>\n ●သြစတေးလျ (AUS) သြစတေးလျစံချိန်စံညွှန်းများ - သြစတေးလျ - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n gar ဘူဂေးရီးယား (BUL) ဘူဂေးရီးယားပြည်နယ်စံ - БДС 12.2.096: 1986 ဘူလ်ဂေးရီးယား\n ●အမေရိကန် (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - United States\n ●ရုရှား (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТРМЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТР 52726–2007 ရုရှား\n ●ပိုလန် (POL) Polska Norma - ပိုလန် - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● India (IND) India Standardization - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n Britain Great Britain (GBR) ဗြိတိသျှစံနှုန်း - United Kingdom BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ပြင်သစ် (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique France\n ●ဂျာမနီ (GER) IEEE/TÜV - ဂျာမနီ NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ●တရုတ် (CHN) - တရုတ် GB4943, GB17625, GB9254\n ●ဘရာဇီး (BRA) ဘရာဇီးအမျိုးသားစည်းမျဉ်း - NR10 ဘရာဇီး</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">အသုံးအဆောင်အတန်းများ</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">သတ်မှတ်ချက်များ:</string>
  <string name="example">ဥပမာ -</string>
  <string name="makir">သင်္ကေတ</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">မီးခွက်</string>
  <string name="bulb3">incandescent lamp သည် refractory metal (tungsten) conductor ကိုအပူပေးသောအခါတောက်ပသော flux ကိုထုတ်လွှတ်ပေးသောလျှပ်စစ်အလင်းရောင်အရင်းအမြစ်တစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="bulb4">- ကုန်ကျစရိတ်နည်းသော\n - စက်ဖွင့်ထားလျှင်ချက်ချင်းစက်နှိုးပါ</string>
  <string name="bulb5">- ထိရောက်မှုနည်းသည်။ (ဆီမီးခွက်မှသုံးသောလျှပ်စစ်စွမ်းအင်အများစုကိုအပူအဖြစ်သို့ပြောင်းသည်)\n - တိုတောင်းသောသက်တမ်း - နာရီ ၁၀၀၀ ခန့်</string>
  <string name="llamp">မီးချောင်း</string>
  <string name="llamp2">fluorescent lamp သည်ပြဒါးငွေ့မှလျှပ်စစ်ထုတ်လွှတ်သောဓာတ်ငွေ့မှထုတ်လွှတ်သောအလင်းအရင်းအမြစ်တစ်ခုဖြစ်ပြီး phosphor ကို သုံး၍ မြင်နိုင်သောအလင်းရောင်သို့ပြောင်းသည်။ မီးလုံးများထက်ပျမ်းမျှ ၀ န်ဆောင်မှုသက်တမ်းသည် ၁၀ ဆပိုရှည်သည်။</string>
  <string name="lllamp3">- အလင်းရောင်ကောင်းစွာထုတ်ပေးသည်\n - ပြန့်ကျဲနေသောအလင်းရောင်\n - အလင်းရောင်မျိုးစုံ\n - သင့်လျော်သောစျေးနှုန်း</string>
  <string name="llamp4">- မာကျူရီအငွေ့ပါဝင်မှု\n - အထူးပစ်စည်းမျဉ်းများ\n - မီးလုံးသည်တုန်ခါနိုင်သည်</string>
  <string name="prosa">ကောင်းကျိုးများ</string>
  <string name="conss">အားနည်းချက်များ</string>
  <string name="gal1">Halogen မီးအိမ်</string>
  <string name="gal2">ဟေလိုဂျင်မီးလုံးသည်မီးသီးထဲသို့စုပ်ထားသောကြားခံဓာတ်ငွေ့ (halogen အငွေ့ - bromine သို့မဟုတ် iodine) ပါ ၀ င်သောမီးလုံးတစ်ခုဖြစ်သည်။ ဤအင်္ဂါရပ်သည်မီးလုံး၏သက်တမ်းကို ၂၀၀၀ မှ ၄၀၀၀ အထိကြာရှည်စေသည်။</string>
  <string name="gal3">ဖြစ်နိုင်သမျှအနည်းဆုံးတုန်ခါမှု\n - ကျစ်လစ်မှု\n - အရောင်တင်ဆက်မှု</string>
  <string name="gal4">- ပြင်းထန်သောအပူ\n (မီးချောင်းများ မှလွဲ၍ အခြားအလင်းရင်းမြစ်များနှင့်နှိုင်းယှဉ်ပါက ၀ န်ဆောင်မှုနိမ့်သည်။</string>
  <string name="led1">LED မီးခွက်</string>
  <string name="led2">LED မီးချောင်းများတွင် LED များကိုအလင်းအရင်းအမြစ်အဖြစ်သုံးသည်၊ ဤမီးလုံးများသို့မဟုတ်မီးအိမ်များကိုစက်မှု၊ အိမ်သုံးနှင့်လမ်းမီးများအတွက်သုံးသည်။ LED သည်အီလက်ထရွန်အပေါက်ဆုံတစ်ခုပါ ၀ င်သောလျှပ်စီးကြောင်းဖန်တီးသောလျှပ်စစ်လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုဖြစ်ပြီးရှေ့သို့ ဦး တည်သည့်အခါဖြတ်သွားသည်။</string>
  <string name="led3">- မီးလုံးအားလုံး၏အရှည်လျားဆုံးသက်တမ်း (နာရီ ၁၀၀၀၀ မှ ၁၀၀၀၀၀)\n - ဓာတ်အားသုံးစွဲမှုနည်းသည်\n - မည်သည့်ဗို့အားအတွက်မဆိုပြုလုပ်သည်\n - အလင်းရောင်မျိုးစုံ</string>
  <string name="led4">- စျေးနှုန်းမြင့်</string>
  <string name="gaz1">ဓာတ်မီးတိုင်များ</string>
  <string name="gaz2">ဓာတ်ငွေ့ထုတ်လွှတ်မီးအိမ်များသည်အိုင်းယွန်းဓာတ်ငွေ့၊ ပလာစမာမှတဆင့်လျှပ်စစ်ထုတ်လွှတ်ခြင်းဖြင့်အလင်းထုတ်ပေးသောအတုအလင်းအရင်းအမြစ်များမှမိသားစုတစ်ခုဖြစ်သည်။ ပုံမှန်အားဖြင့်ဤမီးချောင်းများသည်မြင့်မြတ်သောဓာတ်ငွေ့ (သို့) ဤဓာတ်ငွေ့များ၏အရောအနှောကိုသုံးသည်။ ပျမ်းမျှနာရီ ၁၀၀၀၀ ကျော် ၀ န်ဆောင်မှု</string>
  <string name="gaz3">- မြင့်မားသောထိရောက်မှု\n - စီးပွားရေးချွေတာ\n - အရောင်တည်ငြိမ်မှုကောင်းမွန်သည်</string>
  <string name="gaz4">- ထိန်းချုပ်ရေးကိရိယာလိုအပ်သည်\n - လည်ပတ်မှုပုံစံသို့တာရှည်ထွက်ပါ\n - လည်ပတ်နေစဉ်အတွင်းတုန်ခါခြင်းနှင့်ဆူညံခြင်း\n - အထူးပစ်စည်းမျဉ်းများ</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t လျှပ်စစ်ကေဘယ်ကြိုးသည်လျှပ်စစ်စီးကြောင်းသယ်ဆောင်ရန်အသုံးပြုသောဝါယာကြိုးများတစ်ခုသို့မဟုတ်တစ်ခုထက်ပိုသောအစုအဝေးတစ်ခုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="cxzzzz">● Coaxial ကေဘယ်လ် - ဥပမာအားဖြင့်ကေဘယ်ရုပ်မြင်သံကြားဖြန့်ဖြူးရေးစနစ်များတွင်ရေဒီယိုကြိမ်နှုန်းအချက်ပြမှုများအတွက်သုံးသည်။\n ●တိုက်ရိုက်မြှုပ်ထားသောကေဘယ်\n ●ပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ်ကေဘယ်များ\n ●ကေဘယ်အပြည့်\n ● Heliax ကေဘယ်\n -သတ္တုဖြင့်မစွပ်ထားသောကေဘယ် (သို့မဟုတ်သတ္တုမပါသောအဆောက်အအုံဝါယာကြိုး)\n ● Metallic sheathed cable (သို့မဟုတ်သံချပ်ကာကေဘယ်)\n ● Multicore ကေဘယ်လ် (ဝါယာကြိုးတစ်ခုထက်ပိုပါ ၀ င်ပြီးကေလွာအင်္ကျီဖြင့်ဖုံးအုပ်ထားသည်)\n cable တွဲထားသောကြိုး-များသောအားဖြင့် DC (သို့) ကြိမ်နှုန်းနည်း AC applications များတွင်သုံးသောတစ် ဦး ချင်း insulated conductors နှစ်ခုဖြင့်ဖွဲ့စည်းထားသည်။\n ●ခရီးဆောင်ကြိုး - ခရီးဆောင်အသုံးပြုမှုများတွင် AC ပါဝါအတွက်ပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ်ကေဘယ်လ်\n ib Ribbon cable - ဝါယာကြိုးများစွာလိုအပ်သည့်အခါအသုံးဝင်သည်။ ဤကေဘယ်လ်ကြိုးသည်အလွယ်တကူကွေးညွှတ်နိုင်ပြီး low-level voltages များကိုကိုင်တွယ်ရန်ဒီဇိုင်းပြုလုပ်ထားသည်။\n ield Shielded ကေဘယ်လ်-ထိခိုက်လွယ်သောအီလက်ထရောနစ်ဆားကစ်များသို့မဟုတ်ဗို့အားမြင့်အသုံးချမှုများတွင်အကာအကွယ်ပေးရန်သုံးသည်။\n ● Single cable (ဤအမည်ကိုဝါယာကြိုးအတွက်သုံးသည်)\n ●ဖွဲ့စည်းတည်ဆောက်ပုံကြိုးများ\n mers ရေအောက်ကေဘယ်\n ●အမြွှာနှင့်မြေကြီး\n ● Twinax ကေဘယ်လ်\n ● Twin-lead-ဤကေဘယ်ကြိုးသည်ပြားသောဝါယာကြိုးနှစ်ခုဖြစ်သည်။ ၎င်းကိုလိုင်း ၃၀၀ of ၏ impedance ရှိသောကြောင့်၎င်းကိုများသောအားဖြင့် 300 Ω line ဟုခေါ်သည်။ ၎င်းကိုအင်တင်နာနှင့်လက်ခံသူ (ဥပမာတီဗီ၊ ရေဒီယို) တို့အကြားသွယ်တန်းမှုအဖြစ်သုံးသည်။ ဤကေဘယ်များသည်အရေပြားအောက်ပိုင်းဆိုးကျိုးများအတွက်သောင်တင်နေသည်။\n ● Twisted pair - interwound insulated wire နှစ်ခုပါ ၀ င်သည်။ တွဲထားသောဝါယာကြိုးများကလွဲပြီးတွဲထားသောကြိုးနှင့်တူသည်။</string>
  <string name="voltee">ဗို့မီတာ</string>
  <string name="amm">အမ်မီတာ</string>
  <string name="ohmmm">အိုမီမီတာ</string>
  <string name="multiii">Multimeter</string>
  <string name="toko">Clamp မီတာ</string>
  <string name="eleeee">လျှပ်စစ်မီတာ</string>
  <string name="traa">Transformer</string>
  <string name="eldvig">လျှပ်စစ်မော်တာ</string>
  <string name="generat">မီးစက်</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">အချက်ပြဝက်အူလှည့်</string>
  <string name="mull">Multimeter</string>
  <string name="stripp">ဝါယာကြိုးဆွဲသူ</string>
  <string name="otvv">ဝက်အူလှည့်</string>
  <string name="passat">ပလာယာ</string>
  <string name="nabkly">သံခုံးများအစုံ</string>
  <string name="molot">တူ</string>
  <string name="montazno">ဓားတပ်ဆင်ခြင်း</string>
  <string name="kryglog">နှာခေါင်းဝိုင်းစက်ပလာယာ</string>
  <string name="bokor">ဘေးတိုက်ဖြတ်တောက်</string>
  <string name="napil">Rasp</string>
  <string name="noz">လှည့်ကွက်</string>
  <string name="ryletka">တိုင်းတာတိပ်</string>
  <string name="perf">Hammer တူး</string>
  <string name="shyr">ပါဝါတူး</string>
  <string name="payal">ဂဟေသံ</string>
  <string name="sympoya">တူရိယာများအတွက်ခါးပတ်အိတ်</string>
  <string name="roz_1">ပထမ ဦး စွာသင်အထွက်အဖုံးကိုဖွင့်ပြီးအထွက်ဝိုင်ယာများပေါ်တွင်ဗို့အားကိုစစ်ဆေးရန်လိုသည်။</string>
  <string name="t_n_t_d">\t ဗို့အားမရှိလျှင်လိုင်းပေါ်ရှိအမှားတစ်ခုကိုရှာဖွေရန်လိုအပ်သည်။ ဆားကစ်ဖြတ်တောက်မှုပိတ်သွားခြင်း (သို့) ဝါယာကြိုးတစ်နေရာပျက်သွားခြင်းဖြစ်နိုင်သည်။\n \t ဗို့အားရှိနေလျှင်ဝါယာကြိုးဆက်သွယ်မှုအဆက်အသွယ်များကိုတင်းကျပ်ပါ၊ socket တွင်အဆက်အသွယ်များအရည်ပျော်သွားခြင်းလက္ခဏာများမရှိလျှင်အဖုံးကိုပြုပြင်ပြီးနောက် socket သည်အလုပ်မလုပ်ပါ။</string>
  <string name="zxcc">\t ထွက်ပေါက်အဖုံး (သို့) အဆက်အသွယ်များပေါ်တွင်အရည်ပျော်ခြင်းသို့မဟုတ်လောင်ကျွမ်းခြင်းအစအနများရှိလျှင်မကောင်းသောအကျိုးဆက်များကိုရှောင်ရှားရန်လုံးဝပြောင်းလဲပစ်ရမည်။</string>
  <string name="switcher">ပြောင်းပါ</string>
  <string name="cddd">3-Way switch အစီအစဉ်</string>
  <string name="quanrez">resistors အရေအတွက်:</string>
  <string name="rachit">တွက်ချက်သည်</string>
  <string name="canccc">ပြင်ဆင်သတ်မှတ်ပါ</string>
  <string name="oasd">စုစုပေါင်းခုခံ</string>
  <string name="brown">အညိုရောင်</string>
  <string name="red">အနီေရာင်</string>
  <string name="black">အနက်ရောင်</string>
  <string name="orange">လိမ္မော်သီး</string>
  <string name="yellow">အဝါရောင်</string>
  <string name="green">အစိမ်းရောင်</string>
  <string name="blue">အပြာရောင်</string>
  <string name="violet">ခရမ်းရောင်</string>
  <string name="white">အဖြူရောင်</string>
  <string name="grey">မီးခိုးရောင်</string>
  <string name="gold">ရွှေ</string>
  <string name="silver">ငွေ</string>
  <string name="cofe">ကော်ဖီတစ်ခွက်၏စျေးနှုန်းအတွက်ကြော်ငြာများကိုအမြဲပိတ်ထားပါ</string>
  <string name="yzn">စျေးနှုန်းပြပါ</string>
  <string name="noth">ရပါတယ်ကျေးဇူးပါ</string>
  <string name="tofind">ရှာပါ။</string>
  <string name="ressss">ရလဒ်:</string>
  <string name="sadc">တွက်ချက်သည်</string>
  <string name="welding_connection">Welded ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="procc_sva">ဂဟေဆော်ခြင်းလုပ်ငန်းစဉ်</string>
  <string name="weldin">ဂဟေဆော်စက်</string>
  <string name="crimp">ညှစ်ကိရိယာ</string>
  <string name="isolated">လျှပ်ကာအင်္ကျီများ</string>
  <string name="bolted">Bolted ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">•အသုံးအဆောင်သင်တန်းများ</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, ammeter, ohmmeter\n • Multimeter\n • Clamp မီတာ\n •လျှပ်စစ်မီတာ</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformer များ\n • လျှပ်စစ်မော်တာ\n •မီးစက်</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG ကိုမီလီမီတာနှင့်မီလီမီတာ \u00B2</string>
  <string name="raboti">လက်ရာမျိုးစုံ</string>
  <string name="scket_plug">plug-in socket တပ်ဆင်ခြင်း</string>
  <string name="hiden_socket_plug">built-in socket တပ်ဆင်ခြင်း</string>
  <string name="beton_i_kirp">ကွန်ကရစ် (သို့) အုတ်နံရံများ</string>
  <string name="gipsokart">Drywall များ</string>
  <string name="yst_nakl_roz">မျက်နှာပြင်တပ်ဆင်ထားသော socket ကိုတပ်ဆင်ခြင်း</string>
  <string name="nakl_roz">ခေါင်းပေါက်</string>
  <string name="yst_vikl">ပြောင်းတပ်ဆင်ခြင်း</string>
  <string name="anker">ကျောက်ဆူး</string>
  <string name="anker_2">သံချောင်း၊ ဝက်အူ၊ ကျည်ကိုလုံခြုံစွာဆုပ်ကိုင်ရန်အရန်သံကွင်း။</string>
  <string name="dypel">Dowel</string>
  <string name="dyperl_2">ဝက်အူ (သို့) သံချောင်းကိုမောင်းထုတ်သောအပိုပစ္စည်းများ</string>
  <string name="zila">ဝါယာကြိုးသို့မဟုတ်ကေဘယ်အမာခံ</string>
  <string name="zila_2">လျှပ်စီးကြောင်းသယ်ဆောင်ရန်ဒီဇိုင်းပြုလုပ်ထားသော insulated conductor တစ်ခု။ ကြိုးများတစ်ခုသို့မဟုတ်တစ်ခုထက်ပိုပါ ၀ င်သည်</string>
  <string name="stazka">သိုင်းကြိုး</string>
  <string name="stazka_2">ကွန်ကရစ်မျက်နှာပြင်ကိုချောမွေ့စေရန်မော်တာအလွှာပါးပါး</string>
  <string name="ydl">လိုင်းခွဲ</string>
  <string name="ydl_2">ပလပ်ပေါက်နှင့်ပလပ်ပေါက်တို့နှင့်လိုက်လျောညီထွေရှိသောဝါယာကြိုးအပိုင်းအစတစ်ခု</string>
  <string name="yz_vd">လက်ကျန်-လက်ရှိကိရိယာ (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">အကာအကွယ်ပစ္စည်းတစ်ခုသည်လျှပ်စစ်စီးကြောင်း၏အဆင့်နှင့်ပတ် ၀ န်းကျင်ရှိဝါယာကြိုးများကိုနှိုင်းယှဉ်သည်။ လက်ရှိယိုစိမ့်မှုတစ်ခုတွင်ကျန်ရှိနေသောလက်ရှိကိရိယာသည်ကွန်ယက်ကိုအလွန်လျင်မြန်စွာဖွင့်ပေးသည်။</string>
  <string name="snyr">ကြိုး</string>
  <string name="shnyr_2">အထူးသဖြင့်ပြောင်းလွယ်ပြင်လွယ်ဝါယာကြိုး။ မိုဘိုင်းလ်ကိရိယာများကိုကွန်ယက်နှင့်ချိတ်ဆက်ခွင့်ပြုသည်။</string>
  <string name="overvoltage">အလွန်အကျွံ</string>
  <string name="over_1">\t အလွန်အကျွံဗို့အားမြင့်တက်မှုသည်သုံးဆင့်ထောက်ပံ့ရေးကွန်ယက်တွင်ကြားဖြတ်စပယ်ယာအားပြတ်တောက်ခြင်းနှင့်ဆက်စပ်လေ့ရှိသည်။</string>
  <string name="over_desk_1">\t တိုက်ခန်းများ 1 နှင့် 2 ကိုကွဲပြားခြားနားသောအဆင့်များ (L2 နှင့် L3) သို့ဆက်သွယ်ထားသည်။ ကြားနေစပယ်ယာတစ် ဦး သည်မျဉ်းပြိုင်ဆက်သွယ်မှုတစ်ခုအစားပျက်သွားလျှင်ဗို့အားတိုးစေသောအမှတ်စဉ်ဆက်သွယ်မှုတစ်ခုကိုဖွဲ့စည်းသည်။\n \t စားသုံးသူ voltages ၏ပေါင်းလဒ်သည် line voltage (U1 + U2 = 380 V) နှင့်ညီသည်။\n \t စေမယ့်ဥပမာတစ်ခုပေး:\n \t ပထမတိုက်ခန်းတွင်ရေနွေးအိုးတစ်လုံးသာချိတ်ထားသည် (P1 = 2000 W) နှင့်ဒုတိယတစ်ခုတွင်ကွန်ပျူတာ (P2 = 300 W) သာရှိသည်။\n \t R1 ခုခံမှုသည် 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms; R2 က 220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm\n \t စုစုပေါင်းလက်ရှိ I သည် 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A ဖြစ်သည်\n \t ထို့ကြောင့်ပထမဦးဆုံးတိုက်ခန်းအတွက်ဗို့ 2.05 * 24.2 = 49.61 Volts နဲ့တန်းတူဖြစ်လိမ့်မည်။ ဒုတိယ - 2.05 * 161.3 = 330.65 Volts\n \t ရေနွေးအိုးသည်လက်တွေ့အလုပ်မလုပ်ပါ၊ သို့သော်ကွန်ပျူတာပျက်သွားနိုင်သည်။ <b> ဒါကမှတ်မိလွယ်တယ်၊ ပါဝါနည်းတဲ့စားသုံးသူကဗို့အားပိုရလိမ့်မယ်။ </b></string>
  <string name="me">ကာကွယ်မှုနည်းလမ်းများ</string>
  <string name="t_pop">\t သင်သည် Surge protection module (သို့) voltage relay ကိုတပ်ဆင်ခြင်းဖြင့်သင်၏အခြေအနေများနှင့်အိမ်ကိုကာကွယ်နိုင်ပါသည်။ ကွန်ယက်အတွင်းရှိဗို့အားသည်သတ်မှတ်စံနှုန်းထက်ကျော်လွန်ပါကဤအကာအကွယ်ပစ္စည်းများသည်လိုင်းကိုဖြတ်တောက်သည်။</string>
  <string name="vikl_11">\t ၁။ ကေဘယ်လမ်းကြောင်းများနှင့်လမ်းဆုံအကွက်ကိုတပ်ဆင်ရန်ချန်နယ်ကိုပြုလုပ်ပါ။\n \t ၂ ။\n \t 3. ကျန်ရှိနေသောအကန့်များကိုဖြည့်ပြီးမော်တာကိုခြောက်အောင်ထားပါ။</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 နှင့် 5 ။ switch ၏အထောက်အပံ့နှင့် mounting box တွင်အထူးအပေါက်များ သုံး၍ switch ကိုချိတ်ဆက်ပါ။\n \t ၆ ။ အကာအကွယ်အဖုံးများနှင့်သော့များတပ်ဆင်ပါ။ ပြီးပြီ။</string>
  <string name="socket_11">\t ၁။ ကေဘယ်လမ်းကြောင်းများနှင့်လမ်းဆုံအကွက်ကိုတပ်ဆင်ရန်ချန်နယ်တစ်ခုပြုလုပ်ပါ။\n \t ၂ ။\n \t 3. ကျန်ရှိနေသောအကန့်များကိုဖြည့်ပြီးမော်တာကိုခြောက်အောင်ထားပါ။</string>
  <string name="socket_22">\t ၄။ socket အထောက်အပံ့နှင့် mounting box တွင်အထူးအပေါက်များ သုံး၍ socket ကို ချိတ်ဆက်၍ ပြုပြင်ပါ။\n \t 5 နှင့် 6. အကာအကွယ်အဖုံးများနှင့်အပြားများတပ်ဆင်ပါ။ ပြီးပြီ။</string>
  <string name="socket33">\t ၁. အမှတ်အသားလုပ်ပြီးနောက်အကွက်အတွက်အပေါက်တစ်ခုကိုတူးပါ။\n \t 2 နှင့် 3. နောက်ဘက်သေတ္တာကိုလုံခြုံအောင်ပြုလုပ်ပါ၊ အထူးအတွင်းချိတ်များက၎င်းအားနံရံနှင့်ဖိလိမ့်မည်။</string>
  <string name="socket44">\t 4 နှင့် ၅။ socket ကိုအထောက်အပံနှင့် mounting box တွင်အထူးအပေါက်များ သုံး၍ socket နှင့်ချိတ်ဆက်ပါ။\n \t ၆ ။ အကာအကွယ်အဖုံးများနှင့်အပြားများတပ်ဆင်ပါ။ ပြီးပြီ။</string>
  <string name="naklroz11">\t ၁။ ခြေရင်းကိုနံရံသို့ညှိပါ။\n \t ၂။ ကြိုးကိုအနားသတ်တစ်ခုဖြင့်အနားသို့ ဦး ဆောင်ပါ။\n \t ၃။ socket ကိုခြေရင်းနှင့်ချိတ်ဆက်ပြီးပြုပြင်ပါ။\n \t ၄ ။ အကာအကွယ်အဖုံးများနှင့် panel များတပ်ဆင်ပါ။ ပြီးပြီ။</string>
  <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
  <string name="diz_gen">ဒီဇယ်မီးစက်</string>
  <string name="_1_n2">၁။ ဓာတ်အားပေးစက်ရုံ\n ၂။ လျှပ်စစ်ဓာတ်အားခွဲရုံ</string>
  <string name="error_input">အချက်အလက်ထည့်သွင်းမှုအမှား</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. တိုးချဲ့ tank\n 2. Insulator များ\n 3. Transformer core\n 4. Transformer tank ၏အဖုံး\n 5. Radiators များ\n 6. အနိမျ့ဗို့အားအကွေ့အကောက်\n 7. ဗို့အားမြင့်အကွေ့အကောက်</string>
  <string name="nomtok">လက်ရှိအဆင့်၊ A</string>
  <string name="_1_n26">clamp meter ပါသော Digital multimeter\n ၂။ ဗို့အားမြင့်မီတာ</string>
  <string name="_1_n24">၁။ ပုံစံဟောင်းလျှပ်စစ်မီတာ\n ၂။ လျှပ်စစ်မီတာဒီဇိုင်းသစ်</string>
  <string name="_1_n2_n">1. Shaft\n 2. Stator အကွေ့အကောက်များ\n 3. Stator core\n 4. \"ရှဉ့်လှောင်အိမ်\"\n 5. Rotor core\n 6. ပရိတ်သတ်\n 7. ဘောင်</string>
  <string name="types">အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="btn_1">နံပါတ် ၁</string>
  <string name="btn_2">နံပါတ် ၂</string>
  <string name="btn_3">နံပါတ် ၃</string>
  <string name="_3">နံပါတ် ၃ ပြောင်းပါ</string>
  <string name="phase_3">အဆင့်သုံးဆင့်</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">လျှပ်စစ်ဓာတ်အားခွဲရုံ</string>
  <string name="nuclear">အနုမြူဓါတ်အားပေးစက်ရုံ</string>
  <string name="termal">အပူစွမ်းအင်သုံးစက်ရုံ</string>
  <string name="solar">နေရောင်ခြည်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံ</string>
  <string name="hydro">ရေအားလျှပ်စစ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံ</string>
  <string name="wind">လေတိုက်</string>
  <string name="geotermal">ဘူမိအပူဓာတ်အားပေးစက်ရုံ</string>
  <string name="nuclear_stri">\t နျူကလီးယားဓာတ်အားပေးစက်ရုံသည်နျူကလီးယားဓာတ်ပေါင်းဖိုနှင့်လိုအပ်သောစနစ်များ၊ ကိရိယာများ၊ ကိရိယာများနှင့်အဆောက်အ ဦး များကိုအသုံးပြုသောနျူကလီးယားတပ်ဆင်မှုဖြစ်သည်။</string>
  <string name="shema_atom">double-circuit pressurized water power reactor ပေါ်တွင်နျူကလီးယားဓာတ်အားပေးစက်ရုံ၏လည်ပတ်မှုအစီအစဉ်</string>
  <string name="nuc_str_2">\t ဓာတ်ပေါင်းဖိုအတွင်းမှထုတ်လွှတ်သောစွမ်းအင်ကိုမူလ coolant သို့လွှဲပြောင်းပေးသည်။ coolant သည်ရေနွေးငွေ့မီးစက်ထဲသို့ ၀ င်သွားပြီးဒုတိယဆားကစ်၏ရေကိုဆူစေသည်။ ရရှိလာသောအငွေ့သည်လျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာများကိုလှည့်သောတာဘိုင်များထဲသို့ ၀ င်သည်။ တာဘိုင်များမှထွက်သောရေနွေးငွေ့သည် condenser ထဲသို့ ၀ င်လာပြီးရေလှောင်ကန်မှလာသောရေပမာဏများစွာဖြင့်အအေးခံသည်။\n \t ဖိအားလျော်ကြေးပေးစက်သည် coolant ၏အပူချဲ့ထွင်မှုမှဖြစ်ပေါ်လာသောဓာတ်ပေါင်းဖို၏လည်ပတ်မှုအတွင်းဆားကစ်အတွင်းဖိအားအတက်အကျကိုညီမျှစေရန်ရှုပ်ထွေးပြီးခက်ခဲသောဒီဇိုင်းတစ်ခုဖြစ်သည်။\n \t ရေအပြင်, အမျိုးမျိုးသောဓာတ်ပေါင်းဖိုလည်းအပူလေယာဉ်တင်သင်္ဘောများနှင့်အေးအဖြစ်သတ္တုညျပျြောအသုံးပွုနိုငျ: စသည်တို့ကိုဆိုဒီယမ်, ခဲ, eutectic ခဲ-ဘစ်စမတ်လွိုင်း, အရည်သတ္တုအပူသယ်ဆောင်များအသုံးပြုမှုဓါတ်ပေါင်းဖို core ကို shell ကို၏ဒီဇိုင်းကိုရိုးရှင်းဖို့ခွင့်ပြု ဖိအားပေးလျော်သူကိုဖယ်ရှားပါ။\n \t ပါမောက္ခအမျိုးအစားပေါ် မူတည်၍ စုစုပေါင်းဆားကစ်အရေအတွက်ကွဲပြားနိုင်သည်။\n \t ရေလှောင်ကန်ကိုသုံးမယ့်အစား၊ အထူးအအေးပေးတာဝါတိုင်များ၊ ရေကိုအအေးခံနိုင်သည်၊ ၎င်းသည်နျူကလီးယားဓာတ်အားပေးစက်ရုံ၏အမြင်သာဆုံးအစိတ်အပိုင်းဖြစ်သည်။</string>
  <string name="tepl">\t အပူစွမ်းအင်သို့လောင်ကျွမ်းခြင်း၏လုပ်ငန်းစဉ်အတွက်လောင်စာများ၏ဓာတုစွမ်းအင်အဖြစ်ပြောင်းလဲပြီးတော့လျှပ်စစ်မီးစက်၏ရိုးတံ၏လည်ပတ်၏စက်မှုစွမ်းအင်သို့အားဖြင့်လျှပ်စစ်စွမ်းအင်ကိုထုတ်ပေးတဲ့လျှပ်စစ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံ - Thermal ဓာတ်အားပေးစက်ရုံ။ ကျောက်ဖြစ်ရုပ်ကြွင်းလောင်စာအမျိုးမျိုးကိုကျယ်ကျယ်ပြန့်ပြန့်အသုံးပြုကြသည်။ ကျောက်မီးသွေး၊ သဘာဝဓာတ်ငွေ့၊ မကြာခဏလောင်စာဆီနည်းသောဆီများ၊ သစ်ဆွေးနှင့်ရေနံကျောက်များ အချို့အပင်များကိုခရိုင်အပူပေးစနစ်များတွင်အပူထုတ်ပေးရန်သုံးနိုင်သည်။</string>
  <string name="termal_str_2">\t ရိုးရာအပူစွမ်းအင်သုံးစက်ရုံများတွင်၊ အထူးပြုလုပ်ထားသောပြွန်များ (ရေပြွန်ဘွိုင်လာ) အတွင်းဘွိုင်လာအတွင်းစုပ်ထားသောရေနွေးငွေ့ကိုမီးဖို၌လောင်ကျွမ်းစေသည်။ မြင့်မားသောအပူချိန်နှင့်ဖိအားများကြောင့်ထွက်ပေါ်လာသော superheated ရေနွေးငွေ့ကိုရေနွေးငွေ့လိုင်းမှတဆင့်တာဘိုင်ဂျင်နရေတာတစ်ခုနှင့်ပေါင်းစပ်ထားသောရေနွေးငွေ့တာဘိုင်နှင့်လျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာတစ်ခုဖြစ်သည်။ ရေနွေးငွေ့တာဘိုင်တစ်ခုတွင်ရေနွေးငွေ့၏အပူစွမ်းအင်ကိုလျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာတပ်ဆင်ထားသောရိုးတံ၏လည်ပတ်မှု၏တစ်စိတ်တစ်ပိုင်းအဖြစ်သို့ပြောင်းလဲသွားသည်။\n \t တစ်ဦးဓါတ်ငွေ့ရောနေသောပြောင်းလဲမှုသို့မဟုတ်အရည်လောင်စာများကိုလောင်ကျွမ်းစေခြင်းဖြင့်ရရှိသောပူဓာတ်ငွေ့အရောအနှောကိုတိုက်ရိုက်ဓာတ်ငွေ့တာဘိုင်စက်ရုံ၏တာဘိုင်လှည့်ထားတဲ့အတွက်ဓာတ်ငွေ့တာဘိုင်အစီအစဉ်ကျယ်ပြန့်ဖြစ်လာခဲ့ပါသည်အပူလျှပ်စစ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ၏နံပါတ်, ၌, အရာ၏ဝင်ရိုးချိတ်ဆက် လျှပ်စစ်ဂျင်နရေတာတစ်ခု တာဘိုင်ပြီးသောအခါဓာတ်ငွေ့များသည်အပူပေးဘွိုင်လာအတွက်သုံးရန်လုံလောက်သောအပူရှိန်ရှိသောရေနွေးငွေ့အင်ဂျင် (ပေါင်းစပ်စက်ဝန်းစက်ရုံ) သို့အပူပေးရန်အတွက်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="acc">အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="trmal_types">•ဘွိုင်လာနှင့်တာဘိုင်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n Condensing ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n - အပူနှင့်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများပေါင်းစပ်ထားသည်\n •ဓာတ်ငွေ့တာဘိုင်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n •ပေါင်းစပ်ဓာတ်ငွေ့ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n •အပြန်အလှန်ပေးသောအင်ဂျင်များပေါ်တွင်အခြေခံသောဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n Compression ignition (ဒီဇယ်)\n - မီးပွားဖြင့်လောင်ကျွမ်းခြင်း\n •ပေါင်းစပ်သံသရာ</string>
  <string name="solar_desk_1">\t နေရောင်ခြည်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံသည်နေရောင်ခြည်ကိုလျှပ်စစ်စွမ်းအင်သို့လျှပ်စစ်စွမ်းအင်အဖြစ်ပြောင်းလဲပေးသောအင်ဂျင်နီယာဖွဲ့စည်းပုံတစ်ခုဖြစ်သည်။ နေရောင်ခြည်ကိုဓာတ်ရောင်ခြည်အဖြစ်ပြောင်းလဲရန်နည်းလမ်းများသည်ကွဲပြားပြီးဓာတ်အားပေးစက်ရုံ၏ဒီဇိုင်းပေါ်မူတည်သည်။ \t နေရောင်ခြည်စွမ်းအင်သုံးလျှပ်စစ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများအဘို့အကောင်းဆုံးသောအရပ်တို့ကိုမသဲကန္တာရများနှင့်မိုးနည်းရေရှားဒေသများဖြစ်ကြသည်။</string>
  <string name="dfgh">\t နေရောင်ခြည်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံအားလုံးကိုအမျိုးအစားများစွာခွဲထားသည်။\n ●တာဝါအမျိုးအစား\n ●ဓာတ်ပြားအမျိုးအစား\n ov photovoltaic modules (နေရောင်ခြည်သုံးဘက်ထရီ)\n para parabolic concentrators များအသုံးပြုခြင်း\n solar ပေါင်းစပ်နေရောင်ခြည်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n ●မီးပုံးပျံနေရောင်ခြည်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ\n ●နေရောင်ခြည်သုံးလေဟာနယ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများ</string>
  <string name="hydro_desk">\t ရေအားလျှပ်စစ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံသည်မြစ်များစီးဆင်းမှုနှင့်ဒီရေလှိုင်းများအတွင်းရေထု၏ရွေ့လျားမှုကိုစွမ်းအင်အရင်းအမြစ်တစ်ခုအဖြစ်အသုံးပြုသည်။ ရေအားလျှပ်စစ်ဓာတ်အားပေးစက်ရုံများကိုများသောအားဖြင့်မြစ်များပေါ်တွင်တည်ဆောက်ပြီးဆည်များနှင့်ရေလှောင်ကန်များတည်ဆောက်သည်။\n \t တစ်နှစ်ပတ်လုံးရေပေးဝေမှုအာမခံချက်၊ မတ်စောက်သောတောင်စောင်းများနှင့်ချောက်မြေမျက်နှာပြင်များ - ဤအရာအားလုံးသည်ရေအားလျှပ်စစ်တည်ဆောက်မှုနှင့်အကျိုးရှိစွာဓာတ်အားထုတ်လုပ်ခြင်းကိုနှစ်သက်သည်။</string>
  <string name="water_desk_2">\t ဟိုက်ဒရောလစ်အဆောက်အ ဦ များအကူအညီဖြင့်ရေဖိအားကိုဖန်တီးပြီးဟိုက်ဒရောလစ်တာဘိုင်၏ဓါးများထဲသို့ ၀ င်စေသည်။\n \t လိုအပ်သောရေဖိအားကိုဆည်တည်ဆောက်ခြင်း (သို့) သဘာဝရေစီးဆင်းမှုကိုအသုံးပြုသည်။ အချို့ကိစ္စများတွင်လိုအပ်သောရေဖိအားကိုရယူရန်ဆည်နှင့်သဘာဝစီးဆင်းမှုနှစ်ခုလုံးကိုအတူတကွသုံးသည်။</string>
  <string name="trr">ဟိုက်ဒရောလစ်တာဘိုင်နှင့်ဓာတ်အားပေးစက်</string>
  <string name="vvct">A - မီးစက်; B - တာဘိုင်;\n ၁ - Stator\n ၂ - Rotor\n 3 - ဓါးသွား\n 4 - တာဘိုင်ဓါးသွားများ\n ၅ - ရေစီးဆင်းမှု\n 6 - Turbogenerator ရိုးတံ</string>
  <string name="typ">လေရဟတ်အမျိုးအစားများ</string>
  <string name="ystrwind">လေအားသုံးမီးစက်ကိရိယာ</string>
  <string name="t_100_n_t">\t လေစွမ်းအင်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံ (၎င်းတို့ကို \"wind farms\" ဟုခေါ်သည်) သည်တစ်ခုတည်းသောကွန်ယက်ထဲသို့ဆက်သွယ်ထားသောလေဘိုင်များအစီအရီဖြစ်သည်။ လေတိုက်ခြံကြီးများတွင်လေဘိုင် ၁၀၀ သို့မဟုတ်ထို့ထက်ပိုများနိုင်သည်။\n \t Wind generator သည်လေမှစီးဆင်းလာသောအရွေ့စွမ်းအင်ကိုတာဘိုင်ရဟတ်၏စက်ပိုင်းဆိုင်ရာစွမ်းအင်သို့လျှပ်စစ်စွမ်းအင်အဖြစ်ပြောင်းလဲသည်။</string>
  <string name="n_n_n_n_n">ကုန်းတွင်း\n al ကမ်းရိုးတန်း\n sh ကမ်းလွန်\n ating ရေပေါ်\n တောင်\n ပျံဝဲနေသည်</string>
  <string name="fd">\t ဘူမိအပူစွမ်းအင်သုံးဓာတ်အားပေးစက်ရုံသည်အပူစွမ်းအင်မှမြေအောက်အရင်းအမြစ်များ (ဥပမာ၊ ရေခဲမြစ်) မှလျှပ်စစ်စွမ်းအင်ကိုထုတ်ပေးသည်။\n \t မြေကြီးအပူကိုအိမ်များနှင့်အဆောက်အအုံများကိုအပူ ပေး၍ လျှပ်စစ်ဓာတ်အားထုတ်လုပ်ရန်တိုက်ရိုက်သုံးသည်။</string>
  <string name="geo_st">ဘူမိအပူစွမ်းအင်သုံးစက်ရုံလည်ပတ်မှုအစီအစဉ်</string>
  <string name="geo_opi">၁။ ခေါင်းပေါက်များကိုရေနွေးနှင့်တိုက်ပါ\n ၂။ ရေနွေး (ရေနွေးငွေ့)\n ၃။ ဓာတ်အားပေးစက်ရုံ (တာဘိုင်မီးစက်)\n 4. ဓာတ်အားလိုင်း\n ၅။ လက်ကျန်ရေ\n ၆။ အအေးခံမျှော်စင်နှင့်အတူအပူပေးသွင်းမှု\n 7. ရေအေးပြန်လာ</string>
  <string name="vivivi">ဓာတ်အားပေးစက်ရုံအမျိုးအစားများ</string>
  <string name="sola_2">\t နေရောင်ခြည်စွမ်းအင်ကိုလျှပ်စစ်စွမ်းအင်အဖြစ်တိုက်ရိုက်ပြောင်းလဲခြင်းသည်နေရောင်ခြည်သုံးပြားများ (သို့) နေရောင်ခြည်စုဆောင်းသူများ၏အကူအညီဖြင့်အပူသယ်ဆောင်သူကိုအပူပေးခြင်းဖြင့်တိုက်ရိုက်ဖြစ်ပွားနိုင်သည်။</string>
  <string name="sola_3">အိမ်ခေါင်မိုးပေါ်တွင်ဆိုလာပြားများ</string>
  <string name="sola_4">Vacuum Tube စုဆောင်းသူ</string>
  <string name="_1_8">၁.၇၈ မီလီမီတာ</string>
  <string name="scheme">အစီအစဉ်</string>
  <string name="powertoka">အမ်ပီယာ</string>
  <string name="zaryad">လျှပ်စစ်\n တာဝန်ခံ</string>
  <string name="emkost">Capacitance</string>
  <string name="poslso">အမှတ်စဉ်\n ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="paraso">စင်ပြိုင်\n ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="cable_jack">1. ကြိုးဂျာကင်အင်္ကျီ\n 2. ဝါယာကြိုးလျှပ်ကာ\n ၃။ ဝါယာကြိုးကိုဖြုတ်ပါ</string>
  <string name="imu_desk">1. ဆားကစ်ဖြတ်တောက်ခြင်း\n ၂။ Pulse relay\n 3. ခလုတ်များ\n 4. အလင်းအရင်းအမြစ်</string>
  <string name="motion">ရွေ့လျားမှု</string>
  <string name="btn1">နံပါတ် ၁</string>
  <string name="btn2">နံပါတ် ၂</string>
  <string name="stopp">ရပ်</string>
  <string name="pysk">စတင်ပါ</string>
  <string name="_1_n2f">1. ဆားကစ်ဖြတ်တောက်ခြင်း\n 2. လက်ကျန်-လက်ရှိကိရိယာ (RCD)</string>
  <string name="avv">ဆားကစ်ဖြတ်တောက်ခြင်း</string>
  <string name="asdt">RCD</string>
  <string name="wirin">သံလိုက်ဓာတ်မြှင့်စက်အတွက်ဝါယာကြိုးပုံ</string>
  <string name="email">အီးမေးလ်</string>
  <string name="share">သူငယ်ချင်းတစ်ယောက်နှင့်မျှဝေပါ</string>
  <string name="report_a_bug">ချို့ယွင်းချက်တစ်ခုကိုသတင်းပို့ပါ</string>
  <string name="found_error_v2">မင်္ဂလာပါ၊ အမှားတစ်ခုကိုတွေ့ခဲ့တယ်။ အပလီကေးရှင်းဘာသာစကား - %1$s , %2$s ဗားရှင်း - %3$s , %4$s , %5$s\n ____________________________________\n အမှားဖော်ပြချက် -</string>
  <string name="the_work_must_be">လုပ်ငန်းကို ကျွမ်းကျင်ပညာရှင်မှ ဆောင်ရွက်ရမည်ဖြစ်ပြီး ပါဝါပိတ်မှသာ လုပ်ဆောင်ရမည်ဖြစ်သည်။</string>
  <string name="vidi_sock">တစ်ကမ္ဘာလုံးရှိ socket များနှင့်ပလပ်များ</string>
  <string name="plug_desk">\t လျှပ်စစ်ပလပ်များနှင့်ခြေစွပ်ဗို့အားနှင့်လက်ရှိအဆင့်သတ်မှတ်ချက်, ပုံသဏ္ဍာန်, အရွယ်အစားနှင့် connector ကိုအမျိုးအစားအချင်းချင်းတယောက်ကိုတယောက်အနေဖြင့်ကွဲပြားခြားနား။ ကွဲပြားသောစံပလပ်များနှင့် socket များကိုတစ်ကမ္ဘာလုံးတွင်အသုံးပြုသည်။</string>
  <string name="a_desk">အမေရိကန် Samoa, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brazil, Cambodia, Canada, Cayman Islands, China (blades in blades and အနည်းငယ်တိုသောဓါးသွားများမပါဘဲ), Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japan, Laos, Lebanon, Liberia, Maldives, Mexico, Micronesia, Montserrat, Netherlands Antilles, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Philippines, Puerto Rico, St. ဗင်းဆင့်၊ ဆော်ဒီအာရေဗျ၊ တဟီတီ၊ ထိုင်ဝမ်၊ ထိုင်း၊ အမေရိကန်၊ ဗင်နီဇွဲလား၊ ဗီယက်နမ်၊ ဗာဂျင်းကျွန်းများ (အမေရိကန်နှင့်ဗြိတိန်)၊ ယီမင်</string>
  <string name="typ_b">ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်၊ ဘိုလီးဗီးယား၊ ကမ္ဘောဒီးယား၊ တရုတ်၊ ဒိုမီနီကန်သမ္မတနိုင်ငံ၊ ကိုရီးယား၊ လိုင်ဘေးရီးယား၊ မော်လ်ဒိုက်၊ ပီရူး၊ စိန့်ဗင်းဆင့်၊ တဟီတီ၊ ထိုင်း၊ ဗီယက်နမ် Azores, Belize, Trinidad and Tobago တို့တွင်လည်းတွေ့ရသည်</string>
  <string name="typ_c">အယ်လ်ဘေးနီးယား၊ အယ်လ်ဂျီးရီးယား၊ အင်ဂိုလာ၊ အာဂျင်တီးနား၊ သြစတြီးယား၊ Azores၊ ဘာလာရစ်ကျွန်းစုများ၊ ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်၊ ဘယ်လ်ဂျီယံ၊ ဘိုလီးဗီးယား၊ ဘော့စနီးယား၊ ဘရာဇီး ကွန်ဂို၊ ခရိုအေးရှား၊ Dem Congo (Zaire), Cote d\'Ivoire (Ivory Coast), Cyrpus, Denmark, Djibouti, Egypt, El Salvador, Estonia, Equatorial Guinea, Eritrea, Faeroe Islands, Finland, French Guiana, Gabon, Germany, Gibraltar, Greece ဂရင်းလန်၊ ဂွါဒဲလူး၊ ဂီနီ၊ ဂီနီဘီယူ၊ ဟန်ဂေရီ၊ အိုက်စလန်၊ အိန္ဒိယ၊ အင်ဒိုနီးရှား၊ အီရန်၊ အီရတ်၊ လူ့ဂွစာ Mali, Martinique, Mauritania, Mauritius, Monaco, Montenegro, Morocco, Mozambique, Myanmar, Nepal, Netherlands, Niger, Norway, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Philippines, Poland, Portugal, Romania, Russia, Rwanda, St.Vincent ဆီနီဂေါ၊ ဆားဘီးယား၊ စလိုဗေးနီးယား၊ ဆိုမာလီယာ၊ စပိန်၊ ဆူဒန်၊ ဆူရီနမ်၊ ဆွီဒင်၊ ဆွစ်ဇာလန်၊ ဆီးရီးယား၊ ထိုင်း၊ တိုဂို၊ တူနီးရှား၊ တူရကီ၊ ဥရုဂွေး၊ ဗီယက်နမ်၊ ဇမ်ဘီယာ</string>
  <string name="typ_d">အာဖဂန်နစ္စတန်၊ ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်၊ ဘီနင်၊ ဘော့ဆွာနာ၊ ကင်မရွန်း၊ ချဒ်၊ Dem Congo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Ethiopia, French Guiana, Ghana, Greece, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Iraq, Jordan, Kenya, Lebanon, Libya, Macao, Madagascar, Maldives, Martinique မိုနာကို၊ မြန်မာ (မြန်မာ)၊ နမီးဘီးယား၊ နီပေါ၊ နိုင်ဂျာ၊ နိုင်ဂျီးရီးယား၊ ပါကစ္စတန်၊ ကာတာ၊ စိန့်ကစ်-နီဗစ်၊ ဆီနီဂေါ၊ ဆီယာရာလီယွန်၊ သီရိလင်္ကာ၊ ဆူဒန်၊ တန်ဇန်းနီးယား၊ အာရပ်စော်ဘွားများပြည်ထောင်စု၊ ယီမင်၊ ဇမ်ဘီယာ၊ ဇင်ဘာဘွေ</string>
  <string name="typ_e">ဘယ်လ်ဂျီယံ၊ Burkina Faso, Burundi, Cameroon, Canary Islands, Central African Republic, Chad, Comoros, Congo, Cote d\'Ivoire (Ivory Coast), Czech Republic, Djibouti, El Salvador, Equatorial Guinea, France, French Guiana, Greece, Guadeloupe အိုင်ယာလန်၊ အင်ဒိုနီးရှား၊ အီတလီ၊ လာအို၊ လတ်ဗီးယား၊ လစ်သူယေးနီးယား၊ မာဒါဂတ်စကာ၊ မာလီ၊ မာတီနစ်၊ မိုနာကို၊ မော်ရိုကို၊ နိုင်ဂျာ၊ ပိုလန်၊ စိန့်ဗင်းဆင့်၊ ဆီနီဂေါ၊ စလိုဗက်ကီးယား၊ ဆီးရီးယား၊ တဟီတီ၊ တူနီးရှား</string>
  <string name="typ_f">Algeria, American Samoa, Aruba, Austria, Azores, Balearic Islands, Bosnia, Bulgaria, Cape Verde, Chad, Croatia, El Salvador, Estonia, Finland, France, Germany, Greece, Guinea, Hungary, Iceland, Indonesia, Italy, Jordan, ကိုရီးယား၊ လာအို၊ လူဇင်ဘတ်၊ မာဒီရာ၊ မိုနာကို၊ မွန်တီနီဂရိုး၊ မိုဇမ်ဘစ်၊ မြန်မာ၊ နယ်သာလန်၊ နယ်သာလန် Antilles၊ နိုင်ဂျာ၊ နော်ဝေ၊ ပေါ်တူဂီ၊ ရိုမေးနီးယား၊ ရုရှား၊ ဆားဘီးယား၊ စပိန်၊</string>
  <string name="typ_g">ဘာရိန်း၊ ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်၊ ဘေလီဇ်၊ ဘော့ဆွာနာ၊ ဘရူနိုင်း၊ ကင်မရွန်း၊ ချန်နယ်ကျွန်းစုများ၊ တရုတ်၊ ဆိုက်ပရပ်၊ ဒိုမီနီကာ၊ အယ်လ်ဆာဗေးဒေါ ၊ ကူဝိတ်၊ လက်ဘနွန်၊ မကာအို၊ မာလာဝီ၊ မလေးရှား၊ မော်လ်ဒိုက်၊ မော်လတာ၊ မော်ရစ်တီယက်စ်၊ မြန်မာ၊ နိုင်ဂျီးရီးယား၊ အိုမန်၊ ကာတာ၊ စိန့်ကစ်-နီဗစ်၊ စိန့် Lucia၊ စိန့်ဗင်းဆင့်၊ ဆော်ဒီအာရေဗျ၊ Seychelles, Sierra Leone, စင်ကာပူ၊ တန်ဇန်းနီးယား ယူဂန်ဒါ၊ ယူအေအီး၊ ဗြိတိန်၊ ဗီယက်နမ်၊ ယီမင်၊ ဇမ်ဘီယာ၊ ဇင်ဘာဘွေ</string>
  <string name="typ_h">ဂါဇာ၊ အစ္စရေး</string>
  <string name="typ_i">အမေရိကန်ဆာမိုအာ၊ အာဂျင်တီးနား၊ သြစတေးလျ၊ တရုတ်၊ အယ်လ်ဆာဗေဒို၊ ဖီဂျီ၊ ဂွါတီမာလာ၊ ကီရီဘာတီ၊ နာအူရူ၊ နယူးဇီလန်၊ အိုကီနာဝါ၊ ပနားမား၊ ပါပူဝါနယူးဂီနီ၊ စိန့်ဗင်းဆင့်</string>
  <string name="typ_j">El Salvador, Ethiopia, Liechtenstein, Madagascar, Maldives, Rwanda, Switzerland</string>
  <string name="typ_k">ဘင်္ဂလားဒေ့ရှ်၊ ဒိန်းမတ်၊ ဖာရိုကျွန်းစုများ၊ ဂရင်းလန်၊ ဂီနီ၊ မာဒါဂတ်စကာ၊ မော်လ်ဒိုက်၊ စိန့်ဗင်းဆင့်၊ ဆီနီဂေါ၊ တူနီးရှား</string>
  <string name="typ_l">ချီလီ၊ ကျူးဘား၊ အယ်လ်ဆာဗေဒို၊ အီသီယိုးပီးယား၊ အီတလီ၊ လစ်ဗျား၊ မော်လ်ဒိုက်၊ ဆီးရီးယား၊ တူနီးရှား၊ ဥရုဂွေး</string>
  <string name="typ_m">ဟောင်ကောင်၊ မိုဇမ်ဘစ်၊ တောင်အာဖရိက၊ ဆွာဇီလန်</string>
  <string name="typ_n">ဘရာဇီး၊ တောင်အာဖရိက</string>
  <string name="typ_o">ထိုင်း</string>
  <string name="rate_dialog_title">ဒီဆော့ဖ်ဝဲကိုအမှတ်ပေးကြည့်ပါ</string>
  <string name="rate_dialog_message">သင်ဤအပလီကေးရှင်းကိုနှစ်သက်လျှင်၎င်းအားအမှတ်ပေးရန်ခဏစဉ်းစားမည်လား။ တစ်မိနစ်ထက်ပိုကြာမည်မဟုတ်ပါ။ မင်းရဲ့အကူအညီပေးမှုအတွက်ကျေးဇူးတင်ပါတယ်!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">ယခုအဆင့်သတ်မှတ်ပါ</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">နောက်မှငါ့ကိုသတိပေးပါ</string>
  <string name="rate_dialog_no">ရပါတယ်ကျေးဇူးပါ</string>
  <string name="countries">နိုင်ငံများ</string>
  <string name="thanks_for_payment">ကြော်ငြာခြင်းကိုပိတ်ထားသည်။ သင်၏ဝယ်ယူမှုအတွက်ကျေးဇူးတင်ပါသည်။</string>
  <string name="proh_dvycl">Two-key pass-through switch</string>
  <string name="two_key_pass">Two-key pass-through switch သည်နေရာနှစ်ခုမှဖြစ်သည်</string>
  <string name="two_key_pass_t">နေရာသုံးနေရာမှသော့နှစ်ချောင်းဖြတ်သွားသည်</string>
  <string name="_1_elec">1. Electromagnetic ballast ဖြစ်သည်\n 2. မီးချောင်း\n 3. Glow switch starter</string>
  <string name="an_examp">အီလက်ထရောနစ် ballast ပါသော fluorescent lamp အတွက် connection diagram တစ်ခု၏ဥပမာ</string>
  <string name="an_ex">လျှပ်စစ်သံလိုက်ဓာတ်ပါသောမီးချောင်းတစ်ခုနှင့်ဆက်သွယ်ထားသောကားချပ်တစ်ခု၏ဥပမာ</string>
  <string name="socketvickl">Socket နှင့် switch</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ကေဘယ်တစ်ခုနှင့်အတူပလပ်ပေါက်များစွာ</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">socket တစ်ခုစီကိုသီးခြားကေဘယ်လ်တစ်ခုစီတပ်ပါ</string>
  <string name="sockets">ခြေစွပ်များ</string>
  <string name="dimmer">Dimmer</string>
  <string name="dimmer_and_switch">Dimmer နှင့်ပြောင်းပါ</string>
  <string name="not_all_types">မီးလုံးအမျိုးအစားအားလုံးသည် dimmer နှင့်အလုပ်မလုပ်ပါ။ ဆီမီးအတွက်ညွှန်ကြားချက်တွင်ဤအချက်အလက်များကိုစစ်ဆေးပါ။</string>
  <string name="favotites">အကြိုက်ဆုံးများ</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">အကြိုက်ဆုံးများသို့ထည့်လိုက်သည်</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">မော်တာဆက်သွယ်မှု (ကြယ်၊ မြစ်ဝကျွန်းပေါ်)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">မော်တာ၏ကြယ်ပွင့်ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">မော်တာ၏မြစ်ဝကျွန်းပေါ်ဆက်သွယ်မှု</string>
  <string name="example_of_star">မော်တာတစ်လုံး၏ကြယ်ပွင့်ချိတ်ဆက်မှုဥပမာ</string>
  <string name="purchase_is_pending">ဝယ်ယူမှုကိုမျှော်လင့်သည်။ ကျေးဇူးပြု၍ ငွေပေးငွေယူကိုပြီးအောင်လုပ်ပါ</string>
  <string name="purchase_canceled">ဝယ်ယူမှုကိုပယ်ဖျက်လိုက်သည်</string>
  <string name="error_invalid_purchase">အမှား - ၀ ယ်ယူမှုမမှန်ပါ</string>
  <string name="purchase_status_unknown">ဝယ်ယူမှုအခြေအနေကိုမသိရသေးပါ</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">လျှပ်စစ်ကုန်ကျစရိတ်ဂဏန်းတွက်စက်</string>
  <string name="price_for_1kwt">%1$s %2$s အတွက်စျေးနှုန်း</string>
  <string name="daily_use_time_hours">နေ့စဉ်အသုံးပြုချိန် (နာရီ)</string>
  <string name="device_power_use_watt">စက်ပါဝါအသုံးပြုမှု ( %1$s )</string>
  <string name="price">စျေးနှုန်း</string>
  <string name="hours">နာရီ</string>
  <string name="cost_per_hour">တစ်နာရီကုန်ကျစရိတ်</string>
  <string name="cost_per_day">တစ်ရက်ကုန်ကျစရိတ်</string>
  <string name="cost_per_year">တစ်နှစ်လျှင်ကုန်ကျစရိတ်</string>
  <string name="cost_per_month">တစ်လလျှင်ကုန်ကျစရိတ်</string>
  <string name="daily_consumption_kw">နေ့စဉ်စားသုံးမှု ( %1$s %2$s )</string>
  <string name="formulas">ဖော်မြူလာများ</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">နိုင်ငံတကာစနစ်များ၏ယူနစ်များနှင့် SI ရှေ့ဆက်များ</string>
  <string name="si_base_units">SI အခြေခံယူနစ်များ</string>
  <string name="si_derived_units">SI သည်ယူနစ်များဖြစ်သည်</string>
  <string name="measure">တိုင်းတာသည်</string>
  <string name="name">နာမည်</string>
  <string name="symbol">သင်္ကေတ</string>
  <string name="si_time">အချိန်</string>
  <string name="si_second">ဒုတိယ</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">အရှည်</string>
  <string name="si_metre">မီတာ</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">အစုလိုက်အပြုံလိုက်</string>
  <string name="si_kilogram">ကီလိုဂရမ်</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">လျှပ်စစ်စီးကြောင်း</string>
  <string name="si_ampere">ampere ဖြစ်သည်</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">Thermodynamic အပူချိန်</string>
  <string name="si_kelvin">kelvin</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">ပစ္စည်းပမာဏ</string>
  <string name="si_mole">မှဲ့</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">တောက်ပပြင်းထန်မှု</string>
  <string name="si_candela">candela</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI ရှေ့ဆက်များ</string>
  <string name="si_radian">ရေဒီယန်</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">လေယာဉ်ထောင့်</string>
  <string name="si_steradian">steradian</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">ခိုင်မာသောထောင့်</string>
  <string name="si_hertz">ဟတ်ဇ်</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">ကြိမ်နှုန်း</string>
  <string name="si_newton">နယူတန်</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">အင်အား၊ အလေးချိန်</string>
  <string name="si_pascal">pascal</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">ဖိအား၊ ဖိအား</string>
  <string name="si_joule">joule</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">စွမ်းအင်၊ အလုပ်၊ အပူ</string>
  <string name="si_watt">ဝပ်</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">ပါဝါ၊ တောက်ပသော flux</string>
  <string name="si_coulomb">coulomb</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">လျှပ်စစ်တာဝန်ခံ</string>
  <string name="si_volt">ဗို့အား</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">လျှပ်စစ်အလားအလာခြားနားချက် (ဗို့အား)၊ emf</string>
  <string name="si_farad">farad</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">capacitance</string>
  <string name="si_ohm">အိုမီ</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">လျှပ်စစ်ခုခံမှု၊ ခုခံအား၊ တုံ့ပြန်မှု</string>
  <string name="si_siemens">siemens</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှု</string>
  <string name="si_weber">weber</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">သံလိုက် flux</string>
  <string name="si_tesla">tesla</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnetic induction၊ သံလိုက် flux သိပ်သည်းဆ</string>
  <string name="si_henry">ဟန်နီ</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">လျှပ်စစ် inductance</string>
  <string name="si_degree_celsius">ဒီဂရီစင်တီဂရိတ်</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">အပူချိန် ၂၇၃.၁၅ K</string>
  <string name="si_lumen">lumen</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">တောက်ပ flux</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">အလင်းရောင်</string>
  <string name="si_becquerel">becquerel</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">ရေဒီယိုသတ္တိကြွ</string>
  <string name="si_gray">မီးခိုးရောင်</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">စုပ်ယူမှုပမာဏ</string>
  <string name="si_sievert">sievert ဖြစ်သည်</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">ညီမျှသောထိုး</string>
  <string name="si_katal">katal</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">catalytic လုပ်ဆောင်ချက်</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">ရှာဖွေပါ</string>
  <string name="wires">ကြိုးများ</string>
  <string name="sources">အရင်းအမြစ်များ</string>
  <string name="resistors">Resistors များ</string>
  <string name="capacitors">Capacitors များ</string>
  <string name="diodes">Diode များ</string>
  <string name="inductors">Inductors များ</string>
  <string name="transformers">ထရန်စဖော်မာများ</string>
  <string name="transistors">စစ္</string>
  <string name="antennas">အင်တင်နာ</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Electro-acoustic ကိရိယာများ</string>
  <string name="current_limiters">လျှပ်စစ်လက်ရှိကန့်သတ်ချက်များ</string>
  <string name="switches">ခလုတ်များ</string>
  <string name="lamps">မီးချောင်းများ</string>
  <string name="measuring_instruments">တိုင်းတာရေးကိရိယာများ</string>
  <string name="logic_gates">Logic တံခါးများ</string>
  <string name="all">အားလုံး</string>
  <string name="wire">ဝါယာကြိုး</string>
  <string name="trace_junction">ခြေရာကောက်လမ်းဆုံ</string>
  <string name="trace_crossing">လမ်းကြောင်းဖြတ်ကူး</string>
  <string name="ground_symbol">မြေပြင်သင်္ကေတ</string>
  <string name="signal_ground_symbol">အချက်ပြသင်္ကေတ</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Chassis-ground သင်္ကေတ</string>
  <string name="battery_single_cell">ဘက်ထရီ၊ ဆဲလ်တစ်ခုတည်း</string>
  <string name="battery_multi_cell">ဘက်ထရီ၊ ဆဲလ်မျိုးစုံ</string>
  <string name="solar_cell">ဆိုလာဆဲလ် (photovoltaic ဆဲလ်)</string>
  <string name="voltage_direct_current">ဗို့အားသည်တိုက်ရိုက်လျှပ်စီးကြောင်းတစ်ခုဖြစ်သည်</string>
  <string name="voltage_alternating_current">alternating current တစ်ခု၏ဗို့အား</string>
  <string name="controlled_voltage_source">ထိန်းချုပ်ထားသောဗို့အားအရင်းအမြစ်</string>
  <string name="current_source">လက်ရှိအရင်းအမြစ်</string>
  <string name="controlled_current_source">ထိန်းချုပ်ထားသောလက်ရှိအရင်းအမြစ်</string>
  <string name="resistor_common">Resistor များ</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostat (variable resistor)</string>
  <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">Thermistor သို့မဟုတ် varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">Trimmer resistor ပါ</string>
  <string name="photoresistor">ဓာတ်ပုံဆရာ</string>
  <string name="capacitor">Capacitor</string>
  <string name="polarized_capacitor">Polarized Capacitor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="variable_capacitor">ပြောင်းလဲနိုင်သော Capacitor</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Ganged variable capacitors များ</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Trimmer capacitor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="diode_rectifier">Diode (rectifier) အား၊</string>
  <string name="schottky_diode">Schottky diode</string>
  <string name="zener_diode">Zener diode</string>
  <string name="light_emitting_diode">အလင်းထုတ်လွှတ်သော diode</string>
  <string name="photodiode">Photodiode ပါ</string>
  <string name="tunnel_diode">ဥမင်လိုဏ်ခေါင်း</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Shockley diode</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Silicon ထိန်းချုပ်ထားသော rectifier</string>
  <string name="constant_current_diode">Constant-current diode ဖြစ်သည်</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">Diode တံတား</string>
  <string name="air_core_inductor">Air core inductor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">သံလိုက် core နှင့်အတူ inductor</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ferrite core နှင့် inductor</string>
  <string name="variable_inductor">ပြောင်းလဲနိုင်သော inductor</string>
  <string name="ferrite_bead">Ferrite ပုတီးစေ့</string>
  <string name="transformer">Transformer</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">အလယ်အလတ်အကွေ့အကောက်ကိုအလယ်ထိပုတ်။ Transformer</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Secondary windings နှစ်ခုပါသော Transformer</string>
  <string name="electric_current_transformer">လျှပ်စစ်လက်ရှိ Transformer</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Zero-sequence current transformer ဖြစ်သည်</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolar junction transistor</string>
  <string name="darlington_transistor">Darlington စစ္</string>
  <string name="n_channel_jfet">N-channel junction gate field-effect transistor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="p_channel_jfet">P-channel လမ်းဆုံတံခါး field-effect transistor</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Depletion mode transistor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Enhancement mode transistor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="phototransistor">Phototransistor ဖြစ်သည်</string>
  <string name="antenna">အင်တင်နာ</string>
  <string name="dipole_antenna">Dipole အင်တင်နာ</string>
  <string name="loop_antenna">Loop အင်တင်နာ</string>
  <string name="microphone">မိုက်ခရိုဖုန်း</string>
  <string name="buzzer">Buzzer များ</string>
  <string name="loudspeaker">အသံချဲ့စက်</string>
  <string name="fuses">ဖျူး</string>
  <string name="spst">တစ်လုံး၊ တံတစ်ချောင်း/တစ်လုံးချင်းပစ်ပါ</string>
  <string name="spdt">ပြောင်း၊ တံတိုင်/နှစ်ချက်ပစ်ပါ</string>
  <string name="dpdt">ပြောင်း၊ နှစ်ချောင်း/နှစ်ချက်ပစ်ပါ</string>
  <string name="pushbutton">ခလုတ်၊ ခဏသို့မဟုတ်နွေ ဦး ပြန်လာသည်</string>
  <string name="indicating_lamp">အချက်ပြမီးခွက်</string>
  <string name="incandescent_indicator">မီးလုံး (အချက်ပြအနေဖြင့်)</string>
  <string name="neon_lamp">နီယွန်မီးအိမ်</string>
  <string name="wattmeter">ဝပ်မီတာ</string>
  <string name="normally_open">(ပုံမှန်အားဖြင့်အဆက်အသွယ်ဖွင့်သည်)</string>
  <string name="normally_closed">(ပုံမှန်အားဖြင့်အဆက်အသွယ်ပိတ်ထားသည်)</string>
  <string name="two_circuit">\"(နှစ်ခုတိုက်နယ်)\"</string>
  <string name="night_mode">ညပုံစံ</string>
  <string name="nuclear_universal">1. ဓာတ်ပေါင်းဖိုတည်ဆောက်ခြင်း\n 2. ဖိအားပေးလျော်သူ\n 3. ရေနွေးငွေ့\n 4. ထိန်းချုပ်ရေးချောင်း\n ၅။ ဓာတ်ပေါင်းဖို\n 6. တာဘိုင်\n 7. မီးစက်\n ၈။ Capacitor</string>
  <string name="avr_universal">၁။ အဓိကအရင်းအမြစ်\n ၂။ အရံအရင်းအမြစ်\n .၃ ပစ္စည်း</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. အမျိုးအစား\n 2. လုံးပတ်</string>
  <string name="multi_universal">1. လက်ရှိတိုင်းတာခြင်း\n 2. ခုခံတိုင်းတာခြင်း\n 3. ဗို့အားတိုင်းတာခြင်း</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. လျှပ်စစ်စက်ကွင်း\n ၂။ သံလိုက်စက်ကွင်း</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. စပယ်ယာ၏ရွေ့လျားမှုလမ်းကြောင်း\n 2. လျှပ်စစ်</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. လျှပ်စစ်စီးဆင်းမှု\n 2. လျှပ်စစ်လက်ရှိစပယ်ယာ\n 3. ပါဝါအရင်းအမြစ်</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. မူလအကွေ့အကောက်များသော\n 2. အလယ်တန်းအကွေ့အကောက်\n 3. မူလလက်ရှိ\n 4. သံလိုက်ဓာတ်\n 5. အလယ်တန်းလက်ရှိ\n 6. မူလဗို့အား\n 7. Secondary voltage</string>
  <string name="uzo_princip2">1. လက်ကျန်လက်ရှိကိရိယာ\n 2. စမ်းသပ်ခလုတ်\n ၃။ ခန္ဓာကိုယ်ထိခြင်း\n ၄။ အမှုအခင်း\n 5. ယိုစိမ့်လက်ရှိ</string>
  <string name="vtx11_universal">၁ မိနစ်\n ၂။ ထူးခြားချက် \"B\"\n ၃ စက္ကန့်</string>
  <string name="vtx2_universal">၁ မိနစ်\n ၂။ ထူးခြားချက် \"С\"\n ၃ စက္ကန့်</string>
  <string name="wind_info_universal">1. ဓါးသွား\n 2. ဂီယာ\n 3. ထိန်းချုပ်သူ\n ၄။ လျှပ်စစ်စီးဆင်းသောဝိုင်ယာများ\n 5. မီးစက်\n 6. ဘရိတ်\n 7. Swing drive ကိုဒေါင်လိုက် ၀ င်ရိုးပတ်လည်တွင်မောင်းပါ\n 8. ရွက်တိုင်</string>
    <string name="switch_3_buttons">ခလုတ် (၃ ခု) ပြောင်းရန်</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">ခလုတ်သုံးခုပါ ၀ င်သောအစီအစဉ်</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">ရောထွေးမေးခွန်းများ။</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI ရှေ့စာတွဲ၏ ဒဿမမြှောက်ကိန်းကို သတ်မှတ်ပါ။</string>
  <string name="all_questions_in_one">မေးခွန်းအားလုံးကို တစ်လုံးတည်းဖြင့်။</string>
  <string name="number_of_questions">မေးခွန်းအရေအတွက်-</string>
  <string name="start">စတင်စမ်းသပ်ပါ။</string>
  <string name="last_result">အဖြေမှန်များ၏ ရာခိုင်နှုန်း</string>
  <string name="err_try">အမှား။ ကျေးဇူးပြု၍ နောက်မှ ထပ်စမ်းကြည့်ပါ။</string>
  <string name="Finish">ပြီးအောင်</string>
  <string name="retry">ပြန်ကြိုးစားပါ။</string>
  <string name="exit">ထွက်သည်</string>
  <string name="correct_answers">အဖြေမှန်များ-</string>
  <string name="wrong_answers">အဖြေမှားများ-</string>
  <string name="selectanswer">ကျေးဇူးပြု၍ အဖြေကိုရွေးချယ်ပါ။</string>
  <string name="confirm">အတည်ပြုပါ။</string>
  <string name="next">နောက်တစ်ခု</string>
  <string name="to_begin">အစမှ</string>
  <string name="please">ထွက်ရန် ထပ်မံနှိပ်ပါ။</string>
  <string name="test_5">ဤသည်မှာ Kirchhoff ၏ ပထမ သို့မဟုတ် ဒုတိယဥပဒေဖြစ်ပါသလား။</string>
  <string name="test_6">ချိတ်ဆက်မှုအမျိုးအစားကို သတ်မှတ်ပါ။</string>
  <string name="test_10">မြေစိုက်စနစ်အမျိုးအစားကို သတ်မှတ်ပါ။</string>
  <string name="test_9">မီးခွက်အမျိုးအစားကိုသတ်မှတ်ပါ။</string>
  <string name="test_40">ဘယ်အရောင်အပူချိန်က ဒီအရောင်နဲ့ အသင့်တော်ဆုံးလဲ။</string>
  <string name="test_2">လျှပ်စစ်ဗို့အား တိုင်းတာရန် ကိရိယာ။</string>
  <string name="test_8">ဤသည်မှာ မီးခွက်ဖြစ်သည်။ နံပါတ် ၃ က ဘာကို ညွှန်ပြတာလဲ။</string>
  <string name="test_1">လျှပ်စစ်ဗို့အားအတွက်တိုင်းတာမှုယူနစ်။</string>
  <string name="test_11">လျှပ်စစ်လျှပ်စီးကြောင်းတိုင်းတာမှုယူနစ်။</string>
  <string name="test_13">လိုင်းဗို့အား ဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_17">လျှပ်စစ်ရှော့တိုက်ခြင်းမှ ကာကွယ်ရေး အမျိုးအစားများကား အဘယ်နည်း။</string>
  <string name="test_18">E27 အခြေခံအမျိုးအစားတွင် နံပါတ် \"27\" သည် အဘယ်အရာကို ဆိုလိုသနည်း။</string>
  <string name="test_19">ဘယ်မီးသီးမှာ ပြဒါးဓာတ်ပါလဲ</string>
  <string name="test_20">2.5 kWh ရှိသော လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများသည် လည်ပတ်ပြီး မိနစ် 30 အတွင်း မည်မျှ စားသုံးနိုင်သနည်း။</string>
  <string name="test_21">လျှပ်စစ်စွမ်းအင်အတွက် တိုင်းတာသည့် ယူနစ်။</string>
  <string name="test_22">လျှပ်စစ်ခုခံမှုကို တိုင်းတာသည့်ကိရိယာ။</string>
  <string name="test_25">Ingress Protection အဆင့်သတ်မှတ်ချက်ရှိ ပထမဂဏန်းသည် ဘာကိုဆိုလိုသနည်း။ ဥပမာ- IP23။</string>
  <string name="test_26">\"C\" စာလုံးသည် C16 circuit breaker တွင် ဘာကိုဆိုလိုသနည်း။</string>
  <string name="test_28">1 lux နှင့် ညီမျှသည် ။</string>
  <string name="test_30">fuse နှင့် circuit breaker ကွာခြားချက်ကား အဘယ်နည်း။</string>
  <string name="test_31">လျှပ်စစ်ခံနိုင်ရည်အတွက် တိုင်းတာသည့်ယူနစ်။</string>
  <string name="test_32">လျှပ်စီးကြောင်း တိုင်းတာသည့် ကိရိယာ။</string>
  <string name="test_35">ဒါက Transformer ပါ။ နံပါတ် 1 က ဘာကို ညွှန်တာလဲ။</string>
  <string name="test_37">နံပါတ် \"16\" သည် circuit breaker C16 တွင် ဘာကိုဆိုလိုသနည်း။</string>
  <string name="test_38">လျှပ်စစ်ဗို့အားသည် သတ်မှတ်ထားသော ကန့်သတ်ချက်ထက်ကျော်လွန်သွားပါက မည်သည့်စက်က လျှပ်စစ်ဗို့အားတန်ဖိုးကို ထိန်းချုပ်ပြီး ဝန်ကိုပိတ်နိုင်သနည်း။</string>
  <string name="test_39">Ingress Protection အဆင့်သတ်မှတ်ချက်ရှိ ဒုတိယဂဏန်းက ဘာကို ဆိုလိုတာလဲ။ ဥပမာ- IP23။</string>
  <string name="test_41">မည်သည့်ကိရိယာသည် လျှပ်စစ်တိုင်းတာမှုလုပ်ဆောင်ချက်များစွာကို ပေါင်းစပ်ပေးသနည်း။</string>
  <string name="test_43">ဤသည်မှာ မီးခွက်ဖြစ်သည်။ နံပါတ် 4 နှင့် 5 ကဘာကိုဖော်ပြသနည်း။</string>
  <string name="test_44">ဤသည်မှာ လျှပ်စစ်မော်တာဖြစ်သည်။ နံပါတ် 2 က ဘာကို ညွှန်တာလဲ။</string>
  <string name="test_46">အလင်းရောင်ကို တိုင်းတာရန် မည်သည့်ကိရိယာကို အသုံးပြုသနည်း။</string>
  <string name="test_47">E27 အခြေခံအမျိုးအစားတွင် စာလုံး \"E\" သည် ဘာကိုဆိုလိုသနည်း။</string>
  <string name="test_50">အလားအလာရှိသော တန်းတူညီမျှမှုစနစ်ကို အသုံးပြုရန် မည်သည့် မြေပြင်စနစ်ဖြင့် တားမြစ်ထားသနည်း။</string>
  <string name="test_52">15 မိနစ်အတွင်း 3.3 kWh လျှပ်စစ်ဓာတ်အား သုံးစွဲမှု ဘယ်လောက်ရှိပါသလဲ။</string>
  <string name="test_53">ဒါက Transformer ပါ။ နံပါတ် 2 က ဘာကို ညွှန်တာလဲ။</string>
  <string name="test_54">ဤသည်မှာ လျှပ်စစ်မော်တာဖြစ်သည်။ နံပါတ် 1 က ဘာကို ညွှန်တာလဲ။</string>
  <string name="test_56">circuit breaker က ဘာအတွက်လဲ။</string>
  <string name="test_57">ကွဲပြားသော circuit breaker ဖြင့် စက်ပစ္စည်းနှစ်ခုကို ပေါင်းစပ်ထားသည့် လုပ်ဆောင်ချက်များ။</string>
  <string name="test_58">လျှပ်စစ်သုံးစွဲမှုကို တိုင်းတာသည့်ကိရိယာ။</string>
  <string name="test_59">ဒီကိရိယာက ဘာလဲ။</string>
  <string name="test_7">Resistor များ၏ အမှတ်စဉ် ချိတ်ဆက်မှု။ စုစုပေါင်းခုခံမှု R1,2 ကဘာလဲ။</string>
  <string name="test_16">Resistor များ၏အပြိုင်ချိတ်ဆက်မှု။ စုစုပေါင်းခုခံမှု R1,2 ကဘာလဲ။</string>
  <string name="test_3">တက်ကြွသောပါဝါဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_4">Ohm ၏ ဥပဒေဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_12">ဓာတ်ပြုစွမ်းအားဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_23">ထင်ရှားသော ပါဝါဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_33">Joule-Lenz ဥပဒေ၏ဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_24">RCD ဆိုတာ ဘာအတွက်လဲ</string>
  <string name="test_ans_1">အဖြိုက်နက်အမျှင်</string>
  <string name="test_ans_2">ဆက်သွယ်ရန်ကြိုး</string>
  <string name="test_ans_3">ဝက်အူချည်</string>
  <string name="test_ans_4">Glass Mount အထောက်အပံ့</string>
  <string name="test_ans_5">ရှပ်</string>
  <string name="test_ans_6">ဘောင်</string>
  <string name="test_ans_7">ရဟတ်အူတိုင်</string>
  <string name="test_ans_8">Stator အူတိုင်</string>
  <string name="test_ans_9">Stator ကွေ့ကောက်ခြင်း။</string>
  <string name="test_ans_10">တိုးချဲ့ကန်</string>
  <string name="test_ans_11">insulator</string>
  <string name="test_ans_12">ရေတိုင်ကီ</string>
  <string name="test_ans_13">Transformer core</string>
  <string name="test_ans_14">အခြေခံအမျိုးအစားသတ်မှတ်ခြင်း။</string>
  <string name="test_ans_15">အဆက်အသွယ်များကြား အချင်း</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">လျှပ်စစ်ဝါယာကြိုးများနှင့် လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများ လျှပ်ကာများ ပျက်စီးသောအခါ လျှပ်စစ်ရှော့ခ်မှ ကာကွယ်ရန်နှင့် အရာဝတ္ထုပစ္စည်းများ မီးဘေးမှ ကာကွယ်ရန် ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသည်။</string>
  <string name="test_ans_18">ပိုလျှံနေသောလျှပ်စီးကြောင်းကြောင့်ဖြစ်စေ လျှပ်စစ်ပတ်လမ်းတစ်ခု ပျက်စီးခြင်းမှ ကာကွယ်ရန် ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသည်။</string>
  <string name="test_ans_19">၎င်းသည် လျှပ်စစ်ပစ္စည်းများအား လျှပ်စီးကြောင်းများမှ ကာကွယ်ရန် ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသည်။</string>
  <string name="test_ans_20">၎င်းသည် သတ်မှတ်ဗို့အားတန်ဖိုးကို စောင့်ကြည့်ရန်နှင့် လျှပ်စစ်ကွန်ရက်တွင် မတော်တဆမှုဖြစ်သည့်အခါ သတ်မှတ်ထားသည့် ကန့်သတ်ချက်ထက်ကျော်လွန်သွားပါက ဝန်ကို ဖြတ်တောက်ရန် ဒီဇိုင်းထုတ်ထားသည်။</string>
  <string name="test_ans_21">အစိုင်အခဲအမှုန်အမွှားကာကွယ်မှု။</string>
  <string name="test_ans_22">အရည်များဝင်ရောက်ခြင်းမှ ကာကွယ်ပေးခြင်း။</string>
  <string name="test_ans_23">အဆင့်သတ်မှတ်ထားသော လက်ရှိတန်ဖိုး။</string>
  <string name="test_ans_24">အဆင့်သတ်မှတ်ထားသော ဗို့အားတန်ဖိုး။</string>
  <string name="test_ans_25">ပင်မပတ်လမ်း၏ ဝင်ရိုးစွန်းအရေအတွက်။</string>
  <string name="test_ans_26">ထုတ်လွှတ်မှုအမျိုးအစား (လျှပ်စစ်သံလိုက်၊ အပူ)</string>
  <string name="test_ans_27">ပင်မပတ်လမ်းလျှပ်စီးအမျိုးအစား။</string>
  <string name="test_ans_28">ဖျူး</string>

  <string name="test_60">E27 မီးအိမ်အမျိုးအစားတွင် နံပါတ် \"27\" သည် ဘာကိုဆိုလိုသနည်း။</string>
  <string name="test_61">E27 မီးခွက်အခြေအမျိုးအစားတွင် စာလုံး \"E\" သည် ဘာကိုဆိုလိုသနည်း။</string>
  <string name="test_62">ဒါက-</string>
  <string name="test_63">ဒီကိရိယာက ဘာအတွက်လဲ။</string>
  <string name="test_64">မီးပုံးအမျိုးအစားသတ်မှတ်ခြင်း။</string>
  <string name="test_65">သရုပ်ပါဝါ။ ဖော်မြူလာ။</string>
  <string name="test_66">ဒီသင်္ကေတက ဘာကို ဆိုလိုတာလဲ။</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">စမ်းသပ်မှုအားလုံးကို လော့ခ်ဖွင့်ပြီး ကြော်ငြာများကို ပိတ်ပါ။</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">ကူးယူသည်။</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Google play တွင် အဆင့်သတ်မှတ်ပါ။</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">ကျွန်ုပ်တို့ကို အဆင့်သတ်မှတ်ပေးလျှင် အလွန်ကျေးဇူးတင်ပါမည်။</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">အကောင်းဆုံး အဆင့်သတ်မှတ်ချက် %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">ပံ့ပိုးမှုအတွက် ကျေးဇူးတင်ပါသည်။</string>
  <string name="lib_rate_like_you">ကျွန်ုပ်တို့ အလွန်နှစ်သက်ပါသည်။</string>
</resources>
