<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">ഇലക്ട്രീഷ്യന്റെ പുസ്തകം</string>
  <string name="Theory">സിദ്ധാന്തം</string>
  <string name="shema">സ്കീമുകൾ</string>
  <string name="info">ടെസ്റ്റുകൾ</string>
  <string name="OHMre">രണ്ട് മൂല്യങ്ങൾ അറിയാമെങ്കിൽ, ഓമിന്റെ നിയമത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കി മൂന്നാമത്തേത് കണക്കാക്കുന്നത് എളുപ്പമാണ്:</string>
  <string name="pred">അടിസ്ഥാന വൈദ്യുത സൂത്രവാക്യങ്ങൾ ഇതാ:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">കാൽക്കുലേറ്ററുകൾ</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* ഉപകരണങ്ങൾ\n TN -C - ന്യൂട്രൽ പ്രൊട്ടക്റ്റീവ് കണ്ടക്ടറും ന്യൂട്രൽ വർക്കിംഗ് കണ്ടക്ടറും അതിന്റെ മുഴുവൻ നീളത്തിലും ഒന്നായി സംയോജിപ്പിക്കുന്ന ഒരു സംവിധാനം.</string>
  <string name="tns">* ഉപകരണങ്ങൾ\n TN -S - ന്യൂട്രൽ പ്രൊട്ടക്റ്റീവ് കണ്ടക്ടറും ന്യൂട്രൽ ഓപ്പറേറ്റിംഗ് കണ്ടക്ടറും അതിന്റെ മുഴുവൻ നീളത്തിലും വേർതിരിക്കുന്ന ഒരു സംവിധാനം.</string>
  <string name="tncs">* ഉപകരണങ്ങൾ\n TN -CS - ന്യൂട്രൽ പ്രൊട്ടക്റ്റീവ് ആൻഡ് ന്യൂട്രൽ ഓപ്പറേറ്റിംഗ് കണ്ടക്ടറുകളുടെ പ്രവർത്തനങ്ങൾ ഒരൊറ്റ കണ്ടക്ടറിൽ സംയോജിപ്പിച്ച് വൈദ്യുതി വിതരണം മുതൽ ആരംഭിക്കുന്ന ഒരു സിസ്റ്റം.</string>
  <string name="it">* ഉപകരണങ്ങൾ\n IT - വൈദ്യുതി വിതരണത്തിന്റെ നിഷ്പക്ഷത ഭൂമിയിൽ നിന്ന് വേർതിരിക്കപ്പെടുകയോ ഉയർന്ന പ്രതിരോധ ഉപകരണങ്ങളിലൂടെ നിലംപൊത്തുകയോ, വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷന്റെ തുറന്ന ചാലക ഭാഗങ്ങൾ അടിത്തറയിടുകയും ചെയ്യുന്ന ഒരു സംവിധാനം.</string>
  <string name="tt">* ഉപകരണങ്ങൾ\n TT - പവർ സോഴ്സിന്റെ ന്യൂട്രൽ ഉറച്ചുനിൽക്കുന്ന ഒരു സംവിധാനവും, ഉറവിടത്തിന്റെ ദൃ groundമായ ഗ്രൗണ്ട് ചെയ്ത ന്യൂട്രലിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതപരമായി സ്വതന്ത്രമായ ഒരു ഗ്രൗണ്ടിംഗ് ഉപകരണം ഉപയോഗിച്ച് വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷന്റെ തുറന്ന ചാലക ഭാഗങ്ങൾ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ളതാണ്.</string>
  <string name="zazeml_1">ഇലക്ട്രിക്കൽ എഞ്ചിനീയറിംഗിൽ, ഗ്രൗണ്ട് അല്ലെങ്കിൽ എർത്ത് എന്നത് ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലെ റഫറൻസ് പോയിന്റാണ്, അതിൽ നിന്ന് വോൾട്ടേജുകൾ അളക്കുന്നു, വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിനുള്ള ഒരു സാധാരണ റിട്ടേൺ പാത അല്ലെങ്കിൽ ഭൂമിയിലേക്കുള്ള നേരിട്ടുള്ള ശാരീരിക കണക്ഷൻ.</string>
  <string name="zazeml_2">● ടി (ടെറ) = ഗ്രൗണ്ടിലേക്കുള്ള നേരിട്ടുള്ള കണക്ഷൻ.\n ● I (ഒറ്റപ്പെടൽ) = നിലവുമായി യാതൊരു ബന്ധവുമില്ല (ഉയർന്ന പ്രതിരോധം ഉണ്ടെങ്കിലും)\n ● N (ന്യൂട്രൽ) = ന്യൂട്രൽ പവർ സപ്ലൈ കേബിളിലേക്ക് നേരിട്ട് കണക്ഷൻ (ഇവിടെ ഈ കേബിളും പവർ സപ്ലൈയിൽ നിലയുറപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. വെൽഡിംഗ് </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. സോൾഡറിംഗ് </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. സ്ക്രൂലെസ് ടെർമിനലുകൾ </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. ട്വിസ്റ്റ്-ഓൺ വയർ കണക്റ്റർ </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. ടെർമിനൽ ബ്ലോക്ക് </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. സ്ലീവ് കണക്ഷൻ </b>
  </string>
  <string name="soed_13">പ്രത്യേക സ്ലീവ് ഉപയോഗിച്ചാണ് സ്ലീവ് കണക്ഷൻ നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്, അതിൽ വയർ ഘടിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു. സ്ലീവുകളുടെ ക്രിമ്പിംഗ് പ്രത്യേക പ്ലിയർ ഉപയോഗിച്ചാണ് ചെയ്യുന്നത്. സ്ലീവ് അതിൽ ഘടിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന വയറിന്റെ വ്യാസവുമായി പൊരുത്തപ്പെടുന്നുവെന്ന് ഉറപ്പാക്കേണ്ടത് ആവശ്യമാണ്. സാധാരണയായി, സ്ലീവ് പൂർണ്ണമായും ക്ലോപ് ചെയ്യുമ്പോൾ പ്രവർത്തിപ്പിക്കുന്ന പ്ലെയറിന് ഒരു പ്രത്യേക ലോക്ക് ഉണ്ട്. വയറുകൾ കംപ്രസ് ചെയ്ത ശേഷം, അവ ഇൻസുലേറ്റ് ചെയ്ത് ഒരു ജംഗ്ഷൻ ബോക്സിൽ സ്ഥാപിക്കുന്നു.</string>
  <string name="soed_11">ഒന്നിലധികം വയറുകളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിന് ടെർമിനൽ ബ്ലോക്ക് വളരെ സൗകര്യപ്രദമാണ്. ഉള്ളിൽ ചെമ്പ് സ്ക്രൂ കോൺടാക്റ്റുകളുള്ള ഒരു പ്ലാസ്റ്റിക് ഭവനം അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു. ഇതിന് 12 അല്ലെങ്കിൽ അതിൽ കൂടുതൽ ജോഡി കണക്ഷനുകൾ ഉണ്ടായിരിക്കാം. നിങ്ങൾക്ക് ഒരു ചെറിയ തുക വേണമെങ്കിൽ, അധികമായി കത്തി ഉപയോഗിച്ച് മുറിക്കുക.\n \t ഈ കണക്ഷൻ ഇടയ്ക്കിടെ പരിശോധിച്ച് സ്ക്രൂകൾ കർശനമാക്കണം. സ്ക്രൂകൾ മുറുകിയ ശേഷം, ഓരോ കമ്പിയും സുരക്ഷിതമായി ഘടിപ്പിച്ചിട്ടുണ്ടെന്ന് ഉറപ്പുവരുത്തുക.</string>
  <string name="soed_9">ഒന്നിലധികം, ചെറിയ, കർക്കശമായ ചെമ്പ് വയറുകൾ ബന്ധിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ചെറിയ വയറുകളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു ലളിതമായ രീതിയാണ് ട്വിസ്റ്റ്-ഓൺ വയർ കണക്ടറുകൾ. തൊലികളഞ്ഞ വയറുകൾ ഒരു തൊപ്പി ഉപയോഗിച്ച് വളച്ചൊടിക്കുന്നു.</string>
  <string name="soed_7">സ്ക്രൂലെസ് ടെർമിനലുകൾ വളരെ സൗകര്യപ്രദമായ കണക്ഷൻ ഓപ്ഷനാണ്. വയറുകളുടെ അറ്റങ്ങൾ അഴിച്ച് ടെർമിനലിലേക്ക് ചേർക്കുന്നു, അവിടെ ഒരു സ്പ്രിംഗ് ക്ലിപ്പ് അവ പരിഹരിക്കുന്നു.\n \t 1. കർക്കശമായ ചെമ്പ് കണ്ടക്ടർമാരെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിന് സ്വയം ക്ലോപ്പിംഗ് സ്ക്രൂലെസ് കണക്ഷൻ ടെർമിനലുകൾ.\n \t 2. യൂണിവേഴ്സൽ സ്ക്രൂലെസ് ടെർമിനലുകൾ വഴങ്ങുന്നതും കട്ടിയുള്ളതുമായ ചെമ്പ് വയറുകളെ ബന്ധിപ്പിക്കാൻ അനുവദിക്കുന്നു.\n \t Suсh കണക്ഷന് കുറച്ച് സമയമെടുക്കും, കൂടുതൽ പരിപാലനം ആവശ്യമില്ല, കാരണം ഒരു പ്രത്യേക ഫ്ലാറ്റ് സ്പ്രിംഗ് വയർ അമർത്തി ശരിയാക്കുന്നു.\n \t ടെർമിനലുകളിൽ കോൺടാക്റ്റ് പേസ്റ്റ് അടങ്ങിയിട്ടുണ്ടെങ്കിൽ, അവ ചെമ്പ്, അലുമിനിയം വയറുകൾ ബന്ധിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കാം.</string>
  <string name="soed_3">വയറുകൾ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ഏറ്റവും വിശ്വസനീയമായ മാർഗ്ഗമാണ് വെൽഡിംഗ്. വയറുകൾ ഒരുമിച്ച് വളച്ചൊടിക്കുകയും പിന്നീട് ഇംതിയാസ് ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
  <string name="soed_5">വെൽഡിങ്ങിനൊപ്പം സോൾഡറിംഗും വയറുകളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു വിശ്വസനീയമായ മാർഗമാണ്.</string>
  <string name="soed_1">വയറുകളുടെ കണക്ഷൻ പോയിന്റുകൾ പ്രത്യേക അപകടത്തിന്റെ ഒരു മേഖലയാണ്. മിക്ക തകരാറുകളും അപകടങ്ങളും കോൺടാക്റ്റുകളിലും കേബിൾ ട്വിസ്റ്റുകളിലും കൃത്യമായി സംഭവിക്കുന്നു. വയറുകളുടെ കണക്ഷനിൽ നിങ്ങൾ പ്രത്യേക ശ്രദ്ധ നൽകണം.</string>
  <string name="question">മെനു</string>
  <string name="no_ads">പരസ്യമില്ല</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">സമൂഹം</string>
  <string name="avtomat_2">വർഗ്ഗീകരണം:\n - പ്രധാന സർക്യൂട്ട് കറന്റിന്റെ തരവും റേറ്റിംഗും അനുസരിച്ച്\n - രൂപകൽപ്പന പ്രകാരം\n - പ്രധാന സർക്യൂട്ടിന്റെ ധ്രുവങ്ങളുടെ എണ്ണം അനുസരിച്ച്\n - നിലവിലെ പരിമിതിയുടെ സാന്നിധ്യം\n റിലീസ് തരം അനുസരിച്ച് (വൈദ്യുതകാന്തിക, താപം)\n - സമയ-നിലവിലെ സ്വഭാവം (ബി, സി, ഡി, മറ്റുള്ളവ)</string>
  <string name="avtomat_1">ഒരു ഓവർലോഡ് അല്ലെങ്കിൽ ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടിൽ നിന്ന് അധിക വൈദ്യുത പ്രവാഹം മൂലമുണ്ടാകുന്ന കേടുപാടുകളിൽ നിന്ന് ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ട് സംരക്ഷിക്കാൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത ഒരു ഓട്ടോമാറ്റിക്കായി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഇലക്ട്രിക്കൽ സ്വിച്ച് ആണ് സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ. ഒരു തകരാർ കണ്ടെത്തിയതിനുശേഷം നിലവിലെ ഒഴുക്ക് തടസ്സപ്പെടുത്തുക എന്നതാണ് ഇതിന്റെ അടിസ്ഥാന പ്രവർത്തനം. ഒരു ഫ്യൂസിൽ നിന്ന് വ്യത്യസ്തമായി, അത് ഒരിക്കൽ പ്രവർത്തിക്കുകയും പിന്നീട് മാറ്റിസ്ഥാപിക്കുകയും വേണം, സാധാരണ പ്രവർത്തനം പുനരാരംഭിക്കുന്നതിന് ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ പുനtസജ്ജീകരിക്കാനാകും (സ്വമേധയാ അല്ലെങ്കിൽ യാന്ത്രികമായി).</string>
  <string name="dif_1">ഓവർ കറന്റ് പ്രൊട്ടക്ഷൻ ഉള്ള ബാക്കിയുള്ള കറന്റ് സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ഒരു കേസിൽ രണ്ട് സംരക്ഷണ ഉപകരണങ്ങളുടെ പ്രവർത്തനങ്ങൾ സംയോജിപ്പിക്കുന്നു - ശേഷിക്കുന്ന കറന്റ് ഉപകരണവും സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറും.\n \t RCBO- കൾ സാധാരണയായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്, ഓവർകറന്റുകൾ (ഓവർലോഡ്, ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട്) എന്നിവയ്ക്കെതിരായ സംരക്ഷണവും ഭൂമി ചോർച്ച പ്രവാഹങ്ങൾക്കെതിരെയുള്ള സംരക്ഷണവും സംയോജിപ്പിക്കേണ്ട ആവശ്യകതകളിലാണ്.</string>
  <string name="uzo_2">\t ശേഷിക്കുന്ന നിലവിലെ ഉപകരണം തരംതിരിച്ചിരിക്കുന്നു:\n - ധ്രുവങ്ങളുടെ എണ്ണം അനുസരിച്ച്\n - റേറ്റുചെയ്ത വൈദ്യുതധാര പ്രകാരം\n - പ്രവർത്തന തത്വമനുസരിച്ച് (ഇലക്ട്രോണിക്, ഇലക്ട്രോമെക്കാനിക്കൽ)\n - പ്രതികരണ സമയത്തിലെ കാലതാമസം കാരണം\n - നിലവിലെ ചോർച്ചയുടെ തരം അനുസരിച്ച്</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">ഒരു ഘട്ടം നിയന്ത്രണ റിലേ ഉപയോഗിച്ച് ഒരു ഓട്ടോമാറ്റിക് ട്രാൻസ്ഫർ ഓഫ് റിസർവിന്റെ ഉദാഹരണം</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">ശേഷിക്കുന്ന കറന്റ് ഉപകരണം (ആർസിഡി) ഒരു കോൺടാക്റ്റ് സ്വിച്ചിംഗ് ഉപകരണമാണ്:\n Electric വൈദ്യുത ആഘാതത്തിൽ നിന്ന് ആളുകളെ സംരക്ഷിക്കുക.\n Electrical ഇലക്ട്രിക്കൽ വയറിംഗിന്റെയും ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണങ്ങളുടെയും ഇൻസുലേഷന് കേടുപാടുകൾ സംഭവിച്ചാൽ തീയിൽ നിന്ന് വസ്തുക്കളെ സംരക്ഷിക്കുക.\n \t കേടായ ഇൻസുലേഷനിലൂടെയോ മനുഷ്യശരീരത്തിലൂടെയോ ഭൂമി ചോർച്ച കാരണം ആർ‌സി‌ഡിയുമായി ബന്ധിപ്പിച്ചിട്ടുള്ള കണ്ടക്ടർമാർക്കിടയിൽ വൈദ്യുതധാരകളിൽ വ്യത്യാസമുണ്ടെങ്കിൽ, ഉപകരണം ഇതിനോട് പ്രതികരിക്കുകയും നെറ്റ്‌വർക്ക് ഉടൻ വിച്ഛേദിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
  <string name="uzo_podpis">റേറ്റുചെയ്ത കറന്റ് 40 എയും നിലവിലെ 30mA ക്രമീകരണവുമുള്ള ആർസിഡി</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 ഒരു ക്രമീകരണ കറന്റ് 30mA</string>
  <string name="avtomat_podpis">സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷന്റെ തത്സമയ ഭാഗങ്ങളുമായി സമ്പർക്കത്തിൽ ചോർച്ച കറന്റ് ദൃശ്യമാകുന്നു. ഈ നിമിഷം, കറന്റ് ട്രാൻസ്ഫോമറിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന വൈദ്യുതധാരകളുടെ വ്യാപ്തി ലംഘിക്കപ്പെടുന്നു (ഇൻപുട്ടിലെ വൈദ്യുതധാര theട്ട്പുട്ടിലെ വൈദ്യുതധാരയ്ക്ക് തുല്യമല്ല), വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ ദ്വിതീയ സർക്യൂട്ടിൽ ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം ദൃശ്യമാകുന്നു പ്രവർത്തിപ്പിക്കാനുള്ള റിലേ. കോൺടാക്റ്റുകൾ തുറക്കുന്ന സംവിധാനം റിലേ സജീവമാക്കുന്നു.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. ബോൾട്ട് വയർ കണക്ഷൻ </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t മിമി \u00B2</string>
  <string name="mm">\t മിമി</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 mm \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്ക്</string>
  <string name="czokol_1">ഒരു ലൈറ്റ് ബൾബ് സോക്കറ്റ് ഒരു വൈദ്യുത വിളക്കിന് യാന്ത്രികമായി പിന്തുണയ്ക്കുകയും വൈദ്യുത കണക്ഷനുകൾ നൽകുകയും ചെയ്യുന്ന ഒരു ഉപകരണമാണ്. വിളക്കുകൾ സുരക്ഷിതമായും സൗകര്യപ്രദമായും മാറ്റിസ്ഥാപിക്കാൻ സോക്കറ്റുകൾ അനുവദിക്കുന്നു (റീ-ലാമ്പിംഗ്). ലാമ്പ്ഹോൾഡർമാർക്ക് വിവിധ മാനദണ്ഡങ്ങളുണ്ട്, ആദ്യകാല യഥാർത്ഥ മാനദണ്ഡങ്ങളും പിന്നീട് വിവിധ മാനദണ്ഡങ്ങളാൽ സൃഷ്ടിക്കപ്പെട്ട മാനദണ്ഡങ്ങളും. പിന്നീടുള്ള പല മാനദണ്ഡങ്ങളും ഒരു സാമാന്യ കോഡിംഗ് സിസ്റ്റവുമായി പൊരുത്തപ്പെടുന്നു, അതിൽ ഒരു സോക്കറ്റ് തരം ഒരു അക്ഷരമോ ചുരുക്കമോ ഉപയോഗിച്ച് ഒരു സംഖ്യയെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t എല്ലാ വിളക്കുകൾക്കും ഒരു സോക്കറ്റ് ആവശ്യമില്ല. ഉദാഹരണത്തിന്, ചില മിനിയേച്ചർ ലാമ്പുകൾക്ക് സ്ക്രൂ ടെർമിനലുകളിലേക്കോ മറ്റ് വയറുകളിലേക്കോ നേരിട്ടുള്ള കണക്ഷന് അനുയോജ്യമായ വയർ ലീഡുകൾ ഉണ്ട്, കൂടാതെ ചില റിഫ്ലക്ടർ ലാമ്പുകൾ ഇലക്ട്രിക്കൽ കണക്ഷനുകൾക്ക് സ്ക്രൂ ടെർമിനലുകൾ നൽകുന്നു.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">സർജ് സംരക്ഷണ ഉപകരണം 3 ധ്രുവങ്ങൾ + എൻ</string>
  <string name="uzip_1">സർജ് വോൾട്ടേജുകളിൽ നിന്ന് വൈദ്യുത ഉപകരണങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനാണ് സർജ് സംരക്ഷണ ഉപകരണങ്ങൾ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത്. അവ ക്ഷണികമായ ഓവർവോൾട്ടേജുകൾ പരിമിതപ്പെടുത്തുന്നു, നിലവിലെ പ്രേരണകൾ നിലത്തേക്ക് തിരിക്കുന്നു, ഓവർവോൾട്ടേജ് വ്യാപ്തി വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷനുകൾക്കും ഉപകരണങ്ങൾക്കും സുരക്ഷിതമായ ഒരു തലത്തിലേക്ക് കുറയ്ക്കുന്നു. SPD- കൾ സിവിൽ നിർമ്മാണത്തിലും വ്യാവസായിക സൗകര്യങ്ങളിലും ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t ഒരു വോൾട്ടേജ് സ്പൈക്ക് ഒരു ക്ഷണിക സംഭവമാണ്, സാധാരണയായി 1 മുതൽ 30 മൈക്രോസെക്കൻഡ് വരെ നീണ്ടുനിൽക്കും, അത് 1,000 വോൾട്ടുകളിൽ എത്താം. ഒരു വൈദ്യുത ലൈനിൽ പതിക്കുന്ന മിന്നലിന് ആയിരക്കണക്കിന്, ചിലപ്പോൾ 100,000 അല്ലെങ്കിൽ അതിൽ കൂടുതൽ വോൾട്ട് നൽകാൻ കഴിയും. ഒരു മോട്ടോർ സ്വിച്ച് ഓഫ് ചെയ്യുമ്പോൾ 1,000 അല്ലെങ്കിൽ അതിൽ കൂടുതൽ വോൾട്ട് വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ കഴിയും. സ്പൈക്കുകൾക്ക് വയറിംഗ് ഇൻസുലേഷൻ തരംതാഴ്ത്താനും ബാറ്ററി ചാർജറുകൾ, മോഡമുകൾ, ടിവികൾ തുടങ്ങിയ ഇലക്ട്രോണിക് ഉപകരണങ്ങൾ നശിപ്പിക്കാനും കഴിയും.\n \t നഷ്ടപ്പെട്ട ന്യൂട്രൽ അല്ലെങ്കിൽ മറ്റ് പവർ കമ്പനി പിശക് പോലുള്ള പവർ ട്രാൻസ്ഫോർമർ തകരാറുകൾ മൂലമുണ്ടാകുന്ന ദീർഘകാല കുതിച്ചുചാട്ടം, ക്ഷണികമായ സംരക്ഷകർ സംരക്ഷിക്കുന്നില്ല. ദീർഘകാല കുതിച്ചുചാട്ടം ഒരു മുഴുവൻ കെട്ടിടത്തിലോ പ്രദേശത്തിലോ സംരക്ഷകരെ നശിപ്പിക്കും. ഒരു സംരക്ഷകന് കൈകാര്യം ചെയ്യാൻ കഴിയുന്നതിനേക്കാൾ പതിനായിരക്കണക്കിന് മില്ലിസെക്കൻഡുകൾ പോലും ദൈർഘ്യമേറിയതാണ്. ദീർഘകാല കുതിച്ചുചാട്ടങ്ങൾ ഫ്യൂസുകളിലൂടെയും വോൾട്ടേജ് റിലേകളിലൂടെയും കൈകാര്യം ചെയ്യപ്പെടാം.\n \t സുരക്ഷിതമായ പരിധിക്ക് താഴെയുള്ള വോൾട്ടേജ് കുറയ്ക്കുന്നതിന് വൈദ്യുത ഉപകരണത്തിലേക്ക് വിതരണം ചെയ്യുന്ന വോൾട്ടേജ് പരിമിതപ്പെടുത്താൻ ഒരു താൽക്കാലിക സർജ് പ്രൊട്ടക്ടർ ശ്രമിക്കുന്നു. വൈദ്യുതധാരയിലെ പെട്ടെന്നുള്ള മാറ്റത്തെ തടയുന്ന ഇൻഡക്ടറുകൾ ഉപയോഗിച്ചാണ് തടയൽ നടത്തുന്നത്. തീപ്പൊരി വിടവുകൾ, ഡിസ്ചാർജ് ട്യൂബുകൾ, സീനർ-ടൈപ്പ് അർദ്ധചാലകങ്ങൾ, എംഒവി (മെറ്റൽ ഓക്സൈഡ് വേരിസ്റ്ററുകൾ) എന്നിവയിലൂടെയാണ് ഷോർട്ട് ചെയ്യപ്പെടുന്നത്, ഇവയെല്ലാം ഒരു നിശ്ചിത വോൾട്ടേജ് പരിധിയിലെത്തുമ്പോൾ അല്ലെങ്കിൽ വോൾട്ടേജിലെ പെട്ടെന്നുള്ള മാറ്റത്തെ തടയുന്ന കപ്പാസിറ്ററുകൾ വഴി കറന്റ് നടത്താൻ തുടങ്ങുന്നു. ചില സർജ് പ്രൊട്ടക്ടർമാർ ഒന്നിലധികം ഘടകങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="rele_title">വോൾട്ടേജ് നിരീക്ഷണ റിലേ</string>
  <string name="rele_desk">\t വോൾട്ടേജ് റിലേ എന്നത് ഇലക്ട്രോണിക് വോൾട്ടേജ് മോണിറ്ററിംഗ് ഉപകരണത്തിന്റെയും ഒരു ലോഡ് ഡിസ്കണക്ടറിന്റെ പവർ സെക്ഷന്റെയും സംയോജനമാണ്. സെറ്റ് വോൾട്ടേജ് മൂല്യം നിരീക്ഷിക്കുന്നതിനും ഇലക്ട്രിക്കൽ നെറ്റ്‌വർക്കിൽ അപകടമുണ്ടായാൽ, നിശ്ചിത പരിധിക്കപ്പുറം പോയാൽ ലോഡ് വിച്ഛേദിക്കുന്നതിനുമാണ് ഇത് രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="im_desk_rele">സിംഗിൾ ഫേസ് വോൾട്ടേജ് മോണിറ്ററിംഗ് റിലേ</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t മോട്ടോറിന്റെ ഭ്രമണ ദിശ മാറ്റാൻ, ആദ്യം അടച്ച അവസ്ഥയിലേക്ക് KM 1.2 അല്ലെങ്കിൽ KM 2.2 കോൺടാക്റ്റ് തിരികെ നൽകാൻ നിങ്ങൾ ആദ്യം അത് നിർത്തണം. ഘട്ടം ഘട്ടമായുള്ള ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട് തടയാൻ ഈ കോൺടാക്റ്റുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="elmeh_desk">വൈദ്യുത energyർജ്ജത്തെ മെക്കാനിക്കൽ energyർജ്ജമാക്കി മാറ്റാൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത ഉപകരണങ്ങളാണ് ഇലക്ട്രോമെക്കാനിക്കൽ കൺവെർട്ടറുകൾ. അവർ ഒരു തരം വൈദ്യുതോർജ്ജത്തെ മറ്റൊന്നിലേക്ക് പരിവർത്തനം ചെയ്തേക്കാം.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t energyർജ്ജ പരിവർത്തനത്തിന്റെ ദിശ അനുസരിച്ച്, വൈദ്യുത യന്ത്രങ്ങളെ തരംതിരിക്കുന്നു:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">ഒരു ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോർ വൈദ്യുതോർജ്ജത്തെ മെക്കാനിക്കൽ .ർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്നു. വൈദ്യുത ജനറേറ്ററുകളുടെ വിപരീത പ്രക്രിയ, മിക്ക ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകളും പ്രവർത്തിക്കുന്നത് കാന്തിക മണ്ഡലങ്ങളിലൂടെയും കറന്റ്-വഹിക്കുന്ന കണ്ടക്ടർമാരിലൂടെയുമാണ്. മോട്ടോറുകൾക്കും ജനറേറ്ററുകൾക്കും നിരവധി സമാനതകളുണ്ട്, കൂടാതെ പല തരത്തിലുള്ള ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകളും ജനറേറ്ററുകളായി പ്രവർത്തിപ്പിക്കാൻ കഴിയും, തിരിച്ചും. വ്യാവസായിക ഫാനുകൾ, ബ്ലോവറുകൾ, പമ്പുകൾ, മെഷീൻ ടൂളുകൾ, വീട്ടുപകരണങ്ങൾ, പവർ ടൂളുകൾ, ഡിസ്ക് ഡ്രൈവുകൾ എന്നിവ പോലെ വൈവിധ്യമാർന്ന ആപ്ലിക്കേഷനുകളിൽ ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകൾ കാണപ്പെടുന്നു.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">ആവൃത്തി മാറ്റാതെ ഒരു വോൾട്ടേജ് ലെവലിൽ നിന്ന് മറ്റൊരു ലെവലിലേക്ക് (ഉയർന്നതോ താഴ്ന്നതോ) അല്ലെങ്കിൽ അതേ തലത്തിലേക്ക് ആൾട്ടർനേറ്റ് കറന്റ് പരിവർത്തനം ചെയ്യുന്ന ഒരു സ്റ്റാറ്റിക് ഉപകരണമാണ് ട്രാൻസ്ഫോർമർ. ഒരു ട്രാൻസ്ഫോർമർ വൈദ്യുതോർജ്ജം ഒരു സർക്യൂട്ടിൽ നിന്ന് മറ്റൊന്നിലേക്ക് ഇൻഡക്റ്റീവ് ആയി ബന്ധിപ്പിച്ചിട്ടുള്ള കണ്ടക്ടറുകളിലൂടെ കൈമാറുന്നു - ട്രാൻസ്ഫോമറിന്റെ കോയിലുകൾ. ആദ്യത്തെ അല്ലെങ്കിൽ പ്രാഥമിക വിൻ‌ഡിംഗിലെ വ്യത്യസ്ത വൈദ്യുത പ്രവാഹം ട്രാൻസ്ഫോമറിന്റെ കാമ്പിൽ വ്യത്യസ്ത കാന്തിക പ്രവാഹം സൃഷ്ടിക്കുന്നു, അങ്ങനെ ദ്വിതീയ വിൻ‌ഡിംഗിലൂടെ വ്യത്യസ്തമായ കാന്തികക്ഷേത്രം. ഈ വ്യത്യസ്ത കാന്തിക മണ്ഡലം ദ്വിതീയ വിൻഡിംഗിൽ ഒരു വ്യത്യസ്ത ഇലക്ട്രോമോട്ടീവ് ഫോഴ്സ് (emf) അല്ലെങ്കിൽ \"വോൾട്ടേജ്\" പ്രേരിപ്പിക്കുന്നു. ഈ ഫലത്തെ പരസ്പര ഇൻഡക്ഷൻ എന്ന് വിളിക്കുന്നു.</string>
  <string name="el_bez_desk">ഇലക്ട്രിക്കൽ കറന്റ്, ഇലക്ട്രിക് ആർക്ക്, ഇലക്ട്രോ മാഗ്നറ്റിക് ഫീൽഡ്, സ്റ്റാറ്റിക് വൈദ്യുതി എന്നിവയിൽ നിന്ന് തൊഴിലാളികൾക്ക് ദോഷകരവും അപകടകരവുമായ പ്രത്യാഘാതങ്ങൾ തടയുന്ന സംഘടനാ നടപടികളുടെയും സാങ്കേതിക മാർഗങ്ങളുടെയും ഒരു സംവിധാനമാണ് വൈദ്യുത സുരക്ഷ.\n \t നിയമപരവും സാമൂഹിക-സാമ്പത്തിക, സംഘടനാ, സാങ്കേതിക, സാനിറ്ററി, മെഡിക്കൽ, പ്രതിരോധ, പുനരധിവാസവും മറ്റ് പ്രവർത്തനങ്ങളും ഇതിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ വൈദ്യുത സുരക്ഷയുടെ അളവുകളും അളവുകളും നിർണ്ണയിക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു സംവിധാനമാണ് ഇലക്ട്രിക് ഷോക്കിനെതിരായ ക്ലാസ്.</string>
  <string name="desk_0_1">\t ജോലി ഒറ്റപ്പെടൽ മാത്രമേ ലഭ്യമാകൂ. ചാലകമല്ലാത്ത ലോഹ ഭാഗങ്ങളുടെ അധിക ഇൻസുലേഷൻ നൽകിയിട്ടില്ല. ഗ്രൗണ്ടിംഗ് നൽകിയിട്ടില്ല. ഭവനത്തിലോ നിയന്ത്രണങ്ങളിലോ അപകടകരമായ വോൾട്ടേജിന്റെ സൂചനകളൊന്നുമില്ല.</string>
  <string name="desk_0_2">\t ഗ്രൗണ്ട് ചെയ്യാത്ത മെറ്റൽ ബോഡിയിലെ മിക്കവാറും എല്ലാ ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണങ്ങളും, തുറന്ന സർപ്പിള ഹോട്ട് പ്ലേറ്റുകളും ഹീറ്ററുകളും, സീലിംഗ് ചാൻഡിലിയറുകളും.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t ജോലി ഒറ്റപ്പെടൽ മാത്രമേ ലഭ്യമാകൂ. ചാലകമല്ലാത്ത ലോഹ ഭാഗങ്ങളുടെ അധിക ഇൻസുലേഷൻ നൽകിയിട്ടില്ല. മെറ്റൽ നോൺ-കറന്റ്-വഹിക്കുന്ന ഭാഗങ്ങളുടെ ഗ്രൗണ്ടിംഗ് ഒരു പ്രത്യേക വയർ ഗ്രൗണ്ട് ലൂപ്പിലേക്ക് ബന്ധിപ്പിച്ചുകൊണ്ട് അല്ലെങ്കിൽ ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണങ്ങളുടെയും ഗ്രൗണ്ട് ലൂപ്പിന്റെയും നേരിട്ടുള്ള മെക്കാനിക്കൽ കോൺടാക്റ്റ് വഴി ഉറപ്പാക്കുന്നു. ഗ്രൗണ്ട് ലൂപ്പ് കണക്ഷൻ പോയിന്റ് ഗ്രൗണ്ട് ചിഹ്നത്താൽ സൂചിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t മെഷീൻ ടൂളുകൾ, സ്വിച്ച്ബോർഡുകൾ, ട്രാൻസ്ഫോർമർ സബ്സ്റ്റേഷനുകൾ, റെയിൽ ട്രാക്കുകളിലെ ക്രെയിനുകൾ, ട്രാം, ഇലക്ട്രിക് ലോക്കോമോട്ടീവ്.</string>
  <string name="desk_I_1">\t ഗ്രൗണ്ടിംഗ് മെറ്റൽ നോൺ-കറന്റ്-വഹിക്കുന്ന ഭാഗങ്ങൾ ഡിവൈസ് പ്ലഗ് ഒരു പ്രത്യേക സോക്കറ്റിലേക്ക് ഗ്രൗണ്ടിംഗ് കോൺടാക്റ്റുമായി ബന്ധിപ്പിച്ച് ഉറപ്പാക്കുന്നു.</string>
  <string name="desk_I_2">\t കമ്പ്യൂട്ടർ, മൈക്രോവേവ്, വാഷിംഗ് മെഷീൻ.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t ഇരട്ട അല്ലെങ്കിൽ ഉറപ്പുള്ള ഇൻസുലേഷൻ നിലവിലുണ്ട്. ചേസിസ് ഗ്രൗണ്ടിംഗ് ആവശ്യമില്ല. പ്ലഗിന് ഗ്രൗണ്ടിംഗ് കോൺടാക്റ്റ് ഇല്ല.</string>
  <string name="desk_II_2">\t വാക്വം ക്ലീനർ, ടിവി, ഇലക്ട്രിക് ഡ്രിൽ, ഹെയർ ഡ്രയർ, സീൽ ചെയ്ത സ്ട്രീറ്റ് ലാമ്പ്, ട്രോളിബസ്.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t 42VDC അല്ലെങ്കിൽ 36VAC ന് മുകളിൽ വൈദ്യുത സർക്യൂട്ടുകളൊന്നുമില്ല.</string>
  <string name="desk_III_2">\t ഉയർന്ന വോൾട്ടേജ് സർക്യൂട്ടുകൾ ഇല്ലാത്ത എല്ലാ ബാറ്ററി-പവർ ഉപകരണങ്ങളും (റേഡിയോകൾ, പോർട്ടബിൾ പ്ലെയറുകൾ, ക്ലോക്കുകൾ, ഫ്ലാഷ്ലൈറ്റുകൾ). ബാഹ്യ വൈദ്യുതി വിതരണമുള്ള ഉപകരണങ്ങൾ (സ്കാനറുകൾ, ലാപ്ടോപ്പുകൾ). രണ്ടാമത്തേതിന്, വൈദ്യുതി വിതരണത്തിന്റെ ഗുണനിലവാരവും പരിരക്ഷയുടെ അളവുമാണ് സുരക്ഷ നിർണ്ണയിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t വർദ്ധിച്ച വൈദ്യുത അപകടങ്ങളില്ലാത്ത മുറികളിലും വേലി സ്ഥാപിച്ച ഇലക്ട്രിക് ക്യാമറകളിലോ അനധികൃത വ്യക്തികളുടെ പ്രവേശനം ഒഴിവാക്കുന്ന മുറികളിലോ മാത്രം ഉപയോഗിക്കാൻ അനുവദിച്ചിരിക്കുന്നു. സാധ്യമെങ്കിൽ, അത്തരം ഉപകരണങ്ങൾ സേവനത്തിൽ നിന്ന് നീക്കം ചെയ്യണം.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t സ്റ്റേഷനറി ഇൻസ്റ്റാളേഷൻ, ഗ്രൗണ്ടിംഗ് വയറിന്റെ നീളത്തിലുള്ള ചെറിയ ചലനങ്ങൾ, റെയിലുകളിലൂടെ നീങ്ങുന്ന വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷനുകൾ. ഗ്രൗണ്ടിംഗ് ഇല്ലാത്ത പ്രവർത്തനം നിരോധിച്ചിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t ഒരു ഗ്രൗണ്ട് കണക്ഷൻ ഉണ്ടെങ്കിൽ, ഉപയോഗം പരിമിതമല്ല (ഓപ്പറേറ്റിംഗ് മാനുവലിൽ വ്യക്തമാക്കിയിട്ടില്ലെങ്കിൽ). ഗ്രൗണ്ടിംഗ് ഇല്ലാതെ - ക്ലാസ് \"0\" ന് സമാനമാണ്.</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t IP65 ൽ കുറവ് സംരക്ഷണ ക്ലാസ് ഉള്ള ഉപകരണങ്ങൾക്ക് ഉയർന്ന ഈർപ്പം (85%ൽ കൂടുതൽ) ഒഴികെ പരിമിതമല്ല. പ്രതികൂല സാഹചര്യങ്ങളുടെ സാന്നിധ്യത്തിൽ, ഒരു ആർസിഡി വഴി കണക്റ്റുചെയ്യുമ്പോഴോ അല്ലെങ്കിൽ ഒരു പ്രത്യേക സ്രോതസ്സിൽ നിന്ന് ഒരു വൈദ്യുത റിസീവർ മാത്രം പ്രവർത്തിപ്പിക്കുമ്പോഴോ കുറഞ്ഞത് ഒരു വൈദ്യുത സംരക്ഷണ ഉപകരണം ഉപയോഗിച്ചോ അല്ലെങ്കിൽ വൈദ്യുത സംരക്ഷണ ഉപകരണങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കാതെയോ അനുവദനീയമാണ്.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t പരിമിതമല്ല.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">സിംഗിൾ -ഫേസ് - ഘട്ടം വയർ ന്യൂട്രലുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുമ്പോൾ. അത്തരം ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടുകൾ മിക്കപ്പോഴും സംഭവിക്കാറുണ്ട്.\n ● രണ്ട് ഘട്ടങ്ങൾ - ഒരു ഘട്ടം മറ്റൊന്നിലേക്ക് ബന്ധിപ്പിക്കുമ്പോൾ.\n ● ത്രീ -ഫേസ് - മൂന്ന് ഘട്ടങ്ങൾ ഒരേസമയം പരസ്പരം ബന്ധിപ്പിക്കുമ്പോൾ. ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടിന്റെ ഏറ്റവും പ്രശ്നകരമായ തരം ഇതാണ്.</string>
  <string name="title_kz_2">ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടുകളുടെ തരങ്ങളും അവയുടെ കാരണങ്ങളും</string>
  <string name="desk_kz_1">ഒരു ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട് എന്നത് ഒരു വൈദ്യുത സർക്യൂട്ട് ആണ്, അത് വൈദ്യുത പ്രവാഹം അപ്രതീക്ഷിത പാതയിലൂടെ കടന്നുപോകാൻ അനുവദിക്കുന്നു അല്ലെങ്കിൽ വളരെ കുറഞ്ഞ വൈദ്യുതപ്രതിരോധം. ഇത് സർക്യൂട്ടിലൂടെ അമിതമായ വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന് കാരണമാകുന്നു.\n \t ഒരു ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടിന്റെ കാര്യത്തിൽ, സർക്യൂട്ടിലെ പ്രതിരോധം അപ്രത്യക്ഷമാകുന്നു, കറന്റ് അനന്തമായി വർദ്ധിക്കാൻ തുടങ്ങുന്നു, ഇത് വിനാശകരമായ പ്രത്യാഘാതങ്ങളിലേക്ക് നയിക്കുന്നു.\n \t ലൈനിൽ ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്തിട്ടുണ്ടെങ്കിൽ, അത് വൈദ്യുതകാന്തിക പ്രകാശനത്തിന്റെ കമാൻഡിൽ ലൈൻ ഓഫ് ചെയ്യേണ്ടതുണ്ട്.</string>
  <string name="otv_desk">വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷനുകളിൽ ഇത് ഉപയോഗിക്കുന്നത് 100 മുതൽ 500 വരെ വോൾട്ടേജുള്ള ഇതര വൈദ്യുത പ്രവാഹം മാത്രമാണ് ഘട്ടം നിർണ്ണയിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="desk_mult">വോൾട്ടേജ്, കറന്റ്, പ്രതിരോധം അല്ലെങ്കിൽ തുടർച്ച എന്നിവ അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="strip_desk">വയറുകളിൽ നിന്നും കേബിളുകളിൽ നിന്നും ഇൻസുലേഷൻ നീക്കംചെയ്യാൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="desk_otv">കൂടുതൽ ഇനങ്ങൾ, നല്ലത്. ഇൻസുലേറ്റഡ് ഹാൻഡിലും ഷാഫ്റ്റും ഉണ്ടായിരിക്കണം.</string>
  <string name="passat_desk">മൾട്ടിഫങ്ഷണൽ ഹാൻഡ്-ഹോൾഡ് ഫിറ്റിംഗ്, അസംബ്ലി ടൂൾ എന്നിവ ക്ലാമ്പിംഗിനും ഗ്രിപ്പിംഗിനുമായി രൂപകൽപ്പന ചെയ്‌തിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="kluch_desk">ബോൾട്ടുകൾ, അണ്ടിപ്പരിപ്പ്, മറ്റ് ഭാഗങ്ങൾ എന്നിവ ഉറപ്പിച്ച് ഒരു ത്രെഡ് കണക്ഷൻ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം. റെഞ്ചുകൾ ഒറ്റപ്പെടുത്തുന്നത് തീർച്ചയായും അഭികാമ്യമാണ്.</string>
  <string name="molotok_desk">ഒരു ആണിയിൽ ചുറ്റിക, ഒരു ഡോവലിൽ ടാപ്പ്, ഒരു മൗണ്ടിംഗ് ബ്രാക്കറ്റ് ഘടിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ചെറിയ പെർക്കുഷൻ ഹാൻഡ് ടൂൾ.</string>
  <string name="nozh_desk">വളരെ വൈവിധ്യമാർന്ന ഉപകരണം. അതില്ലാതെ മിക്കവാറും ഒരു ജോലിയും പൂർത്തിയാകില്ല.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">ചുരുണ്ട വളയുന്ന വയറുകൾക്ക് ഉപയോഗപ്രദമാണ്.</string>
  <string name="bokorezi_desk">പ്രധാന ഉദ്ദേശ്യം - കടിക്കുന്ന കമ്പികൾ, നഖങ്ങൾ, സ്ക്രൂകൾ.</string>
  <string name="napilnik_desk">വയർ സരണികൾ മൂർച്ച കൂട്ടുന്നതിനും അസമമായ പ്രതലങ്ങൾ ക്രമീകരിക്കുന്നതിനും ഇത് ഉപയോഗപ്രദമാണ്.</string>
  <string name="noshovki_desk">വ്യത്യസ്ത തരം ഹാക്സോകൾ ഉണ്ട്: ലോഹം, മരം, ഡ്രൈവാൾ. അധികമായി മുറിക്കുക, മൗണ്ടിംഗിനായി ഒരു ദ്വാരം മുറിക്കുക.</string>
  <string name="ryletka_desk">ജോലി വസ്തുക്കളുടെ വലുപ്പം, കേബിൾ ദൈർഘ്യം അളക്കാൻ ഉപയോഗപ്രദമാണ്.</string>
  <string name="perf_desk">ഒരു ചുറ്റിക ഡ്രിൽ ഉപയോഗിച്ച് ദ്വാരങ്ങൾ തുരന്ന്, ചാലുകൾ ഉണ്ടാക്കി, തകർത്തു. ഡ്രില്ലുകളും വിവിധ അറ്റാച്ചുമെന്റുകളും ഘടിപ്പിക്കുന്നതിന് ഇതിന് ഒരു പ്രവർത്തന തലമുണ്ട്.</string>
  <string name="shyryp_desk">നിങ്ങൾ സ്ക്രൂകൾ മുറുക്കേണ്ട വലിയ തോതിലുള്ള ജോലികൾക്ക് ഉപയോഗപ്രദമാണ്.</string>
  <string name="payalnik_desk">ടിന്നിംഗ്, സോളിഡിംഗ് വയറുകൾക്ക്</string>
  <string name="poyas_desk">ജോലിക്ക് ആവശ്യമായ എല്ലാ ഉപകരണങ്ങളും ബെൽറ്റിൽ സ്ഥാപിക്കാൻ അനുവദിക്കുന്നു</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t ലക്സ് (lx) എന്നത് പ്രകാശത്തിന്റെ SI ഡെറിവേഡ് യൂണിറ്റാണ്, ഒരു യൂണിറ്റ് ഏരിയയ്ക്ക് പ്രകാശമാനമായ ഫ്ലക്സ് അളക്കുന്നു. ഇത് ഒരു ചതുരശ്ര മീറ്ററിന് ഒരു ലുമെന് തുല്യമാണ്. ഫോട്ടോമെട്രിയിൽ, മനുഷ്യന്റെ കണ്ണ് മനസ്സിലാക്കുന്നതുപോലെ, ഉപരിതലത്തിൽ തട്ടുകയോ കടന്നുപോകുകയോ ചെയ്യുന്ന പ്രകാശത്തിന്റെ തീവ്രതയുടെ അളവുകോലായി ഇത് ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t ഒരു ലക്സ് മീറ്റർ ഉപയോഗിക്കുന്ന കൃത്യമായ വിവരങ്ങൾ ലഭിക്കുന്നതിന് സഹായമില്ലാതെ പ്രകാശ നിലയുടെ പ്രത്യേക മൂല്യം നിർണ്ണയിക്കാൻ ഒരു വ്യക്തിക്ക് കഴിയില്ല. വിവിധ പ്രവർത്തന മേഖലകൾക്കായുള്ള വർക്ക് ഉപരിതലങ്ങളുടെയും പരിസരങ്ങളുടെയും പ്രകാശം സംസ്ഥാന നിയന്ത്രണങ്ങൾക്ക് അനുസൃതമായിരിക്കണം.</string>
  <string name="lumen_desk">\t ല്യൂമെൻ (lm) എന്നത് ഒരു യൂണിറ്റ് സമയത്തിന് ഒരു സ്രോതസ്സ് പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ദൃശ്യപ്രകാശത്തിന്റെ ആകെ അളവിന്റെ അളവുകോൽ ആണ് പ്രകാശമാനമായ ഫ്ലക്സ് വൈദ്യുതിയിൽ നിന്ന് വ്യത്യസ്തമാണ് (വികിരണ ഫ്ലക്സ്) വികിരണം ചെയ്യുന്ന എല്ലാ വൈദ്യുതകാന്തിക തരംഗങ്ങളും ഉൾക്കൊള്ളുന്നു, അതേസമയം വ്യത്യസ്ത തരംഗദൈർഘ്യങ്ങളോടുള്ള മനുഷ്യന്റെ കണ്ണിന്റെ സംവേദനക്ഷമതയുടെ ഒരു മാതൃക (\"ലുമിനസിറ്റി ഫംഗ്ഷൻ\") അനുസരിച്ച് പ്രകാശപ്രവാഹം അളക്കുന്നു. ഒരു ചതുരശ്ര മീറ്ററിന് ഒരു ലുക്സ് എന്നത് ഒരു ലുമൺ ആയതിനാൽ ലുമെൻസ് ലക്സുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="cvet_temp">\t വർണ്ണ താപനില (കെൽവിൻ, കെയിൽ അളക്കുന്നു) - ഒപ്റ്റിക്കൽ ശ്രേണിയിലെ തരംഗദൈർഘ്യത്തിന്റെ ഒരു പ്രവർത്തനമെന്ന നിലയിൽ പ്രകാശ സ്രോതസ്സിലെ വികിരണ തീവ്രതയുടെ ഗതിയുടെ സവിശേഷതയാണ്.</string>
  <string name="mult_desk">ഒരു യൂണിറ്റിലെ നിരവധി അളക്കൽ പ്രവർത്തനങ്ങൾ സംയോജിപ്പിക്കുന്ന ഒരു ഇലക്ട്രോണിക് അളക്കൽ ഉപകരണമാണ് മൾട്ടിമീറ്റർ. ഒരു സാധാരണ മൾട്ടിമീറ്ററിന് വോൾട്ടേജ്, കറന്റ്, പ്രതിരോധം എന്നിവ അളക്കാൻ കഴിയും. അനലോഗ് മൾട്ടിമീറ്ററുകൾ റീഡിംഗുകൾ പ്രദർശിപ്പിക്കുന്നതിന് ചലിക്കുന്ന പോയിന്റർ ഉള്ള ഒരു മൈക്രോഅമീറ്റർ ഉപയോഗിക്കുന്നു. ഡിജിറ്റൽ മൾട്ടിമീറ്ററുകൾക്ക് (DMM, DVOM) ഒരു സംഖ്യാ ഡിസ്പ്ലേ ഉണ്ട്, കൂടാതെ അളന്ന മൂല്യത്തെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്ന ഒരു ഗ്രാഫിക്കൽ ബാറും കാണിച്ചേക്കാം. ഡിജിറ്റൽ മൾട്ടിമീറ്ററുകൾ അനലോഗ് മൾട്ടിമീറ്ററുകൾ കാലഹരണപ്പെട്ടു, കാരണം അവ ഇപ്പോൾ കുറഞ്ഞ ചിലവും ഉയർന്ന കൃത്യതയും ശാരീരികമായി കൂടുതൽ കരുത്തുമുള്ളതുമാണ്.\n \t ഉപയോഗിക്കുന്നതിന് മുമ്പ് നിങ്ങളുടെ മൾട്ടിമീറ്ററിൽ വന്ന നിർദ്ദേശങ്ങൾ വായിക്കുന്നത് ഉറപ്പാക്കുക.</string>
  <string name="gen_desk">മെക്കാനിക്കൽ energyർജ്ജത്തെ വൈദ്യുതോർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്ന ഒരു ഉപകരണമാണ് ഇലക്ട്രിക് ജനറേറ്റർ. ഒരു ജനറേറ്റർ ഇലക്ട്രോണുകളെ ഒരു ബാഹ്യ വൈദ്യുത സർക്യൂട്ടിലൂടെ ഒഴുകാൻ പ്രേരിപ്പിക്കുന്നു. ഇത് ഒരു വാട്ടർ പമ്പിന് സമാനമാണ്, ഇത് ജലപ്രവാഹം സൃഷ്ടിക്കുന്നു, പക്ഷേ വെള്ളം ഉള്ളിൽ സൃഷ്ടിക്കുന്നില്ല. മെക്കാനിക്കൽ energyർജ്ജത്തിന്റെ ഉറവിടം, പ്രൈം മൂവർ, ഒരു പരസ്പര അല്ലെങ്കിൽ ടർബൈൻ സ്റ്റീം എഞ്ചിൻ, ഒരു ടർബൈൻ അല്ലെങ്കിൽ വാട്ടർ വീൽ വഴി വീഴുന്ന വെള്ളം, ഒരു ആന്തരിക ജ്വലന എഞ്ചിൻ, ഒരു വിൻഡ് ടർബൈൻ, ഒരു ഹാൻഡ് ക്രാങ്ക്, കംപ്രസ് ചെയ്ത വായു അല്ലെങ്കിൽ മെക്കാനിക്കൽ .ർജ്ജത്തിന്റെ മറ്റേതെങ്കിലും ഉറവിടം.\n \t ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ മെഷീന്റെ രണ്ട് പ്രധാന ഭാഗങ്ങൾ മെക്കാനിക്കൽ അല്ലെങ്കിൽ ഇലക്ട്രിക്കൽ പദങ്ങളിൽ വിവരിക്കാം. മെക്കാനിക്കൽ പദങ്ങളിൽ, റോട്ടർ കറങ്ങുന്ന ഭാഗമാണ്, സ്റ്റേറ്റർ ഒരു വൈദ്യുത യന്ത്രത്തിന്റെ നിശ്ചല ഭാഗമാണ്. ഇലക്ട്രിക്കൽ പദങ്ങളിൽ, ആർമേച്ചർ വൈദ്യുതി ഉൽപാദിപ്പിക്കുന്ന ഘടകമാണ്, ഫീൽഡ് ഒരു വൈദ്യുത യന്ത്രത്തിന്റെ കാന്തിക മണ്ഡല ഘടകമാണ്. ആർമേച്ചർ റോട്ടറിലോ സ്റ്റേറ്ററിലോ ആകാം. വൈദ്യുതകാന്തികങ്ങൾ അല്ലെങ്കിൽ റോട്ടറിലോ സ്റ്റേറ്ററിലോ സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ള സ്ഥിരമായ കാന്തങ്ങൾ വഴി കാന്തികക്ഷേത്രം നൽകാൻ കഴിയും. ജനറേറ്ററുകൾ എസി ജനറേറ്ററുകൾ, ഡിസി ജനറേറ്ററുകൾ എന്നിങ്ങനെ രണ്ട് തരങ്ങളായി തിരിച്ചിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t നിലവിൽ, ഇനിപ്പറയുന്ന തരത്തിലുള്ള വൈദ്യുതി ഉൽപാദനമുണ്ട്:\n Rop ജലവൈദ്യുതി - വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ ജലപ്രവാഹത്തിന്റെ ഗതികോർജ്ജം ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു വ്യവസായം.\n Power താപ വൈദ്യുതി വ്യവസായം - ഫോസിൽ ഇന്ധന ജ്വലനത്തിൽ നിന്നുള്ള താപ energyർജ്ജം ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു വ്യവസായം\n A ആണവ റിയാക്ടറിലെ ന്യൂക്ലിയർ പ്രതികരണത്തിന്റെ ഫലമായി താപ energyർജ്ജം പുറത്തുവിടുന്ന ഒരു വ്യവസായമാണ് ന്യൂക്ലിയർ പവർ.\n Power ഇതര പവർ എഞ്ചിനീയറിംഗ്:\n - സൗരോർജം\n - കാറ്റു ശക്തി\n - ജിയോതെർമൽ പവർ (ഭൂമി താപത്തിന്റെ ഉപയോഗം)\n - ഹൈഡ്രജൻ .ർജ്ജം</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t ഈ സ്കീമും മുമ്പത്തെ സ്കീമും തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസം എഞ്ചിന്റെ ഭ്രമണ ദിശ മാറ്റുന്നതിന്, നിങ്ങൾ ഓരോ തവണയും \"നിർത്തുക\" ബട്ടൺ അമർത്തേണ്ടതില്ല എന്നതാണ്.</string>
  <string name="elizm_desk">വിവിധ വൈദ്യുത അളവുകൾ അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണങ്ങളുടെ ഒരു ക്ലാസാണ് ഇലക്ട്രിക്കൽ അളക്കൽ ഉപകരണങ്ങൾ.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">ആമ്പിയറുകളിൽ (മൈക്രോ ആമ്പിയർ, മില്ലിയംപിയർ, ആമ്പിയർ അല്ലെങ്കിൽ കിലോയാമ്പിയർ) കറന്റ് അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണമാണ് അമ്മീറ്റർ. വൈദ്യുത സർക്യൂട്ടിൽ അമ്മീറ്റർ പരമ്പരയിൽ ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു, അതിൽ അളക്കുന്ന വൈദ്യുതധാര. പരിശോധനയ്ക്ക് വിധേയമായ വസ്തുവിനെ ബാധിക്കാതിരിക്കാൻ അമ്മീറ്ററിന്റെ ആന്തരിക പ്രതിരോധം കുറവായിരിക്കണം.\n \t അളക്കാനുള്ള പരിധി വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ, അംമെതെര് ഒരു ശുംത് (ഡിസി എസി), ഒരു നിലവിലെ ട്രാൻസ്ഫോർമർ (മാത്രം എ.സി.) അല്ലെങ്കിൽ ഒരു കാന്തിക ഉച്ചഭാഷിണി (ഡിസി സർക്യൂട്ടുകൾ വേണ്ടി) സൗകര്യവുമുണ്ട്.\n \t ഡിസൈൻ അനുസരിച്ച് അമ്മീറ്ററുകൾ വിഭജിച്ചിരിക്കുന്നു:\n Electronic ഇലക്ട്രോണിക് സർക്യൂട്ടുകളില്ലാത്തതും പോയിന്റർ ഇൻഡിക്കേറ്റർ ഉപയോഗിച്ചുള്ളതുമായ ആമീറ്ററുകൾ\n ഇലക്ട്രോണിക് സർക്യൂട്ടുകളുള്ള ഒരു പോയിന്റർ, ഒരു പോയിന്റർ ഇൻഡിക്കേറ്റർ ഉപയോഗിക്കുന്നു\n A ഒരു ഡിജിറ്റൽ ഇൻഡിക്കേറ്റർ ഉപയോഗിച്ച്</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">അനലോഗ് വോൾട്ട്മീറ്ററുകൾ സർക്യൂട്ടിന്റെ വോൾട്ടേജിന് ആനുപാതികമായി ഒരു സ്കെയിലിൽ ഒരു പോയിന്റർ നീക്കുന്നു; ഡിജിറ്റൽ വോൾട്ട്മീറ്ററുകൾ ഒരു അനലോഗ്-ടു-ഡിജിറ്റൽ കൺവെർട്ടർ ഉപയോഗിച്ച് വോൾട്ടേജിന്റെ ഒരു സംഖ്യാ പ്രദർശനം നൽകുന്നു. വോൾട്ട്മീറ്ററുകൾ വൈവിധ്യമാർന്ന ശൈലികളിലാണ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്. ഒരു പാനലിൽ സ്ഥിരമായി സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ള ഉപകരണങ്ങൾ ജനറേറ്ററുകളോ മറ്റ് നിശ്ചിത ഉപകരണങ്ങളോ നിരീക്ഷിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നു. പോർട്ടബിൾ ഉപകരണങ്ങൾ, സാധാരണയായി ഒരു മൾട്ടിമീറ്റർ രൂപത്തിൽ കറന്റും പ്രതിരോധവും അളക്കാൻ സജ്ജീകരിച്ചിരിക്കുന്നു, ഇലക്ട്രിക്കൽ, ഇലക്ട്രോണിക്സ് ജോലികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സാധാരണ ടെസ്റ്റ് ഉപകരണങ്ങളാണ്.\n \t പ്രവർത്തന തത്വമനുസരിച്ച്, വോൾട്ട്മീറ്ററുകളെ വിഭജിച്ചിരിക്കുന്നു:\n ● ഇലക്ട്രോമെക്കാനിക്കൽ - മാഗ്നെറ്റോ ഇലക്ട്രിക്, വൈദ്യുതകാന്തിക, ഇലക്ട്രോഡൈനാമിക്, ഇലക്ട്രോസ്റ്റാറ്റിക്, റക്റ്റിഫയർ, തെർമോ ഇലക്ട്രിക്\n ഇലക്ട്രോണിക് - അനലോഗ്, ഡിജിറ്റൽ\n അപ്പോയിന്റ്മെന്റ് വഴി:\n Current ഇതര വൈദ്യുതധാര\n Current ഡയറക്ട് കറന്റ്\n -ഘട്ടം സെൻസിറ്റീവ്\n Ul പൾസ്\n Le സെലക്ടീവ്\n യൂണിവേഴ്സൽ\n ആപ്ലിക്കേഷന്റെ രൂപകൽപ്പനയും രീതിയും അനുസരിച്ച്:\n Itch സ്വിച്ച്ബോർഡ്\n ● പോർട്ടബിൾ\n സ്റ്റേഷനറി</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">ഒരു ഇലക്ട്രിക് സർക്യൂട്ടിലെ രണ്ട് പോയിന്റുകൾ തമ്മിലുള്ള വൈദ്യുത സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ഉപകരണമാണ് വോൾട്ട്മീറ്റർ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">വൈദ്യുത സജീവ പ്രതിരോധം നിർണ്ണയിക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു അളവുകോലാണ് ഓമ്മീറ്റർ. സാധാരണയായി അളക്കുന്നത് നേരിട്ടുള്ള വൈദ്യുതധാര ഉപയോഗിച്ചാണ്, പക്ഷേ ചില ഇലക്ട്രോണിക് ഓമ്മീറ്ററുകൾക്ക് ഇതര വൈദ്യുതധാര അളക്കാൻ കഴിയും. അളന്ന പ്രതിരോധത്തിന്റെ ശ്രേണികളിൽ ഓമ്മീറ്ററുകൾ വ്യത്യാസപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു: മെഗോഹ്മീറ്റർ, ജിഗാഹോമീറ്റർ, ടെറാഹോമീറ്റർ, മില്ലിഹൊമ്മീറ്റർ, മൈക്രോഓമീറ്റർ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">ആപ്ലിക്കേഷന്റെ രൂപകൽപ്പനയും രീതിയും അനുസരിച്ച്:\n Itch സ്വിച്ച്ബോർഡ്\n ലബോറട്ടറി\n ● പോർട്ടബിൾ\n പ്രവർത്തന തത്വമനുസരിച്ച്:\n മാഗ്നെറ്റോ ഇലക്ട്രിക് - ഒരു മാഗ്നെറ്റോ ഇലക്ട്രിക് മീറ്റർ അല്ലെങ്കിൽ മാഗ്നെറ്റോ ഇലക്ട്രിക് റേഷ്യോമീറ്റർ (മെഗോഹ്മീറ്റർ)\n ● ഇലക്ട്രോണിക് - അനലോഗ് അല്ലെങ്കിൽ ഡിജിറ്റൽ</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">ഇലക്ട്രിസിറ്റി മീറ്റർ എന്നത് ഒരു വൈദ്യുതോർജ്ജമുള്ള ഉപകരണം ഉപയോഗിക്കുന്ന വൈദ്യുതോർജ്ജത്തിന്റെ അളവ് അളക്കുന്ന ഒരു ഉപകരണമാണ്.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">Measure പ്രതിരോധം അളക്കുന്ന പരിധി\n Error അനുവദനീയമായ പിശക് അല്ലെങ്കിൽ കൃത്യത ക്ലാസ്\n Ter ഇൻസ്ട്രുമെന്റ് ടെർമിനലുകളിൽ വോൾട്ടേജ്</string>
  <string name="schet_desk_1">\t ഇലക്ട്രിക് യൂട്ടിലിറ്റികൾ ബില്ലിംഗ്, മോണിറ്ററിംഗ് ആവശ്യങ്ങൾക്കായി ഉപഭോക്താക്കളുടെ പരിസരത്ത് സ്ഥാപിച്ചിട്ടുള്ള ഇലക്ട്രിക് മീറ്ററുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു. അവ സാധാരണയായി ബില്ലിംഗ് യൂണിറ്റുകളിൽ കാലിബ്രേറ്റ് ചെയ്യുന്നു, ഏറ്റവും സാധാരണമായത് കിലോവാട്ട് മണിക്കൂർ (kWh) ആണ്. അവ സാധാരണയായി ഓരോ ബില്ലിംഗ് കാലയളവിലും ഒരിക്കൽ വായിക്കും. \t\n ഉദാഹരണം: 30 മിനിറ്റിനുള്ളിൽ 2.5 kW ശേഷിയുള്ള ഒരു ഇലക്ട്രിക് സ്റ്റൗ പവർ ഗ്രിഡിൽ നിന്ന് ഉപഭോഗം ചെയ്യുകയും 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h ആയി പരിവർത്തനം ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">സർക്യൂട്ട് തകരാതെയും അതുമായി വൈദ്യുത സമ്പർക്കമില്ലാതെ കറന്റ് അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണമാണ് ക്ലാമ്പ് മീറ്റർ.\n \t ആധുനിക ക്ലാമ്പ് മീറ്ററിന്റെ പ്രവർത്തന തത്വം ഒരു ഹാൾ സെൻസർ ഉപയോഗിച്ച് കണ്ടക്ടറിന് ചുറ്റുമുള്ള കണ്ടക്ടറിലെ വൈദ്യുതധാര സൃഷ്ടിക്കുന്ന കാന്തികക്ഷേത്രത്തിന്റെ നേരിട്ടുള്ള അളവുകോലിനെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ളതാണ്, കൂടാതെ നേരിട്ടുള്ള വൈദ്യുതധാര ഉൾപ്പെടെയുള്ള ഏകപക്ഷീയമായ ആകൃതിയുടെ അളവ് അളക്കാൻ നിങ്ങളെ അനുവദിക്കുന്നു.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">The അളന്ന സർക്യൂട്ടിൽ പൊട്ടാതെ കറന്റിന്റെ അളവ്.\n High ഉയർന്ന വോൾട്ടേജ് സർക്യൂട്ടുകളിൽ (10 kV വരെ) ലളിതമായ അളക്കാനുള്ള സാധ്യത.\n Very വളരെ ഉയർന്ന ശക്തിയുടെ വൈദ്യുതധാര അളക്കാനുള്ള സാധ്യത (പരമ്പരാഗത അമ്മീറ്ററുകൾക്ക് ഇത് ശാരീരികമായി അസാധ്യമാണ്, ഒരു ഓപ്പൺ സർക്യൂട്ടിൽ പരമ്പരയിൽ ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു).\n Of ഉപകരണത്തിന്റെ ഒതുക്കം.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">Accuracy കുറഞ്ഞ കൃത്യത ക്ലാസ് (2.0 - 3.0).\n The ക്ലാമ്പിന്റെ മാഗ്നറ്റിക് സർക്യൂട്ട് വിൻഡോയിലെ കറന്റ് വഹിക്കുന്ന കണ്ടക്ടറിന്റെ സ്ഥാനത്തെക്കുറിച്ചുള്ള വായനകളെ ചില ആശ്രിതത്വം.\n The വിലകുറഞ്ഞ മോഡലുകളിൽ റീഡിംഗുകളുടെ വ്യതിചലനം അളന്ന കറന്റ് ഉയർന്ന ഹാർമോണിക്സിന്റെ സാന്നിധ്യവും അളന്ന വൈദ്യുതധാരയുടെ ആവൃത്തിയിലെ മാറ്റങ്ങളും കാരണം, ഉപകരണം ഒരു സൈനസോയ്ഡൽ കറന്റ് ഉപയോഗിച്ച് മാത്രമേ ശരിയായ വായന നൽകുന്നുള്ളൂ (ഇതിന്റെ ഒരു കാരണം ഒരു മീറ്റർ ഒരു കാന്തിക വൈദ്യുത സംവിധാനം തിരുത്തലോടെ). ആധുനിക ഇലക്ട്രോണിക് ഉപകരണങ്ങളിൽ ഈ പോരായ്മ ഒരു സർക്യൂട്ട് അല്ലെങ്കിൽ സോഫ്റ്റ്വെയർ വഴി നഷ്ടപരിഹാരം നൽകുന്നു.</string>
  <string name="magnit_desk">വിവിധ പവർ ലോഡുകൾ (വാട്ടർ ഹീറ്ററുകൾ, ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകൾ, ഇൻഡക്ഷൻ ഫർണസുകൾ, ഫാനുകൾ മുതലായവ) നിയന്ത്രിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന വൈദ്യുത ഉപകരണങ്ങളാണ് മാഗ്നറ്റിക് സ്റ്റാർട്ടറുകൾ. വൈദ്യുതകാന്തിക കോയിലിലേക്ക് വോൾട്ടേജ് നീക്കം ചെയ്യുകയോ പ്രയോഗിക്കുകയോ ചെയ്തുകൊണ്ട് സർക്യൂട്ട് തുറക്കുന്നതിനും അടയ്ക്കുന്നതിനും അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ളതാണ് അവരുടെ പ്രവർത്തനത്തിന്റെ തത്വം.</string>
  <string name="magnit_desk_2">സ്റ്റാർട്ടറിന് അത്തരം അധിക ഉപകരണങ്ങൾ സജ്ജീകരിക്കാം:\n 1. അടിയന്തര മോട്ടോർ ഷട്ട്ഡൗണിനുള്ള താപ റിലേ\n 2. അധിക ലോ-കറന്റ് കോൺടാക്റ്റ് ഗ്രൂപ്പ് (അല്ലെങ്കിൽ ഗ്രൂപ്പുകൾ), നിയന്ത്രണ സർക്യൂട്ടുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്നു\n 3. ബട്ടണുകൾ ആരംഭിക്കുകയും നിർത്തുകയും ചെയ്യുക\n 4. ത്രീ-ഫേസ് ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകളുടെ വൈദ്യുതി വിതരണ ശൃംഖലയുടെ ഒരു ഘട്ടം തകരാറിലായ സാഹചര്യത്തിൽ അടിയന്തിര ഷട്ട്ഡൗൺ ഉപകരണം.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t സാധാരണയായി സ്റ്റാർട്ടറുകൾ പ്രവർത്തിപ്പിക്കുന്നത് രണ്ട് പുഷ് സ്വിച്ച്, ഒരു സാധാരണ \"ഓഫ്\" സ്വിച്ച് (അതായത് പുഷ്-ടു-മേക്ക്), ഒരു \"സ്റ്റോപ്പ്\" സ്വിച്ച്, സാധാരണയായി ഓണാണ് (അതായത് പുഷ്-ടു-ബ്രേക്ക്).\n \t മോട്ടോർ പ്രവർത്തിക്കാത്തപ്പോൾ, ലൈൻ വോൾട്ടേജ് ലഭ്യമാണെങ്കിലും, സ്റ്റാർട്ടറോ മോട്ടോറോ ഉപയോഗിച്ച് കറന്റ് വലിക്കില്ല.\n \t \"ആരംഭിക്കുക\" ബട്ടൺ അമർത്തുമ്പോൾ, മോട്ടോർ നേരിട്ട് പവർ ചെയ്യപ്പെടുന്നില്ല, പകരം കോൺടാക്റ്ററിലെ വൈദ്യുതകാന്തികത്തിന് gർജ്ജം ലഭിക്കുന്നു. കോൺടാക്റ്ററിലെ മാഗ്നറ്റിക് സ്വിച്ച് ഇടയ്ക്കിടെ പ്രവർത്തിക്കുകയും ഒരേസമയം വൈദ്യുതധാര മോട്ടോറിലേക്ക് മാറ്റുകയും സ്വന്തം നില നിലനിർത്താൻ സ്വയം നിലനിർത്തുന്ന വൈദ്യുതധാര നൽകുകയും ചെയ്യുന്നു. അങ്ങനെ സ്റ്റാർട്ട് ബട്ടൺ റിലീസ് ചെയ്യുമ്പോൾ, മാഗ്നെറ്റിക് സ്വിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുകയും മോട്ടോർ പ്രവർത്തിക്കുകയും ചെയ്യും.\n \t \"സ്റ്റോപ്പ്\" ബട്ടൺ അമർത്തിയാൽ കോൺടാക്റ്ററിലേക്കുള്ള സർക്യൂട്ട് തകരുന്നു, അതിന്റെ ഫലമായി അതിന്റെ വൈദ്യുതകാന്തികത്തെ -ർജ്ജസ്വലമാക്കുന്നു, അങ്ങനെ മോട്ടോറിലേക്കുള്ള കറന്റ് കുറയ്ക്കുന്നു.</string>
  <string name="tok_desk_1">ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം ഇലക്ട്രോണുകൾ അല്ലെങ്കിൽ അയോണുകൾ പോലെയുള്ള ചാർജ്ജ് കണങ്ങളുടെ ഒരു പ്രവാഹമാണ്. ഒരു പ്രദേശം പിന്നിട്ട വൈദ്യുത ചാർജിന്റെ അറ്റ നിരക്കിനെയാണ് ഇത് അളക്കുന്നത്.\n \t വീടുകളും തെരുവുകളും പ്രകാശിപ്പിക്കാനും ഗാർഹിക, വ്യാവസായിക ഉപകരണങ്ങളുടെ പ്രവർത്തനം ഉറപ്പാക്കാനും വൈദ്യുത ഗതാഗതത്തിന്റെ ചലനം മുതലായവയ്ക്ക് വൈദ്യുത പ്രവാഹം ആവശ്യമാണ്.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ SI യൂണിറ്റ് ആമ്പിയർ അഥവാ ആമ്പിയർ ആണ്, ഇത് ഒരു ഉപരിതലത്തിൽ ഒരു സെക്കന്റിൽ ഒരു കൂലോംബ് എന്ന നിരക്കിൽ വൈദ്യുത ചാർജിന്റെ ഒഴുക്കാണ്. ആമ്പിയർ (ചിഹ്നം: A) ഒരു SI ബേസ് യൂണിറ്റാണ്. വൈദ്യുത പ്രവാഹം അളക്കുന്നത് ഒരു അമ്മീറ്റർ എന്ന ഉപകരണം ഉപയോഗിച്ചാണ്.</string>
  <string name="i_1">, ഞാൻ ആമ്പിയറുകളുടെ യൂണിറ്റുകളിൽ കണ്ടക്ടറിലൂടെയുള്ള കറന്റാണ്, V എന്നത് വോൾട്ടുകളുടെ യൂണിറ്റുകളിൽ കണ്ടക്ടറിലുടനീളം അളക്കാവുന്ന സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസമാണ്, R എന്നത് ഓം യൂണിറ്റുകളിലെ കണ്ടക്ടറുടെ പ്രതിരോധമാണ്.\n \t കൂടുതൽ വ്യക്തമായി പറഞ്ഞാൽ, ഓമിന്റെ നിയമം പറയുന്നത്, ഈ ബന്ധത്തിലെ R സ്ഥിരമാണ്, കറന്റിൽ നിന്ന് സ്വതന്ത്രമാണ്.</string>
  <string name="sop_desk_1">വൈദ്യുത പ്രവാഹം കടന്നുപോകുന്നത് തടയാൻ ഒരു കണ്ടക്ടറുടെ സ്വഭാവത്തെ ചിത്രീകരിക്കുന്ന ഒരു ഭൗതിക അളവാണ് വൈദ്യുത പ്രതിരോധം, അത് കണ്ടക്ടറിന്റെ അറ്റത്തുള്ള വോൾട്ടേജിന്റെ അനുപാതത്തിന് തുല്യമാണ്.\n പ്രതിരോധം ഫോർമുല ഉപയോഗിച്ച് കണക്കാക്കാം:</string>
  <string name="nr">, എവിടെ\n \"R\" ഒരു പ്രതിരോധമാണ്, Ω.\n കണ്ടക്ടറുടെ അറ്റത്തുള്ള ഒരു സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസമാണ് \"U\", V.\n \"I\" എന്നത് വൈദ്യുതധാരയുടെ ശക്തിയാണ്, A.</string>
  <string name="nr_2">, \"I\" എന്നത് ആമ്പിയർ യൂണിറ്റുകളിലെ കണ്ടക്ടറിലൂടെയുള്ള കറന്റാണ്, \"U\" എന്നത് വോൾട്ടുകളുടെ യൂണിറ്റുകളിൽ കണ്ടക്ടറിലുടനീളം അളക്കുന്ന വോൾട്ടേജാണ്, കൂടാതെ \"R\" എന്നത് ഓം യൂണിറ്റുകളിലെ കണ്ടക്ടറിന്റെ പ്രതിരോധമാണ്.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, എവിടെ\n \"F\" എന്നത് കൊളംബ് ഫോഴ്സ് ആണ്\n \"q1\" ആണ് ആദ്യത്തെ ബോഡിയുടെ ചാർജ്\n രണ്ടാമത്തെ ചാർജിന്റെ ചാർജാണ് \"q2\"\n ചാർജുകൾ തമ്മിലുള്ള ദൂരമാണ് \"r\"</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, എവിടെ\n \"Q\" എന്നത് വൈദ്യുതധാര, ജെ ഉപയോഗിച്ച് കണ്ടക്ടർ പുറത്തുവിടുന്ന താപത്തിന്റെ അളവാണ്\n \"I\" ആണ് കണ്ടക്ടറിലെ കറന്റ്, എ\n \"R\" എന്നത് കണ്ടക്ടറുടെ വൈദ്യുത പ്രതിരോധമാണ്, Ω\n \"t\" - നിലവിലെ ഒഴുക്ക് സമയം, സെക്കൻഡ്</string>
  <string name="t_n_t">രണ്ട് പോയിന്റുകൾക്കിടയിലുള്ള ഒരു കണ്ടക്ടറിലൂടെയുള്ള കറന്റ് രണ്ട് പോയിന്റുകളിലുമുള്ള വോൾട്ടേജിന് നേരിട്ട് ആനുപാതികമാണെന്ന് ഓം നിയമം പറയുന്നു. ആനുപാതികതയുടെ സ്ഥിരത, പ്രതിരോധം അവതരിപ്പിക്കുമ്പോൾ, ഈ ബന്ധം വിവരിക്കുന്ന സാധാരണ ഗണിത സമവാക്യത്തിൽ ഒരാൾ എത്തിച്ചേരുന്നു:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t വൈദ്യുതധാര വോൾട്ടേജിന് നേരിട്ട് ആനുപാതികവും വൈദ്യുത പ്രതിരോധത്തിന് വിപരീത അനുപാതവുമാണ്.</string>
  <string name="sopr_tv">പ്രതിരോധം</string>
  <string name="tok_tv">വൈദ്യുത പ്രവാഹം</string>
  <string name="napr_tv">വോൾട്ടേജ്</string>
  <string name="Mosh_tv">ശക്തി</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ താപ അല്ലെങ്കിൽ വൈദ്യുതകാന്തിക തത്വങ്ങളെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ളതാണ്. മിക്കവാറും എല്ലാ ആധുനിക സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറുകളും ഈ രണ്ട് തത്വങ്ങളും ഒരേ സമയം ഉപയോഗിക്കുന്നു.\n \t താപ പരിരക്ഷ പരമാവധി അനുവദനീയമായ നിലവിലെ മൂല്യത്തിന്റെ ദീർഘകാല അധികമായി ട്രാക്കുചെയ്യാൻ അനുവദിക്കുന്നു. ഒരു അധികമുണ്ടായാൽ, ബൈമെറ്റാലിക് പ്ലേറ്റ് <b> (1) </b> വികലമാക്കുന്നു, റിലീസ് സജീവമാക്കുന്നു, അത് ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ട് തുറക്കുന്നു.\n \t വൈദ്യുതകാന്തിക പ്രകാശനം <b> (2) </b> വൈദ്യുതധാരയിലെ മൂർച്ചയുള്ള വർദ്ധനയോട് പ്രതികരിക്കുന്നു, ഉദാഹരണത്തിന്, ഒരു ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടിന്റെ കാര്യത്തിലെന്നപോലെ.\n \t ബ്രേക്കറിന്റെ സമയവും വേഗതയും ഉപകരണ പാസ്‌പോർട്ടിലെ സമയ-നിലവിലെ സ്വഭാവം വ്യക്തമാക്കുന്നു.</string>
  <string name="vidii">തരങ്ങൾ</string>
  <string name="moshnost_desk">വൈദ്യുതോർജ്ജം എന്നത് ഒരു യൂണിറ്റ് സമയത്തിന്, ഒരു വൈദ്യുത സർക്യൂട്ട് വഴി വൈദ്യുതോർജ്ജം കൈമാറ്റം ചെയ്യപ്പെടുന്ന നിരക്കാണ്.\n \t വൈദ്യുതോർജ്ജം സാധാരണയായി ഇലക്ട്രിക് ജനറേറ്ററുകളാൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കപ്പെടുന്നു, പക്ഷേ ഇലക്ട്രിക് ബാറ്ററികൾ പോലുള്ള സ്രോതസ്സുകളിലൂടെയും വിതരണം ചെയ്യാൻ കഴിയും. ഇത് സാധാരണയായി ബിസിനസുകൾക്കും വീടുകൾക്കും ഇലക്ട്രിക് പവർ വ്യവസായം ഒരു ഇലക്ട്രിക് പവർ ഗ്രിഡ് വഴി വിതരണം ചെയ്യും.\n \t വൈദ്യുത പ്രവാഹം ട്രാൻസ്മിഷൻ ലൈനുകളിലൂടെ ദീർഘദൂരങ്ങളിലേക്ക് എത്തിക്കാനും ചലനം, വെളിച്ചം അല്ലെങ്കിൽ ചൂട് പോലുള്ള കാര്യക്ഷമതയ്‌ക്ക് ഉപയോഗിക്കാനും കഴിയും.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-ത്രീ-ഫേസ്\n -സിംഗിൾ-ഫേസ്\n -വോൾട്ടേജ് റിലേ-സോക്കറ്റ്\n - ഒരു വിപുലീകരണ ചരട് പോലെ</string>
  <string name="rele_principp">\t ആധുനിക വോൾട്ടേജ് റിലേകൾക്ക് നിരവധി ക്രമീകരണങ്ങൾ ഉണ്ടാകും. പ്രവർത്തനത്തിന്റെ അടിസ്ഥാന തത്വം പരിഗണിക്കുക: മൈക്രോകൺട്രോളർ നിശ്ചിത മൂല്യത്തിൽ നിന്ന് ഒരു വോൾട്ടേജ് വ്യതിയാനം രജിസ്റ്റർ ചെയ്തുകഴിഞ്ഞാൽ, ഒരു വൈദ്യുതകാന്തിക റിലേ പ്രവർത്തനക്ഷമമാക്കുന്നു, അത് ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ട് തുറക്കുന്നു. വോൾട്ടേജ് പുനoredസ്ഥാപിക്കുകയാണെങ്കിൽ, ഉപഭോക്താക്കൾക്കുള്ള വൈദ്യുതി വിതരണവും പുന .സ്ഥാപിക്കപ്പെടും.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t ചില സന്ദർഭങ്ങളിൽ, ആറാമത്തെ ബാർ റെസിസ്റ്ററിന്റെ വിശ്വാസ്യതയെ സൂചിപ്പിക്കാം. ഈ സാഹചര്യത്തിൽ, പ്രധാനത്തേക്കാൾ 1.5 മടങ്ങ് വീതിയുണ്ട്. 1000 പ്രവർത്തന സമയങ്ങളിൽ ഇനം പരാജയപ്പെട്ടതിന്റെ ശതമാനമായി വിശ്വാസ്യത സൂചിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു.\n \t തവിട്ട് 1%\n \t ചുവപ്പ് 0.1%\n \t ഓറഞ്ച് 0.01%\n \t മഞ്ഞ 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">പവർ SI യൂണിറ്റ്\n [P] = 1 W (വാട്ട്)</string>
  <string name="d">
    <u> ഡയറക്ട് കറന്റ് (DC) പവർ </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t കറന്റും വോൾട്ടേജ് മൂല്യങ്ങളും എപ്പോൾ വേണമെങ്കിലും സ്ഥിരവും തൽക്ഷണ മൂല്യങ്ങൾക്ക് തുല്യവും ആയതിനാൽ, ഫോർമുല ഉപയോഗിച്ച് പവർ കണക്കാക്കാം:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> ആൾട്ടർനേറ്റ് കറന്റ് (എസി) പവർ </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> സജീവ ശക്തി </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , വാട്ട് (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> റിയാക്ടീവ് പവർ </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> പ്രകടമായ ശക്തി </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , \"V\" എന്നത് വോൾട്ടേജാണ്, \"J\" എന്നത് ജോളുകളിലെ പ്രവർത്തനമോ energyർജ്ജമോ ആണ്, \"C\" ആണ് കൂളമ്പുകളിലെ ചാർജ്</string>
  <string name="napr_desk_2">വോൾട്ടേജ് അല്ലെങ്കിൽ വൈദ്യുത സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസം പ്രതീകാത്മകമായി ∆V, ലളിതവൽക്കരിച്ച V, അല്ലെങ്കിൽ U, ഉദാഹരണത്തിന് ഓം അല്ലെങ്കിൽ കിർചോഫിന്റെ സർക്യൂട്ട് നിയമങ്ങളുടെ പശ്ചാത്തലത്തിൽ സൂചിപ്പിക്കുന്നു.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> വോൾട്ടേജ് </i> എന്ന ആശയം 1827 -ലെ ഒരു പേപ്പറിൽ ജോർജ്ജ് ഓം അവതരിപ്പിച്ചു, 1826 -ൽ കണ്ടെത്തിയ ഓമിന്റെ അനുഭവ നിയമം വിശദീകരിക്കാൻ വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ ഒരു ഹൈഡ്രോഡൈനാമിക് മോഡൽ നിർദ്ദേശിച്ചു: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">രണ്ട് പോയിന്റുകൾക്കിടയിലുള്ള ഒരു വൈദ്യുത സാധ്യതയിലെ വ്യത്യാസമാണ് ഇലക്ട്രിക് വോൾട്ടേജ്, ഇത് രണ്ട് പോയിന്റുകൾക്കിടയിൽ ഒരു ടെസ്റ്റ് ചാർജ് നീക്കുന്നതിന് ഒരു യൂണിറ്റ് ചാർജിന് ആവശ്യമായ ജോലി എന്ന് നിർവചിക്കപ്പെടുന്നു. ഇന്റർനാഷണൽ സിസ്റ്റം ഓഫ് യൂണിറ്റുകളിൽ, വോൾട്ടേജിനുള്ള ഡെറിവേഡ് യൂണിറ്റിന് (സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസം) വോൾട്ട് എന്ന് പേരിട്ടു.\n \t SI യൂണിറ്റുകളിൽ, ഒരു യൂണിറ്റ് ചാർജിനുള്ള ജോലി ഒരു കൂലോംബിന് ജൂൾസ് ആയി പ്രകടിപ്പിക്കുന്നു, അവിടെ 1 വോൾട്ട് = 1 ജോൾ (ജോലിയുടെ) 1 കൂലോമിന് (ചാർജ്).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t ഒരു വോൾട്ടേജ് സ്രോതസ്സും ഒരു ലോഡും തമ്മിലുള്ള കണ്ടക്ടർമാരെ ലൈനുകൾ എന്നും ഏതെങ്കിലും രണ്ട് ലൈനുകൾക്കിടയിലുള്ള വോൾട്ടേജിനെ ലൈൻ വോൾട്ടേജ് എന്നും വിളിക്കുന്നു. ഏത് രേഖയ്ക്കും ന്യൂട്രലിനും ഇടയിൽ അളക്കുന്ന വോൾട്ടേജിനെ ഘട്ടം വോൾട്ടേജ് എന്ന് വിളിക്കുന്നു. ഉദാഹരണത്തിന്, 208/120 വോൾട്ട് സേവനത്തിന്, ലൈൻ വോൾട്ടേജ് 208 വോൾട്ട് ആണ്, ഘട്ടം വോൾട്ടേജ് 120 വോൾട്ട് ആണ്.\n \t <b> U (ലൈൻ വോൾട്ടേജ്) = √3 × U (ഘട്ടം വോൾട്ടേജ്) = 1.73 × U (ഘട്ടം വോൾട്ടേജ്) </b></string>
  <string name="t">\t ബോൾട്ട് കണക്ഷൻ നിങ്ങളെ സുരക്ഷിതമായി വയറുകൾ ഒന്നിച്ച് പിടിക്കാൻ അനുവദിക്കുന്നു. ചെമ്പ്, അലുമിനിയം വയറുകൾ ബന്ധിപ്പിക്കാനും ഇത് നിങ്ങളെ അനുവദിക്കുന്നു, പ്രധാന കാര്യം കണ്ടക്ടർമാർക്കിടയിൽ വാഷറുകൾ ഇടുക എന്നതാണ്.</string>
  <string name="pods_desk">\t ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ ജനറേഷൻ, ട്രാൻസ്മിഷൻ, വിതരണ സംവിധാനത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ഇലക്ട്രിക്കൽ സബ്സ്റ്റേഷൻ. സബ്സ്റ്റേഷനുകൾ വോൾട്ടേജിനെ ഉയർന്നതിൽ നിന്നും താഴ്ന്നതിലേക്ക് മാറ്റുന്നു, അല്ലെങ്കിൽ വിപരീതമാണ്, അല്ലെങ്കിൽ മറ്റേതെങ്കിലും സുപ്രധാന പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിർവ്വഹിക്കുന്നു. ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സ്റ്റേഷനും ഉപഭോക്താവിനും ഇടയിൽ, വൈദ്യുതോർജ്ജം വിവിധ വോൾട്ടേജ് തലങ്ങളിൽ നിരവധി സബ്സ്റ്റേഷനുകളിലൂടെ ഒഴുകും. ഉയർന്ന ട്രാൻസ്മിഷൻ വോൾട്ടേജുകൾക്കും താഴ്ന്ന വിതരണ വോൾട്ടേജുകൾക്കും ഇടയിലുള്ള വോൾട്ടേജ് അളവ് മാറ്റുന്നതിനോ അല്ലെങ്കിൽ രണ്ട് വ്യത്യസ്ത ട്രാൻസ്മിഷൻ വോൾട്ടേജുകളുടെ പരസ്പര ബന്ധത്തിലോ ഒരു സബ്സ്റ്റേഷനിൽ ട്രാൻസ്ഫോർമറുകൾ ഉൾപ്പെട്ടേക്കാം.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t സ്റ്റെപ്പ്-അപ്പ് ട്രാൻസ്ഫോർമറുകളുള്ള സബ്സ്റ്റേഷൻ വോൾട്ടേജ് വർദ്ധിപ്പിക്കുകയും അതിനനുസരിച്ച് കറന്റ് കുറയ്ക്കുകയും ചെയ്യുന്നു, അതേസമയം സ്റ്റെപ്പ്-ഡൗൺ സബ്സ്റ്റേഷൻ outputട്ട്പുട്ട് വോൾട്ടേജ് കുറയ്ക്കുകയും കറന്റ് ആനുപാതികമായി വർദ്ധിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.\n <i> എന്തുകൊണ്ട് വോൾട്ടേജ് വർദ്ധിപ്പിക്കണം? </i>\n \t പവർ ട്രാൻസ്മിഷൻ ലൈനുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹത്തെ ഗണ്യമായി സംരക്ഷിക്കുന്നതിനും സജീവമായ പ്രതിരോധത്തിലെ നഷ്ടം കുറയ്ക്കുന്നതിനുമായി ട്രാൻസ്മിറ്റ് ചെയ്ത വോൾട്ടേജ് വർദ്ധിപ്പിക്കേണ്ടതിന്റെ ആവശ്യകത ഉയരുന്നു. വയറുകളുടെ ആവശ്യമായ ക്രോസ്-സെക്ഷണൽ ഏരിയ നിർണ്ണയിക്കുന്നത് കടന്നുപോകുന്ന വൈദ്യുതധാരയുടെ ശക്തിയും കൊറോണ ഡിസ്ചാർജിന്റെ അഭാവവുമാണ്. കടന്നുപോകുന്ന വൈദ്യുതധാരയുടെ ശക്തി കുറയുന്നത് energyർജ്ജനഷ്ടത്തിൽ കുറവുണ്ടാക്കുന്നു, ഇത് നിലവിലെ ശക്തിയെ നേരിട്ട് ചതുരാകൃതിയിൽ ആശ്രയിക്കുന്നു.</string>
  <string name="n_n_n_n">● ട്രാൻസ്മിഷൻ സബ്സ്റ്റേഷൻ\n Subst വിതരണ സബ്സ്റ്റേഷൻ\n ● കളക്ടർ സബ്സ്റ്റേഷൻ\n Ver കൺവെർട്ടർ സബ്സ്റ്റേഷനുകൾ\n Station മാറുന്ന സ്റ്റേഷൻ\n ● ട്രാക്ഷൻ സബ്സ്റ്റേഷൻ\n Subst മൊബൈൽ സബ്സ്റ്റേഷൻ</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t ഘട്ടം, പൂജ്യം അല്ലെങ്കിൽ നിലം എന്നിവയ്ക്കായി കളർ കോഡിംഗിൽ മാത്രം ആശ്രയിക്കരുതെന്ന് ഓർക്കുക. ജോലി ചെയ്യുമ്പോൾ സ്പെഷ്യലിസ്റ്റിന് ഈ മാനദണ്ഡം പാലിക്കാൻ കഴിയില്ല. വിശ്വസിക്കുക എന്നാൽ പരിശോധിക്കുക.</string>
  <string name="kirh">കിർചോഫിന്റെ ആദ്യ നിയമം</string>
  <string name="t_n_tg">\t കിർചോഫിന്റെ രണ്ടാമത്തെ നിയമം പറയുന്നത് ഒരു സർക്യൂട്ടിലെ ഏതെങ്കിലും അടഞ്ഞ ലൂപ്പിന് ചുറ്റുമുള്ള എല്ലാ വോൾട്ടേജുകളുടെയും തുക പൂജ്യത്തിന് തുല്യമായിരിക്കണം എന്നാണ്. ഇത് ചാർജ് സംരക്ഷണത്തിന്റെയും conserർജ്ജ സംരക്ഷണത്തിന്റെയും അനന്തരഫലമാണ്.</string>
  <string name="kk">കിർചോഫിന്റെ രണ്ടാമത്തെ നിയമം</string>
  <string name="ll">\t ഈ നിയമം പറയുന്നത്, ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലെ ഏത് നോഡിനും (ജംഗ്ഷൻ), ആ നോഡിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന വൈദ്യുതധാരകളുടെ തുക ആ നോഡിൽ നിന്ന് ഒഴുകുന്ന വൈദ്യുതധാരകളുടെ തുകയ്ക്ക് തുല്യമാണ്.\n \t തുല്യമായി: ഒരു പോയിന്റിൽ കണ്ടുമുട്ടുന്ന കണ്ടക്ടർമാരുടെ ശൃംഖലയിലെ ബീജഗണിതത്തിന്റെ ആകെത്തുക പൂജ്യമാണ്.</string>
  <string name="lenta_desk">LED അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള ഒരു പ്രകാശ സ്രോതസ്സാണ് LED സ്ട്രിപ്പ്. ഫ്ലെക്സിബിൾ സർക്യൂട്ട് ബോർഡിലെ ഒരു എൽഇഡി മൊഡ്യൂളാണ്, പരസ്പരം തുല്യമായി എൽഇഡികൾ. ഉൽപാദന സമയത്ത്, ടേപ്പ് 1 മുതൽ 30 മീറ്റർ വരെ നീളമുള്ള റോളുകളായി മുറിവേൽപ്പിക്കുന്നു. LED- കൾ വഴി കറന്റ് പരിമിതപ്പെടുത്തുന്നതിന്, റെസിസ്റ്ററുകൾ ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലേക്ക് അവതരിപ്പിക്കുന്നു, അവ ടേപ്പിലും സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t റിബണുകൾ മോണോക്രോം (ചുവപ്പ്, പച്ച, നീല, മഞ്ഞ, വെള്ള) അല്ലെങ്കിൽ മൾട്ടി-കളർ ആകാം, മിക്കവാറും ഏത് തണലും സൃഷ്ടിക്കാനുള്ള കഴിവുണ്ട്. വൈറ്റ് ലൈറ്റ് വിവിധ ഷേഡുകളിൽ വരുന്നു, അത് തണുത്തതോ ചൂടുള്ളതോ ആകാം (2700 കെ മുതൽ 10000 കെ വരെ).</string>
  <string name="lenta_title">കണക്ഷൻ</string>
  <string name="t_12_24_5">\t എൽഇഡി സ്ട്രിപ്പ് ഡയറക്ട് കറന്റിലാണ് പ്രവർത്തിക്കുന്നത്, അതിനാൽ സ്ഥിരമായ വോൾട്ടേജിലേക്ക് കണക്ട് ചെയ്യണം, സാധാരണയായി 12 V, കുറവ് പലപ്പോഴും 24 V, 5 V. അതിനാൽ, ടേപ്പ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിന് ഒരു പരിവർത്തന വൈദ്യുതി വിതരണം ആവശ്യമാണ്.\n \t അതിനാൽ, ഉദാഹരണത്തിന്, ഒരു ടേപ്പിന് 240 SMD 3014, മൊത്തം 4 മീറ്റർ നീളത്തിൽ, 24 W ശേഷിയുള്ള ഒരു വൈദ്യുതി വിതരണ യൂണിറ്റ് (ടേപ്പിന്റെ റേറ്റുചെയ്ത പവർ) * 4 m * 1.15 (സുരക്ഷാ ഘടകം) = 110.4 ഡബ്ല്യു ആവശ്യമായി വരും.\n \t മിനുസമാർന്ന തെളിച്ച നിയന്ത്രണത്തിനും നിറമുള്ള LED സ്ട്രിപ്പിന്റെ തിളങ്ങുന്ന നിറത്തിനും കൺട്രോളറുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു, ഇതിന്റെ തത്വം ഓരോ നിറത്തിനും വെവ്വേറെ LED- കളുടെ തെളിച്ചം മാറ്റുക എന്നതാണ്.</string>
  <string name="pros_cons">ഗുണങ്ങളും ദോഷങ്ങളും</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - പ്രയോജനങ്ങൾ </b>\n Installation ഇൻസ്റ്റാളേഷന്റെ എളുപ്പത.\n Operating കുറഞ്ഞ പ്രവർത്തന ചെലവ്. തിളങ്ങുന്ന ഫ്ലക്സ് / പ്രവർത്തന ചെലവിന്റെ കാര്യത്തിൽ, LED- കൾക്ക് ഏറ്റവും ഉയർന്ന നിരക്കുകളിലൊന്ന് ഉണ്ട്.\n Li വിശ്വാസ്യത പരമ്പരാഗത ജ്വലിക്കുന്ന, ഫ്ലൂറസന്റ് വിളക്കുകളുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്തുമ്പോൾ, LED- കൾക്ക് ദീർഘായുസ്സുണ്ട്.\n Point പോയിന്റ് ഉറവിടങ്ങളുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്തുമ്പോൾ തിളങ്ങുന്ന ഫ്ലക്സ് വർദ്ധിപ്പിക്കാനുള്ള പരിധിയില്ലാത്ത സാധ്യത\n Original യഥാർത്ഥ ഡിസൈൻ പരിഹാരങ്ങൾ നടപ്പിലാക്കാനുള്ള കഴിവ്\n Control കൺട്രോളറുകൾക്കൊപ്പം RGB -LED സ്ട്രിപ്പുകൾ ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ ദൃശ്യത്തിന്റെ ആവശ്യമുള്ള കളർ ടോൺ തിരഞ്ഞെടുക്കാനുള്ള കഴിവ്\n Water വാട്ടർപ്രൂഫ് എൽഇഡി സ്ട്രിപ്പുകളും പവർ സപ്ലൈകളും ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ അധിക ഈർപ്പം-പ്രൂഫ് ഫിറ്റിംഗുകൾ ആവശ്യമില്ല\n The ടേപ്പുകളുടെ കുറഞ്ഞ വിതരണ വോൾട്ടേജ് കാരണം വൈദ്യുത സുരക്ഷ (ട്രാൻസ്ഫോമറുകൾക്കൊപ്പം വൈദ്യുതി വിതരണവും ടേപ്പിന്റെ വൈദ്യുതി വിതരണ സർക്യൂട്ടുകളും പവർ സപ്ലൈ ബ്ലോക്കും തമ്മിലുള്ള ഗാൽവാനിക് വിടവിനും വിധേയമാണ്). \n\n <b> - ദോഷങ്ങൾ </b>\n GB RGB LED സ്ട്രിപ്പുകൾക്ക് മോശം കളർ റെൻഡറിംഗ് കഴിവുണ്ട്. കളർ റെൻഡറിംഗ് ഒപ്റ്റിമൈസ് ചെയ്യുന്നതിന്, റൂമിന്റെ ഉടമ കൂടുതൽ ലൈറ്റിംഗ് ഘടകങ്ങൾ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യേണ്ടതുണ്ട്.\n ● ടേപ്പ് ഘടന പഴയ ഫിക്ചറുകളുമായി ബന്ധിപ്പിക്കാൻ കഴിയില്ല. ഇത് അതിന്റെ ഉപയോഗത്തിന്റെ വ്യാപ്തി വളരെ പരിമിതപ്പെടുത്തുന്നു.</string>
  <string name="princip">ഇത് എങ്ങനെ പ്രവർത്തിക്കുന്നു</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">മോഷൻ സെൻസർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="podlk_dvyh">രണ്ട് ചലന സെൻസറുകൾ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ഒരു സ്വിച്ച് ഉപയോഗിച്ച് ഒരു ചലന സെൻസർ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു</string>
  <string name="sootnosh">കേബിൾ വ്യാസത്തിന്റെ അനുപാതം ക്രോസ്-സെക്ഷണൽ ഏരിയയിലേക്കും തിരിച്ചും</string>
  <string name="diametr">വ്യാസം</string>
  <string name="sechenie">വിഭാഗം</string>
  <string name="konst_dvigatel">ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോർ നിർമ്മാണം</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">വർഗ്ഗീകരണം</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകൾ രണ്ട് പ്രധാന വർഗ്ഗീകരണങ്ങളായി തിരിച്ചിരിക്കുന്നു:\n ● എസി മോട്ടോറുകൾ\n ● ഡിസി മോട്ടോറുകൾ\n \t എസി മോട്ടോറുകൾ പ്രവർത്തന തത്വമനുസരിച്ച് വിഭജിച്ചിരിക്കുന്നു:\n - അസിൻക്രണസ്\n - സിൻക്രൊണസ്\n \t അടിസ്ഥാന വ്യത്യാസം സിൻക്രൊണസ് മെഷീനുകളിൽ സ്റ്റേറ്ററിന്റെ കാന്തികശക്തിയുടെ ആദ്യ ഹാർമോണിക് റോട്ടറിന്റെ വേഗതയിൽ നീങ്ങുന്നു (അതിനാൽ റോട്ടർ തന്നെ സ്റ്റേറ്ററിലെ കാന്തികക്ഷേത്രത്തിന്റെ വേഗതയിൽ കറങ്ങുന്നു), അസമന്വിത യന്ത്രങ്ങളിൽ എല്ലായ്പ്പോഴും ഉണ്ട് റോട്ടറിന്റെ ഭ്രമണ വേഗതയും സ്റ്റേറ്ററിലെ കാന്തികക്ഷേത്രത്തിന്റെ ഭ്രമണവും തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസം (ഫീൽഡ് റോട്ടറിനേക്കാൾ വേഗത്തിൽ കറങ്ങുന്നു).</string>
  <string name="formula">ഫോർമുല:</string>
  <string name="result">ഫലമായി:</string>
  <string name="choose_formula">ഒരു ഫോർമുല തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through വഴി</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t കാഴ്ചയിലും ഉദ്ദേശ്യത്തിലും ഒരു വലിയ സംഖ്യയും വൈവിധ്യമാർന്ന ഉപകരണങ്ങളും ഉണ്ട്. ഏറ്റവും സാധാരണമായവ നോക്കാം.</string>
  <string name="pros">ആനുകൂല്യങ്ങൾ</string>
  <string name="cons">പോരായ്മകൾ</string>
  <string name="kol_polos">വരകളുടെ എണ്ണം</string>
  <string name="first_polosa">ആദ്യത്തെ സ്ട്രിപ്പ്</string>
  <string name="second_polosa">രണ്ടാമത്തെ സ്ട്രിപ്പ്</string>
  <string name="third_polosa">മൂന്നാമത്തെ വര</string>
  <string name="fourth_polosa">നാലാമത്തെ വര</string>
  <string name="fifth_polosa">അഞ്ചാമത്തെ സ്ട്രിപ്പ്</string>
  <string name="sixth_polosa">ആറാമത്തെ വര</string>
  <string name="nadez_rezistorol">റെസിസ്റ്റർ വിശ്വാസ്യത</string>
  <string name="recomend_vo_izb">ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടുകൾ ഒഴിവാക്കാനുള്ള ശുപാർശകൾ</string>
  <string name="recomend_1">Circuit നെറ്റ്‌വർക്കിൽ സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറുകൾ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുക</string>
  <string name="recomend_2">Out കാലഹരണപ്പെട്ട ഇൻസുലേഷൻ ഉള്ള കേബിളുകൾ ഉപയോഗിക്കരുത്.\n ഡ്രില്ലിംഗ്, കട്ടിംഗ്, ഉളി എന്നിവ പോലുള്ള അറ്റകുറ്റപ്പണികൾ നടത്തുന്നതിനുമുമ്പ്, അവിടെ വയറുകൾ സ്ഥാപിച്ചിട്ടില്ലെന്ന് ഉറപ്പാക്കുക.\n During പ്രവർത്തന സമയത്ത് അനാവശ്യ വയറുകൾ ഇൻസുലേറ്റ് ചെയ്യുക, അങ്ങനെ അവ ഒരു ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട് ഉണ്ടാക്കരുത്.\n കാലഹരണപ്പെട്ട സോക്കറ്റുകളും സ്വിച്ചുകളും മാറ്റിസ്ഥാപിക്കുക, പ്രത്യേകിച്ചും അവ പ്രവർത്തന സമയത്ത് സ്പാർക്ക് ചെയ്യുകയാണെങ്കിൽ.\n Iring iringർജ്ജസ്വലമാണെങ്കിൽ വയറിംഗിൽ ജോലി ചെയ്യുന്നത് ഒഴിവാക്കുക.\n Electrical വൈദ്യുത ഉപകരണങ്ങൾക്ക് വൈദ്യുതി നൽകുന്നതിന് ശരിയായ വയർ വലുപ്പം തിരഞ്ഞെടുക്കുക.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">മാറുക</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">ലുമെൻ</string>
  <string name="luksi">ലക്സ്</string>
  <string name="fffg">മാഗ്നറ്റിക് സ്റ്റാർട്ടർ റിവേഴ്സ് ചെയ്യുന്നതിനുള്ള വയറിംഗ് ഡയഗ്രം</string>
  <string name="stop">നിർത്തുക</string>
  <string name="to_left">ഇടത് ഭാഗത്തേയ്ക്ക്</string>
  <string name="to_right">വലത്തേക്ക്</string>
  <string name="shema_revers">മെക്കാനിക്കൽ ലിങ്കുകളുള്ള ഒരു റിവേഴ്സിബിൾ മാഗ്നെറ്റിക് സ്റ്റാർട്ടറിന്റെ വയറിംഗ് ഡയഗ്രം</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">ഒരു കാന്തിക സ്റ്റാർട്ടറിലൂടെ ഒരു ബൾബ് ഓണാക്കുന്നതിന്റെ ചിത്രരേഖ</string>
  <string name="klass_magnit">കാന്തിക സ്റ്റാർട്ടറുകളുടെ വർഗ്ഗീകരണം</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">തുറക്കുക\n ഫോർമുല കാൽക്കുലേറ്റർ</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">പ്രധാന സാധാരണ സവിശേഷതകൾ</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">റെസിസ്റ്റർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="soed_kond">കപ്പാസിറ്റർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം ഒരു കണ്ടക്ടറിലൂടെ കടന്നുപോകുമ്പോൾ, ഇലക്ട്രോണുകൾ കണ്ടക്ടറിന്റെ ആറ്റങ്ങളുമായി കൂട്ടിയിടിക്കുന്നു. ഈ കൂട്ടിയിടി കാരണം വൈദ്യുതോർജ്ജം താപ energyർജ്ജമായി മാറുകയും കണ്ടക്ടർ ചൂടാകുകയും ചെയ്യുന്നു. ചൂട് energyർജ്ജം നൽകുന്നത് ജൂൾ -ലെൻസ് നിയമം വഴി കണ്ടെത്താൻ കഴിയും.\n \t 1831-1842 ൽ. ജൂൾ ജെ. കൂടാതെ, സ്വതന്ത്രമായി, ലെൻസ് ഇഎച്ച് പരീക്ഷണാടിസ്ഥാനത്തിൽ, പുറത്തുവിടുന്ന താപത്തിന്റെ അളവ് നിർണ്ണയിക്കുന്നത്:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t 1785-ൽ ഫ്രഞ്ച് ഭൗതികശാസ്ത്രജ്ഞനായ ചാൾസ്-അഗസ്റ്റിൻ ഡി കൊളോംബ് ആണ് ഈ നിയമം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയത്.\n \t രണ്ട് പോയിന്റ് ചാർജുകൾ q1 നും q2 നും ഇടയിലുള്ള ഇലക്ട്രോസ്റ്റാറ്റിക് ഫോഴ്സ് F ന്റെ അളവ് ചാർജുകളുടെ അളവിന്റെ ഉൽപന്നത്തിന് നേരിട്ട് ആനുപാതികവും അവ തമ്മിലുള്ള ദൂരത്തിന്റെ ചതുരത്തിന് വിപരീത അനുപാതവുമാണ്. ചാർജുകൾ പരസ്പരം അകറ്റുന്നു, വിപരീത ചാർജുകൾ പരസ്പരം ആകർഷിക്കുന്നു.</string>
  <string name="pravoi_ryki">കാന്തിക പ്രേരണയ്ക്കുള്ള വലതു കൈ നിയമം</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t നിങ്ങളുടെ വലതുകൈകൊണ്ട് കണ്ടക്ടറെ ഗ്രഹിച്ചാൽ നിങ്ങളുടെ തള്ളവിരൽ കറന്റിന്റെ ദിശ ചൂണ്ടിക്കാണിക്കുന്നുവെങ്കിൽ, ശേഷിക്കുന്ന വിരലുകൾ ഈ വൈദ്യുതധാര സൃഷ്ടിച്ച ഫീൽഡിന്റെ കാന്തിക ഇൻഡക്ഷൻ ലൈനുകളുടെ ദിശ കാണിക്കും, അത് കണ്ടക്ടറെ പൊതിയുന്നു, അതിനാൽ കാന്തിക ഇൻഡക്ഷൻ വെക്റ്ററിന്റെ ദിശ എല്ലായിടത്തും ഈ വരികളിലേക്ക് സ്പർശിച്ചു.</string>
  <string name="pravoi_2">ഒരു കാന്തിക മണ്ഡലത്തിൽ ചലിക്കുന്ന ഒരു കണ്ടക്ടറിലെ കറന്റിനുള്ള വലതു കൈ നിയമം</string>
  <string name="prav_2">\t കാന്തികക്ഷേത്രത്തിന്റെ ശക്തി രേഖകൾ അതിലേക്ക് പ്രവേശിക്കത്തക്കവിധം വലതു കൈപ്പത്തി സ്ഥാനം പിടിക്കുകയും, വളഞ്ഞ തള്ളവിരൽ കണ്ടക്ടറുടെ ചലനത്തിലൂടെ നയിക്കുകയും ചെയ്താൽ, നീട്ടിയ നാല് വിരലുകൾ ഇൻഡക്ഷൻ കറന്റിന്റെ ദിശയെ സൂചിപ്പിക്കും.</string>
  <string name="t_90">\t ചാർജ് നീങ്ങുകയും കാന്തം വിശ്രമത്തിലാണെങ്കിൽ, ശക്തിയുടെ ദിശ നിർണ്ണയിക്കാൻ ഇടത് ഭരണം ബാധകമാണ്: “ഇടത് കൈ സ്ഥാപിച്ചിട്ടുണ്ടെങ്കിൽ, കാന്തികക്ഷേത്ര രേഖകൾ കൈപ്പത്തിയുടെ ആന്തരിക ഭാഗത്തേക്ക് ലംബമായി പ്രവേശിക്കുന്നു അത്, നാല് വിരലുകൾ വൈദ്യുതധാരയോട് ചേർന്ന് (പോസിറ്റീവ് ചാർജ്ജ് ചെയ്ത കണികയുടെ ചലനത്തിനൊപ്പം അല്ലെങ്കിൽ നെഗറ്റീവ് ചാർജ്ജ് ചെയ്തവയുടെ ചലനത്തിനെതിരായി), തുടർന്ന് 90 ° വരെ പിടിച്ചുനിന്ന തള്ളവിരൽ ലോറന്റ്സ് അല്ലെങ്കിൽ ആമ്പിയർ ശക്തിയുടെ ദിശ കാണിക്കുന്നു.</string>
  <string name="vtor_left">രണ്ടാമത്തെ ഇടത് ഭരണം</string>
  <string name="t_902">\t നിങ്ങളുടെ ഇടതുകൈയുടെ ഈന്തപ്പന വയ്ക്കുക, അങ്ങനെ കാന്തിക ഇൻഡക്ഷൻ ലൈനുകൾ ഈന്തപ്പനയുടെ ആന്തരിക ഭാഗത്തേക്ക് ലംബമായി പ്രവേശിക്കുകയും നാല് വിരലുകൾ കറന്റിനൊപ്പം നയിക്കുകയും ചെയ്യുന്നുവെങ്കിൽ, തള്ളവിരൽ 90 ° പിന്നിലേക്ക് പിടിക്കുന്നത് ശക്തിയുടെ ദിശയെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു കാന്തിക മണ്ഡലത്തിന്റെ വശത്ത് നിന്ന് വൈദ്യുതധാര ഉപയോഗിച്ച് കണ്ടക്ടറിലേക്ക് പ്രവർത്തിക്കുന്നു. ഈ ശക്തിയെ ആമ്പിയർ ഫോഴ്സ് എന്ന് വിളിക്കുന്നു.</string>
  <string name="ewq">ആദ്യത്തെ ഇടത് ഭരണം</string>
  <string name="nazna">ഉദ്ദേശ്യം</string>
  <string name="klasific_podst">സബ്സ്റ്റേഷനുകളുടെ തരങ്ങൾ</string>
  <string name="dsav">2-വേ സ്വിച്ച് സ്കീം</string>
  <string name="_1">സ്വിച്ച് #1</string>
  <string name="_2">സ്വിച്ച് #2</string>
  <string name="let_be_light">വെളിച്ചം ഉണ്ടാകട്ടെ!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">സമയം - നിലവിലെ സ്വഭാവം നിലവിലെ ഒഴുക്കിനെ ആശ്രയിച്ച് സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ പ്രവർത്തനത്തിന്റെ വേഗത നിർണ്ണയിക്കുന്നു.\n \t ഗ്രാഫിലെ മുകളിലെ വക്രം ഉപകരണത്തിന്റെ തണുത്ത അവസ്ഥയെ വിശേഷിപ്പിക്കുന്നു, അതായത്, അതിലൂടെ പ്രാഥമിക വൈദ്യുത പ്രവാഹം ഇല്ലാതെ, താഴത്തെ വളവ് ഉപകരണത്തിന്റെ ചൂടുള്ള അവസ്ഥയെ ചിത്രീകരിക്കുന്നു.\n \t ടൈപ്പ് ബി, സി എന്നിവയുടെ സമയ-നിലവിലെ സവിശേഷതകളുടെ ഗ്രാഫുകളുടെ ഉദാഹരണങ്ങളാണ് താഴെ കൊടുത്തിരിക്കുന്നത്, കൃത്യമായ ഗ്രാഫുകൾക്കായി ഒരു പ്രത്യേക ഉപകരണത്തിന്റെ പാസ്പോർട്ട് കാണുക.</string>
  <string name="t_1_1">\t സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറിന്റെ (1,13 · In) സോപാധികമായ വിച്ഛേദിക്കൽ പോയിന്റ് എല്ലായ്പ്പോഴും ചാർട്ടിൽ പ്രദർശിപ്പിക്കും. ഈ കറന്റ് ഉപയോഗിച്ച്, സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ 1 മണിക്കൂറിനുള്ളിൽ ഓഫാകില്ല. ഉദാഹരണത്തിന്, 16 A റേറ്റുചെയ്ത വൈദ്യുതധാരയുള്ള ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറിൽ, 1.13 In = 18.08 (A) കറന്റ് അതിലൂടെ ഒഴുകുമ്പോൾ, അതിന്റെ താപ പ്രകാശനം 1 മണിക്കൂറിനുള്ളിൽ പ്രവർത്തിക്കില്ല.\n \t സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറിന്റെ \"പരമ്പരാഗത ട്രിപ്പിംഗ് കറന്റ്\" എന്ന ആശയവും ഉണ്ട്, അത് 1.45 · ന് തുല്യമാണ്. ഈ കറന്റ് ഉപയോഗിച്ച്, സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ 1 മണിക്കൂറിൽ കൂടുതൽ ഓഫാകും. അങ്ങനെ, 16A റേറ്റുചെയ്ത കറന്റുള്ള ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ഒരു മണിക്കൂറിൽ കൂടുതൽ 23.2 A ലോഡ് നിലനിർത്തും.\n \t മേൽപ്പറഞ്ഞവയിൽ നിന്ന്, സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറിന്റെ തിരഞ്ഞെടുപ്പും കേബിൾ ക്രോസ് സെക്ഷന്റെ തിരഞ്ഞെടുപ്പും കഴിയുന്നത്ര ഉത്തരവാദിത്തത്തോടെ എടുക്കേണ്ടതാണെന്ന് നമുക്ക് നിഗമനം ചെയ്യാം.</string>
  <string name="nakal_desk">ഒരു ജ്വലിക്കുന്ന ബൾബ് ഒരു വൈദ്യുത പ്രകാശ സ്രോതസ്സാണ്, അത് വയർ ഫിലമെന്റ് തിളങ്ങുന്നതുവരെ ചൂടാക്കുന്നു. ഓക്സിഡേഷനിൽ നിന്ന് ഫിലമെന്റിനെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനായി ഇത് ഒരു ബൾബിൽ അടച്ചിരിക്കുന്നു. ഗ്ലാസിൽ ഉൾച്ചേർത്ത ടെർമിനലുകളോ വയറുകളോ ഉപയോഗിച്ച് കറന്റ് ഫിലമെന്റിന് നൽകുന്നു. ഒരു ബൾബ് സോക്കറ്റ് മെക്കാനിക്കൽ പിന്തുണയും വൈദ്യുത കണക്ഷനുകളും നൽകുന്നു.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t ബൾബുകൾ 1.5 വോൾട്ട് മുതൽ ഏകദേശം 300 വോൾട്ട് വരെ വൈവിധ്യമാർന്ന വലുപ്പത്തിലും ലൈറ്റ് outputട്ട്പുട്ടും വോൾട്ടേജ് റേറ്റിംഗും നിർമ്മിക്കുന്നു. അവർക്ക് ബാഹ്യ നിയന്ത്രണ ഉപകരണങ്ങൾ ആവശ്യമില്ല, കുറഞ്ഞ ഉൽപാദനച്ചെലവ് ഉണ്ട്, കൂടാതെ ഇതര വൈദ്യുതധാരയിലും നേരിട്ടുള്ള വൈദ്യുതധാരയിലും തുല്യമായി പ്രവർത്തിക്കുന്നു. തത്ഫലമായി, ജ്വലിക്കുന്ന ബൾബ് ഗാർഹിക, വാണിജ്യ വിളക്കുകൾ, ടേബിൾ ലാമ്പുകൾ, കാർ ഹെഡ്‌ലാമ്പുകൾ, ഫ്ലാഷ്‌ലൈറ്റുകൾ, പോർട്ടബിൾ ലൈറ്റുകൾ, അലങ്കാര, പരസ്യ വിളക്കുകൾ എന്നിവയ്ക്കായി വ്യാപകമായി ഉപയോഗിച്ചു.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - ഗ്ലാസ് ബൾബ്\n 2 - നിഷ്ക്രിയ വാതകം\n 3 - ടങ്സ്റ്റൺ ഫിലമെന്റ്\n 4, 5 - കോൺടാക്റ്റ് വയർ\n 6 - പിന്തുണ വയറുകൾ\n 7 - ഗ്ലാസ് മൗണ്ട്/പിന്തുണ\n 8 - ബേസ് കോൺടാക്റ്റ് വയർ, ഫ്യൂസ്\n 9 - സ്ക്രൂ ത്രെഡുകൾ\n 10 - ഇൻസുലേഷൻ\n 11 - വൈദ്യുത കാൽ സമ്പർക്കം</string>
  <string name="konstrykkcia">നിർമ്മാണം</string>
  <string name="princip_desk">\t ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം കടന്നുപോകുമ്പോൾ ഒരു കണ്ടക്ടർ ചൂടാക്കുന്ന പ്രതിഭാസത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയാണ് ഒരു ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്കിന്റെ പ്രവർത്തന തത്വം. ഒരു പവർ സ്രോതസ്സുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുമ്പോൾ ടങ്സ്റ്റൺ ഫിലമെന്റ് ഉയർന്ന താപനിലയിൽ ചൂടാക്കുകയും പ്രകാശം പുറപ്പെടുവിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു. ഫിലമെന്റ് പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന തിളങ്ങുന്ന ഫ്ലക്സ് സ്വാഭാവിക പകൽ വെളിച്ചത്തിന് അടുത്താണ്, അതിനാൽ ഇത് ദീർഘനേരം ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ അസ്വസ്ഥത ഉണ്ടാക്കുന്നില്ല.\n \t ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്കുകളുടെ പ്രധാന പോരായ്മ അവയുടെ കുറഞ്ഞ കാര്യക്ഷമതയാണ്. വിളക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന വൈദ്യുതോർജ്ജത്തിന്റെ പത്തിലൊന്ന് മാത്രമേ ദൃശ്യമായ പ്രകാശപ്രവാഹമായി മാറുന്നു. ഈ energyർജ്ജത്തിന്റെ ഭൂരിഭാഗവും താപ energyർജ്ജമായി പരിവർത്തനം ചെയ്യപ്പെടുന്നു.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">ഇത് എങ്ങനെ പ്രവർത്തിക്കുന്നു</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">സിംഗിൾ-ഫേസ് മീറ്റർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="podkl_trehfaz">ത്രീ-ഫേസ് മീറ്റർ ഡയറക്ട് കണക്ഷൻ ഡയഗ്രം</string>
  <string name="sadvvv">കറന്റ് ട്രാൻസ്ഫോമറുകൾ വഴി ത്രീ-ഫേസ് മീറ്ററിനെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്നതിനുള്ള സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="t_n_td">\t ട്രാൻസ്ഫോർമർ ഒരു ഇതര വൈദ്യുത സ്രോതസ്സുമായി ബന്ധിപ്പിച്ച ശേഷം, അതിന്റെ പ്രാഥമിക വിൻ‌ഡിംഗിൽ ഒരു ഇതര കാന്തിക പ്രവാഹം രൂപം കൊള്ളുന്നു. ഇത് മാഗ്നറ്റിക് സർക്യൂട്ട് വഴി ദ്വിതീയ വിൻ‌ഡിംഗിലേക്ക് പകരുന്നു, അവയിൽ ഒരു വേരിയബിൾ EMF (ഇലക്ട്രോമോട്ടീവ് ഫോഴ്സ്) പ്രേരിപ്പിക്കുന്നു. ദ്വിതീയ വിൻഡിംഗ് സർക്യൂട്ടിൽ ഒരു ഉപഭോഗ ഉപകരണം ഉണ്ടെങ്കിൽ, ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം സംഭവിക്കുന്നു.\n \t പ്രാഥമികവും ദ്വിതീയവുമായ വളവുകളുടെ തിരിവുകളുടെ എണ്ണം തമ്മിലുള്ള ആവശ്യമായ അനുപാതം തിരഞ്ഞെടുത്ത്, നിങ്ങൾക്ക് ദ്വിതീയ വിൻഡിംഗിൽ വോൾട്ടേജ് കൂട്ടാനോ കുറയ്ക്കാനോ കഴിയും. പ്രൈമറിയിലേക്ക് വിതരണം ചെയ്യുന്നതിനേക്കാൾ കൂടുതൽ സെക്കൻഡറി വിൻഡിംഗിൽ ഒരു വോൾട്ടേജ് നേടേണ്ടത് ആവശ്യമാണെങ്കിൽ, സെക്കൻഡറി വിൻഡിംഗിലെ തിരിവുകളുടെ എണ്ണം പ്രാഥമികത്തേക്കാൾ കൂടുതലായിരിക്കണം.</string>
  <string name="dc">ത്രീ-ഫേസ് ട്രാൻസ്ഫോർമർ വിൻഡിംഗ് കണക്ഷൻ ഡയഗ്രമുകൾ</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">അടിസ്ഥാന ലൈറ്റ് ബൾബ് അടിസ്ഥാന തരങ്ങൾ</string>
  <string name="_2klav">രണ്ട് ബട്ടൺ സ്വിച്ച് സ്കീം</string>
  <string name="shema_na_odny">വൺ-ബട്ടൺ സ്വിച്ച് സ്കീം</string>
  <string name="bg">മറഞ്ഞിരിക്കുന്ന വയറിംഗ്</string>
  <string name="trp">\t കേബിളിന് ഇരട്ട PVC ഇൻസുലേഷൻ ഉണ്ടെങ്കിൽ, അത് അധിക സംരക്ഷണം ഉപയോഗിക്കാതെ, പ്ലാസ്റ്ററിനകത്ത് അല്ലെങ്കിൽ മതിൽ ചാലുകളിൽ സ്ഥാപിക്കാവുന്നതാണ്. മറച്ച വയറിംഗ് ഡയഗണലായി സ്ഥാപിക്കരുത്, ലംബവും തിരശ്ചീനവുമായ ലൈനുകൾ മാത്രമേ അനുവദിക്കൂ. നഖങ്ങളിൽ ഡ്രില്ലിംഗ് അല്ലെങ്കിൽ ചുറ്റിക ചെയ്യുമ്പോൾ കേബിളിന് ഭാവിയിലെ കേടുപാടുകൾ ഒഴിവാക്കാൻ ഒരു വയറിംഗ് ഡയഗ്രം ഉണ്ടാക്കുന്നത് ഉറപ്പാക്കുക.</string>
  <string name="sdfghjk">\t അധിക കേബിൾ സംരക്ഷണത്തിനായി, മറഞ്ഞിരിക്കുന്ന വയറിംഗ് കോറഗേറ്റഡ് പൈപ്പുകളിൽ റൂട്ട് ചെയ്യാൻ കഴിയും.</string>
  <string name="fghjk">അണ്ടർ-ഫ്ലോർ വയറിംഗ്</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t കേബിൾ തറയിൽ ഒരു കോറഗേഷനിൽ സ്ഥാപിക്കുകയും ബ്രാക്കറ്റുകളോ ക്ലാമ്പുകളോ ഉപയോഗിച്ച് ഉറപ്പിക്കുകയും തുടർന്ന് ഒരു കോൺക്രീറ്റ് സ്ക്രീഡ് ഉപയോഗിച്ച് ഒഴിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു. കോറഗേഷന് മുകളിലുള്ള കോൺക്രീറ്റ് അല്ലെങ്കിൽ സിമന്റ്-മണൽ സ്ക്രീഡിന്റെ കനം 3 മുതൽ 5 സെന്റിമീറ്റർ വരെ ആയിരിക്കണം.</string>
  <string name="njm">തുറന്ന വയറിംഗ്</string>
  <string name="vbnm">\t ഇരട്ട ഇൻസുലേഷൻ ഉള്ള കേബിൾ അധിക സംരക്ഷണമില്ലാതെ ജ്വലനം ചെയ്യാത്ത വസ്തുക്കളാൽ നിർമ്മിച്ച മതിലുകളുടെ ഉപരിതലത്തിൽ ഉറപ്പിക്കാൻ അനുവദിച്ചിരിക്കുന്നു.\n \t ജ്വലന വസ്തുക്കളാൽ നിർമ്മിച്ച ചുവരുകളിൽ, നിങ്ങൾക്ക് പിവിസി കോറഗേഷൻ, സ്തംഭങ്ങൾ, പിവിസി കേബിൾ ചാനലുകൾ, മെറ്റൽ ഹോസുകൾ, മെറ്റൽ പൈപ്പുകൾ അല്ലെങ്കിൽ ഇൻസുലേറ്ററുകളിൽ കേബിൾ ഇടാം.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">പ്രധാന വിതരണ ബോർഡിന്റെ ഉദാഹരണം</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">ഒരു അപ്പാർട്ട്മെന്റ് ഡാഷ്‌ബോർഡ് ഡയഗ്രം ഉദാഹരണം</string>
  <string name="elshit_7">\t 2.5 മുതൽ 6 ചതുരശ്ര മില്ലിമീറ്റർ വരെ ക്രോസ് സെക്ഷനുള്ള ഫ്ലെക്സിബിൾ വയർ ഉപയോഗിച്ചാണ് സ്വിച്ച്ബോർഡിൽ ആന്തരിക വയറിംഗ് സ്ഥാപിക്കുന്നത്. ഫ്ലെക്സിബിൾ വയറിന്റെ അറ്റങ്ങൾ പ്രത്യേക ഫെറലുകൾ ഉപയോഗിച്ച് ചുരുക്കിയിരിക്കണം. ഫെറലുകൾ ഒരു വയറിനോ രണ്ടിനോ ആകാം. ഫെറലുകളെ ചുരുക്കാൻ പ്രസ്സ് താടിയെല്ലുകൾ ഉപയോഗിക്കണം. ഒരേ നിരയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറുകളുടെ വൈദ്യുത കണക്ഷൻ ഏറ്റവും സൗകര്യപ്രദമായി ചീപ്പ് ബസ്ബാർ ഉപയോഗിച്ചാണ് ചെയ്യുന്നത്.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - ചീപ്പ് ബസ്ബാർ; 2 - ഇരട്ട ഫെറ്യൂൾ ഉപയോഗിച്ച് ചുരുണ്ട വയർ; 3 - ടോങ്ങ്സ് അമർത്തുക</string>
  <string name="vcx">ലൈറ്റിംഗിനുള്ള ഇംപൾസ് റിലേ കണക്ഷന്റെ ഡയഗ്രം</string>
  <string name="gfd">\t നിങ്ങൾ ബട്ടൺ അമർത്തുമ്പോൾ, ലൈറ്റ് ഓണാകും, നിങ്ങൾ ഏതെങ്കിലും ബട്ടണുകൾ വീണ്ടും അമർത്തുമ്പോൾ, അത് ഓഫാകും. പാസ്-ത്രൂ സ്വിച്ചുകളുള്ള സർക്യൂട്ടിന് സമാനമാണ് തത്വം, ഈ സാഹചര്യത്തിൽ മാത്രം കേബിളിന്റെ വില കുറയുകയും ഇൻസ്റ്റാളേഷൻ ലളിതമാക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
  <string name="plavk_desk">\t ഇലക്ട്രോണിക്സിലും ഇലക്ട്രിക്കൽ എഞ്ചിനീയറിംഗിലും, ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിന്റെ അമിതമായ സംരക്ഷണം നൽകാൻ പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സുരക്ഷാ ഉപകരണമാണ് ഫ്യൂസ്. അതിന്റെ പ്രധാന ഘടകം ഒരു മെറ്റൽ വയർ അല്ലെങ്കിൽ സ്ട്രിപ്പ് ആണ്, അതിലൂടെ വളരെയധികം കറന്റ് ഒഴുകുമ്പോൾ ഉരുകുകയും അതുവഴി കറന്റ് നിർത്തുകയോ തടസ്സപ്പെടുത്തുകയോ ചെയ്യുന്നു. അതൊരു യാഗ ഉപകരണമാണ്; ഒരു ഫ്യൂസ് പ്രവർത്തിച്ചുകഴിഞ്ഞാൽ അത് ഒരു ഓപ്പൺ സർക്യൂട്ട് ആണ്, തരം അനുസരിച്ച് അത് മാറ്റിസ്ഥാപിക്കുകയോ റിവൈർ ചെയ്യുകയോ വേണം.</string>
  <string name="sd">സ്കീമാറ്റിക് പദവി</string>
  <string name="bn">\t എമർജൻസി മോഡിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന സംരക്ഷിത ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലെ ഏറ്റവും ദുർബലമായ വിഭാഗമാണ് ഫ്യൂസ്, അതുവഴി സർക്യൂട്ട് തകരാറിലാകുകയും ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിന്റെ കൂടുതൽ മൂല്യവത്തായ മൂലകങ്ങളുടെ അമിതമായ ആമ്പിയറേജ് മൂലമുണ്ടാകുന്ന നാശത്തെ തടയുകയും ചെയ്യുന്നു.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- ബ്ലേഡ് ഫ്യൂസ്\n 2- കുറഞ്ഞ പവർ ഉപകരണങ്ങൾക്കുള്ള ഫ്യൂസ് \n\n \t ഫ്യൂസിന്റെ പ്രധാന ഘടകങ്ങൾ ഇവയാണ്: ഒരു ഫ്യൂസ് (ഫ്യൂസിബിൾ എലമെന്റ്), ഫ്യൂസ് ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത കേസ്, ബേൺoutട്ട് ഉണ്ടായാൽ അത് മാറ്റിസ്ഥാപിക്കാവുന്നതാണ് ഡിസ്പോസിബിൾ, ട്രിഗർ ചെയ്യുമ്പോൾ, ഹോൾഡറിലെ മുഴുവൻ ഫ്യൂസും മാറ്റിസ്ഥാപിക്കുന്നു).\n \t വെടിയുണ്ടയ്ക്കുള്ളിലെ ഫ്യൂസിബിൾ ലിങ്ക് ഒരു പ്രത്യേക ആർക്കിംഗ് മീഡിയത്തിൽ സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്നു (ഉദാഹരണത്തിന്, ക്വാർട്സ് മണൽ), ഇത് ഫ്യൂസ്-ലിങ്ക് കത്തുമ്പോൾ, വൈദ്യുത ആർക്ക് തീവ്രമായി തണുക്കുകയും ഡയോണൈസ് ചെയ്യുകയും ചെയ്യുന്നു, പ്ലാസ്മ ഭവനത്തിലൂടെ രക്ഷപ്പെടുന്നത് തടയുന്നു. ചില തരം ഫ്യൂസുകൾക്കായി, ശരീരം ഒരു വാതകം ഉണ്ടാക്കുന്ന മെറ്റീരിയലാണ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത് (ഉദാഹരണത്തിന്, ഫൈബർ), ആർക്കിന്റെ താപ പ്രഭാവത്തിൽ, തീവ്രമായ വാതക പരിണാമം സംഭവിക്കുന്നു, തത്ഫലമായുണ്ടാകുന്ന വാതകങ്ങൾ ശരീരത്തിനുള്ളിലെ ആർക്ക് കെടുത്തിക്കളയുന്നു.</string>
  <string name="fdsv">\t ഓട്ടോമാറ്റിക് സർക്യൂട്ട് കട്ടർ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത് ഓവർലോഡുകളിൽ നിന്നും ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടുകളിൽ നിന്നും വൈദ്യുത ശൃംഖലകളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനാണ്. സാധാരണ ഫ്യൂസ് മാറ്റാൻ വന്നു. ഇത് പുനരുപയോഗിക്കാവുന്നതും ഒരിക്കൽ ട്രിഗർ ചെയ്താൽ മാറ്റിസ്ഥാപിക്കേണ്ട ആവശ്യമില്ല.</string>
  <string name="fghj">\t ഓട്ടോമാറ്റിക്, റെഗുലർ ഫ്യൂസ് കട്ടറുകൾ ഇപ്പോൾ പഴയ കാര്യമാണ്. അവയെ സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറുകൾ ഉപയോഗിച്ച് മാറ്റിസ്ഥാപിക്കുന്നത് നല്ലതാണ്.</string>
  <string name="syp">\t സാധ്യതയുള്ള സമത്വം കൈവരിക്കുന്നതിന്, ചാലക ഘടകങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള വൈദ്യുത കണക്ഷനുകൾ സൃഷ്ടിക്കാൻ സാധ്യതയുള്ള സമവാക്യം ഉപയോഗിക്കുന്നു. കൂടാതെ, ഒരു ചാലക കണക്ഷൻ രണ്ട് ബോഡികളോ ഘടകങ്ങളോ തമ്മിലുള്ള ചാർജ് വ്യത്യാസങ്ങളുടെ തുല്യത ഉറപ്പാക്കുന്നു. എല്ലാ സംരക്ഷിത കണ്ടക്ടർമാരും സജ്ജീകരണ ബോണ്ടിംഗ് കണ്ടക്ടർമാരും പ്രധാന എർത്തിംഗ് ബാറിൽ (PE ബാർ) ഒരുമിച്ചുകൂടുകയും ഫൗണ്ടേഷൻ എർത്തിംഗ് (കോൺക്രീറ്റ് സ്ലാബുകളിൽ സ്റ്റീൽ ശക്തിപ്പെടുത്തൽ) എർത്തിംഗ് കണ്ടക്ടർ വഴി ബന്ധിപ്പിക്കുകയും ചെയ്യുന്നു.\n \t ഈ സാധ്യതയുള്ള സമവാക്യത്തിന് ഒരു യന്ത്രത്തിന്റെ വൈദ്യുത ഇൻസ്റ്റാളേഷനിൽ രണ്ട് വ്യത്യസ്ത ജോലികൾ നിറവേറ്റാൻ കഴിയും:\n \t 1. സംരക്ഷണം\n \t ഒരു സംരക്ഷക കണ്ടക്ടർ സിസ്റ്റം മുഖാന്തരം മെഷീൻ അല്ലെങ്കിൽ സിസ്റ്റം ഒരു കുറ്റവും സാഹചര്യം വൈദ്യുതാഘാതം നേരെ സ്വകാര്യ സംരക്ഷണം.\n \t 2. പ്രവർത്തന സാധ്യതയുള്ള സമനില\n \t തകരാറുകൾ തടയുന്നതിനും (ഷീൽഡ് തകരാറുകളുടെ ഫലമായി) സെൻസിറ്റീവ് ഇലക്ട്രോണിക് ഘടകങ്ങളുടെ വൈദ്യുതകാന്തിക അനുയോജ്യത (EMC) മെച്ചപ്പെടുത്തുന്നതിനും.</string>
  <string name="osyp">
    <b> TN-C സിസ്റ്റത്തിൽ നിങ്ങൾക്ക് PES ഉപയോഗിക്കാൻ കഴിയില്ല.\n നെറ്റ്‌വർക്കിന് പ്രത്യേക സംരക്ഷണ (PE), ന്യൂട്രൽ (N) കണ്ടക്ടറുകൾ ഉണ്ടായിരിക്കണം. </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t ബാക്കിയുള്ള കറന്റ് ഉപകരണത്തിന് ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട്, ഓവർലോഡുകൾ എന്നിവയ്‌ക്കെതിരെ അതിന്റേതായ പരിരക്ഷയില്ല, അതിനാൽ, ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ശ്രേണിയിൽ ഉൾപ്പെടുത്തേണ്ടത് ആവശ്യമാണ്.</string>
  <string name="tabl_sootn">ശേഷിക്കുന്ന നിലവിലെ ഉപകരണത്തിന്റെയും സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ റേറ്റുചെയ്ത വൈദ്യുതധാരകളുടെയും അനുപാതത്തിന്റെ പട്ടിക.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO- യ്ക്ക് ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറിന്റെ അധിക പരിരക്ഷ ആവശ്യമില്ല.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">സിദ്ധാന്തം</string>
  <string name="schemas">സ്കീമുകൾ</string>
  <string name="calc">കാൽക്കുലേറ്ററുകൾ</string>
  <string name="tests">ടെസ്റ്റിംഗ്</string>
  <string name="community">സമൂഹം</string>
  <string name="press">പുറത്തുകടക്കാൻ വീണ്ടും അമർത്തുക</string>
  <string name="base">അടിസ്ഥാന സങ്കൽപങ്ങൾ</string>
  <string name="osn">പ്രധാന നിബന്ധനകൾ</string>
  <string name="zakip">നിയമങ്ങളും നിയന്ത്രണങ്ങളും</string>
  <string name="vvc">സമാന്തരവും സീരിയൽ കണക്ഷനും</string>
  <string name="elbez">വൈദ്യുത സുരക്ഷ</string>
  <string name="light">ലൈറ്റിംഗ്</string>
  <string name="kabipro">കേബിളും വയറുകളും</string>
  <string name="elsh">വിതരണ ബോർഡ്</string>
  <string name="podst">പവർ സ്റ്റേഷനുകളും സബ്സ്റ്റേഷനുകളും</string>
  <string name="elizmp">വൈദ്യുത അളക്കൽ ഉപകരണങ്ങൾ</string>
  <string name="elmehpr">ഇലക്ട്രിക് കൺവെർട്ടറുകൾ</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">ഗ്രൗണ്ടിംഗ്</string>
  <string name="kz">ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="ystr">സംരക്ഷണവും ഓട്ടോമേഷൻ ഉപകരണങ്ങളും</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">സമയ-നിലവിലെ സ്വഭാവം</string>
  <string name="ins">ഉപകരണങ്ങൾ</string>
  <string name="remo">സോക്കറ്റ് നന്നാക്കൽ</string>
  <string name="nap">വോൾട്ടേജ്</string>
  <string name="tok">വൈദ്യുത പ്രവാഹം</string>
  <string name="s">പ്രതിരോധം</string>
  <string name="mosh">ശക്തി</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">ഇലക്ട്രോണിക് സർക്യൂട്ട് ചിഹ്നങ്ങൾ</string>
  <string name="vikl">സ്വിച്ചുകൾ (1, 2 ബട്ടണുകൾ)</string>
  <string name="proh">പാസ്-ത്രൂ സ്വിച്ച് സ്കീമുകൾ</string>
  <string name="datdv">ചലന മാപിനി</string>
  <string name="imp">ഇംപൾസ് റിലേ</string>
  <string name="els">വൈദ്യുതി മീറ്റർ</string>
  <string name="avr">എ.ടി.എസ്</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">റെസിസ്റ്റർ സീരീസ് കണക്ഷൻ</string>
  <string name="pols">സമാന്തര റെസിസ്റ്റർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="h">റെസിസ്റ്റർ കളർ കോഡിംഗ്</string>
  <string name="kj">വ്യാസം-വിഭാഗം</string>
  <string name="mb">അടിസ്ഥാന ഫോർമുലകൾ</string>
  <string name="kjvc">ഓം കാൽക്കുലേറ്റർ</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ</string>
  <string name="jvcx">ശേഷിക്കുന്ന നിലവിലെ ഉപകരണം</string>
  <string name="bvcg">ആർസിബിഒ</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">വോൾട്ടേജ് നിരീക്ഷണ റിലേ</string>
  <string name="magn">മാഗ്നറ്റിക് സ്റ്റാർട്ടർ</string>
  <string name="fds">ഫ്യൂസുകൾ</string>
  <string name="vc">ഓട്ടോമാറ്റിക് ഫ്യൂസ്</string>
  <string name="bcf">ജ്വലിക്കുന്ന ബൾബ്</string>
  <string name="bvf">ലൈറ്റുകളുടെ തരങ്ങൾ</string>
  <string name="g">ലൈറ്റ് ബൾബ് സോക്കറ്റുകളും അടിത്തറകളും</string>
  <string name="k">ലുമെൻ &amp; ലക്സ്</string>
  <string name="ghj">വർണ്ണ താപനില</string>
  <string name="gh">LED സ്ട്രിപ്പ്</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">കേബിളുകളുടെയും വയറുകളുടെയും തരങ്ങൾ</string>
  <string name="nbfvg">വയർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">ഗ്രൗണ്ടിംഗ് സിസ്റ്റം തരങ്ങൾ</string>
  <string name="olkug">സാധ്യതയുള്ള തുല്യത സംവിധാനം</string>
  <string name="kjoi">ഒരു ഫീഡ്ബാക്ക് നൽകുക</string>
  <string name="close">അടയ്ക്കുക</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">വോൾട്ട്മീറ്റർ</string>
  <string name="switchers">സ്വിച്ചുകൾ</string>
  <string name="vidi">വിളക്ക് തരങ്ങൾ</string>
  <string name="trans">ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="tokoizm">ക്ലാമ്പ് മീറ്റർ</string>
  <string name="sredstv">സംരക്ഷണങ്ങൾ</string>
  <string name="posledov">സീരീസ് കണക്ഷൻ</string>
  <string name="paralll">സമാന്തര കണക്ഷൻ</string>
  <string name="hjk">വലതു കൈ നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="vd">ഇടത് കൈ നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">സംഘടനാ, സാങ്കേതിക ഇവന്റുകൾ</string>
  <string name="ohmmetr">ഓമ്മീറ്റർ</string>
  <string name="zakohm">ഓം നിയമം</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">PPE പരിശോധനയുടെ മാനദണ്ഡങ്ങളും നിബന്ധനകളും</string>
  <string name="mult">മൾട്ടിമീറ്റർ</string>
  <string name="zakkyl">കൊളംബിന്റെ നിയമം</string>
  <string name="cxz">ഉപകരണ ക്ലാസുകൾ</string>
  <string name="prakirh">കിർചോഫിന്റെ നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="zakjo">ജൂൾ-ലെൻസ് നിയമം</string>
  <string name="vidiinstr">ഉപകരണ തരങ്ങൾ</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">ജനറേറ്റർ</string>
  <string name="kosfi">കോസിൻ φ എപ്പോഴും 1 -ൽ കുറവോ തുല്യമോ ആണ്</string>
  <string name="formula_formate">ഫോർമുല: %1$s</string>
  <string name="elza">വൈദ്യുത സംരക്ഷണ ഉപകരണങ്ങൾ</string>
  <string name="eldv">ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോർ</string>
  <string name="amperme">അമ്മീറ്റർ</string>
  <string name="dsf">ഇതര കറന്റ് (എസി)</string>
  <string name="zxc">കൃത്യമായ ഇടവേളകളിൽ സെക്കന്റിൽ പല പ്രാവശ്യം ദിശ തിരിച്ചുവിടുന്ന വൈദ്യുത പ്രവാഹം.</string>
  <string name="av">അമ്മീറ്റർ</string>
  <string name="av2">ആമ്പിയറുകളിലെ വൈദ്യുത പ്രവാഹം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം. പരീക്ഷിക്കപ്പെടുന്ന സർക്യൂട്ടുമായി അമ്മീറ്ററുകൾ എപ്പോഴും പരമ്പരയിൽ ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="qq1">ശേഷി</string>
  <string name="qq2">പെട്ടെന്നുള്ളതോ പുരോഗമനപരമോ ആയ അപചയം നിലനിർത്തുന്നതിന് മുമ്പ് ഒരു കണ്ടക്ടറോ ഉപകരണമോ വഹിക്കുന്ന പരമാവധി വൈദ്യുത പ്രവാഹം.</string>
  <string name="qq3">ആമ്പിയർ-മണിക്കൂർ (ആഹ്)</string>
  <string name="qqq3">ബാറ്ററി ശേഷി അളക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു യൂണിറ്റ്. കറന്റ് ഒഴുകുന്ന സമയത്ത് (മണിക്കൂറിൽ) കറന്റ് (ആമ്പിയറിൽ) ഗുണിച്ചുകൊണ്ട് ഇത് ലഭിക്കും. ഉദാഹരണത്തിന്, 20 മണിക്കൂർ 5 ആമ്പിയർ നൽകുന്ന ഒരു ബാറ്ററി 100 ആമ്പിയർ മണിക്കൂർ നൽകുന്നു.</string>
  <string name="qq5">ആമ്പിയർ (എ)</string>
  <string name="qqq6">ഒരു സർക്യൂട്ടിൽ ഒഴുകുന്ന വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ തീവ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു യൂണിറ്റ്. ഒരു ആമ്പിയർ ഒരു സെക്കന്റിൽ ഒരു കൂലോംബിന്റെ നിലവിലെ ഒഴുക്കിന് തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="qqq7">പ്രകടമായ ശക്തി</string>
  <string name="qewq">വോൾട്ട്-ആമ്പറുകളിൽ (VA) അളക്കുന്നു. ആർഎംഎസ് വോൾട്ടേജിന്റെയും ആർഎംഎസ് കറന്റിന്റെയും ഉൽപന്നമാണ് പ്രത്യക്ഷ ശക്തി.</string>
  <string name="qwefd">ആയുധശേഖരം</string>
  <string name="fcc">ഒരു ജനറേറ്ററിന്റെയോ മോട്ടോറിന്റെയോ ചലിക്കുന്ന ഭാഗം. വൈദ്യുതകാന്തിക ഇൻഡക്ഷൻ വഴി വോൾട്ടേജോ ബലമോ നൽകാൻ കാന്തിക മണ്ഡലത്തിലൂടെ കറങ്ങുന്ന കണ്ടക്ടർമാരാണ് ഇത് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്. ജനറേറ്റർ റെഗുലേറ്ററുകളിലെ പ്രധാന പോയിന്റുകളെ അർമേച്ചറുകൾ എന്നും വിളിക്കുന്നു.</string>
  <string name="cdxs">ശേഷി</string>
  <string name="vcxcv">ഒരു വൈദ്യുത ചാർജ് സംഭരിക്കാനുള്ള ശരീരത്തിന്റെ കഴിവ്. വസ്തുവിന്റെ വൈദ്യുത ചാർജിന്റെ അനുപാതമായി ഫറാഡുകളിൽ അളക്കുന്നു (Q, കൂളമ്പുകളിൽ അളക്കുന്നത്) വസ്തുവിന്റെ വോൾട്ടേജിലേക്ക് (V, വോൾട്ടുകളിൽ അളക്കുന്നു).</string>
  <string name="vcxd">കപ്പാസിറ്റർ</string>
  <string name="zxcv">ഒരു ഇൻസുലേറ്ററാൽ വേർതിരിച്ച ഒന്നോ അതിലധികമോ ജോഡി കണ്ടക്ടറുകൾ അടങ്ങുന്ന ഒരു വൈദ്യുത ചാർജ് സംഭരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം. വോൾട്ടേജ് സ്പൈക്കുകൾ ഫിൽട്ടർ ചെയ്യുന്നതിന് സാധാരണയായി ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="di1">സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="di2">ഒരു വോൾട്ടേജിൽ നിന്നോ നിലവിലെ ഉറവിടത്തിൽ നിന്നോ ഇലക്ട്രോണുകൾ ഒഴുകുന്ന ഒരു അടച്ച പാത. സർക്യൂട്ടുകൾ പരമ്പരയിലോ സമാന്തരമോ അല്ലെങ്കിൽ രണ്ടിന്റെയും ഏതെങ്കിലും സംയോജനത്തിലോ ആകാം.</string>
  <string name="do1">സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ</string>
  <string name="do2">ഒരു വൈദ്യുത സർക്യൂട്ടിൽ വൈദ്യുത പ്രവാഹം നിർത്തുന്നതിനുള്ള ഒരു ഓട്ടോമാറ്റിക് ഉപകരണം. സേവനം പുന Toസ്ഥാപിക്കാൻ, ഓവർലോഡ് അല്ലെങ്കിൽ പരാജയത്തിന്റെ കാരണം തിരുത്തിയ ശേഷം സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ പുനtസജ്ജമാക്കണം (അടച്ചു). സർക്യൂട്ടുകൾ തകരാറുകളിൽ നിന്ന് സംരക്ഷിക്കുന്നതിന് സംരക്ഷണ റിലേകളുമായി ചേർന്ന് സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="e1">കണ്ടക്ടർ</string>
  <string name="e2">വൈദ്യുത പ്രവാഹം സ്വതന്ത്രമായി ഒഴുകാൻ കഴിയുന്ന ഏത് വസ്തുവും. ലോഹങ്ങൾ പോലുള്ള ചാലക വസ്തുക്കൾക്ക് താരതമ്യേന കുറഞ്ഞ പ്രതിരോധമുണ്ട്. ചെമ്പ്, അലുമിനിയം വയർ എന്നിവയാണ് ഏറ്റവും സാധാരണ കണ്ടക്ടർമാർ.</string>
  <string name="q1">കൊറോണ</string>
  <string name="q2">വൈദ്യുത ചാർജ് ഉള്ള ഒരു കണ്ടക്ടറിന് ചുറ്റുമുള്ള വായു പോലുള്ള ഒരു ദ്രാവകത്തിന്റെ അയോണൈസേഷൻ കൊണ്ടുവരുന്ന വൈദ്യുത ഡിസ്ചാർജാണ് കൊറോണ ഡിസ്ചാർജ്. വൈദ്യുത മണ്ഡലത്തിന്റെ ശക്തി പരിമിതപ്പെടുത്താൻ ശ്രദ്ധിച്ചില്ലെങ്കിൽ സ്വാഭാവികമായും ഉയർന്ന വോൾട്ടേജ് സംവിധാനങ്ങളിൽ സ്വാഭാവിക ഡിസ്ചാർജുകൾ സംഭവിക്കുന്നു.</string>
  <string name="w1">വൈദ്യുത പ്രവാഹം (I)</string>
  <string name="w2">ഒരു കണ്ടക്ടറിലൂടെ ഒരു വൈദ്യുത ചാർജിന്റെ ഒഴുക്ക്. ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തെ ഒരു പൈപ്പിലെ ജലപ്രവാഹവുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്താവുന്നതാണ്. ആമ്പിയറിൽ അളക്കുന്നു.</string>
  <string name="r1">സൈക്കിൾ</string>
  <string name="r2">ഒന്നിടവിട്ട വൈദ്യുത സൈൻ തരംഗത്തിൽ പൂജ്യത്തിൽ നിന്ന് ഒരു പോസിറ്റീവ് കൊടുമുടിയിൽ നിന്ന് പൂജ്യത്തിൽ നിന്ന് ഒരു നെഗറ്റീവ് കൊടുമുടിയിലും വീണ്ടും പൂജ്യത്തിലും മാറ്റം.</string>
  <string name="t1">ആവശ്യം</string>
  <string name="t2">ഒരു നിശ്ചിത കാലയളവിലെ പവറിന്റെ ശരാശരി മൂല്യം അല്ലെങ്കിൽ അനുബന്ധ അളവ്.</string>
  <string name="y1">ഡീലക്‌ട്രിക് സ്ഥിരാങ്കം</string>
  <string name="y2">ഒരു വൈദ്യുത മണ്ഡലത്തിൽ വൈദ്യുതോർജ്ജം സംഭരിക്കാനുള്ള ഒരു വസ്തുവിന്റെ കഴിവ് അളക്കുന്ന അളവ്.</string>
  <string name="y3">വൈദ്യുത ശക്തി</string>
  <string name="y4">ഒരു ശുദ്ധമായ മെറ്റീരിയലിന് അനുയോജ്യമായ സാഹചര്യങ്ങളിൽ തകരാതെ നേരിടാൻ കഴിയുന്ന പരമാവധി വൈദ്യുത മണ്ഡലം.</string>
  <string name="y5">ഡയോഡ്</string>
  <string name="y6">രണ്ട് ടെർമിനലുകളുള്ള ഒരു അർദ്ധചാലക ഉപകരണം, സാധാരണയായി ഒരു ദിശയിൽ മാത്രം വൈദ്യുത പ്രവാഹം അനുവദിക്കുന്നു. കാഥോഡുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ആനോഡ് പോസിറ്റീവ് ആയിരിക്കുമ്പോൾ ഡയോഡുകൾ കറന്റ് ഒഴുകാൻ അനുവദിക്കുന്നു.</string>
  <string name="u1">ഡയറക്ട് കറന്റ് (DC)</string>
  <string name="u2">ഒരു ദിശയിൽ മാത്രം ഒഴുകുന്ന വൈദ്യുത പ്രവാഹം.</string>
  <string name="i1">ഇലക്ട്രോലൈറ്റ്</string>
  <string name="i2">ലായനിയിൽ, അയോണുകളായി വിഘടിപ്പിക്കപ്പെടുകയും അങ്ങനെ വൈദ്യുത പ്രവാഹം നടത്താൻ പ്രാപ്തമാക്കുകയും ചെയ്യുന്ന ഏതൊരു പദാർത്ഥവും. സൾഫ്യൂറിക് ആസിഡ് - ഒരു സംഭരണ ബാറ്ററിയിലെ ജല പരിഹാരം ഒരു ഇലക്ട്രോലൈറ്റാണ്.</string>
  <string name="o1">ഇലക്ട്രോമോട്ടീവ് ഫോഴ്സ്</string>
  <string name="o2">ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന് കാരണമാകുന്ന സാധ്യതകളിലെ വ്യത്യാസം. വോൾട്ടുകളിൽ അളക്കുന്നു.</string>
  <string name="p1">ഇലക്ട്രോൺ</string>
  <string name="p2">ഒരു ആറ്റത്തിന്റെ ന്യൂക്ലിയസിന് ചുറ്റും കറങ്ങുന്ന ഒരു ചെറിയ കണിക. ഇതിന് വൈദ്യുതിയുടെ നെഗറ്റീവ് ചാർജ് ഉണ്ട്.</string>
  <string name="a1">ഇലക്ട്രോൺ സിദ്ധാന്തം</string>
  <string name="a2">വൈദ്യുതിയുടെ സ്വഭാവവും ഒരു കണ്ടക്ടറുടെ ആറ്റങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള \"സ്വതന്ത്ര\" ഇലക്ട്രോണുകളുടെ കൈമാറ്റവും വിശദീകരിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം. ഒരു സർക്യൂട്ടിലെ നിലവിലെ ഒഴുക്കിന്റെ ദിശ വിശദീകരിക്കാനുള്ള ഒരു സിദ്ധാന്തമായും ഇത് ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="s1">ഫറാദ്</string>
  <string name="s2">കപ്പാസിറ്റൻസിനായി അളക്കുന്ന ഒരു യൂണിറ്റ്. ഒരു ഫറാഡ് ഒരു വോൾട്ടിന് ഒരു കൂലോംബിന് തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="d1">ഫെറോറെസൊണൻസ്</string>
  <string name="d2">Electric ഇലക്ട്രിക് സർക്യൂട്ടുകളിലെ ഒരു തരം അനുരണനം, സീരീസ് കപ്പാസിറ്റൻസ് ഉള്ള ഒരു സ്രോതസ്സിൽ നിന്ന് ഒരു നോൺ ലീനിയർ ഇൻഡക്റ്റൻസ് അടങ്ങിയ ഒരു സർക്യൂട്ട് നൽകുമ്പോൾ, സർക്യൂട്ട് ഒരു സ്വിച്ച് തുറക്കുന്നത് പോലുള്ള അസ്വസ്ഥതയ്ക്ക് വിധേയമാകുന്നു. ഇത് ഒരു വൈദ്യുത പവർ സിസ്റ്റത്തിൽ അമിത വോൾട്ടേജുകളും അമിതപ്രവാഹങ്ങളും ഉണ്ടാക്കുകയും ട്രാൻസ്മിഷൻ, വിതരണ ഉപകരണങ്ങൾക്കും പ്രവർത്തന ഉദ്യോഗസ്ഥർക്കും അപകടമുണ്ടാക്കുകയും ചെയ്യും</string>
  <string name="f1">ആവൃത്തി</string>
  <string name="f2">ഒരു സെക്കൻഡിൽ സൈക്കിളുകളുടെ എണ്ണം. ഹെർട്സിൽ അളന്നു. ഒരു കറന്റ് സെക്കന്റിൽ ഒരു ചക്രം പൂർത്തിയാക്കുകയാണെങ്കിൽ, ആവൃത്തി 1 Hz ആണ്; സെക്കന്റിൽ 60 സൈക്കിളുകൾ 60 ഹെർട്സിന് തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="g1">ഫ്യൂസ്</string>
  <string name="g2">വൈദ്യുത പ്രവാഹം സുരക്ഷിതമായ അളവിൽ കവിഞ്ഞാൽ ഉരുകുകയും തകർക്കുകയും ചെയ്യുന്ന ഒരു വയർ സ്ട്രിപ്പ് അടങ്ങുന്ന ഒരു സർക്യൂട്ട് തടസ്സപ്പെടുത്തുന്ന ഉപകരണം. സേവനം പുന Toസ്ഥാപിക്കാൻ, പരാജയത്തിന്റെ കാരണം തിരുത്തിയതിന് ശേഷം അതേ വലുപ്പത്തിലും റേറ്റിംഗിലും സമാനമായ ഫ്യൂസ് ഉപയോഗിച്ച് ഫ്യൂസ് മാറ്റിസ്ഥാപിക്കണം.</string>
  <string name="g3">ജനറേറ്റർ</string>
  <string name="g4">മെക്കാനിക്കൽ energyർജ്ജത്തെ വൈദ്യുതോർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്ന ഉപകരണം.</string>
  <string name="h1">ഗ്രൗണ്ട്</string>
  <string name="h2">വോൾട്ടേജുകൾ അളക്കുന്ന ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലെ റഫറൻസ് പോയിന്റ്, വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിനുള്ള ഒരു സാധാരണ റിട്ടേൺ പാത അല്ലെങ്കിൽ ഭൂമിയിലേക്കുള്ള നേരിട്ടുള്ള ശാരീരിക ബന്ധം.</string>
  <string name="j1">ഗ്രൗണ്ട് ഫോൾട്ട് സർക്യൂട്ട് ഇൻററപ്റ്ററുകൾ (GFCI)</string>
  <string name="j2">ഒരു സർക്യൂട്ട് അല്ലെങ്കിൽ അതിന്റെ ഭാഗത്തെ ഒരു നിശ്ചിത കാലയളവിനുള്ളിൽ -ർജ്ജസ്വലമാക്കുന്നതിന് പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഒരു വ്യക്തിയുടെ സംരക്ഷണത്തിനായി ഉദ്ദേശിച്ചിട്ടുള്ള ഒരു ഉപകരണം, വൈദ്യുതി സർക്യൂട്ടിന്റെ ഓവർകറന്റ് സംരക്ഷണ ഉപകരണം പ്രവർത്തിപ്പിക്കുന്നതിന് ആവശ്യമായതിനേക്കാൾ കുറവായ ചില മുൻകൂട്ടി നിശ്ചയിച്ച മൂല്യത്തെ കവിയുന്നു. .</string>
  <string name="k1">ഹെൻറി</string>
  <string name="k2">ഇൻഡക്റ്റൻസിനായി അളക്കുന്ന ഒരു യൂണിറ്റ്. ഒരു സർക്യൂട്ടിലെ വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ തോത് സെക്കൻഡിൽ ഒരു ആമ്പിയറും തത്ഫലമായുണ്ടാകുന്ന ഇലക്ട്രോമോട്ടീവ് ഫോഴ്സ് ഒരു വോൾട്ടുമാണെങ്കിൽ, സർക്യൂട്ടിന്റെ ഇൻഡക്റ്റൻസ് ഒരു ഹെൻറിയാണ്.</string>
  <string name="l1">ഹെർട്സ്</string>
  <string name="l2">ഫ്രീക്വൻസി അളക്കാനുള്ള ഒരു യൂണിറ്റ്. ഒരു സെക്കൻഡിൽ സൈക്കിളിന്റെ ആദ്യകാല പദം മാറ്റിസ്ഥാപിക്കൽ (cps).</string>
  <string name="z1">പ്രതിരോധം</string>
  <string name="z">ഒരു വോൾട്ടേജ് പ്രയോഗിക്കുമ്പോൾ ഒരു സർക്യൂട്ട് ഒരു കറന്റിൽ അവതരിപ്പിക്കുന്ന എതിർപ്പിന്റെ അളവ്. പ്രതിരോധം എസി സർക്യൂട്ടുകളോടുള്ള പ്രതിരോധം എന്ന ആശയം വിപുലീകരിക്കുന്നു, മാത്രമല്ല വ്യാപ്തിയും ഘട്ടവും കൈവശമുണ്ട്, പ്രതിരോധത്തിൽ നിന്ന് വ്യത്യസ്തമായി, ഇതിന് വ്യാപ്തി മാത്രമേയുള്ളൂ.</string>
  <string name="x1">ഇൻഡക്റ്റൻസ്</string>
  <string name="x2">ഒരു കണ്ടക്ടറുടെ സ്വത്ത്, അതിലൂടെ ഒഴുകുന്ന വൈദ്യുതധാരയിലെ മാറ്റം കണ്ടക്ടറിലും (സ്വയം-ഇൻഡക്റ്റൻസ്) അടുത്തുള്ള ഏതെങ്കിലും കണ്ടക്ടറുകളിലും (പരസ്പര ഇൻഡക്റ്റൻസ്) ഒരു വോൾട്ടേജ് (ഇലക്ട്രോമോട്ടീവ് ഫോഴ്സ്) പ്രേരിപ്പിക്കുന്നു (സൃഷ്ടിക്കുന്നു). ഹെൻറി (എച്ച്) ൽ അളന്നു.</string>
  <string name="x3">ഇൻഡക്ടർ</string>
  <string name="x4">ഒരു ഇരുമ്പ് കാമ്പിൽ പൊതിഞ്ഞ കമ്പിയുടെ ഒരു കോയിൽ. കോയിലിലെ തിരിവുകളുടെ എണ്ണത്തിന് ഇൻഡക്റ്റൻസ് നേരിട്ട് ആനുപാതികമാണ്.</string>
  <string name="x5">ഇൻസുലേറ്റർ</string>
  <string name="x6">വൈദ്യുത പ്രവാഹം സ്വതന്ത്രമായി ഒഴുകാത്ത ഏത് വസ്തുവും. ഗ്ലാസ്, റബ്ബർ, വായു, പല പ്ലാസ്റ്റിക്കുകൾ തുടങ്ങിയ ഇൻസുലേറ്റീവ് വസ്തുക്കൾക്ക് താരതമ്യേന ഉയർന്ന പ്രതിരോധമുണ്ട്. വൈദ്യുത ആഘാതത്തിൽ നിന്ന് ഇൻസുലേറ്ററുകൾ ഉപകരണങ്ങളെയും ജീവിതത്തെയും സംരക്ഷിക്കുന്നു.</string>
  <string name="x7">ഇൻവെർട്ടർ</string>
  <string name="x8">നേരിട്ടുള്ള വൈദ്യുതധാരയെ ഇതര വൈദ്യുതധാരയിലേക്ക് പരിവർത്തനം ചെയ്യുന്ന ഉപകരണം.</string>
  <string name="x9">കിലോവാട്ട് മണിക്കൂർ (kWh)</string>
  <string name="x10">KW യിലെ വൈദ്യുതി ഉൽപന്നവും മണിക്കൂറുകളിൽ സമയവും. 1000 വാട്ട്-മണിക്കൂറിന് തുല്യമാണ്. ഉദാഹരണത്തിന്, 100 വാട്ട് ലൈറ്റ് ബൾബ് 4 മണിക്കൂർ ഉപയോഗിച്ചാൽ, 0.4kWhs energyർജ്ജം ഉപയോഗിക്കും (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 മണിക്കൂർ). KWh യൂണിറ്റുകളിൽ വൈദ്യുതോർജ്ജം വിൽക്കുന്നു.</string>
  <string name="x11">കിലോവാട്ട് മണിക്കൂർ മീറ്റർ</string>
  <string name="x12">വൈദ്യുതോർജ്ജ ഉപയോഗം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം.</string>
  <string name="x13">കിലോവാട്ട് (kW)</string>
  <string name="x14">1000 വാട്ടിന് തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="x15">ലോഡ്</string>
  <string name="x16">ലൈറ്റുകൾ, ട്രാൻസ്ഫോർമറുകൾ, ഹീറ്ററുകൾ, ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറുകൾ തുടങ്ങിയ വൈദ്യുതോർജ്ജം ഉപയോഗിക്കുന്ന എന്തും.</string>
  <string name="x17">ലോഡ് നിരസിക്കൽ</string>
  <string name="x18">സിസ്റ്റത്തിൽ പെട്ടെന്നുള്ള ലോഡ് നഷ്ടം ഉണ്ടാകുന്ന അവസ്ഥ, ഇത് ജനറേറ്റ് ചെയ്യുന്ന ഉപകരണങ്ങൾ അമിത ആവൃത്തിക്ക് കാരണമാകുന്നു. ലോഡ് നിരസിക്കൽ പരിശോധന, സിസ്റ്റത്തിന് പെട്ടെന്ന് ലോഡ് നഷ്ടം നേരിടാനും അതിന്റെ ഗവർണർ ഉപയോഗിച്ച് സാധാരണ ഓപ്പറേറ്റിംഗ് അവസ്ഥയിലേക്ക് മടങ്ങാനും കഴിയുമെന്ന് സ്ഥിരീകരിക്കുന്നു. ഇലക്ട്രിക്കൽ പവർ സിസ്റ്റങ്ങളുടെ കമ്മീഷൻ പ്രക്രിയയുടെ ഭാഗമായി ലോഡ് ബാങ്കുകൾ സാധാരണയായി ഈ ടെസ്റ്റുകൾക്കായി ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="x19">പരസ്പര ഇൻഡക്ഷൻ</string>
  <string name="x20">ഒരു കോയിലിൽ കറന്റ് മാറ്റുമ്പോൾ സംഭവിക്കുന്നത് രണ്ടാമത്തെ കോയിലിൽ വോൾട്ടേജ് ഉണ്ടാക്കുന്നു.</string>
  <string name="x21">ഓം</string>
  <string name="x22">പ്രതിരോധത്തിന്റെ അളവിന്റെ ഒരു യൂണിറ്റ്. ഒരു വോൾട്ടിന്റെ സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസത്തിന് വിധേയമാകുമ്പോൾ ഒരു ആമ്പിയറിന്റെ കറന്റ് ട്രാൻസ്മിറ്റ് ചെയ്യുന്ന ഒരു സർക്യൂട്ടിലെ പ്രതിരോധത്തിന് ഒരു ഓം തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="x23">ഓം നിയമം</string>
  <string name="x24">കറന്റ്, വോൾട്ടേജ്, പ്രതിരോധം (V = IR) എന്നിവ തമ്മിലുള്ള ബന്ധം വിശദീകരിക്കുന്ന ഗണിത സമവാക്യം.</string>
  <string name="x25">ഓമ്മീറ്റർ</string>
  <string name="x26">ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലെ ഓമ്മുകളിലെ പ്രതിരോധം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം.</string>
  <string name="x27">ഓപ്പൺ സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="x28">ഒരു സർക്യൂട്ട് തകർന്നാൽ ഒരു തുറന്ന അല്ലെങ്കിൽ തുറന്ന സർക്യൂട്ട് സംഭവിക്കുന്നു, ഉദാഹരണത്തിന്, തകർന്ന വയർ അല്ലെങ്കിൽ തുറന്ന സ്വിച്ച്, സർക്യൂട്ടിലൂടെയുള്ള വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തെ തടസ്സപ്പെടുത്തുന്നു. ജല സംവിധാനത്തിൽ അടച്ച വാൽവിന് സമാനമാണ് ഇത്.</string>
  <string name="x29">സമാന്തര സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="x30">വൈദ്യുതി പ്രവഹിക്കുന്നതിന് ഒന്നിലധികം പാതകളുള്ള ഒരു സർക്യൂട്ട്. ഒരു പ്രത്യേക പാതയിൽ ബന്ധിപ്പിച്ചിട്ടുള്ള ഓരോ ലോഡിനും പൂർണ്ണ സർക്യൂട്ട് വോൾട്ടേജ് ലഭിക്കുന്നു, കൂടാതെ മൊത്തം സർക്യൂട്ട് കറന്റ് വ്യക്തിഗത ബ്രാഞ്ച് വൈദ്യുതധാരകളുടെ ആകെത്തുകയ്ക്ക് തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="c1">Piezoelectricity</string>
  <string name="c2">മെക്കാനിക്കൽ സമ്മർദ്ദം (മർദ്ദം) പ്രയോഗിക്കുന്നതിന്റെ ഫലമായി ഒരു പദാർത്ഥത്തിൽ (പ്രത്യേകിച്ച് ചില പരലുകൾ) വൈദ്യുത ധ്രുവീകരണം.</string>
  <string name="c3">ധ്രുവത</string>
  <string name="c4">ഒരു കോയിൽ അല്ലെങ്കിൽ ബാറ്ററി പോലുള്ള ഒരു കാന്തത്തിന്റെ അല്ലെങ്കിൽ വൈദ്യുത സംവിധാനത്തിന്റെ പോസിറ്റീവ് (+), നെഗറ്റീവ് ( -) അറ്റങ്ങളിൽ പ്രയോഗിക്കുന്ന ഒരു കൂട്ടായ പദം.</string>
  <string name="c5">ശക്തി</string>
  <string name="c6">ഒരു വൈദ്യുത സർക്യൂട്ട് വഴി വൈദ്യുതോർജ്ജം കൈമാറ്റം ചെയ്യപ്പെടുന്ന നിരക്ക്. വാട്ട്സിൽ അളക്കുന്നു.</string>
  <string name="c7">പവർ ഫാക്ടർ</string>
  <string name="c8">കറന്റ്, വോൾട്ടേജ് എന്നിവയുടെ ആർഎംഎസ് മൂല്യങ്ങളുടെ ഉൽപന്നത്തിൽ ഒരു എസി സർക്യൂട്ട് വഴി പിരിച്ചുവിടപ്പെട്ട യഥാർത്ഥ വൈദ്യുത ശക്തിയുടെ അനുപാതം. രണ്ടും തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസം സർക്യൂട്ടിലെ പ്രതിപ്രവർത്തനം മൂലമാണ് ഉണ്ടാകുന്നത്, ഉപയോഗപ്രദമായ ഒരു പ്രവർത്തനവും ചെയ്യാത്ത ശക്തിയെ പ്രതിനിധാനം ചെയ്യുന്നു.</string>
  <string name="c9">സംരക്ഷണ റിലേ</string>
  <string name="c10">ഒരു തകരാർ കണ്ടെത്തുമ്പോൾ ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ട്രിപ്പ് ചെയ്യാൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത ഒരു റിലേ ഉപകരണം.</string>
  <string name="c11">റിയാക്ടീവ് പവർ</string>
  <string name="c12">എസി ഉപകരണങ്ങളുടെ വൈദ്യുത, കാന്തിക മണ്ഡലങ്ങൾ സ്ഥാപിക്കുകയും നിലനിർത്തുകയും ചെയ്യുന്ന വൈദ്യുതിയുടെ ഭാഗം. കറന്റും വോൾട്ടേജും ഘട്ടത്തിലല്ലാത്തപ്പോൾ എസി സർക്യൂട്ടിൽ നിലനിൽക്കുന്നു. VARS ൽ അളന്നു.</string>
  <string name="c13">റക്റ്റിഫയർ</string>
  <string name="c14">ഒരു വൈദ്യുത ഉപകരണം ഒരു ദിശയിലേക്ക് മാത്രം ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം അനുവദിച്ചുകൊണ്ട് ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തെ നേരിട്ടുള്ള ഒന്നാക്കി മാറ്റുന്നു.</string>
  <string name="c15">റിലേ</string>
  <string name="c16">ഒരു വലിയ കറന്റ് നിയന്ത്രിക്കാൻ ഒരു ചെറിയ വൈദ്യുതധാര ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ കോയിൽ സ്വിച്ച്.</string>
  <string name="c17">മനസ്സില്ലായ്മ</string>
  <string name="c18">ഒരു കാന്തിക മണ്ഡലത്തിലെ ശക്തി രേഖകൾക്ക് ഒരു കാന്തിക സർക്യൂട്ട് നൽകുന്ന പ്രതിരോധം.</string>
  <string name="v1">പ്രതിരോധം</string>
  <string name="v2">ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം കടന്നുപോകുന്നതിനുള്ള എതിർപ്പ്. ഒരു പൈപ്പിലൂടെ ഒഴുകുമ്പോൾ വെള്ളം അനുഭവിക്കുന്ന ഘർഷണവുമായി വൈദ്യുത പ്രതിരോധം താരതമ്യം ചെയ്യാം. ഓമുകളിൽ അളക്കുന്നു.</string>
  <string name="v3">റെസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="v4">വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന് പ്രതിരോധം നൽകുന്ന വയർ അല്ലെങ്കിൽ കാർബൺ കൊണ്ട് നിർമ്മിച്ച ഒരു ഉപകരണം.</string>
  <string name="v5">റോട്ടർ</string>
  <string name="v6">ഒരു ജനറേറ്റർ, മോട്ടോർ അല്ലെങ്കിൽ ആൾട്ടർനേറ്റർ പോലുള്ള ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ മെഷീന്റെ കറങ്ങുന്ന ഭാഗം.</string>
  <string name="b1">സ്വയം ഇൻഡക്ഷൻ</string>
  <string name="b2">കറന്റിൽ മാറ്റം വരുമ്പോൾ ഒരു കോയിലിൽ ഉണ്ടാകുന്ന വോൾട്ടേജ്.</string>
  <string name="b3">അർദ്ധചാലകം</string>
  <string name="b4">ഒരു ഇൻസുലേറ്ററിന്റെയും മിക്ക ലോഹങ്ങളുടെയും ഒരു ചാലകതയുള്ള ഒരു ഖര പദാർത്ഥം, ഒന്നുകിൽ ഒരു അശുദ്ധി കൂടുന്നതിനാലോ അല്ലെങ്കിൽ താപനില ഇഫക്റ്റുകൾ മൂലമോ. അർദ്ധചാലകങ്ങളാൽ നിർമ്മിച്ച ഉപകരണങ്ങൾ, പ്രത്യേകിച്ച് സിലിക്കൺ, മിക്ക ഇലക്ട്രോണിക് സർക്യൂട്ടുകളുടെയും അവശ്യ ഘടകങ്ങളാണ്.</string>
  <string name="b5">പരമ്പര-സമാന്തര സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="b6">ചില സർക്യൂട്ട് ഘടകങ്ങൾ പരമ്പരയിലും മറ്റുള്ളവ സമാന്തരമായും ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്ന ഒരു സർക്യൂട്ട്.</string>
  <string name="b7">സീരീസ് സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="b8">വൈദ്യുതി പ്രവഹിക്കാൻ ഒരേയൊരു പാത മാത്രമുള്ള ഒരു സർക്യൂട്ട്. സർക്യൂട്ടിലെ എല്ലാ കറന്റുകളും എല്ലാ ലോഡുകളിലൂടെയും ഒഴുകണം.</string>
  <string name="b9">സേവനം</string>
  <string name="b10">വൈദ്യുത വിതരണ സംവിധാനത്തിൽ നിന്ന് beingർജ്ജം വിതരണം ചെയ്യുന്ന സിസ്റ്റത്തിലേക്ക് കണ്ടക്ടർമാരും ഉപകരണങ്ങളും ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="b11">ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="b12">ഒരു ഇലക്ട്രിക് സർക്യൂട്ടിന്റെ ഒരു ഭാഗം അതേ സർക്യൂട്ടിന്റെ മറ്റൊരു ഭാഗവുമായി സമ്പർക്കം വരുമ്പോൾ, ആവശ്യമുള്ള പാതയിൽ നിന്ന് വൈദ്യുത പ്രവാഹം വഴിതിരിച്ചുവിടുന്നു.</string>
  <string name="b13">സോളിഡ് സ്റ്റേറ്റ് സർക്യൂട്ട്</string>
  <string name="b14">ട്രാൻസിസ്റ്ററുകൾ, ഡയോഡുകൾ, സിലിക്കൺ നിയന്ത്രിത റക്റ്റിഫയറുകൾ തുടങ്ങിയ അർദ്ധചാലക ഉപകരണങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഇലക്ട്രോണിക് (സംയോജിത) സർക്യൂട്ടുകൾ.</string>
  <string name="b15">ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="b16">മൂന്ന് കണക്ഷനുകളുള്ള ഒരു അർദ്ധചാലക ഉപകരണം, തിരുത്തലിന് പുറമേ വർദ്ധിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ളതാണ്.</string>
  <string name="b17">യഥാർത്ഥ ശക്തി</string>
  <string name="b18">വാട്ട്സിൽ അളക്കുന്നു. വൈദ്യുതകാന്തിക വികിരണം, ശബ്ദ തരംഗങ്ങൾ അല്ലെങ്കിൽ മെക്കാനിക്കൽ പ്രതിഭാസങ്ങൾ എന്നിങ്ങനെയുള്ള മൂർച്ചയുള്ള രൂപത്തിൽ പ്രകടമാകുന്ന ശക്തി. ഒരു ഡയറക്ട് കറന്റ് (ഡിസി) സർക്യൂട്ടിൽ, അല്ലെങ്കിൽ ആൾട്ടർനേറ്റ് കറന്റ് (എസി) സർക്യൂട്ടിൽ അതിന്റെ പ്രതിരോധം ശുദ്ധമായ പ്രതിരോധമാണ്, വോൾട്ടേജും കറന്റും ഘട്ടത്തിലാണ്.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">റിയാക്ടീവ് പവർ അളക്കുന്ന ഒരു യൂണിറ്റ്. വോർട്ടുകളും ആമ്പിയറുകളും വോൾട്ടേജും കറന്റും വ്യക്തമാക്കുന്ന ഒരു പ്രതിപ്രവർത്തന ലോഡിലേക്ക് ഒഴുകുന്ന appർജ്ജം, അല്ലെങ്കിൽ പ്രത്യക്ഷ ശക്തിയുടെ സാങ്കൽപ്പിക ഭാഗമായി വാർസ് കണക്കാക്കാം.</string>
  <string name="b21">വേരിയബിൾ റെസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="b22">മൂല്യത്തിന്റെ വ്യത്യസ്ത ശ്രേണികളിലേക്ക് ക്രമീകരിക്കാൻ കഴിയുന്ന ഒരു റെസിസ്റ്റർ.</string>
  <string name="b23">വോൾട്ട്-ആമ്പിയർ (VA)</string>
  <string name="b24">പ്രകടമായ ശക്തി അളക്കുന്ന ഒരു യൂണിറ്റ്. ഇത് ആർഎംഎസ് വോൾട്ടേജിന്റെയും ആർഎംഎസ് കറന്റിന്റെയും ഉൽപന്നമാണ്.</string>
  <string name="b25">വോൾട്ട് (V)</string>
  <string name="b26">വോൾട്ടേജിന്റെ ഒരു യൂണിറ്റ് അളവ്. ഒരു വോൾട്ട് ഒരു ഓം റെസിസ്റ്റൻസിനെതിരെ ഒരു ആമ്പിയർ കറന്റ് നയിക്കുന്ന സാധ്യതകളുടെ വ്യത്യാസത്തിന് തുല്യമാണ്.</string>
  <string name="b27">വോൾട്ടേജ്</string>
  <string name="b28">ഒരു ഇലക്ട്രോമോട്ടീവ് ഫോഴ്സ് അല്ലെങ്കിൽ \"മർദ്ദം\" ഇലക്ട്രോണുകളുടെ ഒഴുക്കിന് കാരണമാകുകയും ഒരു പൈപ്പിൽ വെള്ളം ഒഴുകാൻ കാരണമാകുന്ന ജല സമ്മർദ്ദവുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്തുകയും ചെയ്യാം. വോൾട്ടുകളിൽ അളക്കുന്നു.</string>
  <string name="b29">വോൾട്ട്മീറ്റർ</string>
  <string name="b30">ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ വോൾട്ടുകളിലെ ശക്തി അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം. ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിലെ വിവിധ പോയിന്റുകൾ തമ്മിലുള്ള സാധ്യത (വോൾട്ടേജ്) വ്യത്യാസമാണിത്. വോൾട്ട്മീറ്ററുകൾക്ക് ഉയർന്ന ആന്തരിക പ്രതിരോധം ഉണ്ട്, വോൾട്ടേജ് അളക്കേണ്ട പോയിന്റുകളിലുടനീളം (സമാന്തരമായി) ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="b31">വാട്ട് മണിക്കൂർ (Wh)</string>
  <string name="b32">ഒരു മണിക്കൂർ ഒരു വാട്ട് വൈദ്യുതി ഉപഭോഗത്തിന് തുല്യമായ ഒരു യൂണിറ്റ് വൈദ്യുതോർജ്ജം.</string>
  <string name="b33">വാട്ട് (W)</string>
  <string name="b34">വൈദ്യുത ശക്തിയുടെ ഒരു യൂണിറ്റ്. ഒരു വാട്ട് ഒരു സെക്കന്റിൽ ഒരു ജൂളിന് തുല്യമാണ്, ഇത് ഒരു ഇലക്ട്രിക് സർക്യൂട്ടിലെ പവറുമായി പൊരുത്തപ്പെടുന്നു, അതിൽ സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസം ഒരു വോൾട്ടും നിലവിലെ ഒരു ആമ്പിയറുമാണ്.</string>
  <string name="b35">വാട്ട്മീറ്റർ</string>
  <string name="b36">ഏതെങ്കിലും സർക്യൂട്ടിലെ വാട്ടുകളിലെ വൈദ്യുത ശക്തി (അല്ലെങ്കിൽ വൈദ്യുതോർജ്ജത്തിന്റെ വിതരണ നിരക്ക്) അളക്കുന്നതിനുള്ള ഒരു ഉപകരണമാണ് വാട്ട്മീറ്റർ.</string>
  <string name="b37">തരംഗരൂപം</string>
  <string name="b38">വൈദ്യുത ചക്രങ്ങളുടെ ഒരു ഗ്രാഫിക്കൽ പ്രാതിനിധ്യം, ചില സമയങ്ങളിൽ വ്യാപ്തിയിലെ വ്യതിയാനത്തിന്റെ അളവ് കാണിക്കുന്നു.</string>
  <string name="b39">ഇലക്ട്രിക്കൽ സബ്സ്റ്റേഷൻ</string>
  <string name="b40">ഇലക്ട്രിക്കൽ ജനറേഷൻ, ട്രാൻസ്മിഷൻ, വിതരണ സംവിധാനത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് സബ്സ്റ്റേഷൻ. സബ്സ്റ്റേഷനുകൾ വോൾട്ടേജിനെ ഉയർന്നതിൽ നിന്നും താഴ്ന്നതിലേക്ക് മാറ്റുന്നു, അല്ലെങ്കിൽ വിപരീതമാണ്, അല്ലെങ്കിൽ മറ്റേതെങ്കിലും സുപ്രധാന പ്രവർത്തനങ്ങൾ നിർവ്വഹിക്കുന്നു. ഉൽപ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സ്റ്റേഷനും ഉപഭോക്താവിനും ഇടയിൽ, വൈദ്യുതോർജ്ജം വിവിധ വോൾട്ടേജ് തലങ്ങളിൽ നിരവധി സബ്സ്റ്റേഷനുകളിലൂടെ ഒഴുകും. ഉയർന്ന ട്രാൻസ്മിഷൻ വോൾട്ടേജുകൾക്കും താഴ്ന്ന വിതരണ വോൾട്ടേജുകൾക്കും ഇടയിലുള്ള വോൾട്ടേജ് അളവ് മാറ്റുന്നതിനോ അല്ലെങ്കിൽ രണ്ട് വ്യത്യസ്ത ട്രാൻസ്മിഷൻ വോൾട്ടേജുകളുടെ പരസ്പര ബന്ധത്തിലോ ഒരു സബ്സ്റ്റേഷനിൽ ട്രാൻസ്ഫോർമറുകൾ ഉൾപ്പെട്ടേക്കാം.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">ഓം നിയമം</string>
  <string name="pervivtor">കിർചോഫിന്റെ നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="zakjoil">ജൂൾ-ലെൻസ് നിയമം</string>
  <string name="zakyl">കൊളംബിന്റെ നിയമം</string>
  <string name="prapra">വലതു കൈ നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="prale">ഇടത് കൈ നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - വോൾട്ടേജ്\nP - പവർ\nR - പ്രതിരോധം\nI - വൈദ്യുത പ്രവാഹം</string>
  <string name="textview"><b> വൈദ്യുത സുരക്ഷാ മാനദണ്ഡങ്ങൾ: </b>\n ● ഓസ്ട്രേലിയ (AUS) ഓസ്ട്രേലിയൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ്സ് - ഓസ്ട്രേലിയ - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n ● ബൾഗേറിയ (BUL) ബൾഗേറിയൻ സ്റ്റേറ്റ് സ്റ്റാൻഡേർഡ് - БДС 12.2.096: 1986 ബൾഗേറിയ\n ● യുണൈറ്റഡ് സ്റ്റേറ്റ്സ് (യുഎസ്എ) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - യുണൈറ്റഡ് സ്റ്റേറ്റ്സ്\n (റഷ്യ (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 11 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, Р Р 52726–2007 റഷ്യ\n Land പോളണ്ട് (POL) പോൾസ്ക നോർമ - പോളണ്ട് - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n (ഇന്ത്യ (IND) ഇന്ത്യ സ്റ്റാൻഡേർഡൈസേഷൻ - ഇന്ത്യ - IS –5216, IS –5571, IS – 6665\n ● ഗ്രേറ്റ് ബ്രിട്ടൻ (GBR) ബ്രിട്ടീഷ് നിലവാരം - യുണൈറ്റഡ് കിംഗ്ഡം BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● ഫ്രാൻസ് (FRA) ലാ നോർമേ ഫ്രാഞ്ചൈസ് C 15–100 - അസ്‌പെക്റ്റ്സ് ഡി ലാ നോർമെ ഡി ഇൻസ്റ്റാളേഷൻ é ഇലക്ട്രിക് ഫ്രാൻസ്\n ● ജർമ്മനി (GER) IEEE/TÜV - ജർമ്മനി NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● ചൈന (CHN) - ചൈന GB4943, GB17625, GB9254\n ● ബ്രസീൽ (BRA) ബ്രസീലിയൻ നാഷണൽ റെഗുലേഷൻ - NR10 ബ്രസീൽ</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">ഉപകരണ ക്ലാസുകൾ</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">ഉപയോഗ നിബന്ധനകൾ:</string>
  <string name="example">ഉദാഹരണം:</string>
  <string name="makir">ചിഹ്നം:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്ക്</string>
  <string name="bulb3">ഒരു റിഫ്രാക്ടറി മെറ്റൽ (ടങ്സ്റ്റൺ) കണ്ടക്ടർ ചൂടാക്കുമ്പോൾ പ്രകാശപ്രവാഹം പുറപ്പെടുവിക്കുന്ന ഒരു വൈദ്യുത പ്രകാശ സ്രോതസ്സാണ് ഇൻകാൻഡസെന്റ് ലാമ്പ്.</string>
  <string name="bulb4">- ചെലവുകുറഞ്ഞത്\n - ഓൺ ചെയ്യുമ്പോൾ തൽക്ഷണ ഇഗ്നിഷൻ</string>
  <string name="bulb5">- കുറഞ്ഞ കാര്യക്ഷമത. (വിളക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന വൈദ്യുതോർജ്ജത്തിന്റെ ഭൂരിഭാഗവും ചൂടാക്കി മാറ്റുന്നു)\n - കുറഞ്ഞ ആയുസ്സ് - ഏകദേശം 1000 മണിക്കൂർ</string>
  <string name="llamp">ഫ്ലൂറസന്റ് വിളക്ക്</string>
  <string name="llamp2">ഒരു ഫ്ലൂറസന്റ് വിളക്ക് ഒരു ഗ്യാസ്-ഡിസ്ചാർജ് ലൈറ്റ് സ്രോതസ്സാണ്, അതിൽ മെർക്കുറി നീരാവിയിലെ ഒരു വൈദ്യുത ഡിസ്ചാർജ് അൾട്രാവയലറ്റ് വികിരണം സൃഷ്ടിക്കുന്നു, ഇത് ഫോസ്ഫർ ഉപയോഗിച്ച് ദൃശ്യപ്രകാശത്തിലേക്ക് മാറ്റുന്നു. വിളക്ക് വിളക്കുകളേക്കാൾ ശരാശരി 10 മടങ്ങ് ദൈർഘ്യമുള്ള സേവന ജീവിതം.</string>
  <string name="lllamp3">- നല്ല പ്രകാശ outputട്ട്പുട്ട്\n - വ്യാപിച്ച വെളിച്ചം\n - വൈവിധ്യമാർന്ന നേരിയ ഷേഡുകൾ\n - ന്യായവില</string>
  <string name="llamp4">- മെർക്കുറി നീരാവി ഉള്ളടക്കം\n - പ്രത്യേക നിർമാർജന നിയമങ്ങൾ\n - വിളക്ക് മിന്നാം</string>
  <string name="prosa">പ്രോസ്</string>
  <string name="conss">ദോഷങ്ങൾ</string>
  <string name="gal1">ഹാലൊജെൻ ലാമ്പ്</string>
  <string name="gal2">ബൾബിലേക്ക് പമ്പ് ചെയ്യുന്ന ബഫർ ഗ്യാസ് (ഹാലൊജെൻ നീരാവി - ബ്രോമിൻ അല്ലെങ്കിൽ അയഡിൻ) ഉള്ള ഒരു ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്കാണ് ഹാലൊജെൻ ലാമ്പ്. ഈ സവിശേഷത വിളക്കിന്റെ ആയുസ്സ് 2000-4000 മണിക്കൂർ വരെ വർദ്ധിപ്പിക്കുന്നു.</string>
  <string name="gal3">- സാധ്യമായ മിനിമം ഫ്ലിക്കർ\n - ഒതുക്കം\n - കളർ റെൻഡറിംഗ്</string>
  <string name="gal4">- ശക്തമായ ചൂട്\n മറ്റ് പ്രകാശ സ്രോതസ്സുകളുമായി താരതമ്യപ്പെടുത്തുമ്പോൾ കുറഞ്ഞ സേവന ജീവിതം (ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്കുകൾ ഒഴികെ).</string>
  <string name="led1">LED വിളക്ക്</string>
  <string name="led2">എൽഇഡി ലാമ്പുകളിൽ, എൽഇഡികൾ ഒരു പ്രകാശ സ്രോതസ്സായി ഉപയോഗിക്കുന്നു, ഇത്തരത്തിലുള്ള വിളക്കുകൾ അല്ലെങ്കിൽ ലുമിനറുകൾ വ്യവസായ, ഗാർഹിക, തെരുവ് വിളക്കുകൾ എന്നിവയ്ക്കായി ഉപയോഗിക്കുന്നു. ഇലക്ട്രോൺ-ഹോൾ ജംഗ്ഷനുള്ള ഒരു അർദ്ധചാലക ഉപകരണമാണ് എൽഇഡി, അതിലൂടെ ഒരു വൈദ്യുത പ്രവാഹം മുന്നോട്ട് നീങ്ങുമ്പോൾ ഒപ്റ്റിക്കൽ വികിരണം സൃഷ്ടിക്കുന്നു.</string>
  <string name="led3">- എല്ലാ വിളക്കുകളുടെയും ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ആയുസ്സ് (10,000 മുതൽ 100,000 മണിക്കൂർ വരെ)\n - കുറഞ്ഞ വൈദ്യുതി ഉപഭോഗം\n - ഏതെങ്കിലും വോൾട്ടേജിനായി നിർമ്മിച്ചത്\n - വൈവിധ്യമാർന്ന നേരിയ ഷേഡുകൾ</string>
  <string name="led4">- ഉയർന്ന വില</string>
  <string name="gaz1">ഡിസ്ചാർജ് വിളക്കുകൾ</string>
  <string name="gaz2">അയോണൈസ്ഡ് ഗ്യാസ്, പ്ലാസ്മ വഴി വൈദ്യുത ഡിസ്ചാർജ് അയച്ച് പ്രകാശം സൃഷ്ടിക്കുന്ന കൃത്രിമ പ്രകാശ സ്രോതസ്സുകളുടെ ഒരു കുടുംബമാണ് ഗ്യാസ്-ഡിസ്ചാർജ് വിളക്കുകൾ. സാധാരണഗതിയിൽ, അത്തരം വിളക്കുകൾ ഒരു മാന്യമായ വാതകം അല്ലെങ്കിൽ ഈ വാതകങ്ങളുടെ മിശ്രിതം ഉപയോഗിക്കുന്നു. സേവന ജീവിതം ശരാശരി 10,000 മണിക്കൂറിൽ കൂടുതൽ.</string>
  <string name="gaz3">- ഉയർന്ന ദക്ഷത\n - സാമ്പത്തിക\n - നല്ല വർണ്ണ സ്ഥിരത</string>
  <string name="gaz4">- നിയന്ത്രണ ഗിയറിന്റെ ആവശ്യം\n - ഓപ്പറേറ്റിംഗ് മോഡിലേക്ക് ദീർഘനേരം പുറത്തുകടക്കുക\n - പ്രവർത്തന സമയത്ത് മിന്നുന്നതും മുഴങ്ങുന്നതും\n - പ്രത്യേക നിർമാർജന നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t വൈദ്യുത പ്രവാഹം വഹിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒന്നോ അതിലധികമോ വയറുകൾ അരികിൽ അല്ലെങ്കിൽ ബണ്ടിൽ ആയി പ്രവർത്തിക്കുന്ന ഒരു അസംബ്ലിയാണ് ഇലക്ട്രിക്കൽ കേബിൾ.</string>
  <string name="cxzzzz">Ax കോക്സി കേബിൾ - റേഡിയോ ഫ്രീക്വൻസി സിഗ്നലുകൾക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്നു, ഉദാഹരണത്തിന് കേബിൾ ടെലിവിഷൻ വിതരണ സംവിധാനങ്ങളിൽ.\n -നേരിട്ട് കുഴിച്ചിട്ട കേബിൾ\n ഫ്ലെക്സിബിൾ കേബിളുകൾ\n കേബിൾ നിറഞ്ഞു\n ● ഹെലിയാക്സ് കേബിൾ\n Met നോൺ-മെറ്റാലിക് ഷീറ്റ്ഡ് കേബിൾ (അല്ലെങ്കിൽ നോൺ മെറ്റാലിക് ബിൽഡിംഗ് വയർ)\n All ലോഹ കവചമുള്ള കേബിൾ (അല്ലെങ്കിൽ കവചിത കേബിൾ)\n Ult മൾട്ടികോർ കേബിൾ (ഒന്നിലധികം വയർ ഉൾക്കൊള്ളുന്നു, കേബിൾ ജാക്കറ്റ് കൊണ്ട് മൂടിയിരിക്കുന്നു)\n ജോടിയാക്കിയ കേബിൾ-സാധാരണയായി ഡിസി അല്ലെങ്കിൽ കുറഞ്ഞ ആവൃത്തിയിലുള്ള എസി ആപ്ലിക്കേഷനുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന രണ്ട് വ്യക്തിഗത ഇൻസുലേറ്റഡ് കണ്ടക്ടർമാർ\n ● പോർട്ടബിൾ കോർഡ് - പോർട്ടബിൾ ആപ്ലിക്കേഷനുകളിൽ എസി പവറിനുള്ള ഫ്ലെക്സിബിൾ കേബിൾ\n Ib റിബൺ കേബിൾ - ധാരാളം വയറുകൾ ആവശ്യമുള്ളപ്പോൾ ഉപയോഗപ്രദമാണ്. ഇത്തരത്തിലുള്ള കേബിൾ എളുപ്പത്തിൽ ഫ്ലെക്സ് ചെയ്യാൻ കഴിയും, കൂടാതെ ഇത് താഴ്ന്ന നിലയിലുള്ള വോൾട്ടേജുകൾ കൈകാര്യം ചെയ്യാൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിട്ടുള്ളതാണ്.\n E സംരക്ഷിത കേബിൾ-സെൻസിറ്റീവ് ഇലക്ട്രോണിക് സർക്യൂട്ടുകൾക്കോ ഉയർന്ന വോൾട്ടേജ് പ്രയോഗങ്ങളിൽ സംരക്ഷണം നൽകാനോ ഉപയോഗിക്കുന്നു.\n Cable ഒറ്റ കേബിൾ (കാലാകാലങ്ങളിൽ ഈ പേര് വയർ ഉപയോഗിക്കുന്നു)\n Ca ഘടനാപരമായ കേബിളിംഗ്\n ● മുങ്ങാവുന്ന കേബിൾ\n ● ഇരട്ടയും ഭൂമിയും\n ● ട്വിനാക്സ് കേബിൾ\n ഇരട്ട-ലീഡ്-ഇത്തരത്തിലുള്ള കേബിൾ ഒരു പരന്ന രണ്ട് വയർ ലൈനാണ്. ലൈനിന് 300 imp ഇംപെഡൻസ് ഉള്ളതിനാൽ ഇതിനെ സാധാരണയായി 300 Ω ലൈൻ എന്ന് വിളിക്കുന്നു. ആന്റിനയ്ക്കും റിസീവറിനും ഇടയിലുള്ള ഒരു ട്രാൻസ്മിഷൻ ലൈനായി ഇത് ഉപയോഗിക്കുന്നു (ഉദാ: ടിവിയും റേഡിയോയും). ഈ കേബിളുകൾ ചർമ്മത്തിന്റെ പ്രഭാവം കുറയ്ക്കുന്നതിന് തടസ്സപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു.\n ● വളച്ചൊടിച്ച ജോഡി - രണ്ട് ഇന്റർവൗണ്ട് ഇൻസുലേറ്റഡ് വയറുകൾ ഉൾക്കൊള്ളുന്നു. ജോടിയാക്കിയ വയറുകൾ വളച്ചൊടിച്ചതല്ലാതെ, ഇത് ജോടിയാക്കിയ കേബിളിനോട് സാമ്യമുള്ളതാണ്.</string>
  <string name="voltee">വോൾട്ട്മീറ്റർ</string>
  <string name="amm">അമ്മീറ്റർ</string>
  <string name="ohmmm">ഓമ്മീറ്റർ</string>
  <string name="multiii">മൾട്ടിമീറ്റർ</string>
  <string name="toko">ക്ലാമ്പ് മീറ്റർ</string>
  <string name="eleeee">വൈദ്യുതി മീറ്റർ</string>
  <string name="traa">ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="eldvig">ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോർ</string>
  <string name="generat">ജനറേറ്റർ</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">ഇൻഡിക്കേറ്റർ സ്ക്രൂഡ്രൈവർ</string>
  <string name="mull">മൾട്ടിമീറ്റർ</string>
  <string name="stripp">വയർ സ്ട്രിപ്പർ</string>
  <string name="otvv">സ്ക്രൂഡ്രൈവറുകൾ</string>
  <string name="passat">പ്ലിയർ</string>
  <string name="nabkly">റെഞ്ചുകളുടെ ഒരു കൂട്ടം</string>
  <string name="molot">ചുറ്റിക</string>
  <string name="montazno">മൗണ്ടിംഗ് കത്തി</string>
  <string name="kryglog">വൃത്താകൃതിയിലുള്ള മൂക്ക് പ്ലിയർ</string>
  <string name="bokor">സൈഡ് കട്ടറുകൾ</string>
  <string name="napil">റാസ്പ്</string>
  <string name="noz">ഹാക്സോകൾ</string>
  <string name="ryletka">ടേപ്പ് അളക്കുന്നു</string>
  <string name="perf">ഹാമർ ഡ്രിൽ</string>
  <string name="shyr">പവർ ഡ്രിൽ</string>
  <string name="payal">സോൾഡറിംഗ്-ഇരുമ്പ്</string>
  <string name="sympoya">ഉപകരണങ്ങൾക്കുള്ള ബെൽറ്റ് ബാഗ്</string>
  <string name="roz_1">ആദ്യം നിങ്ങൾ coverട്ട്ലെറ്റ് കവർ തുറന്ന് goingട്ട്ഗോയിംഗ് വയറുകളിൽ വോൾട്ടേജ് പരിശോധിക്കേണ്ടതുണ്ട്.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t വോൾട്ടേജിന്റെ അഭാവത്തിൽ ലൈനിൽ ഒരു തെറ്റ് തിരയേണ്ടത് ആവശ്യമാണ്. സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ഓഫാകുകയോ വയർ എവിടെയെങ്കിലും കേടാകുകയോ ചെയ്തിരിക്കാം.\n \t വോൾട്ടേജ് ഉണ്ടെങ്കിൽ, വയർ കണക്ഷൻ കോൺടാക്റ്റുകൾ ശക്തമാക്കുക, സോക്കറ്റിൽ കോൺടാക്റ്റുകൾ ഉരുകുന്നതിന്റെ ലക്ഷണങ്ങൾ ഇല്ലെങ്കിൽ, കവർ ശരിയാക്കിയ ശേഷം സോക്കറ്റ് പ്രവർത്തന ക്രമത്തിലായിരിക്കണം.</string>
  <string name="zxcc">\t letട്ട്ലെറ്റ് കവറിലോ കോൺടാക്റ്റുകളിലോ ഉരുകുന്നതോ കത്തുന്നതോ ആയ അടയാളങ്ങൾ ഉണ്ടെങ്കിൽ, നെഗറ്റീവ് പ്രത്യാഘാതങ്ങൾ ഒഴിവാക്കാൻ അത് പൂർണ്ണമായും മാറ്റണം.</string>
  <string name="switcher">മാറുക</string>
  <string name="cddd">3-വേ സ്വിച്ച് സ്കീം</string>
  <string name="quanrez">റെസിസ്റ്ററുകളുടെ എണ്ണം:</string>
  <string name="rachit">കണക്കുകൂട്ടുക</string>
  <string name="canccc">റീസെറ്റ് ചെയ്യുക</string>
  <string name="oasd">ആകെ പ്രതിരോധം</string>
  <string name="brown">തവിട്ട്</string>
  <string name="red">ചുവപ്പ്</string>
  <string name="black">കറുപ്പ്</string>
  <string name="orange">ഓറഞ്ച്</string>
  <string name="yellow">മഞ്ഞ</string>
  <string name="green">പച്ച</string>
  <string name="blue">നീല</string>
  <string name="violet">പർപ്പിൾ</string>
  <string name="white">വെള്ള</string>
  <string name="grey">ഗ്രേ</string>
  <string name="gold">സ്വർണ്ണം</string>
  <string name="silver">വെള്ളി</string>
  <string name="cofe">ഒരു കപ്പ് കാപ്പിയുടെ വിലയ്ക്ക് പരസ്യങ്ങൾ എന്നെന്നേക്കുമായി പ്രവർത്തനരഹിതമാക്കുക</string>
  <string name="yzn">വില കാണിക്കുക</string>
  <string name="noth">വേണ്ട, നന്ദി</string>
  <string name="tofind">കണ്ടെത്തുക:</string>
  <string name="ressss">ഫലമായി:</string>
  <string name="sadc">കണക്കുകൂട്ടുക</string>
  <string name="welding_connection">വെൽഡിഡ് കണക്ഷൻ</string>
  <string name="procc_sva">വെൽഡിംഗ് പ്രക്രിയ</string>
  <string name="weldin">വെൽഡിങ്ങ് മെഷീൻ</string>
  <string name="crimp">ക്രിമ്പിംഗ് ഉപകരണം</string>
  <string name="isolated">ഇൻസുലേറ്റഡ് സ്ലീവ്</string>
  <string name="bolted">ബോൾട്ട് കണക്ഷൻ</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">അപ്ലയൻസ് ക്ലാസുകൾ</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">വോൾട്ട്മീറ്റർ, അമ്മീറ്റർ, ഒമ്മീറ്റർ\n • മൾട്ടിമീറ്റർ\n • ക്ലാമ്പ് മീറ്റർ\n • വൈദ്യുതി മീറ്റർ</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• ട്രാൻസ്ഫോർമർ\n ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോർ\n • ജനറേറ്റർ</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG മുതൽ mm, mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">വിവിധ കൃതികൾ</string>
  <string name="scket_plug">ഒരു പ്ലഗ്-ഇൻ സോക്കറ്റിന്റെ ഇൻസ്റ്റാളേഷൻ</string>
  <string name="hiden_socket_plug">അന്തർനിർമ്മിത സോക്കറ്റിന്റെ ഇൻസ്റ്റാളേഷൻ</string>
  <string name="beton_i_kirp">കോൺക്രീറ്റ് അല്ലെങ്കിൽ ഇഷ്ടിക മതിലുകൾ</string>
  <string name="gipsokart">ഡ്രൈവാൾ</string>
  <string name="yst_nakl_roz">ഉപരിതലത്തിൽ ഘടിപ്പിച്ച സോക്കറ്റിന്റെ ഇൻസ്റ്റാളേഷൻ</string>
  <string name="nakl_roz">ഓവർഹെഡ് സോക്കറ്റ്</string>
  <string name="yst_vikl">ഇൻസ്റ്റലേഷൻ മാറുക</string>
  <string name="anker">ആങ്കർ</string>
  <string name="anker_2">ഒരു ആണി, സ്ക്രൂ, ബോൾട്ട് എന്നിവ സുരക്ഷിതമായി സൂക്ഷിക്കുന്നതിനുള്ള സഹായ ഫാസ്റ്റനർ.</string>
  <string name="dypel">ഡോവൽ</string>
  <string name="dyperl_2">ഒരു സ്ക്രൂ അല്ലെങ്കിൽ ആണി ഓടിക്കുന്ന ഒരു ആക്സസറി ഫാസ്റ്റനർ.</string>
  <string name="zila">വയർ അല്ലെങ്കിൽ കേബിൾ കോർ</string>
  <string name="zila_2">വൈദ്യുത പ്രവാഹം വഹിക്കാൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത ഒരു ഇൻസുലേറ്റഡ് കണ്ടക്ടർ. ഒന്നോ അതിലധികമോ വയറുകൾ അടങ്ങിയിരിക്കുന്നു</string>
  <string name="stazka">സ്ട്രാപ്പ്</string>
  <string name="stazka_2">കോൺക്രീറ്റ് ഉപരിതലം മിനുസപ്പെടുത്താൻ മോർട്ടറിന്റെ നേർത്ത പാളി</string>
  <string name="ydl">വിപുലീകരണം</string>
  <string name="ydl_2">ഒരു പ്ലഗും സോക്കറ്റും ഘടിപ്പിച്ച ഒരു ഫ്ലെക്സിബിൾ വയർ</string>
  <string name="yz_vd">ശേഷിക്കുന്ന-നിലവിലെ ഉപകരണം (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ ശക്തിയും സർക്യൂട്ടിന്റെ ന്യൂട്രൽ വയറുകളും താരതമ്യം ചെയ്യുന്ന ഒരു സംരക്ഷണ ഉപകരണം. നിലവിലെ ചോർച്ചയുണ്ടായാൽ, ശേഷിക്കുന്ന-കറന്റ് ഉപകരണം വളരെ വേഗത്തിൽ നെറ്റ്‌വർക്ക് തുറക്കുന്നു.</string>
  <string name="snyr">ചരട്</string>
  <string name="shnyr_2">പ്രത്യേകിച്ച് ഫ്ലെക്സിബിൾ വയർ. നെറ്റ്‌വർക്കിലേക്ക് മൊബൈൽ ഉപകരണങ്ങൾ കണക്റ്റുചെയ്യാൻ അനുവദിക്കുന്നു.</string>
  <string name="overvoltage">അമിത വോൾട്ടേജ്</string>
  <string name="over_1">\t അമിത വോൾട്ടേജ് ഉയർച്ച സാധാരണയായി ത്രീ-ഫേസ് വിതരണ ശൃംഖലയിലെ ന്യൂട്രൽ കണ്ടക്ടറിലെ തകരാറുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="over_desk_1">\t 1 ഉം 2 ഉം അപ്പാർട്ട്മെന്റുകൾ വ്യത്യസ്ത ഘട്ടങ്ങളുമായി ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു (L2, L3). ഒരു ന്യൂട്രൽ കണ്ടക്ടർ തകർന്നാൽ, ഒരു സമാന്തര കണക്ഷനുപകരം, ഒരു സീരിയൽ കണക്ഷൻ രൂപം കൊള്ളുന്നു, ഇത് വോൾട്ടേജ് വർദ്ധനയിലേക്ക് നയിക്കുന്നു.\n \t ഉപഭോക്തൃ വോൾട്ടേജുകളുടെ തുക ലൈൻ വോൾട്ടേജിന് തുല്യമാകും (U1 + U2 = 380 V).\n \t നമുക്ക് ഒരു ഉദാഹരണം നൽകാം:\n \t ആദ്യ അപ്പാർട്ട്മെന്റിൽ ഒരു കെറ്റിൽ മാത്രമേ ബന്ധിപ്പിച്ചിട്ടുള്ളൂ (P1 = 2000 W), രണ്ടാമത്തേതിൽ - ഒരു കമ്പ്യൂട്ടർ മാത്രം (P2 = 300 W).\n \t R1 പ്രതിരോധം 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms ആണ്; R2 ആണ് 220 ^ 2/300 = 161.3 ഓം\n \t മൊത്തം കറന്റ് I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A ആണ്\n \t അതിനാൽ, ആദ്യത്തെ അപ്പാർട്ട്മെന്റിൽ വോൾട്ടേജ് 2.05 * 24.2 = 49.61 വോൾട്ടുകൾക്ക് തുല്യമായിരിക്കും. രണ്ടാമത്തേതിൽ - 2.05 * 161.3 = 330.65 വോൾട്ട്\n \t കെറ്റിൽ പ്രായോഗികമായി പ്രവർത്തിക്കില്ല, പക്ഷേ കമ്പ്യൂട്ടർ പരാജയപ്പെട്ടേക്കാം. <b> ഇത് ഓർമിക്കാൻ എളുപ്പമാണ് - കുറഞ്ഞ വൈദ്യുതി ഉള്ള ഒരു ഉപഭോക്താവിന് കൂടുതൽ വോൾട്ടേജ് ലഭിക്കും. </b></string>
  <string name="me">സംരക്ഷണ രീതികൾ</string>
  <string name="t_pop">\t ഒരു സർജ് പ്രൊട്ടക്ഷൻ മൊഡ്യൂൾ അല്ലെങ്കിൽ വോൾട്ടേജ് റിലേ ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്തുകൊണ്ട് അത്തരം സാഹചര്യങ്ങളിൽ നിന്ന് നിങ്ങളുടെ അപ്പാർട്ട്മെന്റിനെ അല്ലെങ്കിൽ വീടിനെ സംരക്ഷിക്കാൻ കഴിയും. നെറ്റ്വർക്കിലെ വോൾട്ടേജ് സ്ഥാപിതമായ മാനദണ്ഡത്തിന് അപ്പുറത്തേക്ക് പോയാൽ ഈ സംരക്ഷണ ഉപകരണങ്ങൾ ലൈൻ വിച്ഛേദിക്കുന്നു.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. കേബിൾ റൂട്ടിംഗിനും ജംഗ്ഷൻ ബോക്സ് സ്ഥാപിക്കുന്നതിനുമായി ചാനൽ ഉണ്ടാക്കുക.\n \t 2. അലാബസ്റ്റർ മോർട്ടാർ ഉപയോഗിച്ച് ഇടവേള നിറയ്ക്കുക, ബാക്ക് ബോക്സ് ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് അതിലേക്ക് കേബിൾ നൽകുക.\n \t 3. ബാക്കിയുള്ള ഇൻഡന്റേഷനുകൾ പൂരിപ്പിച്ച് മോർട്ടാർ ഉണങ്ങാൻ അനുവദിക്കുക.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 ഉം 5. സ്വിച്ച് പിന്തുണയിലും മൗണ്ടിംഗ് ബോക്സിലും പ്രത്യേക ദ്വാരങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് സ്വിച്ച് കണക്ട് ചെയ്ത് ശരിയാക്കുക.\n \t 6. സംരക്ഷണ കവറുകളും കീകളും ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുക. ചെയ്തു!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. കേബിൾ റൂട്ടിംഗിനും ജംഗ്ഷൻ ബോക്സ് സ്ഥാപിക്കുന്നതിനുമായി ഒരു ചാനൽ ഉണ്ടാക്കുക.\n \t 2. അലാബസ്റ്റർ മോർട്ടാർ ഉപയോഗിച്ച് ഇടവേള നിറയ്ക്കുക, ബാക്ക് ബോക്സ് ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്ത് അതിലേക്ക് കേബിൾ നൽകുക.\n \t 3. ബാക്കിയുള്ള ഇൻഡന്റേഷനുകൾ പൂരിപ്പിച്ച് മോർട്ടാർ ഉണങ്ങാൻ അനുവദിക്കുക.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. സോക്കറ്റ് പിന്തുണയിലും മൗണ്ടിംഗ് ബോക്സിലും പ്രത്യേക ദ്വാരങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് സോക്കറ്റ് ബന്ധിപ്പിച്ച് ഉറപ്പിക്കുക.\n \t 5 ഉം 6. സംരക്ഷണ കവറുകളും പാനലുകളും ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുക. ചെയ്തു!</string>
  <string name="socket33">\t 1. അടയാളപ്പെടുത്തുക, പിൻ ബോക്സിനായി ഒരു ദ്വാരം തുളയ്ക്കുക.\n \t 2, 3. പിൻ ബോക്സ് സുരക്ഷിതമാക്കുക, പ്രത്യേക ആന്തരിക കൊളുത്തുകൾ അതിനെ ചുമരിൽ അമർത്തും.</string>
  <string name="socket44">\t 4 ഉം 5. സോക്കറ്റ് സപ്പോർട്ടിലും മൗണ്ടിംഗ് ബോക്സിലും പ്രത്യേക ദ്വാരങ്ങൾ ഉപയോഗിച്ച് സോക്കറ്റ് ബന്ധിപ്പിച്ച് ഉറപ്പിക്കുക.\n \t 6. സംരക്ഷണ കവറുകളും പാനലുകളും ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുക. ചെയ്തു!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. ചുവരിൽ അടിത്തറ ഉറപ്പിക്കുക.\n \t 2. കേബിളിനെ ഒരു മാർജിൻ ഉപയോഗിച്ച് അടിത്തറയിലേക്ക് നയിക്കുക.\n \t 3. സോക്കറ്റ് അടിത്തറയിൽ ബന്ധിപ്പിച്ച് ഉറപ്പിക്കുക.\n \t 4. സംരക്ഷണ കവറുകളും പാനലുകളും ഇൻസ്റ്റാൾ ചെയ്യുക. ചെയ്തു!</string>
  <string name="tyrbo_gen">ടർബോജനറേറ്റർ</string>
  <string name="diz_gen">ഡീസൽ ജനറേറ്റർ</string>
  <string name="_1_n2">1. പവർ പ്ലാന്റ്\n 2. ഇലക്ട്രിക്കൽ സബ്സ്റ്റേഷൻ</string>
  <string name="error_input">ഡാറ്റ എൻട്രി പിശക്</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. വിപുലീകരണ ടാങ്ക്\n 2. ഇൻസുലേറ്റർ\n 3. ട്രാൻസ്ഫോർമർ കോർ\n 4. ട്രാൻസ്ഫോർമർ ടാങ്കിന്റെ കവർ\n 5. റേഡിയറുകൾ\n 6. കുറഞ്ഞ വോൾട്ടേജ് വിൻഡിംഗ്\n 7. ഉയർന്ന വോൾട്ടേജ് വിൻഡിംഗ്</string>
  <string name="nomtok">റേറ്റുചെയ്ത കറന്റ്, എ</string>
  <string name="_1_n26">1. ക്ലാമ്പ് മീറ്ററിനൊപ്പം ഡിജിറ്റൽ മൾട്ടിമീറ്റർ.\n 2. ഉയർന്ന വോൾട്ടേജ് ക്ലാമ്പ് മീറ്റർ.</string>
  <string name="_1_n24">1. പഴയ രീതിയിലുള്ള ഇലക്ട്രിക് മീറ്റർ.\n 2. പുതിയ ഡിസൈനിന്റെ ഇലക്ട്രിക് മീറ്റർ.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. ഷാഫ്റ്റ്\n 2. സ്റ്റേറ്റർ വിൻഡിംഗ്\n 3. സ്റ്റേറ്റർ കോർ\n 4. \"അണ്ണാൻ കൂട്ടിൽ\"\n 5. റോട്ടർ കോർ\n 6. ഫാൻ\n 7. ഫ്രെയിം</string>
  <string name="types">തരങ്ങൾ</string>
  <string name="btn_1">ബട്ടൺ #1</string>
  <string name="btn_2">ബട്ടൺ #2</string>
  <string name="btn_3">ബട്ടൺ #3</string>
  <string name="_3">സ്വിച്ച് #3</string>
  <string name="phase_3">മൂന്ന് ഘട്ടം</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">ഇലക്ട്രിക്കൽ സബ്സ്റ്റേഷൻ</string>
  <string name="nuclear">ആണവ നിലയം</string>
  <string name="termal">താപവൈദ്യുത നിലയം</string>
  <string name="solar">സൗരോർജ്ജ നിലയം</string>
  <string name="hydro">ജലവൈദ്യുത നിലയം</string>
  <string name="wind">കാറ്റാടിപ്പാടം</string>
  <string name="geotermal">ജിയോതെർമൽ പവർ പ്ലാന്റ്</string>
  <string name="nuclear_stri">\t ന്യൂക്ലിയർ പവർ പ്ലാന്റ് ഒരു ന്യൂക്ലിയർ റിയാക്ടറും ഒരു കൂട്ടം ആവശ്യമായ സംവിധാനങ്ങളും ഉപകരണങ്ങളും ഉപകരണങ്ങളും ഘടനകളും ഉപയോഗിക്കുന്ന energyർജ്ജ ഉൽപാദനത്തിനുള്ള ഒരു ന്യൂക്ലിയർ ഇൻസ്റ്റാളേഷനാണ്.</string>
  <string name="shema_atom">ഇരട്ട സർക്യൂട്ട് സമ്മർദ്ദമുള്ള ജലവൈദ്യുത റിയാക്ടറിൽ ഒരു ആണവ നിലയത്തിന്റെ പ്രവർത്തന പദ്ധതി</string>
  <string name="nuc_str_2">\t റിയാക്ടർ കോറിൽ റിലീസ് ചെയ്യുന്ന gyർജ്ജം പ്രാഥമിക ശീതീകരണത്തിലേക്ക് മാറ്റുന്നു. കൂളന്റ് സ്റ്റീം ജനറേറ്ററിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നു, അവിടെ രണ്ടാമത്തെ സർക്യൂട്ടിലെ വെള്ളം തിളപ്പിക്കുന്നു. തത്ഫലമായുണ്ടാകുന്ന നീരാവി വൈദ്യുത ജനറേറ്ററുകൾ തിരിക്കുന്ന ടർബൈനുകളിൽ പ്രവേശിക്കുന്നു. ടർബൈനുകളുടെ Atട്ട്‌ലെറ്റിൽ, നീരാവി കണ്ടൻസറിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നു, അവിടെ ജലസംഭരണിയിൽ നിന്ന് വരുന്ന വലിയ അളവിൽ വെള്ളം തണുക്കുന്നു.\n \t സമ്മർദ്ദ കോമ്പൻസേറ്റർ വളരെ സങ്കീർണ്ണവും ബുദ്ധിമുട്ടുള്ളതുമായ രൂപകൽപ്പനയാണ്, ഇത് ശീതീകരണത്തിന്റെ താപ വികാസത്തിൽ നിന്ന് ഉണ്ടാകുന്ന റിയാക്ടറിന്റെ പ്രവർത്തന സമയത്ത് സർക്യൂട്ടിലെ മർദ്ദം ഏറ്റക്കുറച്ചിലുകൾ തുല്യമാക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്നു.\n \t വെള്ളത്തിന് പുറമേ, വിവിധ റിയാക്ടറുകൾക്ക് ലോഹ ഉരുകൽ ഒരു ചൂട് കാരിയറായും കൂളറായും ഉപയോഗിക്കാം: സോഡിയം, ലെഡ്, യൂറ്റെക്റ്റിക് ലീഡ്-ബിസ്മത്ത് അലോയ്, മുതലായവ ദ്രാവക മെറ്റൽ ചൂട് കാരിയറുകളുടെ ഉപയോഗം റിയാക്ടർ കോർ ഷെല്ലിന്റെ രൂപകൽപ്പന ലളിതമാക്കാൻ അനുവദിക്കുന്നു മർദ്ദം നഷ്ടപരിഹാരത്തിൽ നിന്ന് മുക്തി നേടുക.\n \t റെക്ടറുകളുടെ തരം അനുസരിച്ച്, മൊത്തം സർക്യൂട്ടുകളുടെ എണ്ണം വ്യത്യാസപ്പെടാം.\n \t ഒരു റിസർവോയർ ഉപയോഗിക്കുന്നതിനുപകരം, ഒരു ന്യൂക്ലിയർ പവർ പ്ലാന്റിന്റെ ഏറ്റവും ദൃശ്യമായ ഭാഗമായ പ്രത്യേക കൂളിംഗ് ടവറുകളിൽ വെള്ളം തണുപ്പിക്കാൻ കഴിയും.</string>
  <string name="tepl">\t തെർമൽ പവർ പ്ലാന്റ് - ജ്വലന പ്രക്രിയയിൽ ഇന്ധനത്തിന്റെ രാസ energyർജ്ജത്തെ താപ energyർജ്ജമാക്കി മാറ്റുകയും പിന്നീട് ഒരു വൈദ്യുത ജനറേറ്ററിന്റെ ഷാഫ്റ്റിന്റെ ഭ്രമണത്തിന്റെ മെക്കാനിക്കൽ energyർജ്ജമാക്കി മാറ്റുകയും ചെയ്യുന്ന വൈദ്യുത നിലയം. വിവിധ ഫോസിൽ ഇന്ധനങ്ങൾ വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്നു: കൽക്കരി, പ്രകൃതിവാതകം, പലപ്പോഴും ഇന്ധന എണ്ണ, നേരത്തെ - തത്വം, എണ്ണ ഷെയ്ൽ. ജില്ലാ തപീകരണ സംവിധാനങ്ങളിൽ ചൂട് സൃഷ്ടിക്കാൻ ചില സസ്യങ്ങൾ ഉപയോഗിക്കാം.</string>
  <string name="termal_str_2">\t പരമ്പരാഗത താപവൈദ്യുത നിലയങ്ങളിൽ, ഒരു സ്റ്റീം ബോയിലറിന്റെ ചൂളയിൽ ഇന്ധനം കത്തിക്കുന്നു, പ്രത്യേക ട്യൂബുകളിൽ (വാട്ടർ ട്യൂബ് ബോയിലർ) ബോയിലറിനുള്ളിൽ പമ്പ് ചെയ്യുന്ന വെള്ളം ചൂടാക്കി നീരാവിയിലേക്ക് മാറ്റുന്നു. തത്ഫലമായുണ്ടാകുന്ന ഉയർന്ന താപനിലയും മർദ്ദവും ഉള്ള ഒരു നീരാവി ഒരു നീരാവി ലൈനിലൂടെ ഒരു ടർബൈൻ ജനറേറ്ററിലേക്ക് നൽകുന്നു - ഒരു സംയുക്ത സ്റ്റീം ടർബൈനും ഒരു ഇലക്ട്രിക് ജനറേറ്ററും. ഒരു മൾട്ടിസ്റ്റേജ് സ്റ്റീം ടർബൈനിൽ, നീരാവിയിലെ താപ energyർജ്ജം വൈദ്യുത ജനറേറ്റർ സ്ഥാപിച്ചിരിക്കുന്ന ഷാഫ്റ്റിന്റെ ഭ്രമണത്തിന്റെ മെക്കാനിക്കൽ energyർജ്ജമായി ഭാഗികമായി പരിവർത്തനം ചെയ്യപ്പെടുന്നു.\n \t നിരവധി താപവൈദ്യുത നിലയങ്ങളിൽ, ഒരു വാതക ടർബൈൻ പദ്ധതി വ്യാപകമായിത്തീർന്നിരിക്കുന്നു, അതിൽ ഒരു വാതക അല്ലെങ്കിൽ ദ്രാവക ഇന്ധനം കത്തിച്ചാൽ ലഭിക്കുന്ന ചൂട് വാതകങ്ങളുടെ മിശ്രിതം ഒരു ഗ്യാസ് ടർബൈൻ പ്ലാന്റിന്റെ ടർബൈൻ നേരിട്ട് കറങ്ങുന്നു, അതിന്റെ അച്ചുതണ്ട് ബന്ധിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നു ഒരു വൈദ്യുത ജനറേറ്റർ. ടർബൈനിന് ശേഷം ഒരു നീരാവി എഞ്ചിൻ (സംയോജിത സൈക്കിൾ പ്ലാന്റ്) അല്ലെങ്കിൽ ചൂടാക്കൽ ആവശ്യങ്ങൾക്കായി heatർജ്ജം ചൂട് ബോയിലർ ഉപയോഗിക്കുന്നതിന് വാതകങ്ങൾ വേണ്ടത്ര ചൂടായിരിക്കും.</string>
  <string name="acc">തരങ്ങൾ</string>
  <string name="trmal_types">ബോയിലർ, ടർബൈൻ പവർ പ്ലാന്റുകൾ\n - കണ്ടൻസിംഗ് പവർ പ്ലാന്റുകൾ\n - സംയോജിത ചൂട്, വൈദ്യുത നിലയങ്ങൾ\n • ഗ്യാസ് ടർബൈൻ പവർ പ്ലാന്റുകൾ\n • സംയുക്ത സൈക്കിൾ ഗ്യാസ് പവർ പ്ലാന്റുകൾ\n • പരസ്പരബന്ധിതമായ എഞ്ചിനുകളെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയുള്ള വൈദ്യുത നിലയങ്ങൾ\n - കംപ്രഷൻ ഇഗ്നിഷൻ (ഡീസൽ)\n - തീപ്പൊരി ജ്വലനത്തോടെ\n • സംയോജിത ചക്രം</string>
  <string name="solar_desk_1">\t സൗരോർജ്ജത്തെ വൈദ്യുതോർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്ന ഒരു എഞ്ചിനീയറിംഗ് ഘടനയാണ് സോളാർ പവർ പ്ലാന്റ്. സൗരവികിരണം പരിവർത്തനം ചെയ്യുന്നതിനുള്ള രീതികൾ വ്യത്യസ്തമാണ്, പവർ പ്ലാന്റിന്റെ രൂപകൽപ്പനയെ ആശ്രയിച്ചിരിക്കുന്നു. \t സോളാർ പവർ പ്ലാന്റുകൾക്ക് മികച്ച സ്ഥലങ്ങൾ മരുഭൂമിയും വരണ്ട പ്രദേശങ്ങളുമാണ്.</string>
  <string name="dfgh">\t എല്ലാ സൗരോർജ്ജ നിലയങ്ങളും പല തരങ്ങളായി തിരിച്ചിരിക്കുന്നു:\n Ower ടവർ തരം\n C ഡിസ്ക് തരം\n Phot ഫോട്ടോവോൾട്ടെയ്ക്ക് മൊഡ്യൂളുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു (സോളാർ ബാറ്ററികൾ)\n Para പാരബോളിക് കോൺസെൻട്രേറ്ററുകൾ ഉപയോഗിക്കുന്നു\n Solar സംയുക്ത സൗരോർജ്ജ നിലയങ്ങൾ\n ● ബലൂൺ സൗരോർജ്ജ നിലയങ്ങൾ\n Lar സോളാർ വാക്വം പവർ പ്ലാന്റുകൾ</string>
  <string name="hydro_desk">\t ജലവൈദ്യുത നിലയം riverർജ്ജ സ്രോതസ്സായി നദീതീരങ്ങളിലെ അരുവികളിലും വേലിയേറ്റ പ്രസ്ഥാനങ്ങളിലും ജലസമൂഹത്തിന്റെ ചലനം ഉപയോഗിക്കുന്നു. ജലവൈദ്യുത നിലയങ്ങൾ സാധാരണയായി നദികളിലാണ് അണക്കെട്ടുകളും ജലസംഭരണികളും നിർമ്മിക്കുന്നത്.\n \t വർഷം മുഴുവനും ഗ്യാരണ്ടീഡ് ജലവിതരണം, കുത്തനെയുള്ള നദി ചരിവുകൾ, മലയിടുക്കിലെ ഭൂപ്രദേശം - ഇതെല്ലാം ജല -നിർമാണത്തിനും കാര്യക്ഷമമായ വൈദ്യുതി ഉൽപാദനത്തിനും അനുകൂലമാണ്.</string>
  <string name="water_desk_2">\t ഹൈഡ്രോളിക് ഘടനകളുടെ സഹായത്തോടെ, ജലത്തിന്റെ മർദ്ദം സൃഷ്ടിക്കപ്പെടുന്നു, ഇത് ഒരു ഹൈഡ്രോളിക് ടർബൈനിന്റെ ബ്ലേഡുകളിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുന്നു, അത് വൈദ്യുതി ജനറേറ്ററുകൾ നയിക്കുന്നു.\n \t ആവശ്യമായ ജല സമ്മർദ്ദം നൽകുന്നത് അണക്കെട്ട് നിർമ്മിക്കുകയോ സ്വാഭാവിക ജലപ്രവാഹം ഉപയോഗിക്കുകയോ ആണ്. ചില സന്ദർഭങ്ങളിൽ, ആവശ്യമായ ജല സമ്മർദ്ദം ലഭിക്കുന്നതിന്, ഡാമും സ്വാഭാവിക ഒഴുക്കും ഒരുമിച്ച് ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="trr">ഹൈഡ്രോളിക് ടർബൈനും പവർ ജനറേറ്ററും</string>
  <string name="vvct">എ - ജനറേറ്റർ; ബി - ടർബൈൻ;\n 1 - സ്റ്റേറ്റർ\n 2 - റോട്ടർ\n 3 - ബ്ലേഡുകൾ\n 4 - ടർബൈൻ ബ്ലേഡുകൾ\n 5 - ജലപ്രവാഹം\n 6 - ടർബോജനറേറ്റർ ഷാഫ്റ്റ്</string>
  <string name="typ">കാറ്റാടിപ്പാടങ്ങളുടെ തരങ്ങൾ</string>
  <string name="ystrwind">കാറ്റ് ജനറേറ്റർ ഉപകരണം</string>
  <string name="t_100_n_t">\t ഒരു ശൃംഖല (അവയെ \"കാറ്റാടിപ്പാടങ്ങൾ\" എന്ന് വിളിക്കുന്നു) ഒരൊറ്റ ശൃംഖലയിലേക്ക് ബന്ധിപ്പിച്ചിട്ടുള്ള കാറ്റാടി യന്ത്രങ്ങളുടെ ഒരു പരമ്പരയാണ്. വലിയ കാറ്റാടിപ്പാടങ്ങളിൽ 100 അല്ലെങ്കിൽ അതിൽ കൂടുതൽ കാറ്റാടി യന്ത്രങ്ങൾ ഉണ്ടാകും.\n \t കാറ്റിന്റെ പ്രവാഹത്തിന്റെ ഗതികോർജ്ജത്തെ ടർബൈൻ റോട്ടറിന്റെ മെക്കാനിക്കൽ intoർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്നതിനുള്ള ഒരു ഉപകരണമാണ് വിൻഡ് ജനറേറ്റർ.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">കടൽത്തീരത്ത്\n Al തീരപ്രദേശം\n Sh ഓഫ്‌ഷോർ\n Ating ഫ്ലോട്ടിംഗ്\n മല\n ഹോവർ ചെയ്യുന്നു</string>
  <string name="fd">\t ജിയോതെർമൽ പവർ പ്ലാന്റ് ഭൂഗർഭ സ്രോതസ്സുകളിൽ നിന്നുള്ള താപ energyർജ്ജത്തിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതോർജ്ജം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നു (ഉദാഹരണത്തിന്, ഗീസറുകൾ).\n \t ഭൂമിയുടെ ചൂട് നേരിട്ട് വീടുകളും കെട്ടിടങ്ങളും ചൂടാക്കാനും വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കാനും ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="geo_st">ജിയോതെർമൽ പവർ പ്ലാന്റ് പ്രവർത്തന പദ്ധതി</string>
  <string name="geo_opi">1. ചൂടുവെള്ളമുള്ള അറകൾ\n 2. ചൂടുവെള്ളം (നീരാവി)\n 3. പവർ പ്ലാന്റ് (ടർബൈൻ ജനറേറ്റർ)\n 4. പവർ ഗ്രിഡ്\n 5. ശേഷിക്കുന്ന വെള്ളം\n 6. കൂളിംഗ് ടവറിനൊപ്പം ഹീറ്റ് സപ്ലൈ പോയിന്റ്\n 7. തണുത്ത വെള്ളം തിരികെ</string>
  <string name="vivivi">വൈദ്യുത നിലയങ്ങളുടെ തരങ്ങൾ</string>
  <string name="sola_2">\t സൗരോർജ്ജത്തെ വൈദ്യുതോർജ്ജമാക്കി മാറ്റുന്നത് നേരിട്ട് സംഭവിക്കാം - സോളാർ പാനലുകൾ ഉപയോഗിച്ച്, അല്ലെങ്കിൽ സോളാർ കളക്ടർമാരുടെ സഹായത്തോടെ ചൂട് കാരിയർ ചൂടാക്കുക.</string>
  <string name="sola_3">വീടിന്റെ മേൽക്കൂരയിൽ സോളാർ പാനലുകൾ</string>
  <string name="sola_4">വാക്വം ട്യൂബ് കളക്ടർ</string>
  <string name="_1_8">1.78 മിമി</string>
  <string name="scheme">സ്കീം</string>
  <string name="powertoka">ആമ്പറേജ്</string>
  <string name="zaryad">ഇലക്ട്രിക്\n ചാർജ്</string>
  <string name="emkost">ശേഷി</string>
  <string name="poslso">സീരിയൽ\n കണക്ഷൻ</string>
  <string name="paraso">സമാന്തരമായി\n കണക്ഷൻ</string>
  <string name="cable_jack">1. കേബിൾ ജാക്കറ്റ്\n 2. വയർ ഇൻസുലേഷൻ\n 3. സ്ട്രിപ്പ് ചെയ്ത വയർ</string>
  <string name="imu_desk">1. സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ\n 2. പൾസ് റിലേ\n 3. ബട്ടണുകൾ\n 4. പ്രകാശ സ്രോതസ്സ്</string>
  <string name="motion">ചലനം</string>
  <string name="btn1">ബട്ടൺ #1</string>
  <string name="btn2">ബട്ടൺ #2</string>
  <string name="stopp">നിർത്തുക</string>
  <string name="pysk">ആരംഭിക്കുക</string>
  <string name="_1_n2f">1. സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ\n 2. ശേഷിക്കുന്ന-നിലവിലെ ഉപകരണം (RCD)</string>
  <string name="avv">സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ</string>
  <string name="asdt">ആർസിഡി</string>
  <string name="wirin">കാന്തിക സ്റ്റാർട്ടറിനുള്ള വയറിംഗ് ഡയഗ്രം</string>
  <string name="email">ഇമെയിൽ</string>
  <string name="share">ഒരു സുഹൃത്തിനോടൊപ്പം പങ്കിടുക</string>
  <string name="report_a_bug">ഒരു ബഗ് റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യുക</string>
  <string name="found_error_v2">ഹലോ, ഞാൻ ഒരു പിശക് കണ്ടെത്തി. ആപ്ലിക്കേഷൻ ഭാഷ: %1$s , %2$s . പതിപ്പ്: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n പിശക് വിവരണം:</string>
  <string name="the_work_must_be">ജോലി ഒരു സ്പെഷ്യലിസ്റ്റ് നടത്തണം, പവർ ഓഫ് ചെയ്താൽ മാത്രം മതി.</string>
  <string name="vidi_sock">ലോകമെമ്പാടുമുള്ള സോക്കറ്റുകളും പ്ലഗുകളും</string>
  <string name="plug_desk">\t ഇലക്ട്രിക്കൽ പ്ലഗുകളും സോക്കറ്റുകളും പരസ്പരം വോൾട്ടേജിലും നിലവിലെ റേറ്റിംഗിലും ആകൃതിയിലും വലുപ്പത്തിലും കണക്റ്റർ തരത്തിലും വ്യത്യാസപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു. പ്ലഗുകളുടെയും സോക്കറ്റുകളുടെയും വ്യത്യസ്ത സ്റ്റാൻഡേർഡ് സിസ്റ്റങ്ങൾ ലോകമെമ്പാടും ഉപയോഗിക്കുന്നു.</string>
  <string name="a_desk">അമേരിക്കൻ സമോവ, അംഗുയില, ആന്റിഗ്വ, അരൂബ, ബഹമാസ്, ബംഗ്ലാദേശ്, ബാർബഡോസ്, ബെർമുഡ, ബൊളീവിയ, ബ്രസീൽ, കംബോഡിയ, കാനഡ, കേമാൻ ദ്വീപുകൾ, ചൈന (ബ്ലേഡുകളിൽ ദ്വാരങ്ങളില്ലാത്തതും ചെറുതായി ചെറിയ ബ്ലേഡുകളും ഇല്ലാതെ), കൊളംബിയ, കോസ്റ്റാറിക്ക, ക്യൂബ, ഇക്വഡോർ, എൽ സാൽവഡോർ, ഗ്വാം, ഗ്വാട്ടിമാല, ഗയാന, ഹെയ്തി, ഹോണ്ടുറാസ്, ജമൈക്ക, ജപ്പാൻ, ലാവോസ്, ലെബനൻ, ലൈബീരിയ, മാലിദ്വീപ്, മെക്സിക്കോ, മൈക്രോനേഷ്യ, മോണ്ട്സെറാത്ത്, നെതർലാന്റ്സ് ആന്റിലസ്, നിക്കരാഗ്വ, നൈജർ, ഒകിനാവ, പനാമ, പെറു, ഫിലിപ്പീൻസ്, പ്യൂർട്ടോ റിക്കോ, സെന്റ്. വിൻസെന്റ്, സൗദി അറേബ്യ, താഹിതി, തായ്‌വാൻ, തായ്‌ലൻഡ്, യുണൈറ്റഡ് സ്റ്റേറ്റ്സ്, വെനിസ്വേല, വിയറ്റ്നാം, വിർജിൻ ദ്വീപുകൾ (യുഎസ് &amp; ബ്രിട്ടീഷ്), യെമൻ</string>
  <string name="typ_b">ബംഗ്ലാദേശ്, ബൊളീവിയ, കംബോഡിയ, ചൈന, ഡൊമിനിക്കൻ റിപ്പബ്ലിക്, കൊറിയ, ലൈബീരിയ, മാലദ്വീപ്, പെറു, സെന്റ് വിൻസെന്റ്, താഹിതി, തായ്‌ലൻഡ്, വിയറ്റ്നാം, യെമൻ എന്നിവയൊഴികെ ടൈപ്പ് എയിൽ ശ്രദ്ധേയമാണ്. അസോറസ്, ബെലീസ്, ട്രിനിഡാഡ്, ടൊബാഗോ എന്നിവിടങ്ങളിലും കാണപ്പെടുന്നു</string>
  <string name="typ_c">അൽബേനിയ, അൾജീരിയ, അംഗോള, അർജന്റീന, ഓസ്ട്രിയ, അസോറുകൾ, ബലേറിക് ദ്വീപുകൾ, ബംഗ്ലാദേശ്, ബെൽജിയം, ബൊളീവിയ, ബോസ്നിയ, ബ്രസീൽ, ബൾഗേറിയ, ബുർക്കിന ഫാസോ, ബുറുണ്ടി, കാമറൂൺ, കാനറി ദ്വീപുകൾ, കേപ് വെർഡെ, സെൻട്രൽ ആഫ്രിക്കൻ റിപ്പബ്ലിക്, ചാനൽ ദ്വീപുകൾ, ചിലി, കൊമോറോസ് , കോംഗോ, ക്രൊയേഷ്യ, ഡെം. കോംഗോ (സയർ), കോട്ട് ഡി ഐവയർ (ഐവറി കോസ്റ്റ്), സിർപസ്, ഡെൻമാർക്ക്, ജിബൂട്ടി, ഈജിപ്ത്, എൽ സാൽവഡോർ, എസ്റ്റോണിയ, ഇക്വറ്റോറിയൽ ഗിനിയ, എറിട്രിയ, ഫറോയ് ദ്വീപുകൾ, ഫിൻലാൻഡ്, ഫ്രഞ്ച് ഗയാന, ഗാബോൺ, ജർമ്മനി, ജിബ്രാൾട്ടർ, ഗ്രീസ് . , മാലി, മാർട്ടിനിക്, മൗറിറ്റാനിയ, മൗറീഷ്യസ്, മൊണാക്കോ, മോണ്ടിനെഗ്രോ, മൊറോക്കോ, മൊസാംബിക്ക്, മ്യാൻമർ, നേപ്പാൾ, നെതർലാന്റ്സ്, നൈജർ, നോർവേ, ഒമാൻ, പാകിസ്ഥാൻ, പരാഗ്വേ, പെറു, ഫിലിപ്പീൻസ്, പോളണ്ട്, പോർച്ചുഗൽ, റൊമാനിയ, റഷ്യ, റുവാണ്ട, സെന്റ് വിൻസെന്റ് , സെനഗൽ, സെർബിയ, സ്ലൊവേനിയ, സൊമാലിയ, സ്പെയിൻ, സുഡാൻ, സുരിനാം, സ്വീഡൻ, സ്വിറ്റ്സർലൻഡ്, സിറിയ, തായ്ലൻഡ്, ടോഗോ, ടുണീഷ്യ, തുർക്കി, ഉറുഗ്വേ, വിയറ്റ്നാം, സാംബിയ</string>
  <string name="typ_d">അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ, ബംഗ്ലാദേശ്, ബെനിൻ, ബോട്സ്വാന, കാമറൂൺ, ചാഡ്, ഡെം. കോംഗോ (സയർ), ഡൊമിനിക്ക, ഇക്വഡോർ, എൽ സാൽവഡോർ, എത്യോപ്യ, ഫ്രഞ്ച് ഗയാന, ഘാന, ഗ്രീസ്, ഗ്വാഡലൂപ്പ്, ഗയാന, ഹോങ്കോംഗ്, ഇന്ത്യ, ഇറാഖ്, ജോർദാൻ, കെനിയ, ലെബനൻ, ലിബിയ, മക്കാവോ, മഡഗാസ്കർ, മാലിദ്വീപ്, മാർട്ടിനിക് , മൊണാക്കോ, മ്യാൻമർ (ബർമ്മ), നമീബിയ, നേപ്പാൾ, നൈജർ, നൈജീരിയ, പാകിസ്ഥാൻ, ഖത്തർ, സെന്റ് കിറ്റ്സ്-നെവിസ്, സെനഗൽ, സിയറ ലിയോൺ, ശ്രീലങ്ക, സുഡാൻ, ടാൻസാനിയ, യുണൈറ്റഡ് അറബ് എമിറേറ്റ്സ്, യെമൻ, സാംബിയ, സിംബാബ്വെ</string>
  <string name="typ_e">ബെൽജിയം, ബുർക്കിനാ ഫാസോ, ബുറുണ്ടി, കാമറൂൺ, കാനറി ദ്വീപുകൾ, മധ്യ ആഫ്രിക്കൻ റിപ്പബ്ലിക്ക്, ചാഡ്, കൊമോറോസ്, കോംഗോ, കോട്ട് ഡി ഐവറി (ഐവറി കോസ്റ്റ്), ചെക്ക് റിപ്പബ്ലിക്ക്, ജിബൂട്ടി, എൽ സാൽവഡോർ, ഇക്വറ്റോറിയൽ ഗിനി, ഫ്രാൻസ്, ഫ്രഞ്ച് ഗയാന, ഗ്രീസ്, ഗ്വാഡലൂപ്പ് , അയർലൻഡ്, ഇന്തോനേഷ്യ, ഇറ്റലി, ലാവോസ്, ലാത്വിയ, ലിത്വാനിയ, മഡഗാസ്കർ, മാലി, മാർട്ടിനിക്, മൊണാക്കോ, മൊറോക്കോ, നൈജർ, പോളണ്ട്, സെന്റ് വിൻസെന്റ്, സെനഗൽ, സ്ലൊവാക്യ, സിറിയ, താഹിതി, ടുണീഷ്യ</string>
  <string name="typ_f">അൾജീരിയ, അമേരിക്കൻ സമോവ, അരൂബ, ഓസ്ട്രിയ, അസോറസ്, ബലേറിക് ദ്വീപുകൾ, ബോസ്നിയ, ബൾഗേറിയ, കേപ് വെർഡെ, ചാഡ്, ക്രൊയേഷ്യ, എൽ സാൽവഡോർ, എസ്റ്റോണിയ, ഫിൻലാൻഡ്, ഫ്രാൻസ്, ജർമ്മനി, ഗ്രീസ്, ഗിനി, ഹംഗറി, ഐസ്ലാൻഡ്, ഇന്തോനേഷ്യ, ഇറ്റലി, ജോർദാൻ, കൊറിയ, ലാവോസ്, ലക്സംബർഗ്, മദീറ, മൊണാക്കോ, മോണ്ടിനെഗ്രോ, മൊസാംബിക്ക്, മ്യാൻമർ, നെതർലാന്റ്സ്, നെതർലാന്റ്സ് ആന്റിലസ്, നൈജർ, നോർവേ, പോർച്ചുഗൽ, റൊമാനിയ, റഷ്യ, സെർബിയ, സ്പെയിൻ, സുരിനാം, സ്ലൊവേനിയ, സ്വീഡൻ, തുർക്കി, ഉറുഗ്വേ</string>
  <string name="typ_g">ബഹ്റൈൻ, ബംഗ്ലാദേശ്, ബെലീസ്, ബോട്സ്വാന, ബ്രൂണൈ, കാമറൂൺ, ചാനൽ ദ്വീപുകൾ, ചൈന, സൈപ്രസ്, ഡൊമിനിക്ക, എൽ സാൽവഡോർ, ഗാംബിയ, ഘാന, ജിബ്രാൾട്ടർ, ഗ്രെനഡ, ഗ്വാട്ടിമാല, ഗയാന, ഹോങ്കോംഗ്, ഇറാഖ്, അയർലണ്ട്, ഐൽ ഓഫ് മാൻ, ജോർദാൻ, കെനിയ . , ഉഗാണ്ട, യുണൈറ്റഡ് അറബ് എമിറേറ്റ്സ്, യുണൈറ്റഡ് കിംഗ്ഡം, വിയറ്റ്നാം, യെമൻ, സാംബിയ, സിംബാബ്വെ</string>
  <string name="typ_h">ഗാസ, ഇസ്രായേൽ</string>
  <string name="typ_i">അമേരിക്കൻ സമോവ, അർജന്റീന, ഓസ്‌ട്രേലിയ, ചൈന, എൽ സാൽവഡോർ, ഫിജി, ഗ്വാട്ടിമാല, കിരിബതി, നൗറു, ന്യൂസിലൻഡ്, ഒകിനാവ, പനാമ, പാപുവ ന്യൂ ഗിനി, സെന്റ് വിൻസെന്റ്, താജിക്കിസ്ഥാൻ, ടോംഗ, ഉറുഗ്വേ</string>
  <string name="typ_j">എൽ സാൽവഡോർ, എത്യോപ്യ, ലിച്ചെൻസ്റ്റീൻ, മഡഗാസ്കർ, മാലിദ്വീപ്, റുവാണ്ട, സ്വിറ്റ്സർലൻഡ്</string>
  <string name="typ_k">ബംഗ്ലാദേശ്, ഡെൻമാർക്ക്, ഫൈറോ ദ്വീപുകൾ, ഗ്രീൻലാൻഡ്, ഗിനി, മഡഗാസ്കർ, മാലിദ്വീപ്, സെന്റ് വിൻസെന്റ്, സെനഗൽ, ടുണീഷ്യ</string>
  <string name="typ_l">ചിലി, ക്യൂബ, എൽ സാൽവഡോർ, എത്യോപ്യ, ഇറ്റലി, ലിബിയ, മാലിദ്വീപ്, സിറിയ, ടുണീഷ്യ, ഉറുഗ്വേ</string>
  <string name="typ_m">ഹോങ്കോംഗ്, മൊസാംബിക്ക്, ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക, സ്വാസിലാൻഡ്</string>
  <string name="typ_n">ബ്രസീൽ, ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക</string>
  <string name="typ_o">തായ്</string>
  <string name="rate_dialog_title">ഈ ആപ്പ് റേറ്റുചെയ്യുക</string>
  <string name="rate_dialog_message">നിങ്ങൾ ഈ ആപ്ലിക്കേഷൻ ആസ്വദിക്കുകയാണെങ്കിൽ, അത് റേറ്റുചെയ്യാൻ ഒരു നിമിഷം എടുക്കുന്നതിൽ നിങ്ങൾക്ക് താൽപ്പര്യമുണ്ടോ? ഇതിന് ഒരു മിനിറ്റിൽ കൂടുതൽ എടുക്കില്ല. നിങ്ങളുടെ പിന്തുണയ്ക്ക് നന്ദി!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">ഇപ്പോൾ റേറ്റുചെയ്യുക</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">എന്നെ പിന്നീട് ഓർമ്മപ്പെടുത്തുക</string>
  <string name="rate_dialog_no">വേണ്ട, നന്ദി</string>
  <string name="countries">രാജ്യങ്ങൾ:</string>
  <string name="thanks_for_payment">പരസ്യം ചെയ്യുന്നത് പ്രവർത്തനരഹിതമാക്കി. താങ്കളുടെ വാങ്ങലിന് നന്ദി!</string>
  <string name="proh_dvycl">രണ്ട് കീ പാസ്-ത്രൂ സ്വിച്ച്</string>
  <string name="two_key_pass">രണ്ട് സ്ഥലങ്ങളിൽ നിന്ന് രണ്ട് കീ പാസ്-ത്രൂ സ്വിച്ച്</string>
  <string name="two_key_pass_t">മൂന്ന് സ്ഥലങ്ങളിൽ നിന്ന് രണ്ട് കീ പാസ്-ത്രൂ സ്വിച്ച്</string>
  <string name="_1_elec">1. വൈദ്യുതകാന്തിക ബാലസ്റ്റ്\n 2. ഫ്ലൂറസന്റ് വിളക്ക്\n 3. ഗ്ലോ സ്വിച്ച് സ്റ്റാർട്ടർ</string>
  <string name="an_examp">ഒരു ഇലക്ട്രോണിക് ബാലസ്റ്റുള്ള ഒരു ഫ്ലൂറസന്റ് വിളക്കിനുള്ള കണക്ഷൻ ഡയഗ്രാമിന്റെ ഒരു ഉദാഹരണം</string>
  <string name="an_ex">ഒരു വൈദ്യുതകാന്തിക ബാലസ്റ്റുള്ള ഒരു ഫ്ലൂറസന്റ് വിളക്കിനുള്ള കണക്ഷൻ ഡയഗ്രാമുകളുടെ ഒരു ഉദാഹരണം</string>
  <string name="socketvickl">സോക്കറ്റും സ്വിച്ച്</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ഒരു കേബിൾ ഉപയോഗിച്ച് ഒന്നിലധികം letsട്ട്ലെറ്റുകൾ</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">ഒരു പ്രത്യേക കേബിളുള്ള ഓരോ സോക്കറ്റും</string>
  <string name="sockets">സോക്കറ്റുകൾ</string>
  <string name="dimmer">ഡിമ്മർ</string>
  <string name="dimmer_and_switch">ഡിമ്മറും സ്വിച്ച്</string>
  <string name="not_all_types">എല്ലാ തരത്തിലുമുള്ള വിളക്കുകളും ഡിമ്മർ ഉപയോഗിച്ച് പ്രവർത്തിക്കുന്നില്ല. വിളക്കിനുള്ള നിർദ്ദേശങ്ങളിൽ ഈ വിവരങ്ങൾ പരിശോധിക്കുക.</string>
  <string name="favotites">പ്രിയപ്പെട്ടവ</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">പ്രിയപ്പെട്ടവയിലേക്ക് ചേർത്തു</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">മോട്ടോർ കണക്ഷൻ (നക്ഷത്രം, ഡെൽറ്റ)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">മോട്ടോറിന്റെ സ്റ്റാർ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">മോട്ടോറിന്റെ ഡെൽറ്റ കണക്ഷൻ</string>
  <string name="example_of_star">ഒരു മോട്ടോറിന്റെ നക്ഷത്ര കണക്ഷന്റെ ഉദാഹരണം</string>
  <string name="purchase_is_pending">വാങ്ങൽ പ്രതീക്ഷിക്കുന്നു. ഇടപാട് പൂർത്തിയാക്കുക</string>
  <string name="purchase_canceled">വാങ്ങൽ റദ്ദാക്കി</string>
  <string name="error_invalid_purchase">പിശക്: അസാധുവായ വാങ്ങൽ</string>
  <string name="purchase_status_unknown">വാങ്ങൽ നില അജ്ഞാതമാണ്</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">വൈദ്യുതി ചെലവ് കാൽക്കുലേറ്റർ</string>
  <string name="price_for_1kwt">1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">പ്രതിദിന ഉപയോഗ സമയം (മണിക്കൂർ)</string>
  <string name="device_power_use_watt">ഉപകരണ വൈദ്യുതി ഉപയോഗം ( %1$s )</string>
  <string name="price">വില</string>
  <string name="hours">മണിക്കൂറുകൾ</string>
  <string name="cost_per_hour">ഒരു മണിക്കൂർ ചെലവ്:</string>
  <string name="cost_per_day">പ്രതിദിന ചെലവ്:</string>
  <string name="cost_per_year">പ്രതിവർഷം ചെലവ്:</string>
  <string name="cost_per_month">പ്രതിമാസ ചെലവ്:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">പ്രതിദിന ഉപഭോഗം ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">ഫോർമുലകൾ:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">ഇന്റർനാഷണൽ സിസ്റ്റം ഓഫ് യൂണിറ്റുകളും എസ്ഐ പ്രിഫിക്സുകളും</string>
  <string name="si_base_units">എസ്ഐ അടിസ്ഥാന യൂണിറ്റുകൾ</string>
  <string name="si_derived_units">എസ്ഐ ഉത്ഭവ യൂണിറ്റുകൾ</string>
  <string name="measure">അളക്കുക</string>
  <string name="name">പേര്</string>
  <string name="symbol">ചിഹ്നം</string>
  <string name="si_time">സമയം</string>
  <string name="si_second">രണ്ടാമത്</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">നീളം</string>
  <string name="si_metre">മീറ്റർ</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">കുർബാന</string>
  <string name="si_kilogram">കിലോഗ്രാം</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">വൈദ്യുത പ്രവാഹം</string>
  <string name="si_ampere">ആമ്പിയർ</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">തെർമോഡൈനാമിക് താപനില</string>
  <string name="si_kelvin">കെൽവിൻ</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">പദാർത്ഥത്തിന്റെ അളവ്</string>
  <string name="si_mole">മോൾ</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">പ്രകാശ സാന്ദ്രത</string>
  <string name="si_candela">മെഴുകുതിരി</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI പ്രിഫിക്സുകൾ</string>
  <string name="si_radian">റേഡിയൻ</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">തലം ആംഗിൾ</string>
  <string name="si_steradian">സ്റ്റെറാഡിയൻ</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">സോളിഡ് ആംഗിൾ</string>
  <string name="si_hertz">ഹെർട്സ്</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">ആവൃത്തി</string>
  <string name="si_newton">ന്യൂട്ടൺ</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">ശക്തി, ഭാരം</string>
  <string name="si_pascal">പാസ്കൽ</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">സമ്മർദ്ദം, സമ്മർദ്ദം</string>
  <string name="si_joule">ജൂൾ</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">energyർജ്ജം, ജോലി, ചൂട്</string>
  <string name="si_watt">വാട്ട്</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">ശക്തി, വികിരണം ഫ്ലക്സ്</string>
  <string name="si_coulomb">കൂലോംബ്</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">വൈദ്യുത ചാർജ്</string>
  <string name="si_volt">വോൾട്ട്</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">വൈദ്യുത സാധ്യതയുള്ള വ്യത്യാസം (വോൾട്ടേജ്), emf</string>
  <string name="si_farad">ഫറാദ്</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">കപ്പാസിറ്റൻസ്</string>
  <string name="si_ohm">ഓം</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">വൈദ്യുത പ്രതിരോധം, പ്രതിരോധം, പ്രതിപ്രവർത്തനം</string>
  <string name="si_siemens">സിമെൻസ്</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">വൈദ്യുത ചാലകത</string>
  <string name="si_weber">വെബർ</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">കാന്തിക പ്രവാഹം</string>
  <string name="si_tesla">ടെസ്ല</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">മാഗ്നറ്റിക് ഇൻഡക്ഷൻ, മാഗ്നെറ്റിക് ഫ്ലക്സ് ഡെൻസിറ്റി</string>
  <string name="si_henry">ഹെൻറി</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">വൈദ്യുത പ്രവാഹം</string>
  <string name="si_degree_celsius">ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ്</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">273.15 കെ ആപേക്ഷിക താപനില</string>
  <string name="si_lumen">ലുമെൻ</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">തിളങ്ങുന്ന ഫ്ലക്സ്</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">പ്രകാശം</string>
  <string name="si_becquerel">ബെക്വെറൽ</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">റേഡിയോ ആക്റ്റിവിറ്റി</string>
  <string name="si_gray">ചാരനിറം</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">ആഗിരണം ചെയ്ത ഡോസ്</string>
  <string name="si_sievert">sievert</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">തുല്യ ഡോസ്</string>
  <string name="si_katal">കറ്റൽ</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">ഉത്തേജക പ്രവർത്തനം</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">തിരയുക</string>
  <string name="wires">വയറുകൾ</string>
  <string name="sources">ഉറവിടങ്ങൾ</string>
  <string name="resistors">റെസിസ്റ്ററുകൾ</string>
  <string name="capacitors">കപ്പാസിറ്ററുകൾ</string>
  <string name="diodes">ഡയോഡുകൾ</string>
  <string name="inductors">ഇൻഡക്ടറുകൾ</string>
  <string name="transformers">ട്രാൻസ്ഫോർമറുകൾ</string>
  <string name="transistors">ട്രാൻസിസ്റ്ററുകൾ</string>
  <string name="antennas">ആന്റിനകൾ</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">വൈദ്യുത-ശബ്ദ ഉപകരണങ്ങൾ</string>
  <string name="current_limiters">ഇലക്ട്രിക് കറന്റ് ലിമിറ്ററുകൾ</string>
  <string name="switches">സ്വിച്ചുകൾ</string>
  <string name="lamps">വിളക്കുകൾ</string>
  <string name="measuring_instruments">അളക്കുന്ന ഉപകരണങ്ങൾ</string>
  <string name="logic_gates">ലോജിക് ഗേറ്റുകൾ</string>
  <string name="all">എല്ലാം</string>
  <string name="wire">വയർ</string>
  <string name="trace_junction">ട്രെയ്സ് ജംഗ്ഷൻ</string>
  <string name="trace_crossing">ട്രെയ്സ് ക്രോസിംഗ്</string>
  <string name="ground_symbol">ഗ്രൗണ്ട് ചിഹ്നം</string>
  <string name="signal_ground_symbol">സിഗ്നൽ ഗ്രൗണ്ട് ചിഹ്നം</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">ചേസിസ്-ഗ്രൗണ്ട് ചിഹ്നം</string>
  <string name="battery_single_cell">ബാറ്ററി, ഒറ്റ സെൽ</string>
  <string name="battery_multi_cell">ബാറ്ററി, മൾട്ടി സെൽ</string>
  <string name="solar_cell">സോളാർ സെൽ (ഫോട്ടോവോൾട്ടായിക് സെൽ)</string>
  <string name="voltage_direct_current">നേരിട്ടുള്ള വൈദ്യുതധാരയുടെ വോൾട്ടേജ് ഉറവിടം</string>
  <string name="voltage_alternating_current">ഒരു ഇതര വൈദ്യുതധാരയുടെ വോൾട്ടേജ് ഉറവിടം</string>
  <string name="controlled_voltage_source">നിയന്ത്രിത വോൾട്ടേജ് ഉറവിടം</string>
  <string name="current_source">നിലവിലെ ഉറവിടം</string>
  <string name="controlled_current_source">നിയന്ത്രിത നിലവിലെ ഉറവിടം</string>
  <string name="resistor_common">റെസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">റിയോസ്റ്റാറ്റ് (വേരിയബിൾ റെസിസ്റ്റർ)</string>
  <string name="potentiometer">പൊട്ടൻഷ്യോമീറ്റർ</string>
  <string name="thermistor_varistor">തെർമിസ്റ്റർ അല്ലെങ്കിൽ വേരിസ്റ്റർ</string>
  <string name="trimmer_resistor">ട്രിമ്മർ റെസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="photoresistor">ഫോട്ടോറെസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="capacitor">കപ്പാസിറ്റർ</string>
  <string name="polarized_capacitor">ധ്രുവീകരിക്കപ്പെട്ട കപ്പാസിറ്റർ</string>
  <string name="variable_capacitor">വേരിയബിൾ കപ്പാസിറ്റർ</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">ഗാംഗ്ഡ് വേരിയബിൾ കപ്പാസിറ്ററുകൾ</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ട്രിമ്മർ കപ്പാസിറ്റർ</string>
  <string name="diode_rectifier">ഡയോഡ് (റക്റ്റിഫയർ)</string>
  <string name="schottky_diode">ഷോട്ട്കി ഡയോഡ്</string>
  <string name="zener_diode">സീനർ ഡയോഡ്</string>
  <string name="light_emitting_diode">ലൈറ്റ് എമിറ്റിംഗ് ഡയോഡ്</string>
  <string name="photodiode">ഫോട്ടോഡിയോഡ്</string>
  <string name="tunnel_diode">ടണൽ ഡയോഡ്</string>
  <string name="varicap">വരിക്കാപ്പ്</string>
  <string name="shockley_diode">ഷോക്ക്ലി ഡയോഡ്</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">സിലിക്കൺ നിയന്ത്രിത റക്റ്റിഫയർ</string>
  <string name="constant_current_diode">സ്ഥിരമായ-നിലവിലെ ഡയോഡ്</string>
  <string name="diac">ഡയക്ക്</string>
  <string name="diode_bridge">ഡയോഡ് പാലം</string>
  <string name="air_core_inductor">എയർ കോർ ഇൻഡക്ടർ</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">കാന്തിക കാമ്പുള്ള ഇൻഡക്ടർ</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ഫെറൈറ്റ് കോർ ഉള്ള ഇൻഡക്ടർ</string>
  <string name="variable_inductor">വേരിയബിൾ ഇൻഡക്ടർ</string>
  <string name="ferrite_bead">ഫെറൈറ്റ് ബീഡ്</string>
  <string name="transformer">ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">ദ്വിതീയ വിൻഡിംഗിൽ സെന്റർ ടാപ്പുള്ള ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">രണ്ട് ദ്വിതീയ വളവുകളുള്ള ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="electric_current_transformer">ഇലക്ട്രിക് കറന്റ് ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">സീറോ സീക്വൻസ് കറന്റ് ട്രാൻസ്ഫോർമർ</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">ബൈപോളാർ ജംഗ്ഷൻ ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="darlington_transistor">ഡാർലിംഗ്ടൺ ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="n_channel_jfet">എൻ-ചാനൽ ജംഗ്ഷൻ ഗേറ്റ് ഫീൽഡ്-ഇഫക്ട് ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="p_channel_jfet">പി-ചാനൽ ജംഗ്ഷൻ ഗേറ്റ് ഫീൽഡ്-ഇഫക്ട് ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">ഡിപ്ലീഷൻ മോഡ് ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">എൻഹാൻസ്മെന്റ് മോഡ് ട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="phototransistor">ഫോട്ടോട്രാൻസിസ്റ്റർ</string>
  <string name="antenna">ആന്റിന</string>
  <string name="dipole_antenna">ഡിപോൾ ആന്റിന</string>
  <string name="loop_antenna">ലൂപ്പ് ആന്റിന</string>
  <string name="microphone">മൈക്രോഫോൺ</string>
  <string name="buzzer">ബസർ</string>
  <string name="loudspeaker">ഉച്ചഭാഷിണി</string>
  <string name="fuses">ഫ്യൂസുകൾ</string>
  <string name="spst">സ്വിച്ച്, സിംഗിൾ-പോൾ/സിംഗിൾ-ത്രോ</string>
  <string name="spdt">സ്വിച്ച്, സിംഗിൾ-പോൾ/ഡബിൾ-ത്രോ</string>
  <string name="dpdt">സ്വിച്ച്, ഡബിൾ-പോൾ/ഡബിൾ-ത്രോ</string>
  <string name="pushbutton">പുഷ്ബട്ടൺ, താൽക്കാലിക അല്ലെങ്കിൽ സ്പ്രിംഗ്-റിട്ടേൺ</string>
  <string name="indicating_lamp">വിളക്ക് സൂചിപ്പിക്കുന്നു</string>
  <string name="incandescent_indicator">ജ്വലിക്കുന്ന ബൾബ് (ഒരു സൂചകമായി)</string>
  <string name="neon_lamp">നിയോൺ വിളക്ക്</string>
  <string name="wattmeter">വാട്ട്മീറ്റർ</string>
  <string name="normally_open">(സാധാരണയായി തുറന്ന സമ്പർക്കം)</string>
  <string name="normally_closed">(സാധാരണയായി അടച്ച സമ്പർക്കം)</string>
  <string name="two_circuit">\"(രണ്ട്-സർക്യൂട്ട്)\"</string>
  <string name="night_mode">രാത്രി മോഡ്</string>
  <string name="nuclear_universal">1. റിയാക്ടർ കെട്ടിടം\n 2. പ്രഷർ കോമ്പൻസേറ്റർ\n 3. ആവി\n 4. നിയന്ത്രണ തണ്ടുകൾ\n 5. റിയാക്ടർ\n 6. ടർബൈൻ\n 7. ജനറേറ്റർ\n 8. കപ്പാസിറ്റർ</string>
  <string name="avr_universal">1. പ്രധാന ഉറവിടം\n 2. റിസർവ് ഉറവിടം\n .3 ഉപകരണങ്ങൾ</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. ടൈപ്പ് ചെയ്യുക\n 2. വ്യാസം</string>
  <string name="multi_universal">1. നിലവിലെ അളവ്\n 2. പ്രതിരോധം അളക്കൽ\n 3. വോൾട്ടേജ് അളക്കുന്നു</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. ഇലക്ട്രിക് ഫീൽഡ് ദിശ\n 2. ഒരു കാന്തിക മണ്ഡലം</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. കണ്ടക്ടറുടെ ചലനത്തിന്റെ ദിശ\n 2. വൈദ്യുതി</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. വൈദ്യുത പ്രവാഹം\n 2. ഇലക്ട്രിക് കറന്റ് കണ്ടക്ടർ\n 3. പവർ ഉറവിടം</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. പ്രാഥമിക വിൻഡിംഗ്\n 2. ദ്വിതീയ വിൻഡിംഗ്\n 3. പ്രാഥമിക കറന്റ്\n 4. കാന്തിക പ്രവാഹം\n 5. സെക്കൻഡറി കറന്റ്\n 6. പ്രാഥമിക വോൾട്ടേജ്\n 7. സെക്കൻഡറി വോൾട്ടേജ്</string>
  <string name="uzo_princip2">1. ശേഷിക്കുന്ന കറന്റ് ഉപകരണം\n 2. ടെസ്റ്റ് ബട്ടൺ\n 3. ശരീര സ്പർശം\n 4. കേസിന്റെ തകർച്ച\n 5. ചോർച്ച കറന്റ്</string>
  <string name="vtx11_universal">1. മിനിറ്റ്\n 2. സ്വഭാവം \"ബി\"\n 3. സെക്കൻഡ്</string>
  <string name="vtx2_universal">1. മിനിറ്റ്\n 2. സ്വഭാവം \"С\"\n 3. സെക്കൻഡ്</string>
  <string name="wind_info_universal">1. ബ്ലേഡുകൾ\n 2. സംപ്രേഷണം\n 3. കൺട്രോളർ\n 4. വൈദ്യുതി പ്രവഹിക്കുന്ന വയറുകൾ\n 5. ജനറേറ്റർ\n 6. ബ്രേക്ക്\n 7. ലംബ അക്ഷത്തിന് ചുറ്റും ഡ്രൈവ് ചെയ്യുക\n 8. മാസ്റ്റ്</string>
    <string name="switch_3_buttons">മാറുക (3 ബട്ടണുകൾ)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">മൂന്ന് ബട്ടൺ സ്വിച്ച് സ്കീം</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">സമ്മിശ്ര ചോദ്യങ്ങൾ.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI പ്രിഫിക്‌സിന്റെ ദശാംശ ഗുണിതം വ്യക്തമാക്കുക.</string>
  <string name="all_questions_in_one">എല്ലാ ചോദ്യങ്ങളും ഒന്നിൽ.</string>
  <string name="number_of_questions">ചോദ്യങ്ങളുടെ എണ്ണം:</string>
  <string name="start">ടെസ്റ്റ് ആരംഭിക്കുക</string>
  <string name="last_result">ശരിയായ ഉത്തരങ്ങളുടെ ശതമാനം:</string>
  <string name="err_try">പിശക്. ദയവായി പിന്നീട് വീണ്ടും ശ്രമിക്കുക</string>
  <string name="Finish">പൂർത്തിയാക്കുക</string>
  <string name="retry">വീണ്ടും ശ്രമിക്കുക</string>
  <string name="exit">ഉപേക്ഷിക്കുക</string>
  <string name="correct_answers">ശരിയായ ഉത്തരങ്ങൾ:</string>
  <string name="wrong_answers">തെറ്റായ ഉത്തരങ്ങൾ:</string>
  <string name="selectanswer">ദയവായി, ഉത്തരം തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
  <string name="confirm">സ്ഥിരീകരിക്കുക</string>
  <string name="next">അടുത്തത്</string>
  <string name="to_begin">തുടക്കം വരെ</string>
  <string name="please">പുറത്തുകടക്കാൻ വീണ്ടും ക്ലിക്ക് ചെയ്യുക</string>
  <string name="test_5">ഇത് കിർച്ചോഫിന്റെ ആദ്യത്തെ നിയമമോ രണ്ടാമത്തെ നിയമമോ?</string>
  <string name="test_6">കണക്ഷൻ തരം വ്യക്തമാക്കുക.</string>
  <string name="test_10">ഗ്രൗണ്ടിംഗ് സിസ്റ്റത്തിന്റെ തരം വ്യക്തമാക്കുക.</string>
  <string name="test_9">വിളക്ക് തരം വ്യക്തമാക്കുക.</string>
  <string name="test_40">ഈ നിറത്തിന് ഏറ്റവും അനുയോജ്യമായ വർണ്ണ താപനില ഏതാണ്?</string>
  <string name="test_2">വൈദ്യുത വോൾട്ടേജ് അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം.</string>
  <string name="test_8">ഇതൊരു ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്കാണ്. നമ്പർ 3 എന്താണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_1">വൈദ്യുത വോൾട്ടേജിന്റെ അളവ് യൂണിറ്റ്.</string>
  <string name="test_11">വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ അളവ് യൂണിറ്റ്.</string>
  <string name="test_13">ലൈൻ വോൾട്ടേജ് ഫോർമുല.</string>
  <string name="test_17">വൈദ്യുത ആഘാതത്തിനെതിരായ സംരക്ഷണ ക്ലാസുകളുടെ തരങ്ങൾ എന്തൊക്കെയാണ്?</string>
  <string name="test_18">E27 അടിസ്ഥാന തരത്തിൽ \"27\" എന്ന സംഖ്യ എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?\"</string>
  <string name="test_19">ഏത് ബൾബിലാണ് മെർക്കുറി അടങ്ങിയിരിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_20">30 മിനിറ്റ് പ്രവർത്തനത്തിൽ 2.5 kWh ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണം എത്രമാത്രം ഉപയോഗിക്കുന്നു?</string>
  <string name="test_21">വൈദ്യുതോർജ്ജത്തിന്റെ അളവ് യൂണിറ്റ്.</string>
  <string name="test_22">വൈദ്യുത പ്രതിരോധം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം.</string>
  <string name="test_25">പ്രവേശന സംരക്ഷണ റേറ്റിംഗിലെ ആദ്യ അക്കം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്? ഉദാഹരണത്തിന്: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറിൽ \"C\" എന്ന അക്ഷരം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?"</string>
  <string name="test_28">1 ലക്സ് എന്താണ്?</string>
  <string name="test_30">ഒരു ഫ്യൂസും സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കറും തമ്മിലുള്ള വ്യത്യാസം എന്താണ്?</string>
  <string name="test_31">വൈദ്യുത പ്രതിരോധം അളക്കുന്നതിനുള്ള യൂണിറ്റ്.</string>
  <string name="test_32">വൈദ്യുത പ്രവാഹം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം.</string>
  <string name="test_35">ഇതൊരു ട്രാൻസ്ഫോർമറാണ്. നമ്പർ 1 എന്താണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_37">സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ C16-ൽ \"16\" എന്ന സംഖ്യ എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_38">വൈദ്യുത വോൾട്ടേജ് സ്ഥാപിതമായ പരിധിക്കപ്പുറം പോകുന്ന സാഹചര്യത്തിൽ ഏത് ഉപകരണത്തിന് വൈദ്യുത വോൾട്ടേജ് മൂല്യം നിയന്ത്രിക്കാനും ലോഡ് ഓഫ് ചെയ്യാനും കഴിയും?</string>
  <string name="test_39">പ്രവേശന സംരക്ഷണ റേറ്റിംഗിലെ രണ്ടാമത്തെ അക്കം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്? ഉദാഹരണത്തിന്: IP23.</string>
  <string name="test_41">ഏത് ഉപകരണമാണ് നിരവധി വൈദ്യുത അളക്കൽ പ്രവർത്തനങ്ങൾ സംയോജിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_43">ഇതൊരു ജ്വലിക്കുന്ന വിളക്കാണ്. 4, 5 അക്കങ്ങൾ എന്താണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_44">ഇതൊരു ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറാണ്. നമ്പർ 2 എന്താണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_46">പ്രകാശം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം?</string>
  <string name="test_47">E27 അടിസ്ഥാന തരത്തിൽ \"E\" എന്ന അക്ഷരം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_50">ഏത് ഗ്രൗണ്ടിംഗ് സിസ്റ്റം ഉപയോഗിച്ചാണ് പൊട്ടൻഷ്യൽ ഇക്വലൈസേഷൻ സിസ്റ്റം ഉപയോഗിക്കുന്നത് നിരോധിച്ചിരിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_52">3.3 kWh ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണം 15 മിനിറ്റ് പ്രവർത്തനത്തിൽ എത്രമാത്രം ഉപയോഗിക്കുന്നു?</string>
  <string name="test_53">ഇതൊരു ട്രാൻസ്ഫോർമറാണ്. നമ്പർ 2 എന്താണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_54">ഇതൊരു ഇലക്ട്രിക് മോട്ടോറാണ്. നമ്പർ 1 എന്താണ് സൂചിപ്പിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_56">ഒരു സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ എന്തിനുവേണ്ടിയാണ്?</string>
  <string name="test_57">ഒരു ഡിഫറൻഷ്യൽ സർക്യൂട്ട് ബ്രേക്കർ ഏത് രണ്ട് ഉപകരണങ്ങളുടെ പ്രവർത്തനങ്ങളാണ് സംയോജിപ്പിച്ചിരിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_58">വൈദ്യുതി ഉപഭോഗം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം.</string>
  <string name="test_59">ഈ ഉപകരണം എന്താണ്?</string>
  <string name="test_7">റെസിസ്റ്ററുകളുടെ സീരിയൽ കണക്ഷൻ. മൊത്തം പ്രതിരോധം R1,2 എന്താണ്?</string>
  <string name="test_16">റെസിസ്റ്ററുകളുടെ സമാന്തര കണക്ഷൻ. മൊത്തം പ്രതിരോധം R1,2 എന്താണ്?</string>
  <string name="test_3">സജീവമായ പവർ ഫോർമുല.</string>
  <string name="test_4">ഓമിന്റെ നിയമ സൂത്രവാക്യം.</string>
  <string name="test_12">റിയാക്ടീവ് പവർ ഫോർമുല.</string>
  <string name="test_23">പ്രത്യക്ഷമായ പവർ ഫോർമുല.</string>
  <string name="test_33">ജൂൾ-ലെൻസ് നിയമത്തിന്റെ ഫോർമുല.</string>
  <string name="test_24">ആർസിഡി എന്തിനുവേണ്ടിയാണ്?</string>
  <string name="test_ans_1">ടങ്സ്റ്റൺ ഫിലമെന്റ്</string>
  <string name="test_ans_2">കോൺടാക്റ്റ് വയർ</string>
  <string name="test_ans_3">സ്ക്രൂ ത്രെഡുകൾ</string>
  <string name="test_ans_4">ഗ്ലാസ് മൗണ്ട് പിന്തുണ</string>
  <string name="test_ans_5">ഷാഫ്റ്റ്</string>
  <string name="test_ans_6">ഫ്രെയിം</string>
  <string name="test_ans_7">റോട്ടർ കോർ</string>
  <string name="test_ans_8">സ്റ്റേറ്റർ കോർ</string>
  <string name="test_ans_9">സ്റ്റേറ്റർ വിൻഡിംഗ്</string>
  <string name="test_ans_10">വിപുലീകരണ ടാങ്ക്</string>
  <string name="test_ans_11">ഇൻസുലേറ്റർ</string>
  <string name="test_ans_12">റേഡിയേറ്റർ</string>
  <string name="test_ans_13">ട്രാൻസ്ഫോർമർ കോർ</string>
  <string name="test_ans_14">അടിസ്ഥാന തരം പദവി</string>
  <string name="test_ans_15">കോൺടാക്റ്റുകൾ തമ്മിലുള്ള വ്യാസം</string>
  <string name="test_ans_16">ലക്സ്മീറ്റർ</string>
  <string name="test_ans_17">ഇലക്ട്രിക്കൽ വയറിംഗിന്റെയും ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണങ്ങളുടെയും ഇൻസുലേഷനിൽ കേടുപാടുകൾ സംഭവിച്ചാൽ, വൈദ്യുതാഘാതത്തിൽ നിന്ന് ആളുകളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനും തീയിൽ നിന്ന് വസ്തുക്കളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനുമാണ് ഇത് രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="test_ans_18">ഒരു ഓവർലോഡിൽ നിന്നോ ഷോർട്ട് സർക്യൂട്ടിൽ നിന്നോ അധിക കറന്റ് മൂലമുണ്ടാകുന്ന കേടുപാടുകളിൽ നിന്ന് ഒരു ഇലക്ട്രിക്കൽ സർക്യൂട്ടിനെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനാണ് ഇത് രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="test_ans_19">സർജ് വോൾട്ടേജിൽ നിന്ന് ഇലക്ട്രിക്കൽ ഉപകരണങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനാണ് ഇത് രൂപകൽപ്പന ചെയ്തിരിക്കുന്നത്.</string>
  <string name="test_ans_20">സെറ്റ് വോൾട്ടേജ് മൂല്യം നിരീക്ഷിക്കുന്നതിനും, ഇലക്ട്രിക്കൽ നെറ്റ്‌വർക്കിൽ അപകടങ്ങൾ ഉണ്ടായാൽ, നിശ്ചിത പരിധിക്കപ്പുറത്തേക്ക് പോകുകയാണെങ്കിൽ ലോഡ് വിച്ഛേദിക്കുന്നതിനും ഇത് രൂപകൽപ്പന ചെയ്‌തിരിക്കുന്നു.</string>
  <string name="test_ans_21">സോളിഡ് കണികാ സംരക്ഷണം.</string>
  <string name="test_ans_22">ദ്രാവക പ്രവേശന സംരക്ഷണം.</string>
  <string name="test_ans_23">റേറ്റുചെയ്ത കറന്റിനുള്ള മൂല്യം.</string>
  <string name="test_ans_24">റേറ്റുചെയ്ത വോൾട്ടേജിനുള്ള മൂല്യം.</string>
  <string name="test_ans_25">പ്രധാന സർക്യൂട്ടിന്റെ ധ്രുവങ്ങളുടെ എണ്ണം.</string>
  <string name="test_ans_26">റിലീസ് തരം (വൈദ്യുതകാന്തിക, താപം)</string>
  <string name="test_ans_27">പ്രധാന സർക്യൂട്ട് കറന്റ് തരം.</string>
  <string name="test_ans_28">ഫ്യൂസ്</string>

  <string name="test_60">E27 വിളക്ക് അടിസ്ഥാന തരത്തിൽ \"27\" എന്ന സംഖ്യ എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_61">E27 വിളക്ക് അടിസ്ഥാന തരത്തിൽ \"E\" എന്ന അക്ഷരം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?</string>
  <string name="test_62">ഇത് -</string>
  <string name="test_63">ഈ ഉപകരണം എന്തിനുവേണ്ടിയാണ്?</string>
  <string name="test_64">വിളക്ക് അടിസ്ഥാന തരം പദവി</string>
  <string name="test_65">പ്രത്യക്ഷ ശക്തി. ഫോർമുല.</string>
  <string name="test_66">ഈ ചിഹ്നം എന്താണ് അർത്ഥമാക്കുന്നത്?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">എല്ലാ ടെസ്റ്റുകളും അൺലോക്ക് ചെയ്യുകയും പരസ്യങ്ങൾ പ്രവർത്തനരഹിതമാക്കുകയും ചെയ്യുക.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">പകർത്തി</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">ഗൂഗിൾ പ്ലേയിൽ റേറ്റ് ചെയ്യുക</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">നിങ്ങൾ ഞങ്ങളെ റേറ്റുചെയ്യുകയാണെങ്കിൽ ഞങ്ങൾ വളരെ നന്ദിയുള്ളവരായിരിക്കും.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">മികച്ച റേറ്റിംഗ് %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">പിന്തുണയ്ക്ക് നന്ദി!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">ഞങ്ങൾ വളരെ സന്തുഷ്ടരാണ്!</string>
</resources>
