<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">전기 책</string>
    <string name="Theory">이론</string>
    <string name="shema">계획</string>
    <string name="info">테스트</string>
    <string name="OHMre">\t 두 값을 알고있는 경우 옴의 법칙에 따라 세 번째 값을 쉽게 계산할 수 있습니다.</string>
    <string name="pred">기본 전기 공식은 다음과 같습니다.</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">계산기</string>
    <string name="ip_text">IP 보호 수준 설명</string>
    <string name="ip_text_under_title">\t IP 코드 (Ingress Protection Code), IEC 표준 60529 (국제 보호 코드로 해석되기도 함)는 침입, 먼지, 우발적 접촉 및 물에 대한 기계적 케이스 및 전기 인클로저가 제공하는 보호 수준을 분류하고 등급을 매 깁니다. IEC (International Electrotechnical Commission)에서 발행합니다. 동등한 유럽 표준은 EN 60529입니다.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\t TN-C — 중성 보호 도체와 중성 작동 도체가 전체 길이에 걸쳐 하나로 결합 된 시스템입니다.</string>
    <string name="tns">\t TN-S — 중성 보호 도체와 중성 작동 도체가 전체 길이에 걸쳐 분리되어있는 시스템입니다.</string>
    <string name="tncs">\t TN-CS — 전원 공급 장치에서 시작하여 중성 보호 및 중성 작동 컨덕터의 기능이 단일 컨덕터에 결합 된 시스템입니다.</string>
    <string name="it">\t IT — 전원 공급 장치의 중성점이 접지로부터 격리되거나 고 저항 장치를 통해 접지되고 전기 설비의 노출 된 전도성 부분이 접지되는 시스템입니다.</string>
    <string name="tt">\t TT — 전력 소스의 중성선이 견고하게 접지되고 전기 설비의 노출 된 전도성 부분이 소스의 견고하게 접지 된 중성선과 전기적으로 독립적 인 접지 장치를 사용하여 접지되는 시스템입니다.</string>
    <string name="zazeml_1">\t 전기 공학에서 접지 또는 접지는 전압이 측정되는 전기 회로의 기준점, 전류의 공통 복귀 경로 또는 접지에 대한 직접적인 물리적 연결입니다.</string>
    <string name="zazeml_2"> ● T (Terra) = 접지에 직접 연결.\n ● I (절연) = 접지에 연결되지 않음 (고 임피던스가 있더라도)\n ● N (중립) = 중성 전원 공급 케이블에 직접 연결 (이 케이블도 전원 공급 장치에 접지 됨)</string>
    <string name="soed_2">
    <b> 1. 용접 </b>
  </string>
    <string name="soed_4">
    <b> 2. 납땜 </b>
  </string>
    <string name="soed_6">
    <b> 3. 나사없는 단자 </b>
  </string>
    <string name="soed_8">
    <b> 4. 꼬인 전선 커넥터 </b>
  </string>
    <string name="soed_10">
    <b> 5. 터미널 블록 </b>
  </string>
    <string name="soed_12">
    <b> 6. 슬리브 연결 </b>
  </string>
    <string name="soed_13">\t 슬리브 연결은 와이어가 고정되는 특수 슬리브를 사용하여 이루어집니다. 슬리브 크림 핑은 특수 펜치로 수행됩니다. 슬리브가 클램프로 고정 된 와이어의 직경과 일치하는지 확인해야합니다. 일반적으로 플라이어에는 슬리브가 완전히 고정 될 때 작동하는 특수 잠금 장치가 있습니다. 와이어가 압축 된 후 절연되어 정션 박스에 배치됩니다.</string>
    <string name="soed_11">\t 터미널 블록은 여러 와이어를 연결하는 매우 편리한 방법입니다. 내부에 구리 나사 접점이있는 플라스틱 하우징으로 구성됩니다. 12 개 이상의 연결 쌍이있을 수 있습니다. 더 적은 양이 필요하면 칼로 초과분을 잘라내십시오.\n \t 이 연결은 주기적으로 점검하고 나사를 조여야합니다. 나사를 조인 후 각 와이어를 당겨 단단히 고정되었는지 확인합니다.</string>
    <string name="soed_9">\t 트위스트 온 와이어 커넥터는 작은 단면의 여러 개의 단단한 구리 와이어를 연결하는 데 사용되는 작은 도체를 연결하는 간단한 방법을 제공합니다. 벗겨진 가닥을 함께 꼬아 서 캡을 조입니다.</string>
    <string name="soed_7">\t 나사없는 단자는 매우 편리한 연결 옵션입니다. 와이어의 끝은 벗겨져서 터미널에 삽입되어 스프링 클립으로 고정됩니다.\n \t 1. 단단한 구리 도체를 연결하기위한 자체 클램핑 나사없는 연결 단자.\n \t 2. 나사없는 범용 단자를 사용하면 유연하고 단단한 구리선을 모두 연결할 수 있습니다.\n \t 연결은 특수 플랫 스프링이 와이어를 단단히 누르고 고정하기 때문에 시간이 거의 걸리지 않고 추가 유지 관리가 필요하지 않습니다.\n \t 단자에 접촉 페이스트가 포함 된 경우 구리선과 알루미늄 선을 모두 연결하는 데 사용할 수 있습니다.</string>
    <string name="soed_3">\t 용접은 와이어를 연결하는 가장 안정적인 방법입니다. 전선은 함께 꼬인 다음 용접됩니다.</string>
    <string name="soed_5">\t 용접과 함께 납땜은 와이어를 연결하는 안정적인 방법입니다.</string>
    <string name="soed_1">\t 전선의 연결 지점은 특별한 위험 영역입니다. 대부분의 오작동 및 사고는 접점 및 케이블 꼬임에서 정확하게 발생합니다. 전선 연결에 특별한주의를 기울여야합니다.</string>
    <string name="question">메뉴</string>
    <string name="no_ads">광고 없음</string>
    <string name="anekdots">농담</string>
    <string name="comm">커뮤니티</string>
    <string name="avtomat_2">분류:\n — 주회로 전류의 유형 및 정격에 따라\n - 디자인에 의해\n — 주회로 극수\n — 전류 제한 기의 존재로\n — 방출 유형별 (전자기, 열)\n — 시간-전류 특성 별 (B, C, D 등)</string>
    <string name="avtomat_1">\t 회로 차단기는 과부하 또는 단락으로 인한 과전류로 인한 손상으로부터 전기 회로를 보호하도록 설계된 자동 작동 전기 스위치입니다. 기본 기능은 오류가 감지 된 후 전류 흐름을 중단하는 것입니다. 한 번 작동 한 후 교체해야하는 퓨즈와 달리 회로 차단기를 재설정 (수동 또는 자동)하여 정상 작동을 재개 할 수 있습니다.</string>
    <string name="dif_1">과전류 보호 기능이있는 잔류 전류 회로 차단기는 RCD 및 회로 차단기의 두 보호 장치 기능을 한 가지 경우에 결합합니다.\n \t RCBO는 과전류 (과부하 및 단락)에 대한 보호와 누전 전류에 대한 보호를 결합해야하는 애플리케이션에 일반적으로 사용됩니다.</string>
    <string name="uzo_2">\t 잔류 전류 장치는 다음과 같이 분류됩니다.\n — 극 수로\n — 정격 전류로\n — 작동 원리 (전자 및 전기 기계)\n — 응답 시간이 지연되는 경우\n — 누전 유형별</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">위상 제어 릴레이를 사용한 예비 자동 전송의 예</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t 잔류 전류 장치 (RCD)는 다음을 위해 설계된 접점 스위칭 장치입니다.\n ● 감전으로부터 사람을 보호하십시오.\n ● 전기 배선 및 전기 장비의 절연이 손상된 경우 화재로부터 물체를 보호하십시오.\n \t 손상된 절연체 또는 인체를 통한 누전으로 인해 RCD에 연결된 도체 사이에 전류 (차동 전류) 차이가있는 경우 장치는 이에 반응하고 즉시 네트워크 연결을 끊습니다.</string>
    <string name="uzo_podpis">정격 전류가 40A이고 설정 전류가 30mA 인 잔류 전류 장치</string>
    <string name="dif_podpis">설정 전류가 30mA 인 RCBO C10</string>
    <string name="avtomat_podpis">회로 차단기 C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">누설 전류는 전기 설비의 충전부와 접촉하여 나타납니다. 이 순간, 변류기를 통과하는 전류의 크기가 위반되고 (입력의 전류가 출력의 전류와 같지 않음) CT의 2 차 회로에 릴레이가 작동하기에 충분한 전류가 나타납니다. . 릴레이는 접점을 여는 메커니즘을 활성화합니다.</string>
    <string name="bolt_title">
    <b> 7. 볼트 와이어 연결 </b>
  </string>
    <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
    <string name="mm">\t mm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">백열 램프</string>
    <string name="czokol_1">\t 전구 소켓은 호환되는 전기 램프를 기계적으로 지원하고 전기 연결을 제공하는 장치입니다. 소켓을 사용하면 램프를 안전하고 편리하게 교체 (재 램핑) 할 수 있습니다. 초기의 사실상의 표준과 다양한 표준 기관에서 만든 이후의 표준을 포함하여 램프 홀더에 대한 다양한 표준이 있습니다. 이후의 많은 표준은 소켓 유형이 문자 또는 약어 다음에 숫자로 지정되는 일반 코딩 시스템을 따릅니다.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t 모든 램프에 소켓이 필요한 것은 아닙니다. 예를 들어, 일부 소형 램프에는 나사 단자 또는 기타 전선에 직접 연결하는 데 적합한 전선 리드가 있고 일부 반사경 램프는 전기 연결을위한 나사 단자를 제공합니다.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">서지 보호 장치 3p + N</string>
    <string name="uzip_1">서지 보호 장치는 서지 전압으로부터 전기 장비를 보호하도록 설계되었습니다. 과도 과전압을 제한하고 전류 임펄스를 접지로 전환하며 과전압 진폭을 전기 설비 및 장비에 안전한 수준으로 줄입니다. SPD는 토목 건축과 산업 시설 모두에서 사용됩니다.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t 전압 스파이크는 일반적으로 1 ~ 30 마이크로 초 동안 지속되는 일시적인 이벤트로 1,000 볼트 이상에 도달 할 수 있습니다. 전력선을 치는 번개는 수천 볼트, 때로는 100,000 볼트 이상을 제공 할 수 있습니다. 전원이 꺼지면 모터는 1,000V 이상의 스파이크를 생성 할 수 있습니다. 스파이크는 배선 절연을 저하시키고 배터리 충전기, 모뎀 및 TV와 같은 전자 장치를 파괴 할 수 있습니다.\n \t 중성점 손실 또는 기타 전력 회사 오류와 같은 전력 변압기 고장으로 인해 발생하는 장기간의 서지는 일시적인 보호 장치로 보호되지 않습니다. 장기간의 서지는 전체 건물 또는 영역의 보호 장치를 파괴 할 수 있습니다. 보호자가 처리 할 수있는 것보다 수십 밀리 초도 더 길 수 있습니다. 장기 서지는 퓨즈 및 과전압 릴레이에 의해 처리되거나 처리되지 않을 수 있습니다.\n \t 과도 서지 보호기는 전류를 차단하거나 단락하여 전압을 안전 임계 값 이하로 낮추는 방식으로 전기 장치에 공급되는 전압을 제한하려고합니다. 차단은 전류의 급격한 변화를 억제하는 인덕터를 사용하여 수행됩니다. 단락은 스파크 갭, 방전관, 제너 형 반도체 및 MOV (금속 산화물 배리스터)에 의해 이루어지며, 모두 특정 전압 임계 값에 도달하면 전류를 전도하기 시작하거나 갑작스러운 전압 변화를 억제하는 커패시터에 의해 수행됩니다. 일부 서지 보호기는 여러 요소를 사용합니다.</string>
    <string name="rele_title">전압 모니터링 릴레이</string>
    <string name="rele_desk">\t 전압 계전기는 전자 전압 모니터링 장치와 부하 차단기의 전원 섹션을 결합한 것으로 한 케이스에 조립됩니다. 설정 전압 값을 모니터링하고 전기 네트워크에서 사고가 발생할 경우 설정된 한계를 초과하면 부하를 차단하도록 설계되었습니다.</string>
    <string name="im_desk_rele">단상 전압 모니터링 릴레이</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t 모터의 회전 방향을 변경하려면 먼저 정지하여 접점 KM 1.2 또는 KM 2.2를 정상 폐쇄 상태로 되돌려 야합니다. 이 접점은 상간 단락을 방지하는 데 사용됩니다.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t 전기 기계식 변환기는 전기 에너지를 기계 에너지로 또는 그 반대로 변환하도록 설계된 장치입니다. 또한 한 유형의 전기 에너지를 다른 유형으로 변환 할 수 있습니다.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t 에너지 변환 방향에 따라 전기 기계는 다음과 같이 분류됩니다.</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t 전기 모터는 전기 에너지를 기계 에너지로 변환합니다. 발전기의 역 과정 인 대부분의 전기 모터는 상호 작용하는 자기장과 전류 전달 전도체를 통해 작동하여 회전력을 생성합니다. 모터와 발전기에는 많은 유사점이 있으며 많은 유형의 전기 모터를 발전기로 실행할 수 있으며 그 반대의 경우도 마찬가지입니다. 전기 모터는 산업용 팬, 송풍기 및 펌프, 공작 기계, 가전 제품, 전동 공구 및 디스크 드라이브와 같은 다양한 응용 분야에서 발견됩니다.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t 변압기는 주파수를 변경하지 않고 교류를 한 전압 레벨에서 다른 레벨 (더 높거나 낮은 레벨) 또는 동일한 레벨로 변환하는 정적 장치입니다. 변압기는 유도 결합 전도체 (변압기의 코일)를 통해 한 회로에서 다른 회로로 전기 에너지를 전송합니다. 첫 번째 또는 1 차 권선의 다양한 전류는 변압기의 코어에 다양한 자속을 생성하여 2 차 권선을 통해 다양한 자기장을 생성합니다. 이 다양한 자기장은 2 차 권선에서 다양한 기전력 (emf) 또는 \"전압\"을 유도합니다. 이 효과를 상호 유도라고합니다.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t 전기 안전은 전류, 전기 아크, 전자기장 및 정전기로 인해 작업자에게 미치는 유해하고 위험한 영향을 방지하는 조직적 조치 및 기술적 수단의 시스템입니다.\n \t 여기에는 법률, 사회 경제적, 조직적, 기술, 위생, 의료, 예방, 재활 및 기타 활동이 포함됩니다.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t 감전 보호 등급은 전기 장비를 사용할 때 전기 안전의 방법과 정도를 지정하는 시스템입니다.</string>
    <string name="desk_0_1">\t 작업 격리 만 사용할 수 있습니다. 비전 도성 금속 부품의 추가 절연은 제공되지 않습니다. 접지는 제공되지 않습니다. 하우징 또는 컨트롤에 위험한 전압 표시가 없습니다.</string>
    <string name="desk_0_2">\t 접지되지 않은 금속 본체, 개방형 나선형 핫 플레이트 및 히터, 천장 샹들리에의 거의 모든 전기 장치.</string>
    <string name="desk_00_1">\t \"0\"과 동일하지만 섀시에 위험한 전압이 있음을 나타냅니다.</string>
    <string name="desk_00_2">\t 이동식 생성 세트</string>
    <string name="desk_000_1">\t \"00\"과 동일하지만 30mA 이상의 공급 전선에 전류 차이가있는 경우 0.08 초 이하의 자동 보호 차단 장치가 있습니다.</string>
    <string name="desk_000_2">\t \"00\"과 동일</string>
    <string name="desk_0I_1">\t 작업 격리 만 사용할 수 있습니다. 비전 도성 금속 부품의 추가 절연은 제공되지 않습니다. 금속 비전 류 전달 부품의 접지는 특수 와이어를 접지 루프에 연결하거나 전기 장비와 접지 루프의 직접적인 기계적 접촉을 통해 보장됩니다. 접지 루프 연결 지점은 접지 기호로 표시됩니다.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t 공작 기계, 배전반, 변전소, 철로의 크레인, 트램, 전기 기관차.</string>
    <string name="desk_I_1">\t 접지 접점이있는 특수 소켓에 장치 플러그를 연결하면 금속 비전 류 전달 부품을 접지 할 수 있습니다.</string>
    <string name="desk_I_2">\t 컴퓨터, 전자 레인지, 세탁기.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\t 접지 접점이있는 특수 소켓에 장치 플러그를 연결하면 금속 비전 류 전달 부품을 접지 할 수 있습니다. 잔류 전류 장치가 포함되어 있습니다.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t \"나\"와 동일</string>
    <string name="desk_II_1">\t 이중 또는 강화 절연이 있습니다. 섀시 접지가 필요하지 않습니다. 플러그에는 접지 접점이 없습니다.</string>
    <string name="desk_II_2">\t 청소기, TV, 전기 드릴, 헤어 드라이어, 봉인 된 가로등, 무궤도 전차.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t 이중 또는 강화 절연 및 잔류 전류 장치의 존재. 섀시 접지가 필요하지 않습니다. 플러그에는 세 번째 접지 단자가 없습니다.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t \"II\"와 동일</string>
    <string name="desk_III_1">\t 42VDC 또는 36VAC 이상의 전기 회로가 없습니다.</string>
    <string name="desk_III_2">\t 고전압 회로가없는 모든 배터리 전원 장치 (라디오, 휴대용 플레이어, 시계, 손전등). 외부 전원 공급 장치 (스캐너, 랩톱)가있는 장치. 후자의 경우 안전은 전원 공급 장치의 품질과 보호 수준에 따라 결정됩니다.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t 전기적 위험이 증가하지 않는 방, 울타리가있는 전기 카메라 또는 승인되지 않은 사람이 접근 할 수없는 방에서만 사용할 수 있습니다. 가능하면 이러한 장치는 서비스를 중단해야합니다.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t \"0\"클래스와 동일합니다. 개인 보호 장비를 갖춘 특별히 훈련 된 장비에 의해서만 허용되는 증가 된 전기 위험 조건에서의 작동.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\t 전기 위험이 높은 환경에서 누구나 사용할 수 있습니다. 개인 보호 장비가 필요합니다.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t 고정 설치, 접지선 길이 내의 작은 움직임, 레일을 따라 이동하는 전기 설비. 접지없이 작동하는 것은 금지됩니다.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t 접지 연결이있는 경우 사용이 제한되지 않습니다 (사용 설명서에 달리 명시되지 않는 한). 접지 없음-클래스 \"0\"과 유사합니다.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\t 접지 연결이 있으면 사용에 제한이 없습니다. 접지 없음- \"000\"등급과 유사합니다.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\t 보호 등급이 IP65 미만인 장치의 고습 조건 (85 % 이상)을 제외하고는 제한되지 않습니다. 적어도 하나의 전기 보호 장치를 사용하거나 잔류 전류 장치를 통해 연결된 경우 전기 보호 장비를 사용하지 않거나 하나의 전기 수신기 만 별도의 전원에서 전원을 공급받는 경우에 허용되는 불리한 조건이있는 경우.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\t 제한되지 않습니다.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\t 제한되지 않습니다.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2"> ● 단상 — 위상 와이어가 중성선에 연결된 경우. 이러한 단락은 가장 자주 발생합니다.\n ● 2 상 — 한 위상이 다른 위상에 연결된 경우.\n ● 3 상 — 3 상이 한 번에 서로 연결된 경우. 이것은 가장 문제가되는 단락 유형입니다.</string>
    <string name="title_kz_2">단락의 유형과 원인</string>
    <string name="desk_kz_1">\t 단락은 전기 임피던스가 없거나 매우 낮은 의도하지 않은 경로를 따라 전류가 흐르도록하는 전기 회로입니다. 이로 인해 회로를 통해 과도한 전류가 흐르게됩니다.\n \t 단락의 경우 회로의 저항이 사라지고 전류가 무한히 증가하기 시작하여 비참한 결과를 초래합니다.\n \t 회선에 회로 차단기가 설치되어 있으면 전자기 방출 명령에 따라 회선을 꺼야합니다.</string>
    <string name="otv_desk">전압이 100 ~ 500V 인 교류에서만 전기 설비에 사용됩니다. 위상을 결정하는 데 사용됩니다.</string>
    <string name="desk_mult">전압, 전류, 저항 또는 연속성을 측정하는 데 사용됩니다.</string>
    <string name="strip_desk">전선 및 케이블에서 절연을 제거하도록 설계되었습니다.</string>
    <string name="desk_otv">품종이 많을수록 좋습니다. 절연 핸들과 샤프트가 있어야합니다.</string>
    <string name="passat_desk">클램핑 및 그립을 위해 설계된 다기능 핸드 헬드 피팅 및 조립 도구입니다.</string>
    <string name="kluch_desk">볼트, 너트 및 기타 부품을 조여 나사 연결을 연결하는 도구입니다. 물론 렌치를 분리하는 것이 바람직합니다.</string>
    <string name="molotok_desk">못을 망치고 은못을 두드리고 장착 브래킷을 부착하는 데 사용되는 작은 타악기 손 도구입니다.</string>
    <string name="nozh_desk">매우 다재다능한 도구입니다. 그것 없이는 거의 작업이 완료되지 않습니다.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">구부러진 와이어에 유용합니다.</string>
    <string name="bokorezi_desk">주요 목적-물기 전선, 못, 나사.</string>
    <string name="napilnik_desk">와이어 가닥을 선명하게하고 고르지 않은 표면을 조정하는 데 유용합니다.</string>
    <string name="noshovki_desk">금속, 목재, 건식 벽체 등 다양한 유형의 쇠톱이 있습니다. 초과분을 잘라 내고 장착을 위해 구멍을 자릅니다.</string>
    <string name="ryletka_desk">작업 물의 크기, 케이블 길이를 측정하는 데 유용합니다.</string>
    <string name="perf_desk">해머 드릴을 사용하여 구멍을 뚫고 홈을 만들고 분쇄합니다. 드릴 및 다양한 어태치먼트를 부착하기위한 작업 헤드가 있습니다.</string>
    <string name="shyryp_desk">나사를 조여야하는 대규모 작업에 유용합니다.</string>
    <string name="payalnik_desk">주석 도금 및 납땜 용 와이어</string>
    <string name="poyas_desk">작업에 필요한 모든 도구를 벨트에 배치 할 수 있습니다.</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\t 장갑은 기계적 부상, 고온 및 저온, 용융 금속, 오일, 매 스틱, 물, 부식성 액체의 스파크 및 튀는 것으로부터 작업자의 손을 보호하도록 설계되었습니다.</string>
    <string name="protivogazi_s">\t 방독면과 방독면은 개인용 호흡 보호 장비로, 일반 기술 요구 사항은 국가 표준을 충족해야합니다.</string>
    <string name="ochki_s">\t 고글과 보호막은 전기 아크, 자외선 및 적외선 방사, 고체 입자 및 먼지, 스파크, 부식성 액체 및 용융 금속의 눈부심으로부터 눈과 얼굴을 보호하도록 설계되었습니다.</string>
    <string name="kaska_s">\t 헬멧은 기계적 손상, 물 및 부식성 액체로부터 작업자의 머리를 보호하고 최대 1000V의 전압에서 실수로 충전 부품을 만질 때 감전으로부터 보호하도록 설계되었습니다.</string>
    <string name="priviaz_s">안전 벨트는 특정 디자인의 벨트에 대한 국가 표준 및 사양을 준수해야합니다. 디자인에 따라 벨트는 충격 흡수 장치가 있거나없는 벨트처럼 끈이없는 벨트와 어깨 벨트로 나뉩니다.</string>
    <string name="kostym_s">이 키트는 모든 전압 등급의 전기 설비를 작동 할 때 작동 전환 중에 발생할 수있는 전기 아크의 영향으로부터 작업자의 신체를 보호하도록 설계되었습니다. 세트에 포함 된 의상은 겨울 또는 여름이 될 수 있습니다.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t 럭스 (lx)는 단위 면적당 광속을 측정하는 조도의 SI 파생 단위입니다. 평방 미터당 1 루멘과 같습니다. 광도계에서 이것은 사람의 눈으로 감지되는 표면에 닿거나 통과하는 빛의 강도를 측정하는 데 사용됩니다.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t 사람은 조도계가 사용되는 정확한 정보를 얻기 위해 조도의 특정 값을 도움없이 결정할 수 없습니다. 다양한 활동 분야를위한 작업 표면 및 건물의 조명은 주 규정을 준수해야합니다.</string>
    <string name="lumen_desk">\t 루멘 (lm)은 단위 시간당 소스에서 방출되는 가시광 선의 총량을 측정하는 광속의 SI 파생 단위입니다. 광속은 방사 속이 방출되는 모든 전자파를 포함하는 반면, 광속은 다양한 파장에 대한 인간의 눈 감도 모델 ( \"광도 함수\")에 따라 가중치가 부여된다는 점에서 전력 (복사 속)과 다릅니다. 루멘은 1 럭스가 평방 미터당 1 루멘이라는 점에서 럭스와 관련이 있습니다.</string>
    <string name="cvet_temp">\t 색온도 (켈빈 단위로 측정) — 광학 범위에서 파장의 함수로서 광원의 방사 강도 과정의 특성입니다.</string>
    <string name="mult_desk">\t 멀티 미터는 여러 측정 기능을 하나의 장치에 결합한 전자 측정 기기입니다. 일반적인 멀티 미터는 전압, 전류 및 저항을 측정 할 수 있습니다. 아날로그 멀티 미터는 이동 포인터가있는 마이크로 전류계를 사용하여 판독 값을 표시합니다. 디지털 멀티 미터에는 숫자 디스플레이가 있으며 측정 된 값을 나타내는 그래픽 막대를 표시 할 수도 있습니다. 디지털 멀티 미터는 이제 더 낮은 비용, 더 높은 정밀도, 더 물리적으로 견고하기 때문에 아날로그 멀티 미터를 쓸모 없게 만들었습니다.\n \t 사용하기 전에 멀티 미터와 함께 제공된 지침을 읽으십시오.</string>
    <string name="gen_desk">\t 발전기는 기계 에너지를 전기 에너지로 변환하는 장치입니다. 발전기는 전자가 외부 전기 회로를 통해 흐르도록합니다. 그것은 물의 흐름을 생성하지만 내부에 물을 생성하지 않는 물 펌프와 다소 유사합니다. 기계 에너지의 원천 인 원동기는 왕복 또는 터빈 증기 기관, 터빈 또는 수차를 통해 떨어지는 물, 내연 기관, 풍력 터빈, 수동 크랭크, 압축 공기 또는 기타 기계 에너지 원일 수 있습니다.\n \t 전기 기계의 두 가지 주요 부분은 기계적 또는 전기적 용어로 설명 할 수 있습니다. 기계적 측면에서 회전자는 회전하는 부분이고 고정자는 전기 기계의 고정 부분입니다. 전기적 측면에서 뼈대는 전력을 생산하는 구성 요소이고 필드는 전기 기계의 자기장 구성 요소입니다. 전기자는 회 전자 또는 고정자에있을 수 있습니다. 자기장은 회 전자 또는 고정자에 장착 된 전자석 또는 영구 자석에 의해 제공 될 수 있습니다. 발전기는 AC 발전기와 DC 발전기의 두 가지 유형으로 분류됩니다.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t 현재 다음과 같은 유형의 발전이 있습니다.\n ● 수력 — 물 흐름의 운동 에너지를 사용하여 전기를 생성하는 산업입니다.\n ● 화력 산업-화석 연료 연소에서 열 에너지를 사용하는 산업\n ● 원자력은 원자로에서 핵반응으로 열에너지가 방출되는 산업입니다.\n ● 대체 전력 엔지니어링 :\n \t — 태양 광 발전\n \t — 풍력\n \t — 지열 발전 (지열 사용)\n \t — 수소 에너지</string>
    <string name="znaki_desk">\t 전기 충격의 위험을 경고하고, 스위칭 장비와의 접촉을 금지하고, 작업 장소를 결정하기 위해 포스터와 전기 안전 표지판을 사용합니다.\n \t 포스터는 휴대가 가능하며 경고, 금지, 규범 및 표시로 구분됩니다.\n \t 포스터와 표지판은 전기 절연 재료로 만드는 것이 좋습니다. 개방형 전기 설비에는 금속 포스터가 허용됩니다.</string>
    <string name="mag_3_desk">\t 이 방식과 이전 방식의 차이점은 엔진의 회전 방향을 변경하기 위해 매번 \"정지\"버튼을 누를 필요가 없다는 것입니다.</string>
    <string name="elizm_desk">\t 전기 측정 기기 — 다양한 전기량을 측정하는 데 사용되는 장치 클래스입니다.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t 전류계는 전류를 암페어 (마이크로 암페어, 밀리 암페어, 암페어 또는 킬로암페어) 단위로 측정하는 장치입니다. 전류계는 측정되는 전류 인 전기 회로에 직렬로 연결됩니다. 전류계의 내부 저항은 테스트 대상 물체에 영향을주지 않도록 최소이어야합니다.\n \t 측정 한계를 높이기 위해 전류계에는 션트 (DC 및 AC 용), 변류기 (AC 전용) 또는 자기 증폭기 (DC 회로 용)가 장착되어 있습니다.\n \t 전류계는 설계에 따라 다음과 같이 나뉩니다.\n ● 전자 회로가없고 포인터 표시기가있는 전류계\n ● 전자 회로가 있고 포인터 표시기를 사용하는 전류계\n ● 디지털 표시기 첨부</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">아날로그 전압계는 회로의 전압에 비례하여 눈금을 가로 질러 포인터를 이동합니다. 디지털 전압계는 아날로그-디지털 변환기를 사용하여 전압을 수치로 표시합니다. 전압계는 다양한 스타일로 만들어집니다. 패널에 영구적으로 장착 된 기기는 발전기 또는 기타 고정 장치를 모니터링하는 데 사용됩니다. 일반적으로 멀티 미터 형태로 전류와 저항을 측정하도록 장착 된 휴대용 기기는 전기 및 전자 작업에 사용되는 표준 테스트 기기입니다.\n \t 작동 원리에 따라 전압계는 다음과 같이 나뉩니다.\n ● 전자 기계 — 자기 전기, 전자기, 전기 역학, 정전기, 정류기, 열전\n ● 전자 — 아날로그 및 디지털\n 약속에 의해:\n ● 교류\n ● 직류\n ● 위상 민감\n ● 펄스\n ● 선택적\n ● 유니버설\n 설계 및 적용 방법 :\n ● 교환 대\n ● 휴대용\n ● 고정</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t 전압계는 전기 회로에서 두 지점 간의 전위차를 측정하는 데 사용되는 도구입니다.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t 저항계는 전기적 활성 저항을 측정하기위한 측정 장치입니다. 일반적으로 측정은 직류로 이루어 지지만 일부 전자 저항계는 교류를 측정 할 수 있습니다. 저항계는 측정 된 저항의 범위가 다릅니다 : 메그 옴 미터, 기가 옴 미터, 테라 옴 미터, 밀리미터, 마이크로 옴 미터.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">설계 및 적용 방법 :\n ● 교환 대\n ● 실험실\n ● 휴대용\n 작동 원리 :\n ● 자기 전기 — 자기 전기 미터 또는 자기 전기 비율 계 (메그 옴 미터) 사용\n ● 전자 — 아날로그 또는 디지털</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t 전기 계량기는 전기로 구동되는 장치가 소비하는 전기 에너지의 양을 측정하는 장치입니다.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4"> ● 저항 측정 범위\n ● 허용 오차 또는 정확도 등급\n ● 기기 단자의 전압</string>
    <string name="schet_desk_1">\t 전기 유틸리티는 청구 및 모니터링 목적으로 고객의 구내에 설치된 전기 계량기를 사용합니다. 일반적으로 청구 단위로 보정되며, 가장 일반적인 단위는 킬로와트시 (kWh)입니다. 일반적으로 청구 기간마다 한 번씩 읽습니다. \t\n 예 : 30 분 동안 2.5kW 용량의 전기 스토브가 전력망에서 소비되고 2.5kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h로 변환됩니다.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t 클램프 미터는 회로를 차단하지 않고 전기적 접촉없이 전류를 측정하는 장치입니다.\n \t 최신 클램프 미터의 작동 원리는 홀 센서를 사용하여 도체 주변 도체의 전류에 의해 생성 된 자기장을 직접 측정하는 것을 기반으로하며 직류를 포함한 임의의 형태의 전류를 측정 할 수 있습니다.</string>
    <string name="kleshi_desk_2"> ● 측정 회로를 차단하지 않고 전류 측정.\n ● 고전압 회로 (최대 10kV)에서 간단한 측정이 가능합니다.\n ● 매우 높은 강도의 전류를 측정 할 수 있습니다 (개방 회로에서 직렬로 연결된 기존 전류계에서는 물리적으로 불가능).\n ● 장치의 소형화.</string>
    <string name="kleshi_desk_3"> ● 낮은 정확도 등급 (2.0 – 3.0).\n ● 클램프의 자기 회로 창에서 전류 전달 도체의 위치에 대한 판독 값의 일부 의존성.\n ● 측정 된 전류에 더 높은 고조파가 존재하고 측정 된 전류의 주파수 변화로 인해 값이 저렴한 모델에서 판독 값 왜곡. 미터 정류가있는 자기 전기 시스템). 현대 전자 장치에서 이러한 단점은 회로 또는 소프트웨어에 의해 보상됩니다.</string>
    <string name="magnit_desk">\t 마그네틱 스타터는 다양한 전력 부하 (온수기, 전기 모터, 유도로, 팬 등)를 제어하는 데 사용되는 전기 장치입니다. 작동 원리는 전자기 코일에 전압을 제거하거나 적용하여 회로를 열고 닫는 것입니다.</string>
    <string name="magnit_desk_2">스타터에는 다음과 같은 추가 장치가 장착 될 수 있습니다.\n 1. 비상 모터 차단을위한 열 릴레이\n 2. 제어 회로에 사용되는 추가 저 전류 접점 그룹 (또는 그룹)\n 3. 시작 및 중지 버튼\n 4 3 상 전기 모터의 전원 공급 네트워크 위상 중 하나가 파손 된 경우 비상 정지 장치.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t 일반적으로 스타터는 두 개의 푸시 스위치로 작동합니다. 하나는 일반적으로 꺼져있는 \"시작\"스위치 (예 : Push-to-Make)와 정상적으로 켜져있는 \"중지\"스위치 (예 : Push-to-Break)입니다.\n \t 모터가 작동하지 않을 때 라인 전압을 사용할 수 있지만 스타터 또는 모터에서 전류를 끌어 오지 않습니다.\n \t \"시작\"버튼을 누르면 모터에 직접 전원이 공급되지 않고 접촉기의 전자석에 전원이 공급됩니다. 그런 다음 접촉기의 자기 스위치가 작동하여 동시에 모터로 전류를 전환하고 자체 상태를 유지하기 위해 자체 유지 전류를 제공합니다. 따라서 시작 버튼에서 손을 떼면 마그네틱 스위치는 계속 작동하고 모터는 계속 작동합니다.\n \t \"중지\"버튼을 누르면 접촉기의 회로가 차단되어 결과적으로 전자석의 전원이 차단되어 모터로 흐르는 전류를 차단합니다.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t 전류는 전기 전도체 나 공간을 통해 이동하는 전자 또는 이온과 같은 하전 된 입자의 흐름입니다. 지역을 지나는 전하의 순 유량으로 측정됩니다.\n \t 집과 거리를 비추고, 가정 및 산업 장비의 작동 가능성, 전기 수송의 이동 등을 보장하려면 전류가 필요합니다.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t 전류의 SI 단위는 암페어이며, 이는 초당 1 쿨롱의 속도로 표면을 가로 지르는 전하의 흐름입니다. 암페어는 SI 기본 단위입니다. 전류는 전류계라는 장치를 사용하여 측정됩니다.</string>
    <string name="i_1">여기서 \"I\"는 도체를 통과하는 전류 (암페어 단위), \"V\"는 도체 전체에서 측정 된 전위차 (볼트 단위), \"R\"은 도체 저항 (옴 단위)입니다.\n \t 더 구체적으로, 옴의 법칙은이 관계에서 R이 전류와 무관하게 일정하다고 말합니다.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t 전기 저항은 전류의 통과를 방지하기 위해 도체의 특성을 나타내는 물리량이며 도체 끝의 전압과이를 통해 흐르는 전류의 비율과 같습니다.\n 저항은 다음 공식으로 계산할 수 있습니다.</string>
    <string name="nr">, 어디\n <b> R </b> — 저항, 옴.\n <b> U </b> — 도체 끝의 전위차 (전압) 볼트.\n <b> I </b> — 전류의 강도, 암페어.</string>
    <string name="nr_2">, 여기서 <b> I </b> 는 도체를 통과하는 전류 (암페어 단위), <b> U </b> 는 도체 전체에서 측정 된 전압 (볼트 단위), <b> R </b> 옴 단위의 도체 저항입니다.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, 어디\n <b> F </b> 는 쿨롱 힘입니다.\n <b> q1 </b> 은 첫 번째 본문의 요금입니다.\n <b> q2 </b> 는 두 번째 청구에 대한 청구입니다.\n <b> r </b> -청구 간격</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, 어디\n <b> Q </b> 는 전류, 줄 (Joule)로 도체에서 방출되는 열의 양입니다.\n <b> I </b> 는 도체의 전류, 암페어입니다.\n <b> R </b> — 도체의 전기 저항, 옴\n <b> t </b> — 현재 흐름 시간, 초</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> 옴의 법칙 </b> 따르면 두 지점 사이의 도체를 통과하는 전류는 두 지점의 전압에 정비례합니다. 비례 상수 인 저항을 도입하면이 관계를 설명하는 일반적인 수학적 방정식에 도달합니다.</string>
    <string name="t_n_t_2">\t 전류는 전압에 정비례하고 전기 저항에 반비례합니다.</string>
    <string name="sopr_tv">전기 저항</string>
    <string name="tok_tv">전류</string>
    <string name="napr_tv">전압</string>
    <string name="Mosh_tv">전력</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t 회로 차단기는 열 또는 전자기 원리를 기반으로합니다. 거의 모든 최신 회로 차단기는이 두 가지 원칙을 동시에 사용합니다.\n \t 열 보호를 통해 최대 허용 전류 값의 장기 초과를 추적 할 수 있습니다. 과잉이 발생하면 바이메탈 플레이트 <b> (1) </b> 변형되어 릴리스가 활성화되어 전기 회로가 열립니다.\n \t 전자기 방출 <b> (2) </b> 은 예를 들어 단락의 경우와 같이 전류의 급격한 증가에 반응합니다.\n \t 차단기의 시간과 속도는 장치 패스포트의 시간-전류 특성에 의해 지정됩니다.</string>
    <string name="vidii">종류</string>
    <string name="moshnost_desk">\t 전력은 전기 회로에 의해 전기 에너지가 전달되는 단위 시간당 비율입니다.\n \t 전력은 일반적으로 발전기에서 생산되지만 전기 배터리와 같은 공급원으로도 공급할 수 있습니다. 일반적으로 전력망을 통해 전력 산업에서 기업 및 가정에 공급합니다.\n \t 전력은 송전선로를 통해 장거리로 전달할 수 있으며 고효율로 운동, 조명 또는 열과 같은 응용 분야에 사용할 수 있습니다.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2"> ● 삼상\n ● 단상\n ● 전압 릴레이 소켓\n ● 연장 코드로</string>
    <string name="rele_principp">\t 최신 전압 릴레이는 다양한 설정을 가질 수 있습니다. 기본 작동 원리를 고려하십시오. 마이크로 컨트롤러가 설정 값에서 전압 편차를 등록하자마자 전자기 릴레이가 트리거되어 전기 회로가 열립니다. 전압이 복원되면 소비자에 대한 전원 공급도 복원됩니다.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t 경우에 따라 6 번째 막대가 저항의 신뢰성을 나타낼 수 있습니다. 이 경우 기본 너비보다 1.5 배 더 넓습니다. 신뢰도는 1000 시간의 작동 시간당 항목 실패 비율로 표시됩니다.\n \t 갈색 1 %\n \t 빨간색 0.1 %\n \t 주황색 0.01 %\n \t 노란색 0.001 %</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI 단위\n [P] = 1 와트</string>
    <string name="d">
    <u> 직류 (DC) 전원 </u>
  </string>
    <string name="dsa">\t 전류 및 전압 값은 일정하고 언제든지 순간 값과 같으므로 다음 공식을 사용하여 전력을 계산할 수 있습니다.</string>
    <string name="mosh_peremen">
    <u> 교류 (AC) 전원 </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> 유효 전력 </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , 와트</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> 무효 전력 </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , 볼트 암페어 반응 (Var)</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> 피상 전력 </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , Volt-ampere ( VA)</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , 여기서 <b> V </b> 는 전압이고, <b> J </b> 는 일 또는 에너지 (줄 단위), <b> C </b> 는 쿨롱의 요금</string>
    <string name="napr_desk_2">전압 또는 전위차는 예를 들어 Ohm 또는 Kirchhoff의 회로 법칙의 맥락에서 ∆V, 단순화 된 V 또는 U로 상징적으로 표시됩니다.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t 전압의 개념은 1827 년 논문에서 Georg Ohm에 의해 도입되었으며, 1826 년에 발견 된 Ohm의 경험적 법칙을 설명하기 위해 전류의 유체 역학 모델을 제안했습니다. <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t 전압은 두 지점 사이의 전위차로, 두 지점간에 테스트 전하를 이동하기 위해 충전 단위당 필요한 작업으로 정의됩니다. 국제 단위계에서 전압의 파생 단위는 볼트라고합니다.\n \t SI 단위에서 단위 전 하당 작업량은 쿨롱 당 줄로 표현됩니다. 여기서 1 볼트 = 1 쿨롱 당 1 줄입니다.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t 전압원과 부하 사이의 도체를 라인이라고하고 두 라인 사이의 전압을 라인 전압이라고합니다. 라인과 중성선 사이에서 측정 된 전압을 위상 전압이라고합니다. 예를 들어 208 / 120V 서비스의 경우 라인 전압은 208V이고 위상 전압은 120V입니다.\n \t <b> U (선) = √3 ∙ U (위상) = 1.73 ∙ U (위상) </b></string>
    <string name="t">\t 볼트로 연결하면 와이어를 단단히 고정 할 수 있습니다. 또한 구리 및 알루미늄 와이어를 연결할 수 있으며, 가장 중요한 것은 도체 사이에 와셔를 배치하는 것입니다.</string>
    <string name="pods_desk">\t 변전소는 발전, 송전 및 배전 시스템의 일부입니다. 변전소는 전압을 높음에서 낮음으로 또는 그 반대로 변환하거나 다른 몇 가지 중요한 기능을 수행합니다. 발전소와 소비자 사이에서 전력은 서로 다른 전압 레벨에서 여러 변전소를 통해 흐를 수 있습니다. 변전소는 높은 전송 전압과 낮은 배전 전압 사이에서 또는 두 개의 다른 전송 전압의 상호 연결에서 전압 레벨을 변경하는 변압기를 포함 할 수 있습니다.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t 승압 변압기가있는 변전소는 전압을 높이고 그에 따라 전류를 감소시키는 반면 강압 변전소는 출력 전압을 낮추고 전류는 비례 적으로 증가합니다.\n <i> 전압을 높이는 이유는 무엇입니까? </i>\n \t 송전선로에 사용되는 금속을 대폭 절약하고 능동 저항의 손실을 줄이기 위해 전송 전압을 증가시켜야합니다. 전선의 필요한 단면적은 통과 전류의 강도와 코로나 방전의 부재에 따라 결정됩니다. 통과하는 전류의 강도가 감소하면 에너지 손실이 감소하며, 이는 전류 강도의 직접적인 2 차 의존성입니다.</string>
    <string name="n_n_n_n"> ● 변전소\n ● 배전 변전소\n ● 수집기 변전소\n ● 컨버터 변전소\n ● 스위칭 스테이션\n ● 견인 변전소\n ● 모바일 변전소</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\t 국제 표준 IEC 60446 인간-기계 인터페이스, 마킹 및 식별을위한 기본 및 안전 원칙-장비 단자, 도체 종단 및 도체 식별은 배전 배선과 같이 색상 또는 숫자로 전기 도체를 식별하기위한 기본 안전 원칙을 정의합니다. 표준이 철회되었습니다. 네 번째 버전 (IEC 60446 : 2007)은 2010 년에 네 번째 버전 인 IEC 60445 : 2006과 함께 IEC 60445의 다섯 번째 버전으로 통합되었습니다.</string>
    <string name="cvet_desk">\t 위상, 제로 또는 접지에 대해 색상 코딩에만 의존하지 마십시오. 전문가가 작업을 수행 할 때이 표준을 준수하지 못할 가능성이 있습니다. 신뢰하지만 확인하십시오.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoff의 첫 번째 법칙</string>
    <string name="t_n_tg">\t Kirchhoff의 두 번째 법칙은 회로의 폐쇄 루프 주변의 모든 전압의 합이 0이어야한다고 말합니다. 이것은 전하 보존과 에너지 보존의 결과입니다.</string>
    <string name="kk">Kirchhoff의 두 번째 법칙</string>
    <string name="ll">\t 이 법칙은 전기 회로의 모든 노드 (접합)에 대해 해당 노드로 흐르는 전류의 합이 해당 노드에서 흘러 나오는 전류의 합과 같다고 말합니다.\n \t 동등하게 : 한 지점에서 만나는 도체 네트워크에서 전류의 대수적 합은 0입니다.</string>
    <string name="lenta_desk">\t LED 스트립은 LED 기반 광원입니다. LED가 서로 등거리에있는 연성 회로 기판의 LED 모듈입니다. 생산 과정에서 테이프는 1 ~ 30m 길이의 롤로 감 깁니다. LED를 통한 전류를 제한하기 위해 저항이 전기 회로에 도입되고 테이프에도 장착됩니다.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t 리본은 단색 (빨간색, 녹색, 파란색, 노란색, 흰색) 또는 여러 가지 색상이 있으며 거의 모든 음영을 만들 수 있습니다. 백색광은 또한 다양한 색조로 제공되며 차갑거나 따뜻할 수 있습니다 (2700 ~ 10000 켈빈).</string>
    <string name="lenta_title">연결</string>
    <string name="t_12_24_5">\t LED 스트립은 직류로 작동하므로 정전압 (일반적으로 12V, 덜 자주 24V 및 5V)에 연결해야합니다. 따라서 테이프를 연결하려면 변환 전원 공급 장치가 필요합니다.\n \t 예를 들어 총 길이가 4 미터 인 테이프 240 SMD 3014의 경우 용량이 24W (테이프의 정격 전력) * 4 미터 * 1.15 (안전율) = 110.4 인 전원 공급 장치 와트가 필요합니다.\n \t 부드러운 밝기 제어와 컬러 LED 스트립의 발광 색상을 위해 컨트롤러가 사용되며, 원리는 각 색상에 대해 개별적으로 LED의 밝기를 변경하는 것입니다.</string>
    <string name="pros_cons">장점과 단점</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> — 장점 </b>\n ● 간편한 설치.\n ● 낮은 운영 비용. 광속 / 운영 비용 측면에서 LED는 가장 높은 속도 중 하나입니다.\n ● 신뢰성. 기존의 백열등과 형광등에 비해 LED는 수명이 더 깁니다.\n ● 포인트 소스에 비해 광속을 증가시킬 수있는 무한한 잠재력\n ● 독창적 인 디자인 솔루션을 구현하는 능력\n ● 컨트롤러와 함께 RGB-LED 스트립을 사용할 때 장면의 원하는 색조를 선택하는 기능\n ● 방수 LED 스트립 및 전원 공급 장치를 사용할 때 추가 방습 피팅이 필요하지 않습니다.\n ● 테이프 자체의 낮은 공급 전압으로 인한 전기적 안전 (변압기가있는 전원 공급 장치 사용 및 테이프의 전원 공급 장치 회로와 전원 공급 장치 블록 자체 사이의 갈바닉 간격에 따라 다름). \n\n <b> — 단점 </b>\n ● RGB LED 스트립은 연색성이 떨어집니다. 색상 렌더링을 최적화하려면 방 소유자가 더 많은 조명 요소를 설치해야합니다.\n ● 테이프 구조는 이전 고정물에 연결할 수 없습니다. 이것은 사용 범위를 크게 제한합니다.</string>
    <string name="princip">작동 원리</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">모션 센서 연결</string>
    <string name="podlk_dvyh">두 개의 모션 센서 연결</string>
    <string name="datchik_s_vikl">모션 센서와 스위치 연결</string>
    <string name="sootnosh">케이블 직경과 단면적의 비율</string>
    <string name="diametr">직경</string>
    <string name="sechenie">부분</string>
    <string name="konst_dvigatel">전기 모터 건설</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">분류</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t 전기 모터는 두 가지 주요 분류로 나뉩니다.\n ● AC 모터\n ● DC 모터\n \t AC 모터는 작동 원리에 따라 나뉩니다.\n — 비동기\n — 동기\n \t 근본적인 차이점은 동기식 기계에서 고정자 자기력의 첫 번째 고조파가 회 전자의 속도로 이동하고 (따라서 회 전자 자체가 고정자의 자기장 속도로 회전 함) 비동기식 기계에는 항상 회 전자의 회전 속도와 고정자에서 자기장의 회전 사이의 차이 (장은 회 전자보다 빠르게 회전 함).</string>
    <string name="formula">공식:</string>
    <string name="result">결과:</string>
    <string name="choose_formula">공식 선택</string>
    <string name="cherez_cos_f">cos φ를 통해</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t 외모와 목적에 따라 다양한 도구가 있습니다. 가장 일반적인 것을 살펴 보겠습니다.</string>
    <string name="pros">혜택</string>
    <string name="cons">단점</string>
    <string name="kol_polos">줄무늬 수</string>
    <string name="first_polosa">첫 번째 스트라이프</string>
    <string name="second_polosa">두 번째 스트라이프</string>
    <string name="third_polosa">세 번째 스트라이프</string>
    <string name="fourth_polosa">네 번째 스트라이프</string>
    <string name="fifth_polosa">다섯 번째 스트립</string>
    <string name="sixth_polosa">여섯 번째 스트라이프</string>
    <string name="nadez_rezistorol">저항기 신뢰성</string>
    <string name="recomend_vo_izb">단락 방지를위한 권장 사항</string>
    <string name="recomend_1"> ● 네트워크에 회로 차단기를 설치합니다.</string>
    <string name="recomend_2"> ● 절연이 오래된 케이블을 사용하지 마십시오.\n ● 드릴링, 절단, 치 즐링과 같은 수리 작업을 수행하기 전에 전선이 놓여 있지 않은지 확인하십시오.\n ● 작동 중 불필요한 전선은 단락되지 않도록 절연하십시오.\n ● 특히 작동 중 스파크가 발생하면 사용되지 않는 소켓과 스위치를 교체하십시오.\n ● 통전 된 배선 작업은 피하십시오.\n ● 전기 제품에 전원을 공급하기위한 올바른 전선 크기를 선택하십시오.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">스위치</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">루멘</string>
    <string name="luksi">럭스</string>
    <string name="fffg">마그네틱 스타터 반전을위한 배선도</string>
    <string name="stop">중지</string>
    <string name="to_left">왼쪽으로</string>
    <string name="to_right">오른쪽으로</string>
    <string name="shema_revers">기계식 링크가있는 가역 자기 스타터의 배선도</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">마그네틱 스타터를 통해 전구를 켜는 예시 다이어그램</string>
    <string name="klass_magnit">마그네틱 스타터의 분류</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">열다\n 공식 계산기</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">주요 정규화 특성</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">저항기 연결</string>
    <string name="soed_kond">커패시터 연결</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t 전류가 전도체를 통과 할 때 전자는 전도체의 원자와 충돌합니다. 이 충돌로 인해 전기 에너지가 열 에너지로 변환되고 도체가 가열됩니다. 주어진 열 에너지는 Joule-Lenz 법칙으로 찾을 수 있습니다.\n \t 1831 ~ 1842 년. Joule J.와 그와는 별도로 Lenz EH는 방출 된 열의 양이 다음과 같이 결정된다는 것을 실험적으로 확립했습니다.</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t 이 법은 프랑스의 물리학 자 Charles-Augustin de Coulomb에 의해 1785 년에 처음 발견되었습니다.\n \t 두 점 전하 q1과 q2 사이의 정전기력 F의 크기는 전하 크기의 곱에 정비례하고 둘 사이 거리의 제곱에 반비례합니다. 같은 혐의는 서로를 격퇴하고 반대의 혐의는 서로 끌어 당깁니다.</string>
    <string name="pravoi_ryki">자기 유도에 대한 오른손 법칙</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t 튀어 나온 엄지 손가락이 전류의 방향을 가리 키도록 오른손으로 도체를 잡으면 나머지 손가락은 도체를 감싸는이 전류에 의해 생성 된 자기장의 자기 유도 선 방향을 보여줍니다. 자기 유도 벡터의 방향은 모든 곳에서 이러한 선에 접선 방향으로 향합니다.</string>
    <string name="pravoi_2">자기장에서 움직이는 도체의 전류에 대한 오른손 법칙</string>
    <string name="prav_2">\t 오른손의 손바닥이 자기장의 힘선이 들어가도록 배치되고 구부러진 엄지가 도체의 움직임을 따라 향하면 네 개의 뻗은 손가락이 유도 전류의 방향을 나타냅니다.</string>
    <string name="t_90">\t 전하가 움직이고 자석이 정지 상태에 있으면 힘의 방향을 결정하는 데 왼손 규칙이 적용됩니다.“자기장 선이 손바닥 안쪽에 수직으로 들어가도록 왼손이 위치하는 경우 4 개의 손가락이 전류를 따라 (양으로 하전 된 입자의 움직임을 따라 또는 음으로 하전 된 입자의 움직임에 대해) 방향을 잡은 다음 엄지 손가락을 90 ° 뒤로 잡아 당겨 로렌츠 또는 암페어 힘의 방향을 보여줍니다. \"</string>
    <string name="vtor_left">초 왼손 규칙</string>
    <string name="t_902">\t 자기 유도 선이 손바닥 안쪽에 수직으로 들어가고 네 손가락이 전류를 따라 향하도록 왼손 손바닥을 놓으면 엄지 손가락을 90 ° 뒤로 잡아 힘의 방향을 나타냅니다. 자기장의 측면에서 전류로 도체로 작용합니다. 이 힘을 암페어 힘이라고합니다.</string>
    <string name="ewq">첫 번째 왼손 규칙</string>
    <string name="nazna">목적</string>
    <string name="klasific_podst">변전소의 유형</string>
    <string name="dsav">양방향 스위치 방식</string>
    <string name="_1">스위치 # 1</string>
    <string name="_2">스위치 # 2</string>
    <string name="let_be_light">빛이 있으라!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t 시간-전류 특성은 흐르는 전류에 따라 차단기 작동 속도를 결정합니다.\n \t 그래프의 위쪽 곡선은 장치의 저온 상태를 나타냅니다. 즉, 미리 통과하는 전류가없는 경우 아래쪽 곡선은 장치의 고온 상태를 나타냅니다.\n \t 다음은 유형 B 및 C의 시간-전류 특성 그래프의 예입니다. 정확한 그래프는 특정 장치의 여권을 참조하십시오.</string>
    <string name="t_1_1">\t 회로 차단기의 조건부 분리 지점 (1,13 · In)은 항상 차트에 표시됩니다. 이 전류로 회로 차단기는 1 시간 이내에 꺼지지 않습니다. 예를 들어 정격 전류가 16A 인 회로 차단기에서 1.13 In = 18.08 (A)의 전류가 통과하면 열 방출이 1 시간 이내에 작동하지 않습니다.\n \t 회로 차단기의 \"기존 트립 전류\"라는 개념도 있으며 1.45 · In과 같습니다. 이 전류로 인해 회로 차단기는 1 시간 이내에 꺼집니다. 따라서 정격 전류가 16A 인 회로 차단기는 1 시간 동안 23.2A의 부하를 유지합니다.\n \t 위에서 우리는 회로 차단기의 선택과 케이블 단면의 선택이 가능한 한 책임감있게 이루어져야한다는 결론을 내릴 수 있습니다.</string>
    <string name="nakal_desk">\t 백열 전구는 빛이 날 때까지 가열 된 와이어 필라멘트가있는 전기 광원입니다. 필라멘트를 산화로부터 보호하기 위해 필라멘트는 전구로 둘러싸여 있습니다. 전류는 유리에 내장 된 단자 또는 전선을 통해 필라멘트에 공급됩니다. 전구 소켓은 기계적 지원 및 전기 연결을 제공합니다.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t 백열 전구는 1.5V에서 약 300V까지 다양한 크기, 광 출력 및 정격 전압으로 제조됩니다. 외부 조절 장비가 필요하지 않고 제조 비용이 낮으며 교류 또는 직류에서 똑같이 잘 작동합니다. 그 결과 백열 전구는 가정용 및 상업용 조명, 테이블 램프, 자동차 헤드 램프 및 손전등과 같은 휴대용 조명, 장식 및 광고 조명에 널리 사용되었습니다.</string>
    <string name="_1_n2_n3_"> 1 — 유리 전구\n 2 — 불활성 가스\n 3 — 텅스텐 필라멘트\n 4, 5 — 접점 와이어\n 6 — 지원 와이어\n 7 — 유리 마운트 / 지지대\n 8 —베이스 접점 와이어, 퓨즈\n 9 — 나사산\n 10 — 절연\n 11 — 전기 발 접점</string>
    <string name="konstrykkcia">구성</string>
    <string name="princip_desk">\t 백열등의 작동 원리는 전류가 통과 할 때 도체를 가열하는 현상에 기반합니다. 전원에 연결하면 텅스텐 필라멘트가 고온으로 가열되어 빛을 발합니다. 필라멘트에서 방출되는 광속은 자연광에 가깝기 때문에 장시간 사용시 불편 함을 유발하지 않습니다.\n \t 백열등의 가장 큰 단점은 효율성이 낮다는 것입니다. 램프가 소비하는 전기 에너지의 10 분의 1만이 가시광 속으로 변환됩니다. 이 에너지의 대부분은 열 에너지로 변환됩니다.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">작동 원리</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">단상 미터 연결</string>
    <string name="podkl_trehfaz">삼상 미터 직결 다이어그램</string>
    <string name="sadvvv">변류기를 통해 3 상 계량기를 연결하기위한 회로</string>
    <string name="t_n_td">\t 변압기를 교류 소스에 연결하면 1 차 권선에 교류 자속이 형성됩니다. 자기 회로를 통해 2 차 권선으로 전달되어 가변 EMF (기전력)를 유도합니다. 2 차 권선 회로에 소비 장치가 있으면 전류가 발생합니다.\n \t 1 차 권선과 2 차 권선의 권선 수 사이에 필요한 비율을 선택하면 2 차 권선의 전압을 높이거나 낮출 수 있습니다. 2 차 권선에서 1 차 권선에 공급되는 전압보다 더 큰 전압을 얻어야하는 경우 2 차 권선의 권선 수는 1 차 권선보다 커야합니다.</string>
    <string name="dc">3 상 변압기 권선 연결 다이어그램</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">기본 전구 기본 유형</string>
    <string name="_2klav">2 버튼 스위치 방식</string>
    <string name="shema_na_odny">원 버튼 스위치 방식</string>
    <string name="bg">숨겨진 배선</string>
    <string name="trp">\t 케이블에 이중 PVC 절연이있는 경우 추가 보호 장치를 사용하지 않고 석고 내부 또는 벽 홈에 놓을 수 있습니다. 숨겨진 배선은 대각선으로 놓아서는 안되며 수직 및 수평선 만 허용됩니다. 못을 뚫거나 망치질 할 때 케이블의 향후 손상을 방지하기 위해 배선 다이어그램을 작성하십시오.</string>
    <string name="sdfghjk">\t 추가 케이블 보호를 위해 숨겨진 배선을 주름진 파이프로 라우팅 할 수 있습니다.</string>
    <string name="fghjk">바닥 아래 배선</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t 케이블은 바닥을 따라 주름진 형태로 놓여 있고 브래킷이나 클램프로 고정 된 다음 콘크리트 스크 리드로 부어집니다. 주름 위의 콘크리트 또는 시멘트 모래 스크 리드의 두께는 3 ~ 5cm 여야합니다.</string>
    <string name="njm">열린 배선</string>
    <string name="vbnm">\t 이중 절연 케이블은 추가 보호없이 불연성 재질로 만들어진 벽 표면에 고정 할 수 있습니다.\n \t 가연성 재료로 만든 벽에는 PVC 주름, 주각, PVC 케이블 채널, 금속 호스 및 금속 파이프 또는 절연체에 케이블을 놓을 수 있습니다.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">주 배전반의 예</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">아파트 대시 보드 다이어그램의 예</string>
    <string name="elshit_7">\t 배전반의 내부 배선 설치는 단면적이 2.5 ~ 6 sq mm 인 유연한 와이어를 사용하여 수행됩니다. 플렉시블 와이어의 끝은 특수 페룰로 압착해야합니다. 페룰은 와이어 1 개 또는 2 개가 될 수 있습니다. 페룰을 압착하려면 프레스 조를 사용해야합니다. 같은 줄에있는 회로 차단기의 전기 연결은 콤 버스 바를 사용하여 가장 편리하게 수행됩니다.</string>
    <string name="elshit_1_8"> 1 — 콤 버스 바\n 2 — 이중 페룰이있는 압착 와이어\n 3 — 프레스 집게</string>
    <string name="vcx">조명용 임펄스 릴레이 연결 다이어그램</string>
    <string name="gfd">\t 버튼을 누르면 표시등이 켜지고 아무 버튼이나 다시 누르면 꺼집니다. 원리는 통과 스위치가있는 회로의 경우와 동일합니다.이 경우에만 케이블 비용이 절감되고 설치가 단순화됩니다.</string>
    <string name="plavk_desk">\t 전자 및 전기 공학에서 퓨즈는 전기 회로의 과전류 보호를 제공하기 위해 작동하는 전기 안전 장치입니다. 필수 구성 요소는 금속 와이어 또는 스트립을 통해 너무 많은 전류가 흐르면 녹아 전류를 중단하거나 차단합니다. 그것은 희생적인 장치입니다. 퓨즈가 작동하면 개방 회로이므로 유형에 따라 교체하거나 다시 배선해야합니다.</string>
    <string name="sd">회로도 지정</string>
    <string name="bn">\t 퓨즈는 비상 모드에서 작동하는 보호 된 전기 회로의 가장 약한 부분이므로 회로를 차단하고 과도한 전류로 인한 고온으로 인해 전기 회로의 더 중요한 요소가 이후에 파괴되는 것을 방지합니다.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t"> 1 — 블레이드 퓨즈\n 2 — 저전력 장치 용 퓨즈 \n\n \t 퓨즈의 주요 요소는 다음과 같습니다. 퓨즈 (퓨저 블 요소), 퓨즈가 설치된 케이스, 단선시 교체 할 수있는 케이스 (저 전류 퓨즈의 경우 퓨즈를 교체 할 수 없습니다. 설계는 일회용 및 트리거되면 홀더의 전체 퓨즈가 교체됩니다).\n \t 카트리지 내부의 가용성 링크는 특수 아크 매체 (예 : 석영 모래)에 배치되어 퓨즈 링크가 타 버릴 때 전기 아크를 집중적으로 냉각하고 탈 이온화하여 플라즈마가 하우징을 통해 빠져 나가는 것을 방지합니다. 일부 유형의 퓨즈의 경우 본체는 가스 발생 재료 (예 : 섬유)로 만들어지며 아크의 열 효과로 인해 강렬한 가스 발생이 발생하여 그 결과 가스가 본체 내부의 아크를 소멸시키는 데 기여합니다.</string>
    <string name="fdsv">\t 자동 회로 절단기는 과부하 및 단락으로부터 전기 네트워크를 보호하도록 설계되었습니다. 일반 퓨즈를 교체하기 위해 왔습니다. 재사용이 가능하며 트리거되면 교체 할 필요가 없습니다.</string>
    <string name="fghj">\t 자동 및 일반 퓨즈 절단기는 이제 과거의 일입니다. 회로 차단기로 교체하는 것이 좋습니다.</string>
    <string name="syp">\t 전위 평등화 시스템 (PES)은 전위 평등을 달성하기 위해 전도성 구성 요소 간의 전기 연결을 만드는 데 사용됩니다. 또한 전도성 연결은 두 본체 또는 구성 요소 간의 전하 차이를 균일하게합니다. 모든 보호 도체 및 등전위 본딩 도체는 주 접지 막대 (PE 바)에서 함께 모이고 접지 도체를 통해 기초 접지 (콘크리트 슬래브의 철근 보강)에 연결됩니다.\n \t 이 전위 균등화는 기계의 전기 설치에서 두 가지 다른 작업을 수행 할 수 있습니다.\n \t 1. 보호. 보호 도체 시스템을 사용하여 기계 또는 시스템에 오류가 발생한 경우 감전으로부터 개인 보호.\n \t 2. 기능 전위 균등화. (쉴드 결함으로 인한) 오작동을 방지하고 민감한 전자 부품의 전자기 호환성 (EMC)을 개선합니다.</string>
    <string name="osyp">
    <b> TN-C 시스템에서는 PES를 사용할 수 없습니다.\n 네트워크에는 별도의 보호 (PE) 및 중성 (N) 도체가 있어야합니다. </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t 잔류 전류 장치는 단락 및 과부하에 대한 자체 보호 기능이 없으므로 회로 차단기를 직렬로 포함해야합니다.</string>
    <string name="tabl_sootn">잔류 전류 장치 및 회로 차단기 정격 전류의 비율 표.</string>
    <string name="addt_desk2">\t RCBO는 회로 차단기에 의한 추가 보호가 필요하지 않습니다.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">이론</string>
    <string name="schemas">계획</string>
    <string name="calc">계산기</string>
    <string name="tests">테스팅</string>
    <string name="community">커뮤니티</string>
    <string name="press">종료하려면 다시 누르세요.</string>
    <string name="base">기본 개념</string>
    <string name="osn">핵심 용어</string>
    <string name="zakip">법률 및 규정</string>
    <string name="vvc">병렬 및 직렬 연결</string>
    <string name="elbez">전기 안전</string>
    <string name="light">조명</string>
    <string name="kabipro">케이블 및 전선</string>
    <string name="elsh">배전반</string>
    <string name="podst">발전소 및 변전소</string>
    <string name="elizmp">전기 측정기</string>
    <string name="elmehpr">전기 변환기</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">접지</string>
    <string name="kz">단락</string>
    <string name="ystr">보호 및 자동화 장치</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">시간-전류 특성</string>
    <string name="ins">도구</string>
    <string name="remo">소켓 수리</string>
    <string name="nap">전압</string>
    <string name="tok">전류</string>
    <string name="s">저항</string>
    <string name="mosh">힘</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">전자 회로 기호</string>
    <string name="vikl">스위치 (1 및 2 버튼)</string>
    <string name="proh">통과 스위치 체계</string>
    <string name="datdv">모션 센서</string>
    <string name="imp">임펄스 릴레이</string>
    <string name="els">전기 계량기</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">저항기 직렬 연결</string>
    <string name="pols">병렬 저항 연결</string>
    <string name="h">저항기 색상 코딩</string>
    <string name="kj">직경 섹션</string>
    <string name="mb">기본 공식</string>
    <string name="kjvc">옴 계산기</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">회로 차단기</string>
    <string name="jvcx">잔류 전류 장치</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">전압 모니터링 릴레이</string>
    <string name="magn">마그네틱 스타터</string>
    <string name="fds">퓨즈</string>
    <string name="vc">자동 퓨즈</string>
    <string name="bcf">백열 전구</string>
    <string name="bvf">조명의 종류</string>
    <string name="g">전구 소켓 및베이스</string>
    <string name="k">루멘 및 럭스</string>
    <string name="ghj">색온도</string>
    <string name="gh">LED 스트립</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">케이블 및 전선의 유형</string>
    <string name="nbfvg">와이어 연결</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">접지 시스템 유형</string>
    <string name="olkug">잠재적 균등화 시스템</string>
    <string name="kjoi">피드백 제공</string>
    <string name="close">닫기</string>
    <string name="znaki_elbez">전기 안전 표지판</string>
    <string name="voltmetr">전압계</string>
    <string name="switchers">스위치</string>
    <string name="vidi">램프 유형</string>
    <string name="trans">변신 로봇</string>
    <string name="tokoizm">클램프 미터</string>
    <string name="sredstv">보호</string>
    <string name="posledov">직렬 연결</string>
    <string name="paralll">병렬 연결</string>
    <string name="hjk">오른손 규칙</string>
    <string name="vd">왼손 규칙</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">조직 및 기술 이벤트</string>
    <string name="ohmmetr">저항계</string>
    <string name="zakohm">옴의 법칙</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">PPE 테스트의 규범 및 조건</string>
    <string name="mult">멀티 미터</string>
    <string name="zakkyl">쿨롱의 법칙</string>
    <string name="cxz">기기 등급</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoff의 법칙</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz의 법칙</string>
    <string name="vidiinstr">도구 유형</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">발전기</string>
    <string name="kosfi">코사인 φ는 항상 1보다 작거나 같습니다.</string>
    <string name="formula_formate">공식 : %1$s</string>
    <string name="elza">전기 보호 장비</string>
    <string name="eldv">전기 모터</string>
    <string name="amperme">전류계</string>
    <string name="dsf">교류 (AC)</string>
    <string name="zxc">일정한 간격으로 1 초에 여러 번 방향을 바꾸는 전류.</string>
    <string name="av">전류계</string>
    <string name="av2">전류의 흐름을 암페어 단위로 측정하는 기기입니다. 전류계는 항상 테스트 할 회로와 직렬로 연결됩니다.</string>
    <string name="qq1">Ampacity</string>
    <string name="qq2">즉각적인 또는 점진적인 성능 저하를 유지하기 전에 도체 또는 장치가 전달할 수있는 최대 전류량입니다.</string>
    <string name="qq3">암페어 시간 (Ah)</string>
    <string name="qqq3">배터리 용량 측정 단위입니다. 전류 (암페어)에 전류가 흐르는 시간 (시간)을 곱하여 얻을 수 있습니다. 예를 들어, 20 시간 동안 5 암페어를 제공하는 배터리는 100 암페어시를 제공한다고합니다.</string>
    <string name="qq5">암페어 (A)</string>
    <string name="qqq6">회로에 흐르는 전류의 강도를 측정하는 단위입니다. 1 암페어는 초당 1 쿨롱의 전류 흐름과 같습니다.</string>
    <string name="qqq7">겉보기 힘</string>
    <string name="qewq">볼트 암페어 (VA) 단위로 측정됩니다. 피상 전력은 rms 전압과 rms 전류의 곱입니다.</string>
    <string name="qwefd">전기자</string>
    <string name="fcc">발전기 또는 모터의 가동 부분입니다. 전자기 유도에 의해 전압 또는 힘을 제공하기 위해 자기장을 통해 회전하는 도체로 구성됩니다. 발전기 조절기의 피벗 된 지점을 전기 자라고도합니다.</string>
    <string name="cdxs">정전 용량</string>
    <string name="vcxcv">신체가 전하를 저장하는 능력. 물체 전체의 전압 (V, 볼트로 측정)에 대한 물체의 전하 (Q, 쿨롱으로 측정)의 비율로 패럿 단위로 측정됩니다.</string>
    <string name="vcxd">콘덴서</string>
    <string name="zxcv">절연체로 분리 된 하나 이상의 전도체 쌍으로 구성된 전하를 저장하는 데 사용되는 장치입니다. 일반적으로 전압 스파이크를 필터링하는 데 사용됩니다.</string>
    <string name="di1">회로</string>
    <string name="di2">전압 또는 전류 소스의 전자가 흐르는 폐쇄 경로입니다. 회로는 직렬, 병렬 또는이 둘의 조합 일 수 있습니다.</string>
    <string name="do1">회로 차단기</string>
    <string name="do2">전기 회로의 전류 흐름을 차단하는 자동 장치입니다. 서비스를 복원하려면 과부하 또는 고장의 원인을 수정 한 후 회로 차단기를 재설정 (닫힘)해야합니다. 회로 차단기는 회로를 오류로부터 보호하기 위해 보호 계전기와 함께 사용됩니다.</string>
    <string name="e1">지휘자</string>
    <string name="e2">전류가 자유롭게 흐를 수있는 모든 물질. 금속과 같은 전도성 재료는 상대적으로 저항이 낮습니다. 구리 및 알루미늄 와이어가 가장 일반적인 도체입니다.</string>
    <string name="q1">코로나 방전</string>
    <string name="q2">코로나 방전은 전기적으로 충전 된 도체를 둘러싸고있는 공기와 같은 유체의 이온화에 의해 발생하는 전기 방전입니다. 전기장 강도를 제한하기 위해주의를 기울이지 않는 한 고전압 시스템에서 자연적으로 코로나 방전이 발생합니다.</string>
    <string name="w1">전류</string>
    <string name="w2">도체를 통한 전하의 흐름. 전류는 파이프의 물 흐름과 비교할 수 있습니다. 암페어 단위로 측정됩니다.</string>
    <string name="r1">주기</string>
    <string name="r2">교류 전기 사인파의 변화는 0에서 양의 피크, 0에서 음의 피크로, 다시 0으로 돌아갑니다.</string>
    <string name="t1">수요</string>
    <string name="t2">지정된 기간 동안의 평균 전력 값 또는 관련 수량입니다.</string>
    <string name="y1">유전 상수</string>
    <string name="y2">전기장에 전기 에너지를 저장하는 물질의 능력을 측정하는 양.</string>
    <string name="y3">유전체 강도</string>
    <string name="y4">순수한 재료가 고장없이 이상적인 조건에서 견딜 수있는 최대 전기장.</string>
    <string name="y5">다이오드</string>
    <string name="y6">두 개의 단자가있는 반도체 장치로 일반적으로 한 방향으로 만 전류를 흐르게합니다. 다이오드는 양극이 음극에 대해 양수일 때 전류가 흐르도록합니다.</string>
    <string name="u1">직류 (DC)</string>
    <string name="u2">한 방향으로 만 흐르는 전류.</string>
    <string name="i1">전해질</string>
    <string name="i2">용액 상태에서 이온으로 해리되어 전류를 전도 할 수있는 모든 물질. 축전지의 황산-수용액은 전해질입니다.</string>
    <string name="o1">기전력</string>
    <string name="o2">전류를 발생시키는 경향이있는 전위차입니다. 볼트 단위로 측정됩니다.</string>
    <string name="p1">전자</string>
    <string name="p2">원자핵 주위를 회전하는 작은 입자. 음전하를 띠고 있습니다.</string>
    <string name="a1">전자 이론</string>
    <string name="a2">전기의 특성과 전도체 원자 사이의 \"자유\"전자 교환을 설명하는 이론. 또한 회로에서 전류 흐름의 방향을 설명하는 하나의 이론으로 사용됩니다.</string>
    <string name="s1">패러 드</string>
    <string name="s2">커패시턴스 측정 단위입니다. 1 패러 드는 볼트 당 1 쿨롱과 같습니다.</string>
    <string name="d1">Ferroresonance</string>
    <string name="d2">비선형 인덕턴스를 포함하는 회로가 직렬 커패시턴스를 갖는 소스에서 공급되고 회로가 스위치 개방과 같은 방해를받을 때 발생하는 전기 회로의 공진 유형. 이는 전력 시스템에서 과전압 및 과전류를 유발할 수 있으며 송전 및 배전 장비와 운영 인력에게 위험을 초래할 수 있습니다.</string>
    <string name="f1">회수</string>
    <string name="f2">초당 사이클 수입니다. 헤르츠 단위로 측정됩니다. 전류가 초당 한주기를 완료하면 주파수는 1Hz입니다. 초당 60주기는 60Hz와 같습니다.</string>
    <string name="g1">퓨즈</string>
    <string name="g2">전류가 안전 수준을 초과하면 전기 회로를 녹이고 차단하는 와이어 스트립으로 구성된 회로 차단 장치입니다. 서비스를 복원하려면 고장 원인을 수정 한 후 동일한 크기와 정격의 유사한 퓨즈를 사용하여 퓨즈를 교체해야합니다.</string>
    <string name="g3">발전기</string>
    <string name="g4">기계 에너지를 전기 에너지로 변환하는 장치.</string>
    <string name="h1">바닥</string>
    <string name="h2">전압이 측정되는 전기 회로의 기준점, 전류의 공통 복귀 경로 또는 지구와의 직접적인 물리적 연결.</string>
    <string name="j1">지락 회로 차단기</string>
    <string name="j2">접지 전류가 공급 회로의 과전류 보호 장치를 작동하는 데 필요한 값보다 작은 미리 결정된 값을 초과하는 경우 설정된 시간 내에 회로 또는 그 일부의 전원을 차단하는 기능을하는 사람을 보호하기위한 장치 .</string>
    <string name="k1">헨리</string>
    <string name="k2">인덕턴스 측정 단위입니다. 회로의 전류 변화율이 초당 1 암페어이고 그 결과 기전력이 1 볼트이면 회로의 인덕턴스는 1 헨리입니다.</string>
    <string name="l1">헤르츠</string>
    <string name="l2">주파수 측정 단위. 초당주기 (cps)의 초기 기간을 대체합니다.</string>
    <string name="z1">임피던스</string>
    <string name="z">전압이 적용될 때 회로가 전류에 표시하는 반대의 척도입니다. 임피던스는 AC 회로에 대한 저항의 개념을 확장하고 크기 만있는 저항과 달리 크기와 위상을 모두 보유합니다.</string>
    <string name="x1">인덕턴스</string>
    <string name="x2">도체를 통해 흐르는 전류의 변화가 도체 자체 (자기 인덕턴스)와 주변 도체 (상호 인덕턴스) 모두에서 전압 (기전력)을 유도 (생성)하는 도체의 특성입니다. 헨리 (H) 단위로 측정.</string>
    <string name="x3">인덕터</string>
    <string name="x4">철심을 감싼 와이어 코일. 인덕턴스는 코일의 권선 수에 정비례합니다.</string>
    <string name="x5">절연체</string>
    <string name="x6">전류가 자유롭게 흐르지 않는 모든 물질. 유리, 고무, 공기 및 많은 플라스틱과 같은 절연 재료는 상대적으로 높은 저항을 가지고 있습니다. 절연체는 감전으로부터 장비와 생명을 보호합니다.</string>
    <string name="x7">인버터</string>
    <string name="x8">직류를 교류로 변환하는 장치.</string>
    <string name="x9">킬로와트시 (kWh)</string>
    <string name="x10">전력 (kW)과 시간 (시간)의 곱. 1000 와트시와 같습니다. 예를 들어 100W 전구를 4 시간 동안 사용하면 0.4kWh의 에너지가 사용됩니다 (100W x 1kW / 1000W x 4 시간). 전기 에너지는 kWh 단위로 판매됩니다.</string>
    <string name="x11">킬로와트시 미터</string>
    <string name="x12">전기 에너지 사용을 측정하는 데 사용되는 장치입니다.</string>
    <string name="x13">킬로와트 (kW)</string>
    <string name="x14">1000 와트와 같습니다.</string>
    <string name="x15">하중</string>
    <string name="x16">조명, 변압기, 히터 및 전기 모터와 같이 전기 에너지를 소비하는 모든 것.</string>
    <string name="x17">로드 거부</string>
    <string name="x18">시스템에 갑작스런 부하 손실이 발생하여 발전 장비가과 주파수 상태가되는 상태. 부하 거부 테스트는 시스템이 갑작스러운 부하 손실을 견디고 거버너를 사용하여 정상 작동 상태로 돌아갈 수 있음을 확인합니다. 로드 뱅크는 일반적으로 전력 시스템 시운전 프로세스의 일부로 이러한 테스트에 사용됩니다.</string>
    <string name="x19">상호 유도</string>
    <string name="x20">하나의 코일에서 전류를 변경하면 두 번째 코일에서 전압이 유도 될 때 발생합니다.</string>
    <string name="x21">옴</string>
    <string name="x22">저항 측정 단위입니다. 1 옴은 1 볼트의 전위차가있을 때 1 암페어의 전류를 전송하는 회로의 저항과 같습니다.</string>
    <string name="x23">옴의 법칙</string>
    <string name="x24">전류, 전압 및 저항 (V = IR) 간의 관계를 설명하는 수학 방정식입니다.</string>
    <string name="x25">저항계</string>
    <string name="x26">전기 회로의 저항을 옴 단위로 측정하는 도구입니다.</string>
    <string name="x27">개방 회로</string>
    <string name="x28">개방 또는 개방 회로는 단선 또는 개방 스위치와 같이 회로가 끊어져 회로를 통한 전류 흐름을 방해하는 경우 발생합니다. 이는 수도 시스템의 닫힌 밸브와 유사합니다.</string>
    <string name="x29">병렬 회로</string>
    <string name="x30">전기가 흐를 수있는 여러 경로가있는 회로입니다. 별도의 경로에 연결된 각 부하는 전체 회로 전압을 받고 총 회로 전류는 개별 분기 전류의 합과 같습니다.</string>
    <string name="c1">피에조 전기</string>
    <string name="c2">기계적 응력 (압력)의 적용으로 인해 물질 (특히 특정 결정)의 전기 분극.</string>
    <string name="c3">극성</string>
    <string name="c4">코일이나 배터리와 같은 전기 메커니즘 또는 자석의 양극 (+) 및 음극 (-) 끝에 적용되는 총칭.</string>
    <string name="c5">전력</string>
    <string name="c6">전기 회로에 의해 전기 에너지가 전달되는 속도. 와트 단위로 측정됩니다.</string>
    <string name="c7">역률</string>
    <string name="c8">전류 및 전압의 rms 값의 곱에 대한 AC 회로에 의해 손실 된 실제 전력의 비율입니다. 이 둘의 차이는 회로의 리액턴스로 인해 발생하며 유용한 작업을 수행하지 않는 전력을 나타냅니다.</string>
    <string name="c9">보호 계전기</string>
    <string name="c10">오류가 감지되면 회로 차단기를 트립하도록 설계된 릴레이 장치입니다.</string>
    <string name="c11">반응성</string>
    <string name="c12">AC 장비의 전기장과 자기장을 설정하고 유지하는 전기 부분입니다. 전류와 전압이 동 위상이 아닐 때 AC 회로에 존재합니다. VARS에서 측정.</string>
    <string name="c13">정류기</string>
    <string name="c14">전류가 한 방향으로 만 흐르도록하여 교류를 직접 전류로 변환하는 전기 장치입니다.</string>
    <string name="c15">계전기</string>
    <string name="c16">작은 전류를 사용하여 훨씬 큰 전류를 제어하는 전기 코일 스위치입니다.</string>
    <string name="c17">질색</string>
    <string name="c18">자기 회로가 자기장의 힘선에 제공하는 저항입니다.</string>
    <string name="v1">저항</string>
    <string name="v2">전류의 통과에 대한 반대. 전기 저항은 파이프를 통해 흐를 때 물이 경험하는 마찰과 비교할 수 있습니다. 옴 단위로 측정됩니다.</string>
    <string name="v3">저항기</string>
    <string name="v4">전류 흐름에 대한 저항을 나타내는 일반적으로 와이어 또는 탄소로 만들어진 장치입니다.</string>
    <string name="v5">축차</string>
    <string name="v6">발전기, 모터 또는 교류 발전기와 같은 전기 기계의 회전 부분.</string>
    <string name="b1">자기 유도</string>
    <string name="b2">전류의 변화가있을 때 코일에 발생하는 전압.</string>
    <string name="b3">반도체</string>
    <string name="b4">불순물의 추가 또는 온도 영향으로 인해 절연체와 대부분의 금속 사이에 전도성을 갖는 고체 물질. 반도체, 특히 실리콘으로 만들어진 장치는 대부분의 전자 회로의 필수 구성 요소입니다.</string>
    <string name="b5">직렬 병렬 회로</string>
    <string name="b6">일부 회로 구성 요소가 직렬로 연결되고 다른 구성 요소가 병렬로 연결되는 회로입니다.</string>
    <string name="b7">직렬 회로</string>
    <string name="b8">전기가 흐를 수있는 경로가 하나 뿐인 회로입니다. 회로의 모든 전류는 모든 부하를 통과해야합니다.</string>
    <string name="b9">서비스</string>
    <string name="b10">전기 공급 시스템에서 서비스중인 시스템으로 에너지를 전달하는 데 사용되는 도체 및 장비입니다.</string>
    <string name="b11">단락</string>
    <string name="b12">전기 회로의 한 부분이 동일한 회로의 다른 부분과 접촉하면 원하는 경로에서 전류 흐름을 전환합니다.</string>
    <string name="b13">솔리드 스테이트 회로</string>
    <string name="b14">트랜지스터, 다이오드 및 실리콘 제어 정류기와 같은 반도체 장치를 사용하는 전자 (통합) 회로.</string>
    <string name="b15">트랜지스터</string>
    <string name="b16">정류 외에 증폭 할 수있는 3 개의 연결이있는 반도체 장치.</string>
    <string name="b17">진정한 힘</string>
    <string name="b18">와트 단위로 측정됩니다. 전력은 전자기 복사, 음파 또는 기계적 현상과 같은 유형의 형태로 나타납니다. 직류 (DC) 회로 또는 임피던스가 순수한 저항 인 교류 (AC) 회로에서 전압과 전류는 동 위상입니다.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">무효 전력 측정 단위. Vars는 피상 전력의 가상 부분 또는 무효 부하로 흐르는 전력으로 간주 될 수 있습니다. 여기서 전압과 전류는 볼트와 암페어로 지정됩니다.</string>
    <string name="b21">가변 저항기</string>
    <string name="b22">다양한 값 범위로 조정할 수있는 저항기.</string>
    <string name="b23">볼트 암페어 (VA)</string>
    <string name="b24">피상 전력 측정 단위입니다. rms 전압과 rms 전류의 곱입니다.</string>
    <string name="b25">볼트 (V)</string>
    <string name="b26">전압의 단위 측정. 1 볼트는 1 옴 저항에 대해 1 암페어의 전류를 구동하는 전위차와 같습니다.</string>
    <string name="b27">전압</string>
    <string name="b28">전자를 흐르게하는 기전력 또는 \"압력\"은 물이 파이프에 흐르도록하는 수압과 비교할 수 있습니다. 볼트 단위로 측정됩니다.</string>
    <string name="b29">전압계</string>
    <string name="b30">전류의 볼트 단위로 힘을 측정하는 도구입니다. 이것은 전기 회로의 서로 다른 지점 간의 전위 (전압) 차이입니다. 전압계는 내부 저항이 높은 전압이 측정되는 지점에 병렬로 연결됩니다.</string>
    <string name="b31">와트시 (Wh)</string>
    <string name="b32">1 시간 동안 1 와트의 전력 소비에 해당하는 전기 에너지 단위입니다.</string>
    <string name="b33">와트 (W)</string>
    <string name="b34">전력 단위. 1 와트는 전위차가 1 볼트이고 전류가 1 암페어 인 전기 회로의 전력에 해당하는 초당 1 줄에 해당합니다.</string>
    <string name="b35">전력계</string>
    <string name="b36">전력계는 주어진 회로의 전력 (또는 전기 에너지 공급률)을 와트 단위로 측정하는 도구입니다.</string>
    <string name="b37">파형</string>
    <string name="b38">일정 기간 동안 진폭의 변화량을 보여주는 전기 사이클의 그래픽 표현입니다.</string>
    <string name="b39">전기 변전소</string>
    <string name="b40">변전소는 발전, 송전 및 배전 시스템의 일부입니다. 변전소는 전압을 높음에서 낮음으로 또는 그 반대로 변환하거나 다른 몇 가지 중요한 기능을 수행합니다. 발전소와 소비자 사이에서 전력은 서로 다른 전압 레벨에서 여러 변전소를 통해 흐를 수 있습니다. 변전소는 높은 전송 전압과 낮은 배전 전압 사이에서 또는 두 개의 다른 전송 전압의 상호 연결에서 전압 레벨을 변경하는 변압기를 포함 할 수 있습니다.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">옴의 법칙</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoff의 법칙</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz의 법칙</string>
    <string name="zakyl">쿨롱의 법칙</string>
    <string name="prapra">오른손 규칙</string>
    <string name="prale">왼손 규칙</string>
    <string name="u_voltage_np_"> U — 전압\n P — 전력\n R — 전기 저항\n I — 전류</string>
    <string name="textview"><b> 전기 안전 표준 : </b>\n ● 오스트레일리아 (AUS) 오스트레일리아 표준 – 오스트레일리아 – AS / NZS 3000 : 2007, AS / NZS 3012 : 2010, AS / NZS 3017 : 2007, AS / NZS 3760 : 2010, AS / NZS 4836 : 2011\n ● 불가리아 (BUL) 불가리아 국가 표준 – БДС 12.2.096 : 1986 불가리아\n ● 미국 (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 – 미국\n ● 러시아 (RUS) – ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 러시아\n ● 폴란드 (POL) Polska Norma – 폴란드 – PN–EN 61010–2–201 : 2013–12E\n ● 인도 (IND) 인도 표준화 – 인도 – IS–5216, IS–5571, IS–6665\n ● 영국 (GBR) 영국 표준 – 영국 BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● 프랑스 (FRA) La norme français C 15–100-Aspects de la norme d\' installation électrique France\n ● 독일 (GER) IEEE / TÜV-독일 NSR Niederspannungsrichtlinie 2014 / 35 / EU\n ● 중국 (CHN)-중국 GB4943, GB17625, GB9254\n ● 브라질 (BRA) 브라질 국가 규정-NR10 브라질</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">기기 등급</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">이용 약관 :</string>
    <string name="example">예:</string>
    <string name="makir">상징:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">백열 램프</string>
    <string name="bulb3">백열등은 내화 금속 (텅스텐) 전도체가 가열 될 때 광속을 방출하는 전기 광원입니다.</string>
    <string name="bulb4">— 저렴한 비용\n — 켜졌을 때 즉시 점화</string>
    <string name="bulb5"> — 낮은 효율성. (램프가 소비하는 대부분의 전기 에너지는 열로 변환됩니다)\n — 짧은 수명. 약 1000 시간.</string>
    <string name="llamp">형광등</string>
    <string name="llamp2">형광등은 수은 증기의 방전이 자외선을 생성하여 형광체를 사용하여 가시 광선으로 변환하는 가스 방전 광원입니다. 백열등보다 평균 10 배 더 긴 수명.</string>
    <string name="lllamp3"> — 좋은 광 출력\n — 확산 광\n — 다양한 밝은 색조\n — 합리적인 가격</string>
    <string name="llamp4"> — 수은 증기 함량\n — 특별 폐기 규칙\n — 램프가 깜박일 수 있습니다.</string>
    <string name="prosa">장점</string>
    <string name="conss">단점</string>
    <string name="gal1">할로겐 램프</string>
    <string name="gal2">할로겐 램프는 완충 가스 (할로겐 증기-브롬 또는 요오드)가 전구에 펌핑 된 백열 램프입니다. 이 기능은 램프 수명을 2000–4000 시간으로 연장합니다.</string>
    <string name="gal3">— 가능한 최소 깜박임\n — 컴팩트 함\n — 연색성</string>
    <string name="gal4"> — 강한 열\n — 다른 광원에 비해 수명이 짧습니다 (백열등 제외).</string>
    <string name="led1">주도 램프</string>
    <string name="led2">LED 램프에서 LED는 광원으로 사용되며 이러한 유형의 램프 또는 조명기구는 산업, 가정 및 거리 조명에 사용됩니다. LED는 전류가 순방향으로 통과 할 때 광 복사를 생성하는 전자-정공 접합이있는 반도체 장치입니다.</string>
    <string name="led3">— 모든 램프 중 가장 긴 수명 (10,000 ~ 100,000 시간)\n - 저전력 소비\n — 모든 전압에 적합\n — 다양한 밝은 색조</string>
    <string name="led4">- 높은 가격</string>
    <string name="gaz1">방전 램프</string>
    <string name="gaz2">가스 방전 램프는 이온화 된 가스 인 플라즈마를 통해 방전을 보내 빛을 생성하는 인공 광원 제품군입니다. 일반적으로 이러한 램프는 희가스 또는 이러한 가스의 혼합물을 사용합니다. 평균 10,000 시간 이상의 서비스 수명.</string>
    <string name="gaz3">— 고효율\n — 경제적\n — 좋은 색상 안정성</string>
    <string name="gaz4">— 안정기의 필요성\n — 작동 모드로의 긴 종료\n — 작동 중 깜박임 및 윙윙 거림\n — 특별 폐기 규칙</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t 전기 케이블은 전류를 전달하는 데 사용되는 하나 이상의 전선이 나란히 또는 묶여있는 어셈블리입니다.</string>
    <string name="cxzzzz"> ● 동축 케이블-예를 들어 케이블 TV 분배 시스템에서 무선 주파수 신호에 사용됩니다.\n ● 직매 케이블\n ● 유연한 케이블\n ● 채워진 케이블\n ● Heliax 케이블\n ● 비금속 피복 케이블 (또는 비금속 건물 전선, NM, NM-B)\n ● 금속 피복 케이블 (또는 외장 케이블, AC 또는 BX)\n ● 멀티 코어 케이블 (두 개 이상의 와이어로 구성되며 케이블 재킷으로 덮여 있음)\n ● 쌍을 이룬 케이블 — 일반적으로 DC 또는 저주파 AC 애플리케이션에 사용되는 두 개의 개별 절연 도체로 구성됩니다.\n ● 휴대용 코드 — 휴대용 애플리케이션의 AC 전원을위한 유연한 케이블\n ● 리본 케이블-많은 전선이 필요할 때 유용합니다. 이 유형의 케이블은 쉽게 구부러 질 수 있으며 낮은 수준의 전압을 처리하도록 설계되었습니다.\n ● 차폐 케이블-민감한 전자 회로에 사용되거나 고전압 애플리케이션에서 보호를 제공합니다.\n ● 단일 케이블 (이 이름은 때때로 와이어에 사용됨)\n ● 구조화 된 케이블 링\n ● 수중 케이블\n ● 쌍둥이와 지구\n ● Twinax 케이블\n ● 트윈 리드 —이 유형의 케이블은 평평한 2 선식 라인입니다. 라인의 임피던스가 300Ω이기 때문에 일반적으로 300Ω 라인이라고합니다. 안테나와 수신기 (예 : TV 및 라디오) 사이의 전송 라인으로 자주 사용됩니다. 이 케이블은 피부 효과를 낮추기 위해 꼬여 있습니다.\n ● 꼬임 쌍 — 두 개의 감겨 진 절연 전선으로 구성됩니다. 쌍으로 된 전선이 꼬인 것을 제외하고는 쌍으로 된 케이블과 유사합니다.</string>
    <string name="voltee">전압계</string>
    <string name="amm">전류계</string>
    <string name="ohmmm">저항계</string>
    <string name="multiii">멀티 미터</string>
    <string name="toko">클램프 미터</string>
    <string name="eleeee">전기 계량기</string>
    <string name="traa">변신 로봇</string>
    <string name="eldvig">전기 모터</string>
    <string name="generat">발전기</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">표시기 드라이버</string>
    <string name="mull">멀티 미터</string>
    <string name="stripp">와이어 스트리퍼</string>
    <string name="otvv">스크루 드라이버</string>
    <string name="passat">펜치</string>
    <string name="nabkly">렌치 세트</string>
    <string name="molot">망치</string>
    <string name="montazno">마운팅 나이프</string>
    <string name="kryglog">둥근 노즈 플라이어</string>
    <string name="bokor">사이드 커터</string>
    <string name="napil">초조</string>
    <string name="noz">쇠톱</string>
    <string name="ryletka">측정 테이프</string>
    <string name="perf">해머 드릴</string>
    <string name="shyr">파워 드릴</string>
    <string name="payal">납땜 인두</string>
    <string name="sympoya">악기 용 벨트 백</string>
    <string name="roz_1">\t 먼저 콘센트 덮개를 열고 나가는 전선의 전압을 확인해야합니다.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t 전압이없는 경우 라인에서 오류를 찾아야합니다. 회로 차단기가 꺼 졌거나 전선이 어딘가에 손상되었을 수 있습니다.\n \t 전압이있는 경우 전선 연결 접점을 조이고 소켓의 접점이 녹는 흔적이 없으면 커버를 고정한 후 소켓이 정상 작동해야합니다.</string>
    <string name="zxcc">\t 콘센트 커버 또는 접점에 녹거나 타는 흔적이있는 경우 부정적인 결과를 피하기 위해 완전히 변경해야합니다.</string>
    <string name="switcher">스위치</string>
    <string name="cddd">3-Way 스위치 방식</string>
    <string name="quanrez">저항기 수 :</string>
    <string name="rachit">계산하다</string>
    <string name="canccc">초기화</string>
    <string name="oasd">총 전기 저항 =</string>
    <string name="brown">갈색</string>
    <string name="red">빨간</string>
    <string name="black">검정</string>
    <string name="orange">주황색</string>
    <string name="yellow">노랑</string>
    <string name="green">초록</string>
    <string name="blue">푸른</string>
    <string name="violet">보라색</string>
    <string name="white">하얀</string>
    <string name="grey">회색</string>
    <string name="gold">금</string>
    <string name="silver">은</string>

    <string name="cofe">커피 한 잔의 가격으로 광고를 영구적으로 비활성화</string>
    <string name="yzn">가격 표시</string>
    <string name="noth">고맙지 만 사양 할게</string>
    <string name="tofind">찾기:</string>
    <string name="ressss">결과:</string>
    <string name="sadc">계산하다</string>
    <string name="welding_connection">용접 연결</string>
    <string name="procc_sva">용접 과정</string>
    <string name="weldin">용접 기계</string>
    <string name="crimp">압착 도구</string>
    <string name="isolated">절연 슬리브</string>
    <string name="bolted">볼트 연결</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• 기기 등급</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• 전압계, 전류계, 저항계\n• 멀티 미터\n• 클램프 미터\n• 전기 계량기</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• 변압기\n• 전기 모터\n• 발전기</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• 전기 보호 장비\n• PPE\n• 보호 장비 테스트 규범 및 조건</string>
    <string name="awg">AWG에서 mm 및 mm \u00B2</string>
    <string name="raboti">다양한 작품</string>
    <string name="scket_plug">플러그인 소켓 설치</string>
    <string name="hiden_socket_plug">내장 소켓 설치</string>
    <string name="beton_i_kirp">콘크리트 또는 벽돌 벽</string>
    <string name="gipsokart">건식 벽체</string>
    <string name="yst_nakl_roz">오버 헤드 소켓 설치</string>
    <string name="nakl_roz">오버 헤드 소켓</string>
    <string name="yst_vikl">스위치 설치</string>
    <string name="anker">닻</string>
    <string name="anker_2">못, 나사, 볼트를 단단히 고정하기위한 보조 패스너.</string>
    <string name="dypel">은못</string>
    <string name="dyperl_2">나사 또는 못이 구동되는 액세서리 패스너입니다.</string>
    <string name="zila">와이어 또는 케이블 코어</string>
    <string name="zila_2">전류를 전달하도록 설계된 절연 도체. 하나 이상의 와이어로 구성</string>
    <string name="stazka">견장</string>
    <string name="stazka_2">콘크리트 표면을 매끄럽게하기위한 얇은 모르타르 층</string>
    <string name="ydl">신장</string>
    <string name="ydl_2">플러그와 소켓이있는 유연한 와이어 조각</string>
    <string name="yz_vd">잔류 전류 장치</string>
    <string name="yz_vd_2">회로의 상선과 중성선의 전류 강도를 비교하는 보호 장치입니다. 전류 누출이 발생하는 경우 잔류 전류 장치가 네트워크를 매우 빠르게 끕니다.</string>
    <string name="snyr">코드</string>
    <string name="shnyr_2">특히 유연한 와이어. 모바일 장치를 네트워크에 연결할 수 있습니다.</string>
    <string name="overvoltage">과전압</string>
    <string name="over_1">\t 과도한 전압 상승은 일반적으로 3 상 공급 네트워크에서 중성선의 단선과 관련이 있습니다.</string>
    <string name="over_desk_1">\t 아파트 1과 2는 서로 다른 위상 (L2 및 L3)에 연결되어 있습니다. 중성 도체가 끊어지면 병렬 연결 대신 직렬 연결이 형성되어 전압이 증가합니다.\n \t 소비 전압의 합은 라인 전압 (U1 + U2 = 380V)과 같습니다.\n \t 예를 들어 보겠습니다.\n \t 첫 번째 아파트에는 주전자 만 연결되어 있고 (P1 = 2000W) 두 번째 아파트에는 컴퓨터 만 연결되어 있습니다 (P2 = 300W).\n \t R1 저항은 220 ^ 2/2000 = 24.2 옴입니다. R2는 220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm입니다.\n \t 총 전류 I는 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05A입니다.\n \t 따라서 첫 번째 아파트에서 전압은 2.05 × 24.2 = 49.61 볼트가됩니다. 두 번째 — 2.05 × 161.3 = 330.65 볼트\n \t 주전자는 거의 작동하지 않지만 컴퓨터가 작동하지 않을 수 있습니다. <b> 이것은 기억하기 쉽습니다. 전력이 적은 소비자는 더 많은 전압을 받게됩니다. </b></string>
    <string name="me">보호 방법</string>
    <string name="t_pop">\t 서지 보호 모듈 또는 전압 릴레이를 설치하여 이러한 상황으로부터 아파트 나 집을 보호 할 수 있습니다. 이러한 보호 장치는 네트워크의 전압이 설정된 표준을 초과하면 라인을 분리합니다.</string>
    <string name="vikl_11">\t 1. 케이블 라우팅 및 정션 박스 설치를위한 채널을 만듭니다.\n \t 2. 설화 석고 모르타르로 움푹 들어간 부분을 채우고, 백 박스를 설치하고 케이블을 그 안에 넣습니다.\n \t 3. 나머지 움푹 들어간 부분을 채우고 모르타르를 건조시킵니다.</string>
    <string name="vikl_22">\t 4 및 5. 스위치 지지대와 장착 상자에있는 특수 구멍을 사용하여 스위치를 연결하고 고정합니다.\n \t 6. 보호 덮개와 키를 설치합니다. 끝난!</string>
    <string name="socket_11">\t 1. 케이블 라우팅 및 정션 박스 설치를위한 채널을 만듭니다.\n \t 2. 설화 석고 모르타르로 움푹 들어간 부분을 채우고, 백 박스를 설치하고 케이블을 그 안에 넣습니다.\n \t 3. 나머지 움푹 들어간 부분을 채우고 모르타르를 건조시킵니다.</string>
    <string name="socket_22">\t 4. 소켓 지지대와 장착 상자의 특수 구멍을 사용하여 소켓을 연결하고 고정합니다.\n \t 5 및 6. 보호 커버와 패널을 설치합니다. 끝난!</string>
    <string name="socket33">\t 1. 마크 업하고 백 박스 용 구멍을 뚫습니다.\n \t 2 및 3. 뒷면 상자를 고정합니다. 특수 내부 고리가 벽에 밀착됩니다.</string>
    <string name="socket44">\t 4 및 5. 소켓 지지대와 장착 상자의 특수 구멍을 사용하여 소켓을 연결하고 고정합니다.\n \t 6. 보호 커버와 패널을 설치합니다. 끝난!</string>
    <string name="naklroz11">\t  1.베이스를 벽에 고정합니다.\n \t 2. 여백을두고 케이블을베이스에 연결합니다.\n \t 3. 소켓을베이스에 연결하고 고정합니다.\n \t 4. 보호 커버와 패널을 설치합니다. 끝난!</string>
    <string name="tyrbo_gen">터빈 발전기</string>
    <string name="diz_gen">디젤 발전기</string>
    <string name="_1_n2">1. 발전소.\n 2. 전기 변전소.</string>
    <string name="error_input">데이터 입력 오류</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. 확장 탱크.\n 2. 절연체.\n 3. 변압기 코어.\n 4. 변압기 탱크의 덮개.\n 5. 라디에이터.\n 6. 저전압 권선.\n 7. 고전압 권선.</string>
    <string name="nomtok">정격 전류, 암페어</string>
    <string name="_1_n26">1. 클램프 미터가있는 디지털 멀티 미터.\n 2. 고전압 클램프 미터.</string>
    <string name="_1_n24">1. 구식 전기 계량기.\n 2. 새로운 디자인의 전기 계량기.</string>
    <string name="_1_n2_n"> 1. 샤프트.\n 2. 고정자 권선.\n 3. 고정자 코어.\n 4. \"다람쥐 케이지\".\n 5. 로터 코어.\n 6. 팬.\n 7. 프레임.</string>
    <string name="types">종류</string>
    <string name="btn_1">버튼 # 1</string>
    <string name="btn_2">버튼 # 2</string>
    <string name="btn_3">버튼 # 3</string>
    <string name="_3">스위치 # 3</string>
    <string name="phase_3">세 단계</string>
    <string name="kaski">안전 헬멧</string>
    <string name="googles">눈과 얼굴 보호</string>
    <string name="protivogas">가스 마스크 및 호흡기</string>
    <string name="rykav">건틀릿</string>
    <string name="poysa">안전 벨트 및 안전 로프</string>
    <string name="kompl">아크 보호 키트</string>
    <string name="elzazr">전기 보호 장비</string>
    <string name="za_siz">개인 보호 장비</string>
  <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\t 전기 설비에는 다음과 같은 개인 보호 장비가 사용됩니다.</string>
    <string name="only_pods">전기 변전소</string>
    <string name="nuclear">원자력 발전소</string>
    <string name="termal">화력 발전소</string>
    <string name="solar">태양 광 발전소</string>
    <string name="hydro">수력 발전소</string>
    <string name="wind">바람 농장</string>
    <string name="geotermal">지열 발전소</string>
    <string name="nuclear_stri">\t 원자력 발전소는 원자로와 필요한 시스템, 장치, 장비 및 구조 세트를 사용하는 에너지 생산을위한 원자력 시설입니다.</string>
    <string name="shema_atom">이중 회로 가압 수력 원자로에서 원자력 발전소 운영 계획</string>
    <string name="nuc_str_2">\t 원자로 노심에서 방출 된 에너지는 1 차 냉각제로 전달됩니다. 냉각수는 증기 발생기로 들어가서 두 번째 회로의 물을 끓입니다. 생성 된 증기는 발전기를 회전시키는 터빈으로 들어갑니다. 터빈의 출구에서 증기는 응축기로 들어가서 저수지에서 나오는 다량의 물에 의해 냉각됩니다.\n \t 압력 보상기는 다소 복잡하고 번거로운 설계로 원자로 작동 중 냉각수의 열팽창으로 인해 발생하는 회로의 압력 변동을 균등화하는 역할을합니다.\n \t 물 외에도 다양한 원자로는 나트륨, 납, 공융 납-비스무스 합금 등과 같은 금속 용융물을 열 운반체 및 냉각기로 사용할 수 있습니다. 액체 금속 열 운반체를 사용하면 원자로 노심 쉘의 설계를 단순화 할 수 있습니다. 압력 보상기를 제거하십시오.\n \t 총장 유형에 따라 총 회로 수는 다를 수 있습니다.\n \t 저수지를 사용하는 대신 원자력 발전소에서 가장 눈에 띄는 부분 인 특수 냉각탑에서 물을 냉각 할 수 있습니다.</string>
    <string name="tepl">\t 화력 발전소는 연소 과정에서 연료의 화학 에너지를 열에너지로 변환 한 후 발전기 축의 회전의 기계적 에너지로 변환하여 전기 에너지를 생산하는 발전소입니다. 석탄, 천연 가스, 덜 자주 연료 유, 초기-이탄 및 오일 셰일 등 다양한 화석 연료가 널리 사용됩니다. 일부 발전소는 지역 난방 시스템에서 열을 생성하는 데 사용할 수도 있습니다.</string>
    <string name="termal_str_2">\t 전통적인 화력 발전소에서 연료는 증기 보일러의 용광로에서 연소되어 보일러 내부에 펌핑 된 물을 특수 튜브 (수관 보일러)로 가열하고 증기로 변환합니다. 고온 및 고압의 과열 증기는 증기 라인을 통해 터빈 발전기 (결합 증기 터빈과 발전기)로 공급됩니다. 다단계 증기 터빈에서 증기의 열 에너지는 전기 발전기가 설치된 샤프트의 기계적인 회전 에너지로 부분적으로 변환됩니다.\n \t 많은 화력 발전소에서 가스 터빈 계획이 널리 보급되었습니다. 가스 또는 액체 연료를 연소하여 얻은 뜨거운 가스의 혼합물이 가스 터빈 플랜트의 터빈을 직접 회전시킵니다. 발전기. 터빈 후에 가스는 증기 엔진 (복합 사이클 플랜트)에 동력을 공급하거나 난방 목적으로 폐열 보일러에서 사용하기에 충분히 뜨겁습니다.</string>
    <string name="acc">종류</string>
    <string name="trmal_types">• 보일러 및 터빈 발전소\n \t — 응축 발전소\n \t — 열병합 발전소\n• 가스 터빈 발전소\n• 복합 화력 발전소\n• 왕복 엔진을 기반으로 한 발전소\n \t — 압축 점화 (디젤)\n \t — 스파크 점화 사용\n• 복합 사이클</string>
    <string name="solar_desk_1">\t 태양 광 발전소는 태양 복사를 전기 에너지로 변환하는 엔지니어링 구조입니다. 태양 복사를 변환하는 방법은 다르며 발전소 설계에 따라 다릅니다. 태양 광 발전소를위한 최적의 장소는 사막과 건조한 지역입니다.</string>
    <string name="dfgh">\t 모든 태양 광 발전소는 여러 유형으로 나뉩니다.\n ● 타워형\n ● 디스크 유형\n ● 태양 광 모듈 (태양 전지) 사용\n ● 포물선 집중 기 사용\n ● 복합 태양 광 발전소\n ● 풍선 태양 광 발전소\n ● 태양열 진공 발전소</string>
    <string name="hydro_desk">\t 수력 발전소는 강바닥 하천의 수괴 이동과 조수 이동을 에너지 원으로 사용합니다. 수력 발전소는 일반적으로 댐과 저수지를 건설하여 강에 건설됩니다.\n \t 일년 내내 물 공급이 보장되고, 가파른 강 경사면과 협곡 지형이 모두 수력 건설과 효율적인 발전에 유리합니다.</string>
    <string name="water_desk_2">\t 수력 구조의 도움으로 수압이 생성되어 수압 터빈의 블레이드로 들어가 발전기를 구동합니다.\n \t 필요한 수압은 댐 건설 또는 자연수 흐름 사용에 의해 제공됩니다. 어떤 경우에는 필요한 수압을 얻기 위해 댐과 자연 흐름이 함께 사용됩니다.</string>
    <string name="trr">수력 터빈 및 발전기</string>
    <string name="vvct">A — 발전기; B — 터빈;\n 1 — 고정자\n 2 — 로터\n 3 — 블레이드\n 4 — 터빈 블레이드\n 5 — 물 흐름\n 6 — 터보 제너레이터 샤프트</string>
    <string name="typ">풍력 발전 단지의 유형</string>
    <string name="ystrwind">풍력 발전기 장치</string>
    <string name="t_100_n_t">\t 풍력 발전소는 단일 네트워크에 연결된 일련의 풍력 터빈입니다. 대형 풍력 발전 단지에는 100 개 이상의 풍력 터빈이있을 수 있습니다.\n \t 풍력 발전기는 바람 흐름의 운동 에너지를 터빈 로터의 기계적 에너지로 변환 한 후 전기 에너지로 변환하는 장치입니다.</string>
    <string name="n_n_n_n_n"> ● 육상\n ● 해안\n ● 해외\n ● 플로팅\n ● 산\n ● 호버링</string>
    <string name="fd">\t 지열 발전소는 지하 자원 (예 : 간헐천)의 열 에너지에서 전기 에너지를 생성합니다.\n \t 지구의 열은 집과 건물을 난방하고 전기를 생산하는 데 직접 사용됩니다.</string>
    <string name="geo_st">지열 발전소 운영 방안</string>
    <string name="geo_opi">1. 온수가있는 구멍 \n 2. 온수 (증기) \n 3. 발전소 (터빈 발전기) \n 4. 전력망 \n 5. 잔여 물 \n 6. 냉각탑이있는 열 공급 지점 \n 7 . 냉수 반환</string>
    <string name="vivivi">발전소의 종류</string>
    <string name="sola_2">\t 태양 에너지를 전기 에너지로 변환하는 것은 태양 전지판을 사용하거나 열 운반체를 가열하는 태양열 집열기의 도움으로 직접 발생할 수 있습니다.</string>
    <string name="sola_3">집 지붕에 태양 전지판</string>
    <string name="sola_4">진공관 수집기</string>
    <string name="_1_8">1.78mm</string>
    <string name="scheme">계획</string>
    <string name="powertoka">암페어</string>
    <string name="zaryad">전기 같은\n 요금</string>
    <string name="emkost">정전 용량</string>
    <string name="poslso">연속물연결</string>
    <string name="paraso">평행 연결</string>
    <string name="cable_jack">1. 케이블 재킷.\n 2. 와이어 절연.\n 3. 벗겨진 와이어.</string>
    <string name="imu_desk">1. 회로 차단기.\n 2. 펄스 릴레이.\n 3. 버튼.\n 4. 광원.</string>
    <string name="motion">운동</string>
    <string name="btn1">버튼 1</string>
    <string name="btn2">버튼 2</string>
    <string name="stopp">중지</string>
    <string name="pysk">스타트</string>
    <string name="_1_n2f"> 1. 회로 차단기.\n 2. 잔류 전류 장치.</string>
    <string name="avv">회로 차단기</string>
    <string name="asdt">잔류 전류 장치</string>
    <string name="wirin">마그네틱 스타터의 배선도</string>
    <string name="email">이메일</string>
    <string name="share">친구와 공유</string>
    <string name="report_a_bug">버그 신고</string>
    <string name="found_error_v2">안녕하세요, 오류를 발견했습니다. 애플리케이션 언어 : %1$s , %2$s . 버전 : %3$s , %4$s , %5$s . \n ____________________________________.\n 오류 설명 :</string>
    <string name="the_work_must_be">작업은 전문가가 수행해야하며 전원 공급 장치가 꺼진 경우에만 수행해야합니다.</string>
    <string name="vidi_sock">전세계 소켓 및 플러그</string>
    <string name="plug_desk">\t 전기 플러그와 소켓은 전압 및 전류 등급, 모양, 크기 및 커넥터 유형이 서로 다릅니다. 플러그와 소켓의 다양한 표준 시스템이 전 세계적으로 사용됩니다.</string>
    <string name="a_desk">아메리칸 사모아, 앵 귈라, 안티구아, 아루바, 바하마, 방글라데시, 바베이도스, 버뮤다, 볼리비아, 브라질, 캄보디아, 캐나다, 케이맨 제도, 중국 (날에 구멍이없고 날이 약간 더 짧음), 콜롬비아, 코스타리카, 쿠바, 에콰도르, 엘 살바도르, 괌, 과테말라, 가이아나, 아이티, 온두라스, 자메이카, 일본, 라오스, 레바논, 라이베리아, 몰디브, 멕시코, 미크로네시아, 몬세 라트, 네덜란드 령 앤 틸리 스 제도, 니카라과, 니제르, 오키나와, 파나마, 페루, 필리핀, 푸에르토 리코, 세인트. 빈센트, 사우디 아라비아, 타히티, 대만, 태국, 미국, 베네수엘라, 베트남, 버진 아일랜드 (미국 및 영국), 예멘</string>
    <string name="typ_b">방글라데시, 볼리비아, 캄보디아, 중국, 도미니카 공화국, 한국, 라이베리아, 몰디브, 페루, 세인트 빈센트, 타히티, 태국, 베트남, 예멘을 제외한 A 형에 대해 언급 된 모든 것. 아 조레스, 벨리즈, 트리니다드 토바고에서도 발견</string>
    <string name="typ_c">알바니아, 알제리, 앙골라, 아르헨티나, 오스트리아, 아 조레스 제도, 발레 아레스 제도, 방글라데시, 벨기에, 볼리비아, 보스니아, 브라질, 불가리아, 부르 키나 파소, 부룬디, 카메룬, 카나리아 제도, 카보 베르데, 중앙 아프리카 공화국, 채널 제도, 칠레, 코모로 , 콩고, 크로아티아, Dem. 콩고 공화국 (자이르), 코트 디부 아르 (아이보리 코스트), 키르 푸스, 덴마크, 지부티, 이집트, 엘살바도르, 에스토니아, 적도 기니, 에리트레아, 페로 제도, 핀란드, 프랑스 령 기아나, 가봉, 독일, 지브롤터, 그리스 그린란드, 과들루프, 기니, 기니 비사우, 헝가리, 아이슬란드, 인도, 인도네시아,이란, 이라크, 맨섬, 이스라엘, 이탈리아, 카자흐스탄, 대한민국, 쿠웨이트, 라오스, 레바논, 리투아니아, 룩셈부르크, 마케도니아, 마다가스카르, 마데이라 , 말리, 마르티니크, 모리타니, 모리셔스, 모나코, 몬테네그로, 모로코, 모잠비크, 미얀마, 네팔, 네덜란드, 니제르, 노르웨이, 오만, 파키스탄, 파라과이, 페루, 필리핀, 폴란드, 포르투갈, 루마니아, 러시아, 르완다, 세인트 빈센트 , 세네갈, 세르비아, 슬로베니아, 소말리아, 스페인, 수단, 수리남, 스웨덴, 스위스, 시리아, 태국, 토고, 튀니지, 터키, 우루과이, 베트남, 잠비아</string>
    <string name="typ_d">아프가니스탄, 방글라데시, 베냉, 보츠와나, 카메룬, 차드, 뎀. 콩고 공화국 (자이르), 도미니카, 에콰도르, 엘살바도르, 에티오피아, 프랑스 령 기아나, 가나, 그리스, 과들루프, 가이아나, 홍콩, 인도, 이라크, 요르단, 케냐, 레바논, 리비아, 마카오, 마다가스카르, 몰디브, 마르티니크 , 모나코, 미얀마 (버마), 나미비아, 네팔, 니제르, 나이지리아, 파키스탄, 카타르, 세인트 키츠 네비스, 세네갈, 시에라 리온, 스리랑카, 수단, 탄자니아, 아랍 에미리트, 예멘, 잠비아, 짐바브웨</string>
    <string name="typ_e">벨기에, 부르 키나 파소, 부룬디, 카메룬, 카나리아 제도, 중앙 아프리카 공화국, 차드, 코모로, 콩고, 코트 디부 아르 (코트 디부 아르), 체코, 지부티, 엘살바도르, 적도 기니, 프랑스, 프랑스 령 기아나, 그리스, 과들루프 , 아일랜드, 인도네시아, 이탈리아, 라오스, 라트비아, 리투아니아, 마다가스카르, 말리, 마르티니크, 모나코, 모로코, 니제르, 폴란드, 세인트 빈센트, 세네갈, 슬로바키아, 시리아, 타히티, 튀니지</string>
    <string name="typ_f">알제리, 아메리칸 사모아, 아루바, 오스트리아, 아 조레스 제도, 발레 아레스 제도, 보스니아, 불가리아, 카보 베르데, 차드, 크로아티아, 엘살바도르, 에스토니아, 핀란드, 프랑스, 독일, 그리스, 기니, 헝가리, 아이슬란드, 인도네시아, 이탈리아, 요르단, 한국, 라오스, 룩셈부르크, 마데이라, 모나코, 몬테네그로, 모잠비크, 미얀마, 네덜란드, 네덜란드 령 안틸레스, 니제르, 노르웨이, 포르투갈, 루마니아, 러시아, 세르비아, 스페인, 수리남, 스웨덴, 터키, 우루과이</string>
    <string name="typ_g">바레인, 방글라데시, 벨리즈, 보츠와나, 브루나이, 카메룬, 채널 제도, 중국, 키프로스, 도미니카, 엘살바도르, 감비아, 가나, 지브롤터, 그레나다, 과테말라, 가이아나, 홍콩, 이라크, 아일랜드, 맨섬, 요르단, 케냐 , 쿠웨이트, 레바논, 마카오, 말라위, 말레이시아, 몰디브, 몰타, 모리셔스, 미얀마, 나이지리아, 오만, 카타르, 세인트 키츠 네비스, 세인트 루시아, 세인트 빈센트, 사우디 아라비아, 세이셸, 시에라 리온, 싱가포르, 탄자니아 , 우간다, 아랍 에미리트, 영국, 베트남, 예멘, 잠비아, 짐바브웨</string>
    <string name="typ_h">가자, 이스라엘</string>
    <string name="typ_i">아메리칸 사모아, 아르헨티나, 오스트레일리아, 중국, 엘살바도르, 피지, 과테말라, 키리바시, 나우루, 뉴질랜드, 오키나와, 파나마, 파푸아 뉴기니, 세인트 빈센트, 타지키스탄, 통가, 우루과이</string>
    <string name="typ_j">엘살바도르, 에티오피아, 리히텐슈타인, 마다가스카르, 몰디브, 르완다, 스위스</string>
    <string name="typ_k">방글라데시, 덴마크, 페로 제도, 그린란드, 기니, 마다가스카르, 몰디브, 세인트 빈센트, 세네갈, 튀니지</string>
    <string name="typ_l">칠레, 쿠바, 엘살바도르, 에티오피아, 이탈리아, 리비아, 몰디브, 시리아, 튀니지, 우루과이</string>
    <string name="typ_m">홍콩, 모잠비크, 남아프리카 공화국, 스와질랜드</string>
    <string name="typ_n">브라질, 남아프리카</string>
    <string name="typ_o">태국어</string>
    <string name="rate_dialog_title">이 앱을 평가 해주세요</string>
    <string name="rate_dialog_message">이 애플리케이션이 마음에 드신다면 잠시 시간을내어 평가 해 주시겠습니까? 1 분 이상 걸리지 않습니다. 귀하의 지원에 감사드립니다!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">지금 평가</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">나중에 상기시켜 줘</string>
    <string name="rate_dialog_no">고맙지 만 사양 할게</string>
    <string name="countries">국가 :</string>
    <string name="thanks_for_payment">광고가 비활성화되었습니다. 구입 주셔서 감사합니다!</string>
    <string name="proh_dvycl">2 키 패스 스루 스위치</string>
    <string name="two_key_pass">두 곳의 2 키 패스 스루 스위치</string>
    <string name="two_key_pass_t">세 곳의 2 키 패스 스루 스위치</string>
    <string name="_1_elec">1. 전자기 안정기.\n 2. 형광등.\n 3. 글로우 스위치 스타터.</string>
    <string name="an_examp">전자식 안정기가있는 형광등 연결 다이어그램의 예</string>
    <string name="an_ex">전자기 안정기가있는 형광등의 연결 다이어그램 예</string>
    <string name="socketvickl">Socket and switch</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">하나의 케이블로 여러 콘센트</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">별도의 케이블이있는 각 소켓</string>
    <string name="sockets">소켓</string>
    <string name="dimmer">주차</string>
    <string name="dimmer_and_switch">조광기와 스위치</string>
    <string name="not_all_types">모든 유형의 램프가 조광기로 작동하는 것은 아닙니다. 램프 지침에서이 정보를 확인하십시오.</string>
    <string name="favotites">즐겨 찾기</string>
    <string name="back">뒤로</string>
    <string name="added_to_fav">즐겨 찾기에 추가됨</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">모터 연결 (별표, 델타)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">모터의 스타 연결</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">모터의 델타 연결</string>
    <string name="example_of_star">모터의 스타 연결 예</string>
    <string name="purchase_is_pending">구매가 예상됩니다. 거래를 완료하세요</string>
    <string name="purchase_canceled">구매 취소</string>
    <string name="error_invalid_purchase">오류 : 잘못된 구매</string>
    <string name="purchase_status_unknown">구매 상태를 알 수 없음</string>

    <string name="electricity_cost_calculator">전기요금 계산기</string>
    <string name="price_for_1kwt">1 %1$s%2$s 의 가격 </string>
    <string name="daily_use_time_hours">일일 사용 시간(시간)</string>
    <string name="device_power_use_watt">장치 전력 사용 (%1$s)</string>
    <string name="price">가격</string>
    <string name="hours">시간</string>
    <string name="cost_per_hour">시간당 비용:</string>
    <string name="cost_per_day">일당 비용:</string>
    <string name="cost_per_year">연간 비용:</string>
    <string name="cost_per_month">월별 비용:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">일일 소비량 (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">방식:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">국제 단위 체계 및 SI 접두사</string>
    <string name="si_base_units">기본 단위</string>
    <string name="si_derived_units">SI 파생 단위</string>
    <string name="measure">물리량</string>
    <string name="name">이름</string>
    <string name="symbol">기호</string>
    <string name="si_time">시간</string>
    <string name="si_second">초</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">길이</string>
    <string name="si_metre">미터</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">질량</string>
    <string name="si_kilogram">킬로그램</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">전류</string>
    <string name="si_ampere">암페어</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">온도</string>
    <string name="si_kelvin">켈빈</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">물질량</string>
    <string name="si_mole">몰</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">광도</string>
    <string name="si_candela">칸델라</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">SI 접두어</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">라디안</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">평면각</string>
    <string name="si_steradian">스테라디안</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">입체각</string>
    <string name="si_hertz">헤르츠</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">주파수</string>
    <string name="si_newton">뉴턴</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">힘</string>
    <string name="si_pascal">파스칼</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">압력, 변형력</string>
    <string name="si_joule">줄</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">에너지, 일, 열량</string>
    <string name="si_watt">와트</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">일률, 전력, 동력</string>
    <string name="si_coulomb">쿨롱</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">전하량, 전기량</string>
    <string name="si_volt">볼트</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">전위차, 기전력, 전압</string>
    <string name="si_farad">패럿</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">전기 용량</string>
    <string name="si_ohm">옴</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">전기 저항</string>
    <string name="si_siemens">지멘스</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">전도율</string>
    <string name="si_weber">웨버</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">자기 선속</string>
    <string name="si_tesla">테슬라</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">자기선속밀도</string>
    <string name="si_henry">헨리</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">인덕턴스</string>
    <string name="si_degree_celsius">섭씨도(셀시우스, degree Celsius)</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">섭씨 온도</string>
    <string name="si_lumen">루멘</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">광선속</string>
    <string name="si_lux">럭스</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">조도</string>
    <string name="si_becquerel">베크렐</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">방사능</string>
    <string name="si_gray">그레이</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">흡수선량</string>
    <string name="si_sievert">시버트</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">선량당량</string>
    <string name="si_katal">캐탈</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">촉매 활성도</string>
    <string name="si_yotta">요타</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">제타</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">엑사</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">페타</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">테라</string>

    <string name="si_giga">기가</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">메가</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">킬로</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">헥토</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">데카</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">데시</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">센티</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">밀리</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">마이크로</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">나노</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">피코</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">펨토</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">아토</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">젭토</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">욕토</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">검색</string>
    <string name="wires">전선</string>
    <string name="sources">출처</string>
  <string name="resistors">저항기</string>
  <string name="capacitors">커패시터</string>
  <string name="diodes">다이오드</string>
  <string name="inductors">인덕터</string>
  <string name="transformers">변압기</string>
  <string name="transistors">트랜지스터</string>
  <string name="antennas">안테나</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">전기 음향 장치</string>
  <string name="current_limiters">전류 제한기</string>
  <string name="switches">스위치</string>
  <string name="lamps">램프</string>
  <string name="measuring_instruments">측정기</string>
  <string name="logic_gates">논리 게이트</string>
  <string name="all">모두</string>
  <string name="wire">철사</string>
  <string name="trace_junction">트레이스 접합</string>
  <string name="trace_crossing">트레이스 크로싱</string>
  <string name="ground_symbol">접지 기호</string>
  <string name="signal_ground_symbol">신호 접지 기호</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">섀시 접지 기호</string>
  <string name="battery_single_cell">배터리, 단일 셀</string>
  <string name="battery_multi_cell">배터리, 멀티셀</string>
  <string name="solar_cell">태양전지(태양전지)</string>
  <string name="voltage_direct_current">직류의 전압원</string>
  <string name="voltage_alternating_current">교류의 전압원</string>
  <string name="controlled_voltage_source">제어 전압 소스</string>
  <string name="current_source">현재 소스</string>
  <string name="controlled_current_source">제어된 전류 소스</string>
  <string name="resistor_common">저항기</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">가변 저항기(가변 저항기)</string>
  <string name="potentiometer">전위차계</string>
  <string name="thermistor_varistor">서미스터 또는 배리스터</string>
  <string name="trimmer_resistor">트리머 저항</string>
  <string name="photoresistor">포토레지스터</string>
  <string name="capacitor">콘덴서</string>
  <string name="polarized_capacitor">극성 커패시터</string>
  <string name="variable_capacitor">가변 커패시터</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">집단 가변 커패시터</string>
  <string name="trimmer_capacitor">트리머 커패시터</string>
  <string name="diode_rectifier">다이오드(정류기)</string>
  <string name="schottky_diode">쇼트키 다이오드</string>
  <string name="zener_diode">제너 다이오드</string>
  <string name="light_emitting_diode">발광 다이오드</string>
  <string name="photodiode">포토다이오드</string>
  <string name="tunnel_diode">터널 다이오드</string>
  <string name="varicap">바리캡</string>
  <string name="shockley_diode">쇼클리 다이오드</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">실리콘 제어 정류기</string>
  <string name="constant_current_diode">정전류 다이오드</string>
  <string name="diac">디악</string>
  <string name="diode_bridge">다이오드 브리지</string>
  <string name="air_core_inductor">공심 인덕터</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">자기 코어가 있는 인덕터</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">페라이트 코어가 있는 인덕터</string>
  <string name="variable_inductor">가변 인덕터</string>
  <string name="ferrite_bead">페라이트 비드</string>
  <string name="transformer">변신 로봇</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">2차 권선에 중앙 탭이 있는 변압기</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">2개의 2차 권선이 있는 변압기</string>
  <string name="electric_current_transformer">변류기</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">제로 시퀀스 변류기</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">바이폴라 접합 트랜지스터</string>
  <string name="darlington_transistor">달링턴 트랜지스터</string>
  <string name="n_channel_jfet">N-채널 접합 게이트 전계 효과 트랜지스터</string>
  <string name="p_channel_jfet">P-채널 접합 게이트 전계 효과 트랜지스터</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">공핍 모드 트랜지스터</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">향상 모드 트랜지스터</string>
  <string name="phototransistor">광 트랜지스터</string>
  <string name="antenna">안테나</string>
  <string name="dipole_antenna">다이폴 안테나</string>
  <string name="loop_antenna">루프 안테나</string>
  <string name="microphone">마이크로폰</string>
  <string name="buzzer">부저</string>
  <string name="loudspeaker">확성기</string>
  <string name="fuses">퓨즈</string>
  <string name="spst">스위치, 단극/단투</string>
  <string name="spdt">스위치, 단극/쌍투</string>
  <string name="dpdt">스위치, 더블 폴/더블 스로우</string>
  <string name="pushbutton">푸시버튼, 순간 또는 스프링 리턴</string>
  <string name="indicating_lamp">표시등</string>
  <string name="incandescent_indicator">백열전구(표시등)</string>
  <string name="neon_lamp">네온 램프</string>
  <string name="wattmeter">전력계</string>
    <string name="normally_open">(일반적으로 열린 접점)</string>
  <string name="normally_closed">(일반적으로 닫힌 접점)</string>
  <string name="two_circuit">(2회로)</string>
    <string name="night_mode">야간 모드</string>
    <string name="switch_3_buttons">스위치(3개 버튼)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">3버튼 스위치 방식</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">혼합 질문.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI 접두사의 십진법 승수를 지정합니다.</string>
  <string name="all_questions_in_one">모든 질문을 하나로.</string>
  <string name="number_of_questions">질문 수:</string>
  <string name="start">테스트 시작</string>
  <string name="last_result">정답 비율:</string>
  <string name="err_try">오류. 나중에 다시 시도하세요</string>
  <string name="Finish">마치다</string>
  <string name="retry">다시 해 보다</string>
  <string name="exit">그만두다</string>
  <string name="correct_answers">올바른 답:</string>
  <string name="wrong_answers">오답:</string>
  <string name="selectanswer">답변을 선택해주세요</string>
  <string name="confirm">확인하다</string>
  <string name="next">다음</string>
  <string name="to_begin">처음으로</string>
  <string name="please">종료하려면 다시 클릭하세요.</string>
  <string name="test_5">이것은 Kirchhoff의 첫 번째 또는 두 번째 법칙입니까?</string>
  <string name="test_6">연결 유형을 지정합니다.</string>
  <string name="test_10">접지 시스템의 유형을 지정합니다.</string>
  <string name="test_9">램프 유형을 지정합니다.</string>
  <string name="test_40">이 색에 가장 잘 어울리는 색온도는?</string>
  <string name="test_2">전압을 측정하는 장치.</string>
  <string name="test_8">백열등입니다. 숫자 3은 무엇을 나타냅니까?</string>
  <string name="test_1">전압 측정 단위.</string>
  <string name="test_11">전류 측정 단위.</string>
  <string name="test_13">라인 전압 공식.</string>
  <string name="test_17">감전 보호 등급에는 어떤 것이 있습니까?</string>
  <string name="test_18">E27 기본형에서 숫자 \"27\"은 무엇을 의미합니까?\"</string>
  <string name="test_19">어떤 전구에 수은이 들어 있습니까?</string>
  <string name="test_20">2.5kWh 전기 제품이 30분 동안 작동하면 얼마나 소비합니까?</string>
  <string name="test_21">전력 측정 단위.</string>
  <string name="test_22">전기 저항을 측정하는 장치.</string>
  <string name="test_25">방수 등급의 첫 번째 숫자는 무엇을 의미합니까? 예: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 회로 차단기에서 문자 \"C\"는 무엇을 의미합니까?"</string>
  <string name="test_28">1럭스는 얼마입니까?</string>
  <string name="test_30">퓨즈와 회로 차단기의 차이점은 무엇입니까?</string>
  <string name="test_31">전기 저항 측정 단위.</string>
  <string name="test_32">전류를 측정하는 장치.</string>
  <string name="test_35">이것은 변압기입니다. 숫자 1은 무엇을 나타냅니까?</string>
  <string name="test_37">회로 차단기 C16에서 숫자 \"16\"은 무엇을 의미합니까?</string>
  <string name="test_38">어떤 장치가 전압 값을 제어하고 전압이 설정된 한계를 초과하는 경우 부하를 차단할 수 있습니까?</string>
  <string name="test_39">방수 등급의 두 번째 숫자는 무엇을 의미합니까? 예: IP23.</string>
  <string name="test_41">여러 전기 측정 기능을 결합한 장치는 무엇입니까?</string>
  <string name="test_43">이것은 백열등입니다. 숫자 4와 5는 무엇을 나타냅니까?</string>
  <string name="test_44">이것은 전기 모터입니다. 숫자 2는 무엇을 나타냅니까?</string>
  <string name="test_46">조도를 측정하는 데 사용되는 장치는 무엇입니까?</string>
  <string name="test_47">E27 기본 유형에서 문자 \"E\"는 무엇을 의미합니까?</string>
  <string name="test_50">전위 균등화 시스템을 사용하는 것이 금지된 접지 시스템은 무엇입니까?</string>
  <string name="test_52">3.3kWh의 전기 제품이 15분 동안 작동하는 데 소비되는 전력은 얼마입니까?</string>
  <string name="test_53">이것은 변압기입니다. 숫자 2는 무엇을 나타냅니까?</string>
  <string name="test_54">이것은 전기 모터입니다. 숫자 1은 무엇을 나타냅니까?</string>
  <string name="test_56">차단기는 무엇을 위한 것입니까?</string>
  <string name="test_57">차동 회로 차단기로 결합된 두 장치의 기능은 무엇입니까?</string>
  <string name="test_58">전력 소비를 측정하는 장치.</string>
  <string name="test_59">이 장치는 무엇입니까?</string>
  <string name="test_7">저항의 직렬 연결. 총 저항 R1,2는 얼마입니까?</string>
  <string name="test_16">저항의 병렬 연결. 총 저항 R1,2는 얼마입니까?</string>
  <string name="test_3">유효 전력 공식.</string>
  <string name="test_4">옴의 법칙 공식.</string>
  <string name="test_12">무효 전력 공식.</string>
  <string name="test_23">피상 전력 공식.</string>
  <string name="test_33">줄-렌츠 법칙의 공식.</string>
  <string name="test_24">RCD는 무엇을 위한 것입니까?</string>
  <string name="test_ans_1">텅스텐 필라멘트</string>
  <string name="test_ans_2">접점 와이어</string>
  <string name="test_ans_3">나사산</string>
  <string name="test_ans_4">유리 마운트 지원</string>
  <string name="test_ans_5">샤프트</string>
  <string name="test_ans_6">액자</string>
  <string name="test_ans_7">로터 코어</string>
  <string name="test_ans_8">고정자 코어</string>
  <string name="test_ans_9">고정자 권선</string>
  <string name="test_ans_10">팽창 탱크</string>
  <string name="test_ans_11">절연체</string>
  <string name="test_ans_12">라디에이터</string>
  <string name="test_ans_13">변압기 코어</string>
  <string name="test_ans_14">기본 유형 지정</string>
  <string name="test_ans_15">접점 사이의 직경</string>
  <string name="test_ans_16">룩스미터</string>
  <string name="test_ans_17">인명을 감전으로부터 보호하고 전기배선 및 전기설비의 절연이 파손된 경우 화재로부터 물체를 보호하도록 설계되었습니다.</string>
  <string name="test_ans_18">과부하나 단락으로 인한 과전류로 인한 손상으로부터 전기 회로를 보호하도록 설계되었습니다.</string>
  <string name="test_ans_19">서지 전압으로부터 전기 장비를 보호하도록 설계되었습니다.</string>
  <string name="test_ans_20">설정한 전압값을 감시하고, 전기회로망 사고시 설정한계를 초과하면 부하를 차단하도록 설계되었습니다.</string>
  <string name="test_ans_21">고체 입자 보호.</string>
  <string name="test_ans_22">액체 침입 방지.</string>
  <string name="test_ans_23">정격 전류 값입니다.</string>
  <string name="test_ans_24">정격 전압 값입니다.</string>
  <string name="test_ans_25">주회로의 극수.</string>
  <string name="test_ans_26">방출 유형(전자기, 열)</string>
  <string name="test_ans_27">주회로 전류의 종류.</string>
  <string name="test_ans_28">퓨즈</string>

  <string name="test_60">E27 램프 베이스 유형에서 숫자 \"27\"은 무엇을 의미합니까?</string>
  <string name="test_61">E27 램프 베이스 유형에서 문자 \"E\"는 무엇을 의미합니까?</string>
  <string name="test_62">이것은 -</string>
  <string name="test_63">이 장치는 무엇을 위한 것입니까?</string>
  <string name="test_64">램프 베이스 유형 지정</string>
  <string name="test_65">겉보기 힘. 공식.</string>
  <string name="test_66">이 기호는 무엇을 의미합니까?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">모든 테스트를 잠금 해제하고 광고를 비활성화합니다.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">복사됨</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Google Play에서 평가</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">평가해 주시면 대단히 감사하겠습니다.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">최고 평점 %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">지원에 감사합니다!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">우리는 매우 기쁘게 생각합니다!</string>
</resources>
