<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Књига електричара</string>
    <string name="Theory">Теорија</string>
    <string name="shema">Шеме</string>
    <string name="info">Тестови</string>
    <string name="OHMre">\t у случају да су познате две вредности, лако је израчунати трећу на основу Омовог закона:</string>
    <string name="pred">Ево основних електричних формула:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Калкулатори</string>
    <string name="ip_text">Објашњење нивоа заштите ИП-а</string>
    <string name="ip_text_under_title">\t ИП код, или Заштита од продора, ИЕЦ стандард 60529, који се понекад тумачи као Међународни законик о заштити, класификује и оцењује степен заштите механичких кућишта и електричних кућишта од продора, прашине, случајног контакта и воде. Објављен је од стране Међународне електротехничке комисије (ИЕЦ). Еквивалентни европски стандард је ЕН 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\t TN-C - систем у коме се неутрални заштитни проводник и неутрални радни проводник комбинују у једном целом дужином.</string>
    <string name="tns">\t TN-S - систем у коме су неутрални заштитни проводник и неутрални радни проводник одвојени целом дужином.</string>
    <string name="tncs">\t TN-CS - систем у коме су функције неутралних заштитних и неутралних радних проводника комбиноване у једном проводнику, почев од напајања.</string>
    <string name="it">\t IT - систем у којем је неутрална тачка напајања изолована од земље или уземљена помоћу уређаја високог отпора, а изложени проводни делови електричне инсталације су уземљени.</string>
    <string name="tt">\t ТТ - систем у коме је неутрална сила извора чврсто уземљена, а изложени проводљиви делови електричне инсталације уземљени помоћу уземљивача који је електрично независан од чврсто уземљене неутралне тачке извора.</string>
    <string name="zazeml_1">\t У електротехници, тло или Земља су референтна тачка у електричном колу из које се мере напони, уобичајена повратна путања електричне струје или директна физичка веза са земљом.</string>
    <string name="zazeml_2">(Терра) T = Директна веза са земљом.\n (Изолација) I = Нема везе са земљом (чак и ако постоји велика импеданса)\n (Неутрално) N = Прикључак директно на неутрални кабл за напајање (где је овај кабл такође уземљен у извору напајања)</string>
    <string name="soed_2"><b>1. Заваривање</b></string>
    <string name="soed_4"><b>2. Лемљење</b></string>
    <string name="soed_6"><b>3. Клеме</b></string>
    <string name="soed_8"><b>4. Конектор за увртање жица</b></string>
    <string name="soed_10"><b>5. Терминални блок</b></string>
    <string name="soed_12"><b>6. Повезивање рукава</b></string>
    <string name="soed_13">\t Прикључак рукава се врши помоћу посебних чаура, у које је стегнута жица. Прикључивање рукава врши се специјалним клештима. Необходно је осигурати да рукав одговара пречнику жице која је стегнута у њега. Обично клешта имају посебну браву која ради када је чаура потпуно стегнута. Након што се жице стисну, изолују се и постављају у разводну кутију.</string>
    <string name="soed_11">\t Терминални блок је врло згодан начин за повезивање више жица. Састоји се од пластичног кућишта са бакарним вијчаним контактима унутра. Може имати 12 или више парова веза. Ако вам треба мања количина, вишак исеците ножем.\n \t Ова веза се мора повремено проверавати и затегнути завртњем. Након стезања, повуците сваку жицу да бисте били сигурни да је чврсто причвршћена.</string>
    <string name="soed_9">\t Конектори са уврнутим жицама пружају једноставан начин повезивања малих проводника, који се користе за повезивање неколико крутих бакарних жица малог попречног пресека. Огољени праменови су увијени заједно и на њих се навија капа.</string>
    <string name="soed_7">\t Терминали без жица су врло погодна опција повезивања. Крајеви жица се скидају и убацују у терминал, где их фиксира опружна копча.\n\t 1. Стезне спојнице које се самостално затежу без вијака за повезивање крутих бакарних проводника.\n\t 2. Универзални терминали без вијака омогућавају повезивање флексибилних и крутих бакарних жица.\n\t Суш веза захтева мало времена и не захтева даље одржавање, јер посебна равна опруга чврсто притиска и учвршћује жицу.\n\t Ако терминали садрже контактну пасту, могу се користити за повезивање бакарних и алуминијумских жица.</string>
    <string name="soed_3">\t Заваривање је најпоузданији начин повезивања жица. Жице су увијене заједно, а затим заварене.</string>
    <string name="soed_5">\t Лемљење је, заједно са заваривањем, такође поуздан начин повезивања жица.</string>
    <string name="soed_1">\t Тачке спајања жица су зона велике опасности. Већина свих кварова и незгода догађа се управо на контактима и увијањима каблова. Треба обратити посебну пажњу на везу жица.</string>
    <string name="question">Мени</string>
    <string name="no_ads">Без оглашавања</string>
    <string name="anekdots">Вицеви</string>
    <string name="comm">Заједница</string>
    <string name="avtomat_2">Класификација:\n - По типу и називу струје главног кола\n - По нацрту\n - По броју полова главног кола\n - Присуством граничника струје\n - према врсти ослобађања (електромагнетно, термичко)\n - По временско-тренутним карактеристикама (B, C, D и друге)</string>
    <string name="avtomat_1">\t Прекидач је аутоматски управљани електрични прекидач дизајниран да заштити електрични круг од оштећења узрокованих вишком струје од преоптерећења или кратког споја. Његова основна функција је прекидање струје након откривања квара. За разлику од осигурача, који ради једном, а затим се мора заменити, прекидач се може ресетовати (било ручно или аутоматски) да би наставио са нормалним радом.</string>
    <string name="dif_1">Прекидач заостале струје са заштитом од прекомерне струје комбинује функције два заштитна уређаја у једном случају: RCD и прекидач.\n \t RCBO се обично користе у апликацијама где постоји потреба за комбиновањем заштите од прекомерних струја (преоптерећења и кратког споја) и заштите од цурења струје у земљу.</string>
    <string name="uzo_2">\t Уређај заостале струје је класификован:\n - По броју стубова\n - Називом струје\n - по принципу рада (електронски и електромеханички)\n - Присуством кашњења у времену одзива\n - Према врсти цурења струје</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">Пример аутоматског преноса резерве помоћу релеја за регулацију фазе</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t Уређај заостале струје (RCD) је уређај за пребацивање контаката дизајниран да:\n ● Заштитите људе од струјног удара.\n ● Заштитите предмете од пожара у случају оштећења изолације електричне инсталације и електричне опреме.\n \t Ако постоји разлика у струјама (диференцијална струја) између проводника повезаних на RCD због пропуштања земље кроз оштећену изолацију или кроз људско тело, уређај реагује на ово и одмах прекида мрежу.</string>
    <string name="uzo_podpis">Уређај заостале струје називне струје 40А и подешене струје 30мА</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 са струјом подешавања од 30мА</string>
    <string name="avtomat_podpis">Прекидач C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Цурење струје појављује се у контакту са деловима електричне инсталације под напоном. У овом тренутку се нарушава величина струја које пролазе кроз струјни трансформатор (струја на улазу постаје једнака струји на излазу) и у секундарном колу ЦТ-а појављује се струја, довољна за рад релеја . Релеј активира механизам који отвара контакте.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Веза са вијком и навртком</b></string>
    <string name="mm2">\t мм \u00B2</string>
    <string name="mm">\t мм</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2,5 мм \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Сијалица</string>
    <string name="czokol_1">\t Грло сијалице је уређај који механички подржава и обезбеђује електричне везе за компатибилну електричну лампу. Утичнице омогућавају сигурну и погодну замену лампи (поновно сијање). Постоје многи различити стандарди за држаче сијалица, укључујући ране де фацто стандарде и касније стандарде које су створила различита тела за стандардизацију. Многи од каснијих стандарда се подударају са општим системом кодирања у којем је тип утичнице означен словом или скраћеницом иза које следи број.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Не захтевају све лампе утичницу. На пример, неке минијатурне сијалице имају жичане каблове погодне за директно повезивање са вијчаним стезаљкама или другим жицама, а неке рефлекторске лампе имају вијчане стезаљке за електричне везе.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Уређај за заштиту од пренапона 3p + N</string>
    <string name="uzip_1">Уређаји за заштиту од пренапона су дизајнирани да заштите електричну опрему од пренапонских напона. Ограничавају привремене пренапоне, преусмеравају струјне импулсе на земљу и смањују амплитуду пренапона на ниво који је сигуран за електричне инсталације и опрему. СПД се користе како у нискоградњи, тако и у индустријским објектима.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t Напонски скок је привремени догађај, који обично траје 1 до 30 микросекунди, а може достићи и преко 1000 волти. Гром који удари у далековод може дати много хиљада, понекад и 100 000 или више волти. Када је мотор искључен, може произвести скок од 1.000 или више волти. Шиљци могу погоршати изолацију ожичења и уништити електронске уређаје попут пуњача батерија, модема и телевизора.\n \t Дуготрајни нагли пораст, који траје секунде, минуте или сате, узрокован кваровима трансформатора напајања, попут изгубљене неутралне или друге грешке електроенергетског предузећа, нису заштићени привременим заштитницима. Дуготрајни пренапони могу уништити заштитнике у целој згради или подручју. Чак и десетине милисекунди могу бити дуже него што заштитник може поднети. Дуготрајни пренапони могу или не морају бити подложни осигурачима и пренапонским релејима.\n \t Привремени пренапонски заштитник покушава да ограничи напон који се напаја на електрични уређај блокирањем или кратком струјом како би смањио напон испод сигурног прага. Блокирање се врши помоћу индуктора који спречавају нагле промене струје. Скраћивање се врши варничарским празнинама, цевима за пражњење, полупроводницима типа Зенер и МОВ (метал оксидни варистори), који сви почињу да проводе струју када се достигне одређени праг напона, или кондензаторима који спречавају наглу промену напона. Неки пренапонски заштитници користе више елемената.</string>
    <string name="rele_title">Релеј за надзор напона</string>
    <string name="rele_desk">\t Напонски релеј је комбинација електронског уређаја за надзор напона и енергетског дела растављача оптерећења, састављених у једном случају. Дизајниран је за надгледање задате вредности напона и за одвајање терета ако прелази постављене границе, у случају несреће у електричној мрежи.</string>
    <string name="im_desk_rele">Једнофазни релеј за надзор напона</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t Да бисте променили смер ротације мотора, прво га морате зауставити да бисте вратили контакт КМ 1.2 или КМ 2.2 у нормално затворено стање. Ови контакти се користе за спречавање међуфазног кратког споја.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t Електромеханички претварачи су уређаји дизајнирани за претварање електричне енергије у механичку енергију или обрнуто. Они такође могу претворити једну врсту електричне енергије у другу.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Према смеру претварања енергије, електричне машине се класификују на:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t Електромотор претвара електричну енергију у механичку. Обрнути процес електричних генератора, већина електромотора ради преко интерактивних магнетних поља и проводника који носе струју да би створили ротациону силу. Мотори и генератори имају много сличности и многе врсте електромотора могу се покретати као генератори и обрнуто. Електромотори се могу наћи у разноврсним применама попут индустријских вентилатора, дуваљки и пумпи, алатних машина, кућних апарата, електричних алата и дисковних погона.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t Трансформатор је статички уређај који претвара наизменичну струју из једног нивоа напона у други ниво (виши или нижи) или у исти ниво, без промене фреквенције. Трансформатор преноси електричну енергију из једног кола у друго путем индуктивно повезаних проводника - калемова трансформатора. Променљива електрична струја у првом или примарном намотају ствара променљиви магнетни ток у језгру трансформатора, а тиме и променљиво магнетно поље кроз секундарни намотај. Ово променљиво магнетно поље индукује променљиву електромоторну силу (емф) или „напон“ у секундарном намотају. Овај ефекат се назива међусобна индукција.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t Електрична сигурност је систем организационих мера и техничких средстава који спречавају штетне и опасне ефекте на раднике од електричне струје, електричног лука, електромагнетног поља и статичког електрицитета.\n \t Обухвата правне, социјално-економске, организационе, техничке, санитарне, медицинске, превентивне, рехабилитационе и друге активности.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t Класа заштите од електричног удара је систем за одређивање метода и степена електричне сигурности приликом употребе електричне опреме.</string>
    <string name="desk_0_1">\t Доступна је само изолација посла. Додатна изолација непроводљивих металних делова није обезбеђена. Уземљење није предвиђено. Нема индикација о опасном напону на кућишту или командама.</string>
    <string name="desk_0_2">\t Готово сви електрични уређаји су у неуземљеном металном кућишту, отворене спиралне грејне плоче и грејачи, плафонски лустери.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Исто као и \"0\", али постоји индикација присуства опасног напона на шасији.</string>
    <string name="desk_00_2">\t Покретни генератори</string>
    <string name="desk_000_1">\t Исто као и \"00\", али постоји уређај за аутоматско заштитно искључивање на највише 0,08 с ако постоји тренутна разлика у опскрбним жицама већој од 30 мА.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Исто као \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">С се\t Доступна је само изолација посла. Додатна изолација непроводљивих металних делова није обезбеђена. Уземљење металних делова који не носе струју обезбеђује се повезивањем посебне жице на петљу уземљења или директним механичким контактом електричне опреме и уземљења. Тачка прикључка петље уземљења означена је симболом уземљења.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t Машински алати, разводне табле, трафо-станице, кранови на шинама, трамвај, електрична локомотива.</string>
    <string name="desk_I_1">\t Уземљење металних делова који не носе струју обезбеђује се повезивањем утикача уређаја у посебну утичницу са контактом за уземљење.</string>
    <string name="desk_I_2">\t Рачунар, микроталасна, веш машина.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\t Уземљење металних делова који не носе струју обезбеђује се повезивањем утикача уређаја у посебну утичницу са контактом за уземљење. Укључен уређај заостале струје.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Исто као \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\t Присутна двострука или ојачана изолација. Уземљење шасије није потребно. Утикач нема контакт за уземљење.</string>
    <string name="desk_II_2">\t Усисивач, ТВ, електрична бушилица, фен за косу, затворена улична светиљка, тролејбус.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Присуство двоструке или ојачане изолације и уређаја заостале струје. Уземљење шасије није потребно. Утикач нема трећи уземљење.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Исто као за \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Нема електричних кругова преко 42ВДЦ или 36ВАЦ.</string>
    <string name="desk_III_2">\t Сви уређаји на батерије који немају високонапонске кругове (радио станице, преносни уређаји, сатови, батеријске лампе). Уређаји са спољним напајањем (скенери, преносни рачунари). За ове и друге уређаје, сигурност се одређује квалитетом и степеном заштите напајања.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t Дозвољено да се користи само у просторијама без повећане електричне опасности, као и у ограђеним електричним камерама или просторијама у којима је искључен приступ неовлашћеним особама. Ако је могуће, такве уређаје треба искључити из употребе.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Исто као за класу \"0\". Рад у условима повећане електричне опасности дозвољавају само посебно обучене ствари са личном заштитном опремом.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\t Дозвољено је коришћење било које особе у условима велике електричне опасности. Потребна је лична заштитна опрема.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t Стационарна инсталација, мали покрети дуж дужине жице за уземљење, електричне инсталације које се крећу дуж шина. Забрањен је рад без уземљења.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t Ако постоји уземљење, х, употреба није ограничена (осим ако је другачије наведено у упутству за употребу). Без уземљења - слично класи \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\t Ако постоји уземљење, употреба није ограничена. Без уземљења - слично класи \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\t Није ограничено, осим за услове високе влажности (преко 85%) за уређаје класе заштите ниже од ИП65. У присуству неповољних услова дозвољених уз употребу најмање једног електричног заштитног уређаја или без употребе електричне заштитне опреме када је повезан преко уређаја за преосталу струју или када се само један електрични пријемник напаја из посебног извора.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\t Није ограничено.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\t Није ограничено.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Једнофазни - када је фазна жица повезана на нулу. Такви кратки спојеви се јављају најчешће.\n● Двофазни - када је једна фаза повезана са другом.\n● Трофазна - када су три фазе повезане одједном. Ово је најпроблематичнији тип кратког споја.</string>
    <string name="title_kz_2">Врсте кратких спојева и њихови узроци</string>
    <string name="desk_kz_1">\t Кратки спој је електрични круг који омогућава струји да путује ненамерним путем без или са врло малом електричном импедансом. То резултира прекомерном струјом која пролази кроз коло.\n \t У случају кратког споја, отпор у колу нестаје и струја почиње бесконачно да расте, што доводи до катастрофалних последица.\n \t Ако је на линији инсталиран прекидач, он мора да искључи линију на команду електромагнетног отпуштања.</string>
    <string name="otv_desk">Користи се у електричним инсталацијама само са наизменичном струјом напона од 100 до 500 В. Користи се за одређивање фазе.</string>
    <string name="desk_mult">Користи се за мерење напона, струје, отпора или континуитета.</string>
    <string name="strip_desk">Дизајниран за скидање изолације са жица и каблова.</string>
    <string name="desk_otv">Што више сорти, то боље. Мора бити са изолованом дршком и осовином.</string>
    <string name="passat_desk">Вишенаменски ручни алат за уградњу и монтажу дизајниран за стезање и приањање.</string>
    <string name="kluch_desk">Алат за спајање навојног споја затезањем вијака, навртки и осталих делова. Пожељно је, наравно, да кључеви буду изоловани.</string>
    <string name="molotok_desk">Мали ручни алат за ударање који се користи за забијање ексера, тапкање клином, причвршћивање носача за монтирање.</string>
    <string name="nozh_desk">Веома свестран алат. Готово ниједан посао није завршен без њега.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Корисно за коврџаве жице за савијање.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Главна сврха - грижење жица, ексера, вијака.</string>
    <string name="napilnik_desk">Корисно је за оштрење жичаних нити, прилагођавање неравних површина.</string>
    <string name="noshovki_desk">Постоје различите врсте тестера: за метал, дрво, гипс картон. Одрежите вишак, исеците рупу за монтирање.</string>
    <string name="ryletka_desk">Корисно за мерење величине радних предмета, дужине кабла.</string>
    <string name="perf_desk">Помоћу чекића се буше рупе, праве се жлебови и дробе. Има радну главу за причвршћивање бушилица и разних додатака.</string>
    <string name="shyryp_desk">Корисно за велике радове где је потребно затегнути вијке.</string>
    <string name="payalnik_desk">За калајисање и лемљење жица</string>
    <string name="poyas_desk">Омогућава постављање свих потребних алата за рад на каиш</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\t Рукавице су дизајниране да заштите руке радника од механичких повреда, високих и ниских температура, варница и прскања растопљеног метала, уља, мастике, воде, корозивних течности.</string>
    <string name="protivogazi_s">\t Гас маске и респиратори су лична опрема за заштиту респираторних органа чији општи технички захтеви морају испуњавати националне стандарде.</string>
    <string name="ochki_s">\t Наочаре и заштитни штитови су дизајнирани да заштите очи и лице од заслепљујуће светлости електричног лука, ултраљубичастог и инфрацрвеног зрачења, чврстих честица и прашине, варница, прскања корозивних течности и растопљеног метала.</string>
    <string name="kaska_s">\t Кациге су дизајниране да штите главу радника од механичких оштећења, воде и корозивних течности, као и од струјног удара при случајном додиривању делова под напоном под напоном до 1000 В.</string>
    <string name="priviaz_s">Сигурносни појасеви морају бити у складу са националним стандардима и спецификацијама за појасеве специфичног дизајна. У зависности од дизајна, каишеви се деле на каишеве и рамене појасеве, као и појасеве са или без амортизера.</string>
    <string name="kostym_s">Комплети су дизајнирани да заштите тело радника од утицаја електричног лука који се може појавити током оперативног пребацивања у радним електричним инсталацијама свих напонских класа. Одећа укључена у сет може бити зимска или летња.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t Лукс (lx) је изведена СИ јединица осветљења, мерећи светлосни ток по јединици површине. Једнако је једном лумену по квадратном метру. У фотометрији се ово користи као мера интензитета светлости која погоди или прође кроз површину, како је опажа људско око.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t Човек није у стању да одреди одређену вредност нивоа осветљености без помоћних средстава, да би добио тачне информације користи се лук метар. Осветљење радних површина и просторија за различита поља делатности мора бити у складу са државним прописима.</string>
    <string name="lumen_desk">\t Лумен (lm) је СИ изведена јединица светлосног флукса, мера укупне количине видљиве светлости коју извор емитује у јединици времена. Светлосни ток се разликује од снаге (зрачећи флукс) по томе што зрачећи флукс укључује све емитоване електромагнетне таласе, док се светлосни ток мери према моделу („функција осветљености“) осетљивости људског ока на различите таласне дужине. Лумен се односи на лукс по томе што је један лукс један лумен по квадратном метру.</string>
    <string name="cvet_temp">\t Температура боје (измерена у Келвинима) - карактеристика је тока интензитета зрачења извора светлости у функцији таласне дужине у оптичком опсегу.</string>
    <string name="mult_desk">\t Мултиметар је електронски мерни инструмент који комбинује неколико мерних функција у једној јединици. Типични мултиметар може да мери напон, струју и отпор. Аналогни мултиметри користе микроамперметар са покретним показивачем за приказ очитавања. Дигитални мултиметри имају нумерички приказ, а такође могу приказивати графичку траку која представља измерену вредност. Дигитални мултиметри учинили су аналогне мултиметре застарјелима, јер су сада јефтинији, имају већу прецизност и физички су робуснији.\n \t Обавезно прочитајте упутства која сте добили уз мултиметар пре употребе.</string>
    <string name="gen_desk">\t Електрични генератор је уређај који претвара механичку енергију у електричну. Генератор присиљава електроне да пролазе кроз спољни електрични круг. Нешто је аналогна пумпи за воду, која ствара проток воде, али не ствара воду унутра. Извор механичке енергије, главни покретач, може бити клипна или турбинска парна машина, вода која пада кроз турбину или водени точак, мотор са унутрашњим сагоревањем, ветротурбина, ручна радилица, компримовани ваздух или било који други извор механичке енергије.\n \t Два главна дела електричне машине могу се описати било механичким или електричним појмовима. У механичком смислу, ротор је ротирајући део, а статор непокретни део електричне машине. У електричном смислу, арматура је компонента која производи енергију, а поље је компонента магнетног поља електричне машине. Арматура може бити или на ротору или на статору. Магнетно поље могу да обезбеде електромагнети или трајни магнети постављени на ротор или на статор. Генератори су класификовани у два типа, наизменични и једносмерни.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Тренутно постоје следеће врсте производње електричне енергије:\n ● Хидроенергија - индустрија која користи кинетичку енергију воденог тока за производњу електричне енергије.\n ● Индустрија топлотне енергије - индустрија која користи топлотну енергију изгарањем фосилних горива\n ● Нуклеарна енергија је индустрија у којој се топлотна енергија ослобађа као резултат нуклеарне реакције у нуклеарном реактору.\n ● Алтернативни енергетски инжењеринг:\n \t - Сунчева енергија\n \t - Снага ветра\n \t - Геотермална снага (употреба земљине топлоте)\n \t - Енергија водоника</string>
    <string name="znaki_desk">\t Плакати и знакови електричне сигурности користе се за упозоравање на опасност од електричног удара, за забрану контакта са преклопном опремом, одређивање места рада итд.\n \t Постери су преносиви и подељени су на упозоравајуће, забрањујуће, прескриптивне и индикативне.\n \t Плакати и натписи се препоручују од електричних изолационих материјала. Метални плакати су дозвољени за отворене електричне инсталације.</string>
    <string name="mag_3_desk">\t Разлика између ове шеме и претходне је у томе што да бисте променили смер ротације мотора, не треба сваки пут притиснути дугме „Стоп“.</string>
    <string name="elizm_desk">\t Електрични мерни инструменти - класа уређаја који се користе за мерење различитих електричних величина.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t Амперметар је уређај за мерење струје у амперима (микроамперима, милиамперима, амперима или килоамперима). Амперметар је серијски повезан у електрични круг, у коме се мери струја. Унутрашњи отпор амперметра треба да буде минималан како не би утицао на предмет који се испитује.\n \t Да би се повећала граница мерења, амперметар је опремљен шантом (за једносмерну и наизменичну струју), струјним трансформатором (само за наизменичну струју) или магнетним појачалом (за једносмерне кругове).\n \t Према дизајну амперметри се дијеле на:\n ● Амперметри без електронских кола и са показивачем\n ● Амперметри са електронским колима и помоћу показивача\n ● Са дигиталним индикатором</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Аналогни волтметри померају показивач преко скале пропорционално напону кола; дигитални волтметри дају нумерички приказ напона употребом аналогно-дигиталног претварача. Волтметри се израђују у широком спектру стилова. Инструменти трајно монтирани у плочу користе се за надгледање генератора или других фиксних уређаја. Преносни инструменти, обично опремљени за мерење струје и отпора у облику мултиметра, стандардни су испитни инструменти који се користе у електричним и електронским радовима.\n \t По принципу рада волтметри се деле на:\n ● Електромеханички - магнетоелектрични, електромагнетни, електродинамички, електростатички, исправљач, термоелектрични\n ● Електронски - аналогни и дигитални\n По договору:\n ● Наизменична струја\n ● Једносмерна струја\n ● Фазно осетљив\n ● Пулс\n ● Селективно\n ● Универзални\n Дизајн и начин примене:\n ● Разводна табла\n ● Преносив\n ● Стационарно</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t Волтметар је инструмент који се користи за мерење разлике електричног потенцијала између две тачке у електричном колу. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t Ометар је мерни уређај за одређивање електрично активних отпора. Обично се мерење врши једносмерном струјом, али неки електронски ометри могу мерити наизменичну струју. Ометри се разликују у опсезима измерених отпора: мегомметри, гигаомметри, тераомметри, милиоммметри, микроометри.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Дизајн и начин примене:\n ● Разводна табла\n ● Лабораторија\n ● Преносив\n По принципу рада:\n ● Магнетоелектрични - са магнетоелектричним мерачем или магнетоелектричним односним метром (мегомметри)\n ● Електронски - аналогни или дигитални</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t Мерач електричне енергије је уређај који мери количину електричне енергије коју троши уређај са електричним напајањем.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Опсег мерења отпора\n● Дозвољена грешка или класа тачности\n● Напон на стезаљкама инструмента</string>
    <string name="schet_desk_1">\t Електрична предузећа користе електричне бројила инсталирана у просторијама купаца за потребе наплате и праћења. Типично су калибрирани у обрачунским јединицама, а најчешћи је киловат сат (кВх). Обично се читају сваки обрачунски период. \t\n Пример: Електрични шпорет капацитета 2,5 кВ за 30 минута троши из електричне мреже и претвара се у топлоту 2,5 кВ ∙ 0,5 х = 1,25 кВ ∙ х.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t Стезаљка је уређај за мерење струје без прекида кола и без електричног контакта са њим.\n \t Принцип рада модерних стезаљки заснован је на директном мерењу магнетног поља генерисаног струјом у проводнику око проводника помоћу Халл-овог сензора и омогућава вам мерење струје произвољног облика, укључујући и једносмерну.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Мерење струје без прекида у мерном колу.\n● Могућност једноставног мерења у високонапонским круговима (до 10 кВ).\n● Могућност мерења струје врло велике јачине (што је физички немогуће за конвенционалне амперметре, повезане у серију у отворени круг).\n● Компактност уређаја.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Класа ниске тачности (2,0 - 3,0).\n● Извесна зависност очитавања од положаја проводника струје у прозору магнетног круга стезаљке.\n● Изобличења очитавања у јефтиним моделима због присуства у измереној струји виших хармоника и због промене фреквенције измерене струје, јер уређај даје тачна очитавања само са синусном струјом (један од разлога за то је употреба метар магнетноелектрични систем са исправљањем). У савременим електронским уређајима овај недостатак се надокнађује струјним кругом или софтвером.</string>
    <string name="magnit_desk">\t Магнетски покретачи су електрични уређаји који се користе за контролу различитих енергетских оптерећења (бојлери, електрични мотори, индукционе пећи, вентилатори итд.). Принцип њиховог деловања заснован је на отварању и затварању кола уклањањем или применом напона на електромагнетну завојницу.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Стартер може бити опремљен додатним уређајима као што су:\n 1. Термички релеј за хитно искључивање мотора\n 2. Додатна група (или групе) слабе струје, која се користи у управљачким круговима\n 3. Дугмад за покретање и заустављање\n 4. Уређај за хитно искључивање у случају прекида једне од фаза мреже напајања трофазних електромотора.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t Обично стартерима управљају два прекидача, прекидач \"старт\" који је нормално искључен и прекидач \"стоп\" који је нормално укључен. \n \t Када мотор не ради, иако је мрежни напон доступан, стартер или мотор не повлаче струју.\n \t Када се притисне дугме \"старт\", мотор се не напаја директно, већ се напаја електромагнет у контактору. Затим се укључује магнетни прекидач у склопнику, истовремено пребацујући струју на мотор и пружајући самоодрживу струју да одржи своје сопствено стање. Стога, када се дугме за покретање отпусти, магнетни прекидач остаје укључен и мотор остаје у погону.\n \t Притиском на дугме \"стоп\" прекида се круг на контактор који последично деактивира његов електромагнет и тако смањује струју на мотор.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t Електрична струја је ток наелектрисаних честица, попут електрона или јона, који се крећу кроз електрични проводник или простор. Мери се као нето брзина протока електричног наелектрисања поред региона.\n \t Електрична струја је неопходна за осветљавање кућа и улица, обезбеђивање исправности кућне и индустријске опреме, кретање електричног транспорта итд.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t СИ јединица електричне струје је ампер, што је проток електричног наелектрисања преко површине брзином од једног кулона у секунди. Ампер је СИ базна јединица. Електрична струја се мери помоћу уређаја који се назива амперметар.</string>
    <string name="i_1">, где је „I“ струја кроз проводник у јединицама ампера, „V“ је разлика потенцијала измерена на проводнику у јединицама волта, а „R“ је отпор проводника у јединицама ома.\n \t Прецизније, Омов закон каже да је R у овом односу константан, неовисан о струји.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t Електрични отпор је физичка величина која карактерише својство проводника да спречава пролазак електричне струје и једнак је односу напона на крајевима проводника и струје која кроз њега пролази.\n Отпор се може израчунати формулом:</string>
    <string name="nr">, где\n <b> R </b> - отпор, Ом.\n <b> U </b> - разлика потенцијала (напона) на крајевима проводника, В.\n <b> I </b> - јачина струје, Ампере.</string>
    <string name="nr_2">, где је <b> I </b> струја кроз проводник у јединицама ампера, <b> U </b> је напон измерен на проводнику у јединицама волта и <b> R </b> је отпор проводника у јединицама ома.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, где\n <b> F </b> је Кулонова сила\n <b> q1 </b> је набој првог тела\n <b> q2 </b> је набој другог пуњења\n <b> r </b> - удаљеност између пуњења</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, где\n <b> Q </b> је количина топлоте коју проводник ослобађа струјом, Џоул\n <b> I </b> је струја у проводнику, Ампере\n <b> R </b> - електрични отпор проводника, Ом\n <b> t </b> - тренутно време протока, секунде</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> Омов закон </b> каже да је струја кроз проводник између две тачке директно пропорционална напону на две тачке. Уводећи константу пропорционалности, отпора, долази се до уобичајене математичке једначине која описује овај однос:</string>
    <string name="t_n_t_2">\t Струја је директно пропорционална напону и обрнуто пропорционална електричном отпору.</string>
    <string name="sopr_tv">Електрична отпорност</string>
    <string name="tok_tv">Електрична струја</string>
    <string name="napr_tv">Напон</string>
    <string name="Mosh_tv">Електрична енергија</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t Прекидач је заснован на термичким или електромагнетним принципима. Готово сви савремени прекидачи истовремено користе оба ова принципа.\n \t Термичка заштита омогућава праћење дугорочних прекорачења максимално дозвољене вредности струје. Ако се догоди вишак, биметална плоча <b> (1) </b> деформише, активирајући отпуштање, што заузврат отвара електрични круг.\n \t Електромагнетно отпуштање <b> (2) </b> реагује на нагли пораст струје, на пример, као у случају кратког споја.\n \t Време и брзина прекидача су наведени у временским карактеристикама у пасошу уређаја.</string>
    <string name="vidii">Врсте</string>
    <string name="moshnost_desk">\t Електрична снага је брзина, по јединици времена, којом се електрична енергија преноси електричним кругом.\n \t Електричну енергију обично производе електрични генератори, али се такође може напајати из извора као што су електричне батерије. Обично га електропривреда испоручује предузећима и домовима путем електричне мреже.\n \t Електрична енергија може се преносити далеководима на велике удаљености и користити за апликације као што су кретање, светлост или топлота са високом ефикасношћу.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● Трофазна\n● Једнофазнa\n● Напонска утичница\n● Као продужни кабл</string>
    <string name="rele_principp">\t Савремени напонски релеји могу имати многа подешавања. Размотрите основни принцип рада: чим микроконтролер региструје одступање напона од задате вредности, покреће се електромагнетни релеј, који заузврат отвара електрични круг. Ако се напон обнови, такође се обнавља напајање потрошача.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t У неким случајевима 6. такт може указивати на поузданост отпорника. У овом случају је 1,5 пута шири од главних. Поузданост је назначена као проценат отказа предмета на 1000 радних сати.\n \t Смеђа 1%\n \t Црвена 0,1%\n \t Наранџаста 0,01%\n \t Жута 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">СИ јединица снаге\n [P] = 1 вати</string>
    <string name="d"><u>Истосмерна (DC) снага</u></string>
    <string name="dsa">\t Будући да су тренутне вредности напона константне и једнаке тренутним вредностима у било ком тренутку, снага се може израчунати помоћу формуле:</string>
    <string name="mosh_peremen">    <u> Снага наизменичне струје (АЦ) </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Активна снага </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , вати</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Реактивна снага </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , волт-ампер реактивни (Вар)</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Привидна снага </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , Волт-ампер ( ВА)</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = Ј / C </b> , где је <b> V </b> напон, <b> Ј </b> је рад или енергија у џулима, <b> C </b> је набој у Куломбима</string>
    <string name="napr_desk_2">Разлика напона или електричног потенцијала симболично се означава са ∆V, поједностављеним V или U, на пример у контексту Омовог или Кирцхоф-овог закона кола.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t Концепт напона увео је Георг Ом у раду из 1827. године, који је предложио хидродинамички модел електричне струје да објасни Омов емпиријски закон откривен 1826. године: <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t Електрични напон је разлика у електричном потенцијалу између две тачке, која се дефинише као рад потребан по јединици наелектрисања за померање пробног наелектрисања између две тачке. У међународном систему јединица изведена јединица за напон носи назив волт.\n \t У СИ јединицама, рад по јединици пуњења изражава се у џулима по кулону, где је 1 волт = 1 џул по 1 кулону.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Проводници између извора напона и оптерећења називају се водови, а напон између било које две линије назива се линијски напон. Напон измерен између било које линије и неутралног назива се фазни напон. На пример, за услугу од 208/120 волта, линијски напон је 208 волти, а фазни напон 120 волти.\n \t <b> U (линија) = √3 ∙ U (фаза) = 1,73 ∙ U (фаза) </b></string>
    <string name="t">\t Вијчани спој вам омогућава да сигурно држите жице заједно. Такође вам омогућава повезивање бакарних и алуминијумских жица, главна ствар је постављање подлошки између проводника.</string>
    <string name="pods_desk">\t Трафостаница је део система за производњу, пренос и дистрибуцију електричне енергије. Трафостанице трансформишу напон са високог на нижи или обрнути или врше било коју од неколико важних функција. Између производне станице и потрошача, електрична енергија може тећи кроз неколико трафостаница на различитим нивоима напона. Подстаница може садржати трансформаторе за промену нивоа напона између високих напона преноса и нижих напона дистрибуције, или на међусобном повезивању два различита напона преноса.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t Трафостаница са појачаним трансформаторима повећава напон и струја се у складу с тим смањује, док силазна трафостаница смањује излазни напон и струја се пропорционално повећава.\n <i> Зашто повећати напон? </i>\n \t Потреба за повећањем преносног напона се јавља како би се значајно уштедео метал који се користи у далеководима и смањили губици на активном отпору. Потребна површина попречног пресека жица одређује се јачином пролазне струје и одсуством коронског пражњења. Смањење снаге пролазне струје повлачи за собом смањење губитака енергије, што је у директној квадратној зависности јачине струје.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Трансмисиона подстаница\n● Дистрибутивна трафостаница\n● Подстаница колектора\n● Претварачке подстанице\n● Преклопна станица\n● Вучна подстаница\n● Мобилна подстаница</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\t Међународни стандард ИЕЦ 60446 Основни и безбедносни принципи за интерфејс човек-машина, обележавање и идентификација - Идентификација терминала опреме, завршетака проводника и проводника, дефинише основне безбедносне принципе за идентификацију електричних проводника бојама или бројевима, на пример у ожичењу дистрибуције електричне енергије. Стандард је повучен; четврто издање (ИЕЦ 60446: 2007) спојено је 2010. у пето издање ИЕЦ 60445 заједно са четвртим издањем, ИЕЦ 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\t Не заборавите да се не ослањате само на кодирање боја за фазу, нулу или земљу. Вероватно је да стручњак није могао да се повинује овом стандарду приликом обављања посла. Верујте, али проверите.</string>
    <string name="kirh">Први Киркофов закон</string>
    <string name="t_n_tg">\t Други Киркохов закон гласи: број свих напона око било које затворене петље у кругу мора бити једнак нули. Ово је последица очувања наелектрисања, а такође и очувања енергије.</string>
    <string name="kk">Други Киркохов закон</string>
    <string name="ll">\t Овај закон гласи: за било који чвор (спој) у електричном колу сума струја које теку у тај чвор једнака збиру струја које излазе из тог чвора.\n \t Еквивалентно: Алгебарска сума струја у мрежи проводника која се састају у некој тачки је нула.</string>
    <string name="lenta_desk">\t LED трака је извор светлости заснован на LED-има. То је LED модул на флексибилној плочи са LED-има једнако удаљеним један од другог. Током производње трака се намотава у ролне дужине од 1 до 30 м. Да би се ограничила струја кроз LED диоде, отпорници се уводе у електрични круг, такође се монтирају на траку.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t Траке могу бити једнобојне (црвене, зелене, плаве, жуте, беле) или вишебојне, са могућношћу стварања готово било које сјене. Бело светло такође долази у разним нијансама, може бити хладно или топло (од 2700 до 10000 Келвина.).</string>
    <string name="lenta_title">Веза</string>
    <string name="t_12_24_5">\t LED трака ради на једносмерној струји и зато мора бити повезана са константним напоном, обично 12 В, ређе 24 В и 5 В. Због тога је потребно претварачко напајање за повезивање траке.\n \t Тако, на пример, за траку 240 SMD 3014, укупне дужине 4 метра, јединица за напајање снаге 24 Ват (називна снага траке) * 4 метра * 1,15 (фактор сигурности) = 110,4 Бит ће потребан ват.\n \t За глатку контролу осветљености и боју сјаја обојене LED траке користе се контролери чији је принцип промена осветљености LED диода одвојено за сваку боју.</string>
    <string name="pros_cons">Предности и мане</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Предности </b>\n● Једноставност инсталације.\n● Ниски оперативни трошкови. Што се тиче светлосног флукса / оперативних трошкова, LED диоде имају једну од највиших стопа.\n● Поузданост. У поређењу са традиционалним лампама са жарном нити и флуоресцентним лампама, LED диоде имају дужи животни век.\n● Неограничен потенцијал за повећање светлосног флукса у поређењу са тачкасти изворима\n● Способност примене оригиналних дизајнерских решења\n● Могућност одабира жељеног тона боје сцене када користите RGB -LED траке са контролерима\n● Нема потребе за додатним арматурама отпорним на влагу када користите водоотпорне LED траке и напајања\n● Електрична сигурност због ниског напона напајања самих трака (под условом да се користе напајања са трансформаторима и галвански размак између кругова напајања траке и самог блока за напајање). \n\n <b> - Мане </b>\n● RGB LED траке имају лошу способност приказивања боја. Да би оптимизирао приказивање боја, власник собе мораће да инсталира више светлосних елемената.\n● Структура траке не може се повезати са старим уређајима. Ово у великој мери ограничава опсег његове употребе.</string>
    <string name="princip">Како ради</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Повезивање сензора покрета</string>
    <string name="podlk_dvyh">Повезивање два сензора покрета</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Повезивање сензора покрета прекидачем</string>
    <string name="sootnosh">Однос пречника кабла према површини пресека и обрнуто</string>
    <string name="diametr">Пречник</string>
    <string name="sechenie">Одељак</string>
    <string name="konst_dvigatel">Изградња електромотора</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Класификација</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t Електромотори су подељени у две главне класификације:\n● AC мотори\n● једносмерни мотори\n \t АЦ мотори су подељени према принципу рада:\n - асинхрони\n - синхрони\n \t Основна разлика је у томе што се код синхроних машина први хармоник магнетне силе статора креће брзином ротора (тако се и сам ротор окреће брзином магнетног поља у статору), а код асинхроних машина увек постоји разлика између брзине ротације ротора и ротације магнетног поља у статору (поље се окреће брже од ротора).</string>
    <string name="formula">Формула:</string>
    <string name="result">Резултат:</string>
    <string name="choose_formula">Изаберите формулу</string>
    <string name="cherez_cos_f">Кроз cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t Постоји велики број и разноликост алата, како по изгледу, тако и по намени. Погледајмо оне најчешће.</string>
    <string name="pros">Предности</string>
    <string name="cons">Мане</string>
    <string name="kol_polos">Број пруга</string>
    <string name="first_polosa">Прва пруга</string>
    <string name="second_polosa">Друга пруга</string>
    <string name="third_polosa">Трећа пруга</string>
    <string name="fourth_polosa">Четврта пруга</string>
    <string name="fifth_polosa">Пета трака</string>
    <string name="sixth_polosa">Шеста пруга</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Поузданост отпорника</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Препоруке за избегавање кратких спојева</string>
    <string name="recomend_1">● Инсталирајте прекидаче у мрежу</string>
    <string name="recomend_2">● Не користите каблове са застарелом изолацијом.\n ● Пре извођења радова на поправци, попут бушења, сечења, клесања, уверите се да тамо нису положене жице.\n ● Изолирајте непотребне жице током рада, тако да не узрокују кратки спој.\n ● Замените застареле утичнице и прекидаче, посебно ако се током рада искри.\n ● Избегавајте рад на ожичењу ако је под напоном.\n ● Изаберите тачну величину жице за напајање електричних уређаја.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Прекидач</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Лумен</string>
    <string name="luksi">Лукс</string>
    <string name="fffg">Дијаграм ожичења за рикверц магнетног стартера</string>
    <string name="stop">Зауставити</string>
    <string name="to_left">Налево</string>
    <string name="to_right">Десно</string>
    <string name="shema_revers">Шема повезивања реверзибилног магнетног стартера са механичким везама</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Илустративни дијаграм укључивања сијалице кроз магнетни покретач</string>
    <string name="klass_magnit">Класификација магнетних стартера</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Отвори\n Формула Калкулатор</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Главне нормализоване карактеристике</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Прикључак отпорника</string>
    <string name="soed_kond">Кондензаторска веза</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t Када електрична струја пролази кроз проводник, електрони се сударају са атомима проводника. Због овог судара електрична енергија се претвара у топлотну енергију и проводник се загрева. Дата топлотна енергија се може наћи према закону Џуле – Ленз.\n \t 1831–1842. Џуле Ј. и, независно од њега, Ленз ЕХ експериментално су утврдили да се количина ослобођене топлоте одређује као:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t Закон је први пут открио 1785. године француски физичар Шарл-Августин де Кулон.\n \t Величина електростатичке силе F између два тачкаста наелектрисања q1 и q2 директно је пропорционална умножавању величина наелектрисања и обрнуто пропорционална квадрату растојања између њих. Попут набоја се међусобно одбијају, а супротни набоји се међусобно привлаче.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Правило десне руке за магнетну индукцију</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Ако десну руку ухватите за проводник тако да избочени палац показује смер струје, преостали прсти ће показати смер магнетних индукционих линија поља створеног овом струјом, које обавијају проводник, и стога правац вектора магнетне индукције усмерен свуда тангенцијално на ове линије.</string>
    <string name="pravoi_2">Правило десне руке за струју у проводнику који се креће у магнетном пољу</string>
    <string name="prav_2">\t Ако је длан десне руке постављен тако да у њега улазе линије силе магнетног поља, а савијени палац усмерен дуж кретања проводника, тада ће четири испружена прста указати на смер индукционе струје.</string>
    <string name="t_90">\t Ако се наелектрисање креће и магнет мирује, тада се за одређивање смера силе примењује правило леве руке: „Ако је лева рука постављена тако да линије магнетног поља улазе у унутрашњу страну длана окомито на то, а четири прста су била усмерена дуж струје (дуж кретања позитивно наелектрисане честице или против кретања негативно наелектрисане), затим палац задржан за 90 ° показује смер делујуће Лорентзове или Амперове силе “.</string>
    <string name="vtor_left">Друго правило леве руке</string>
    <string name="t_902">\t Ако длан леве руке поставите тако да линије магнетне индукције уђу у унутрашњу страну длана окомито на њега, а четири прста су усмерена дуж струје, тада палац задржан за 90 ° показује смер силе делујући са стране магнетног поља на проводник струјом. Ова сила се назива Амперова сила.</string>
    <string name="ewq">Правило прве леве руке</string>
    <string name="nazna">Сврха</string>
    <string name="klasific_podst">Врсте трафостаница</string>
    <string name="dsav">Шема двосмерног прекидача</string>
    <string name="_1">прекидач # 1</string>
    <string name="_2">прекидач # 2</string>
    <string name="let_be_light">И би светлост!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t Карактеристика временске струје одређује брзину рада прекидача у зависности од протока струје.\n \t Горња крива на графикону карактерише хладно стање уређаја, односно без претходног проласка струје кроз њега, доња кривуља карактерише топло стање уређаја.\n \t Следе примери графика временских карактеристика типа B и C. За тачне графиконе погледајте пасош одређеног уређаја.</string>
    <string name="t_1_1">\t Тачка условног искључивања прекидача (1,13 · ln) је увек приказана на графикону. Са овом струјом, прекидач се неће искључити у року од 1 сата. На пример, у прекидачу са номиналном струјом од 16 А, када кроз њега тече струја од 1,13 ln = 18,08 (А), његово термичко отпуштање неће радити у року од 1 сата.\n \t Такође постоји концепт \"конвенционалне струје искључења\" прекидача и једнака је 1,45 · ln. Са овом струјом, прекидач ће се искључити за највише 1 сат. Дакле, прекидач са номиналном струјом од 16А одржаће оптерећење од 23,2 А не више од 1 сата.\n \t Из горе наведеног можемо закључити да се избор прекидача и избор пресека кабла морају узети што одговорније.</string>
    <string name="nakal_desk">\t Жаруља са жарном нити је електрични извор светлости са жичаном нити која се загрева док не засија. Да би филамент био заштићен од оксидације, затворен је у сијалицу. Струја се напаја филаментом помоћу терминала или жица уграђених у стакло. Грло сијалице пружа механичку потпору и електричне везе.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t Жаруље са жарном нити се производе у широком опсегу величина, снаге светлости и напона, од 1,5 до око 300 волти. Не захтевају спољну регулациону опрему, имају ниске производне трошкове и подједнако добро раде и на наизменичну и на једносмерну струју. Као резултат тога, сијалица са жарном нити постала је широко коришћена у кућном и комерцијалном осветљењу, за преносно осветљење као што су стоне лампе, аутомобилске фарове и батеријске лампе, као и за декоративно и рекламно осветљење.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Стаклена сијалица\n2 - Инертни гас\n3 - волфрамова нит\n4, 5 - Жица за контакт\n6 - Носачи жица\n7 - Стаклени носач / носач\n8 - Основна контактна жица, осигурач\n9 - Вијчани навоји\n10 - Изолација\n11 - Електрични контакт ногу</string>
    <string name="konstrykkcia">Конструкција</string>
    <string name="princip_desk">\t Принцип рада жаруље са жарном нити заснован је на феномену загревања проводника када кроз њега пролази електрична струја. Волфрамова нит када је спојена на извор напајања загрева се на високу температуру и емитује светлост. Светлосни ток који емитује нит је близу природне дневне светлости, па не ствара нелагоду током дуже употребе.\n \t Главни недостатак сијалица са жарном нити је њихова ниска ефикасност. Само једна десетина електричне енергије коју троши сијалица претвара се у видљиви светлосни ток. Већина ове енергије претвара се у топлотну.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Како ради</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Прикључак једнофазног бројила</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Дијаграм директног повезивања трофазног бројила</string>
    <string name="sadvvv">Коло за повезивање трофазног бројила кроз струјне трансформаторе</string>
    <string name="t_n_td">\t Након повезивања трансформатора са извором наизменичне струје, у његовом примарном намотају се формира наизменични магнетни ток. Преноси се кроз магнетни круг до секундарног намотаја, индукујући у њима променљиву ЕМФ (електромоторну силу). Ако се у кругу секундарног намотаја налази потрошни уређај, јавља се електрична струја.\n \t Одабиром потребног односа између броја завоја примарног и секундарног намотаја, можете повећати или смањити напон на секундарном намотају. Ако је неопходно добити напон на секундарном намотају већи од напона који се напаја на примарном, тада број завоја у секундарном намотају мора бити већи него у примарном.</string>
    <string name="dc">Шеме повезивања трофазног намотаја трансформатора</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Основни типови основе сијалица</string>
    <string name="_2klav">Шема прекидача са два тастера</string>
    <string name="shema_na_odny">Шема прекидача са једним дугметом</string>
    <string name="bg">Скривено ожичење</string>
    <string name="trp">\t Ако кабл има двоструку ПВЦ изолацију, може се положити унутар малтера или у зидне жлебове, без употребе додатне заштите. Скривена ожичења не смеју се постављати дијагонално, дозвољене су само вертикалне и хоризонталне линије. Обавезно направите дијаграм ожичења како бисте избегли будућа оштећења кабла приликом бушења или закуцавања ексера.</string>
    <string name="sdfghjk">\t За додатну заштиту каблом, скривене ожичење се може усмјерити у валовите цијеви.</string>
    <string name="fghjk">Подно ожичење</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t Кабл се поставља дуж увала у поду и фиксира носачима или стезаљкама, а затим се излије бетонском кошуљицом. Дебљина бетонске или цементно-песковите кошуљице изнад таласа треба да буде 3 до 5 цм.</string>
    <string name="njm">Отворено ожичење</string>
    <string name="vbnm">\t Кабл са двоструком изолацијом сме да се причврстити на површину зидова од незапаљивог материјала без додатне заштите.\n\t На зидове од запаљивих материјала можете положити кабл у ПВЦ валовитост, постоље, ПВЦ кабловске канале, метална црева и металне цеви или на изолаторе.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Пример главне дистрибутивне табле</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Пример дијаграма контролне табле стана</string>
    <string name="elshit_7">\t Уградња унутрашњих ожичења у разводну плочу врши се помоћу флексибилне жице попречног пресека од 2,5 до 6 квадратних мм. Крајеви флексибилне жице морају бити пресовани посебним вијцима. Обујмице могу бити за једну жицу или за две. Притисне чељусти се морају користити за стезање вијака. Електрично повезивање прекидача који се налазе у истом реду најприкладније је помоћу сабирница.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Чешљива сабирница\n2 - Пресована жица са двоструким вијком\n3 - Притисните клешта</string>
    <string name="vcx">Шема импулсног релејног прикључка за осветљење</string>
    <string name="gfd">\t Када притиснете дугме, лампица се укључује, а када поново притиснете било које дугме, искључује се. Принцип је исти као и код кола са пролазним прекидачима, само што се у овом случају трошак кабла смањује и инсталација поједностављује.</string>
    <string name="plavk_desk">\t У електроници и електротехници, осигурач је електрични сигурносни уређај који ради како би пружио заштиту од прекомерне струје електричног кола. Његова суштинска компонента је метална жица или трака која се топи када превише струје пролази кроз њу, заустављајући или прекидајући струју. То је жртвено средство; једном када осигурач ради, то је прекинут круг, мора се заменити или поново спојити, у зависности од типа.</string>
    <string name="sd">шематска ознака</string>
    <string name="bn">\t Осигурач је најслабији део заштићеног електричног круга који ради у режиму нужде, чиме прекида круг и спречава накнадно уништавање вреднијих елемената електричног круга високим температурама изазваним прекомерном амперажом.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1 - Осигурач сечива\n2 - Осигурач за уређаје мале снаге \n\n \t Главни елементи осигурача су: осигурач (топљиви елемент), кућиште у које је уграђен осигурач и који се може заменити у случају прегоревања (код осигурача са малом струјом осигурач није заменљив, дизајн је за једнократну употребу и када се активира, замењује се читав осигурач у држачу).\n \t Топљиви клип унутар кертриџа смештен је у посебан лучни медијум (на пример, кварцни песак), који се, када осигурач изгори, интензивно хлади и дејонизује електрични лук, спречавајући плазму да излази кроз кућиште. За неке врсте осигурача тело је направљено од материјала који ствара гас (на пример, од влакана), под топлотним дејством лука долази до интензивног издвајања гаса, настали гасови доприносе гашењу лука унутар тела.</string>
    <string name="fdsv">\t Аутоматски резач кола дизајниран је за заштиту електричних мрежа од преоптерећења и кратких спојева. Дошао да замени уобичајени осигурач. Може се поново користити и не захтева замену након што се активира.</string>
    <string name="fghj">\t Аутоматски и редовни резачи осигурача сада су прошлост. Препоручљиво је да их замените прекидачима.</string>
    <string name="syp">\t Систем за изједначавање потенцијала (PES) користи се за стварање електричних веза између проводних компонената, како би се постигла потенцијална једнакост. Даље, проводна веза обезбеђује изједначавање разлика у наелектрисању између два тела или компонената. Сви заштитни проводници и проводници за изједначавање потенцијала спајају се на главној шипки за уземљење (ПЕ шипка) и преко уземљивача су повезани са уземљењем темеља (челична арматура у бетонским плочама).\n \t Ово изједначавање потенцијала може испунити два различита задатка у електричној инсталацији машине:\n \t 1. Заштита. Лична заштита од електричног удара у случају квара на машини или систему, помоћу заштитног проводничког система.\n \t 2. Изједначавање функционалног потенцијала. Да би се спречили кварови (као резултат кварова на штитнику) и побољшала електромагнетна компатибилност (EMC) осетљивих електронских компонената.</string>
    <string name="osyp">    <b> Не можете да користите ПЕС у ТН-Ц систему.\n Мрежа мора имати одвојене заштитне (ПЕ) и неутралне (Н) проводнике. </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t Уређај заостале струје нема сопствену заштиту од кратког споја и преоптерећења, стога је потребно у њега укључити прекидач у серији.</string>
    <string name="tabl_sootn">Табела односа номиналних струја уређаја преостале струје и прекидача.</string>
    <string name="addt_desk2">\t RCBO не захтева додатну заштиту прекидачем.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Теорија</string>
    <string name="schemas">Шеме</string>
    <string name="calc">Калкулатори</string>
    <string name="tests">Тестирање</string>
    <string name="community">Заједница</string>
    <string name="press">Притисните поново за излаз</string>
    <string name="base">Основни појмови</string>
    <string name="osn">Кључни појмови</string>
    <string name="zakip">Закони и прописи</string>
    <string name="vvc">Паралелна и серијска веза</string>
    <string name="elbez">Електрична безбедност</string>
    <string name="light">Осветљење</string>
    <string name="kabipro">Кабл и жице</string>
    <string name="elsh">Разводни орман</string>
    <string name="podst">Електране и трафостанице</string>
    <string name="elizmp">Електрични мерни инструменти</string>
    <string name="elmehpr">Електрични претварачи</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Уземљење</string>
    <string name="kz">Кратак спој</string>
    <string name="ystr">Уређаји за заштиту и аутоматизацију</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">Карактеристика тренутне струје</string>
    <string name="ins">Алати</string>
    <string name="remo">Поправка утичнице</string>
    <string name="nap">Напон</string>
    <string name="tok">Електрична струја</string>
    <string name="s">Отпор</string>
    <string name="mosh">Снага</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Симболи електронског кола</string>
    <string name="vikl">Прекидачи (тастери 1 и 2)</string>
    <string name="proh">Шеме пролазних прекидача</string>
    <string name="datdv">Сензор покрета</string>
    <string name="imp">Импулсни релеј</string>
    <string name="els">Бројило електричне енергије</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Прикључак серије отпорника</string>
    <string name="pols">Паралелни прикључак отпорника</string>
    <string name="h">Кодирање у боји отпорника</string>
    <string name="kj">Пречник-пресек</string>
    <string name="mb">Основне формуле</string>
    <string name="kjvc">Ом Цалцулатор</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Прекидач</string>
    <string name="jvcx">Уређај диференцијалне струје</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Релеј за надзор напона</string>
    <string name="magn">Магнетни стартер</string>
    <string name="fds">Осигурачи</string>
    <string name="vc">Аутоматски осигурач</string>
    <string name="bcf">Жаруља са жарном нити</string>
    <string name="bvf">Врсте светла</string>
    <string name="g">Грла и основе сијалица</string>
    <string name="k">Лумен &amp; Лук</string>
    <string name="ghj">Температура боје</string>
    <string name="gh">LED трака</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Врсте каблова и жица</string>
    <string name="nbfvg">Жичана веза</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Типови система уземљења</string>
    <string name="olkug">Систем изједначавања потенцијала</string>
    <string name="kjoi">Пошаљите повратне информације</string>
    <string name="close">Близу</string>
    <string name="znaki_elbez">Знакови електричне заштите</string>
    <string name="voltmetr">Волтметар</string>
    <string name="switchers">Прекидачи</string>
    <string name="vidi">Врсте лампи</string>
    <string name="trans">Трансформатор</string>
    <string name="tokoizm">Стега метар</string>
    <string name="sredstv">Заштита</string>
    <string name="posledov">Серијска веза</string>
    <string name="paralll">Паралелна веза</string>
    <string name="hjk">Правила десне руке</string>
    <string name="vd">Правила леве руке</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Организационо-технички догађаји</string>
    <string name="ohmmetr">Омметер</string>
    <string name="zakohm">Омов закон</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Норме и услови испитивања ЛЗО</string>
    <string name="mult">Мултиметар</string>
    <string name="zakkyl">Кулонов закон</string>
    <string name="cxz">Часови уређаја</string>
    <string name="prakirh">Кирцххоффови закони</string>
    <string name="zakjo">Закон Јоуле-Ленз</string>
    <string name="vidiinstr">Врсте алата</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Генератор</string>
    <string name="kosfi">Косинус φ је увек мањи или једнак 1</string>
    <string name="formula_formate">Формула: %1$s</string>
    <string name="elza">Електрична заштитна опрема</string>
    <string name="eldv">Електрични мотор</string>
    <string name="amperme">Амперметар</string>
    <string name="dsf">Наизменична струја (AC)</string>
    <string name="zxc">Електрична струја која обрће свој смер много пута у секунди у правилним интервалима.</string>
    <string name="av">Амперметар</string>
    <string name="av2">Инструмент за мерење протока електричне струје у амперима. Амперметри су увек повезани у серију са кругом који се испитује.</string>
    <string name="qq1">Капацитет</string>
    <string name="qq2">Максимална количина електричне струје коју проводник или уређај могу да носе пре тренутног или прогресивног погоршања.</string>
    <string name="qq3">Ампер-сат (Ах)</string>
    <string name="qqq3">Јединица мере за капацитет батерије. Добија се множењем струје (у амперима) са временом (у сатима) током којег тече струја. На пример, батерија која даје 5 ампера за 20 сати каже да испоручује 100 ампера.</string>
    <string name="qq5">Ампер (А)</string>
    <string name="qqq6">Јединица мере за интензитет електричне струје која тече у колу. Један ампер је једнак тренутном протоку од једног кулона у секунди.</string>
    <string name="qqq7">Привидна снага</string>
    <string name="qewq">Мерено у волт амперима (ВА). Привидна снага је производ ефективног напона и ефективне струје.</string>
    <string name="qwefd">Арматура</string>
    <string name="fcc">Покретни део генератора или мотора. Састоји се од проводника који се окрећу кроз магнетно поље да би обезбедили напон или силу електромагнетном индукцијом. Тачке окретања у регулаторима генератора такође се називају арматура.</string>
    <string name="cdxs">Капацитет</string>
    <string name="vcxcv">Способност тела да складишти електрични набој. Мерено у фарадима као однос електричног наелектрисања предмета (К, мерено у кулонима) и напона на објекту (В, мерено у волтима).</string>
    <string name="vcxd">Кондензатор</string>
    <string name="zxcv">Уређај који се користи за складиштење електричног наелектрисања, а састоји се од једног или више парова проводника одвојених изолатором. Уобичајено се користи за филтрирање скокова напона.</string>
    <string name="di1">Струјно коло</string>
    <string name="di2">Затворена путања у којој струје електрони из напона или струје. Кола могу бити у низу, паралелна или у било којој комбинацији њих двоје.</string>
    <string name="do1">Прекидач</string>
    <string name="do2">Аутоматски уређај за заустављање протока струје у електричном колу. Да би се обновила услуга, прекидач се мора ресетовати (затворити) након исправљања узрока преоптерећења или квара. Прекидачи се користе заједно са заштитним релејима за заштиту кругова од кварова.</string>
    <string name="e1">Диригент</string>
    <string name="e2">Било који материјал где електрична струја може слободно да тече. Проводљиви материјали, попут метала, имају релативно мали отпор. Бакарна и алуминијумска жица су најчешћи проводници.</string>
    <string name="q1">Коронско пражњење</string>
    <string name="q2">Коронско пражњење је електрично пражњење изазвано јонизацијом течности као што је ваздух који окружује проводник који је електрично наелектрисан. Спонтана пражњења короне природно се јављају у високонапонским системима, осим ако се не води рачуна о ограничењу јачине електричног поља.</string>
    <string name="w1">Електрична струја</string>
    <string name="w2">Проток електричног наелектрисања кроз проводник. Електрична струја се може упоредити са протоком воде у цеви. Мерено у амперима.</string>
    <string name="r1">Циклус</string>
    <string name="r2">Промена наизменичног електричног синусног таласа од нуле до позитивног врха до нуле до негативног врха и назад до нуле.</string>
    <string name="t1">Потражња</string>
    <string name="t2">Просечна вредност снаге или сродне величине током одређеног временског периода.</string>
    <string name="y1">Диелектрична константа</string>
    <string name="y2">Количина која мери способност супстанце да складишти електричну енергију у електричном пољу.</string>
    <string name="y3">Диелектрична чврстоћа</string>
    <string name="y4">Максимално електрично поље које чисти материјал може да поднесе у идеалним условима без распада.</string>
    <string name="y5">Диоде</string>
    <string name="y6">Полупроводнички уређај са два терминала, који обично дозвољавају проток струје само у једном смеру. Диоде омогућавају проток струје када је анода позитивна у односу на катоду.</string>
    <string name="u1">Једносмерна струја (једносмерна струја)</string>
    <string name="u2">Електрична струја која тече само у једном смеру.</string>
    <string name="i1">Електролит</string>
    <string name="i2">Свака супстанца која се у раствору дисоцира на јоне и тако је способна да проводи електричну струју. Раствор сумпорне киселине и воде у акумулатору је електролит.</string>
    <string name="o1">Електромоторна сила</string>
    <string name="o2">Разлика у потенцијалу која доводи до појаве електричне струје. Мерено у волтима.</string>
    <string name="p1">Електрон</string>
    <string name="p2">Сићушна честица која се окреће око језгра атома. Има негативан набој електричне енергије.</string>
    <string name="a1">Теорија електрона</string>
    <string name="a2">Теорија која објашњава природу електричне енергије и размену „слободних“ електрона између атома проводника. Такође се користи као једна теорија за објашњавање смера протока струје у колу.</string>
    <string name="s1">Фарад</string>
    <string name="s2">Јединица мере за капацитет. Један фарад је једнак једном кулону по волту.</string>
    <string name="d1">Ферорезонанце</string>
    <string name="d2">Тип резонанције у електричним круговима који се јавља када се коло које садржи нелинеарну индуктивност напаја из извора који има серијску капацитивност, а коло је изложено сметњама попут отварања прекидача. То може проузроковати пренапонске и прекомерне струје у електроенергетском систему и може представљати ризик за опрему за пренос и дистрибуцију и за оперативно особље.</string>
    <string name="f1">Фреквенција</string>
    <string name="f2">Број циклуса у секунди. Измерено у Херцу. Ако струја заврши један циклус у секунди, тада је фреквенција 1 Хз; 60 циклуса у секунди једнако је 60 Хз.</string>
    <string name="g1">Осигурач</string>
    <string name="g2">Уређај за прекидање кола који се састоји од траке жице која се топи и прекида електрични круг ако струја прелази сигуран ниво. Да бисте обновили сервис, осигурач мора бити замењен сличним осигурачем исте величине и оцене након отклањања узрока квара.</string>
    <string name="g3">Генератор</string>
    <string name="g4">Уређај који претвара механичку енергију у електричну.</string>
    <string name="h1">Приземље</string>
    <string name="h2">Референтна тачка у електричном колу из којег се мере напони, заједнички повратни пут за електричну струју или директна физичка веза са Земљом.</string>
    <string name="j1">Прекидачи круга уземљења</string>
    <string name="j2">Уређај намењен за заштиту особља који функционише да деактивира струјни круг или његов део у утврђеном временском периоду када струја на масу премашује неку унапред одређену вредност која је мања од оне потребне за рад заштитног уређаја од прекомерне струје круга напајања .</string>
    <string name="k1">Хенри</string>
    <string name="k2">Јединица мере за индуктивност. Ако је брзина промене струје у кругу један ампер у секунди, а резултујућа електромоторна сила један волт, тада је индуктивитет кола један хенри.</string>
    <string name="l1">Херц</string>
    <string name="l2">Јединица мере за фреквенцију. Замена ранијег циклуса у секунди (цпс).</string>
    <string name="z1">Отпор</string>
    <string name="z">Мера опозиције коју круг представља струји када се примени напон. Импеданса проширује концепт отпора на кругове наизменичне струје и поседује и величину и фазу, за разлику од отпора који има само величину.</string>
    <string name="x1">Индуктивност</string>
    <string name="x2">Својство проводника којим промена струје која протиче кроз њега индукује (ствара) напон (електромоторну силу) како у самом проводнику (самоиндуктивност) тако и у било којим оближњим проводницима (међусобна индуктивност). Измерено у Хенри (H).</string>
    <string name="x3">Калем</string>
    <string name="x4">Завојница жице омотана око гвозденог језгра. Индуктивитет је директно пропорционалан броју завоја у завојници.</string>
    <string name="x5">Изолатор</string>
    <string name="x6">Било који материјал где електрична струја не тече слободно. Изолативни материјали, попут стакла, гуме, ваздуха и многих пластичних маса имају релативно висок отпор. Изолатори штите опрему и живот од електричног удара.</string>
    <string name="x7">Инвертер</string>
    <string name="x8">Уређај који претвара једносмерну у наизменичну.</string>
    <string name="x9">Киловат-сат (kWh)</string>
    <string name="x10">Производ снаге у кВ и времена у сатима. Једнако 1000 Ватт-сати. На пример, ако се сијалица од 100 вати користи 4 сата, користиће се 0,4kWhs енергије (100 вати к 1кВат / 1000 вата к 4 сата). Електрична енергија се продаје у јединицама kWh.</string>
    <string name="x11">Метар киловат-сата</string>
    <string name="x12">Уређај који се користи за мерење потрошње електричне енергије.</string>
    <string name="x13">Киловат (кВ)</string>
    <string name="x14">Једнако 1000 вати.</string>
    <string name="x15">Учитавање</string>
    <string name="x16">Све што троши електричну енергију, попут светла, трансформатора, грејача и електромотора.</string>
    <string name="x17">Учитавање Рејецтион</string>
    <string name="x18">Стање у којем долази до наглог губитка оптерећења у систему због чега је производна опрема прекомерна. Тест одбијања оптерећења потврђује да систем може да поднесе нагли губитак терета и да се врати у нормалне радне услове користећи свој регулатор. Банке терета се обично користе за ова испитивања као део процеса пуштања у рад електроенергетских система.</string>
    <string name="x19">Међусобна индукција</string>
    <string name="x20">Јавља се када промена струје у једној завојници индукује напон у другој завојници.</string>
    <string name="x21">Ом</string>
    <string name="x22">Јединица мере отпора. Један ом је еквивалентан отпору у колу које емитује струју од једног ампера када је изложен потенцијалној разлици од једног волта.</string>
    <string name="x23">Омов закон</string>
    <string name="x24">Математичка једначина која објашњава однос између струје, напона и отпора (V = IR).</string>
    <string name="x25">Омметер</string>
    <string name="x26">Инструмент за мерење отпора у ома електричног кола.</string>
    <string name="x27">Отворено коло</string>
    <string name="x28">Прекинути или отворени круг се јавља када је круг прекинут, на пример поквареном жицом или отвореним прекидачем, прекидајући проток струје кроз коло. Аналогно је затвореном вентилу у воденом систему.</string>
    <string name="x29">Паралелни круг</string>
    <string name="x30">Коло у коме постоји више путева за струјање електричне енергије. Свако оптерећење повезано у посебну путању прима напон пуног круга, а укупна струја кола једнака је збиру појединачних струја грана.</string>
    <string name="c1">Пиезоелектричност</string>
    <string name="c2">Електрична поларизација у супстанци (посебно одређеним кристалима) која настаје применом механичког напрезања (притиска).</string>
    <string name="c3">Поларитет</string>
    <string name="c4">Скупни израз који се примењује на позитивне (+) и негативне (-) крајеве магнета или електричног механизма, као што су завојница или батерија.</string>
    <string name="c5">Електрична енергија</string>
    <string name="c6">Брзина којом се електрична енергија преноси електричним кругом. Мерено у ватима.</string>
    <string name="c7">Фактор снаге</string>
    <string name="c8">Однос стварне електричне снаге која се расипа у колу наизменичне струје и производа ефективних вредности струје и напона. Разлика између њих настаје због реактанције у колу и представља снагу која не обавља никакав користан посао.</string>
    <string name="c9">Заштитни релеј</string>
    <string name="c10">Релејни уређај дизајниран да активира прекидач када се открије квар.</string>
    <string name="c11">Реактивна снага</string>
    <string name="c12">Део електричне енергије који успоставља и одржава електрична и магнетна поља AC опреме. Постоји у кругу наизменичне струје када струја и напон нису у фази. Мерено у VARS-у.</string>
    <string name="c13">Исправљач</string>
    <string name="c14">Електрични уређај који претвара наизменичну струју у једносмерну омогућавајући да струја кроз њу протиче само у једном смеру.</string>
    <string name="c15">Релеј</string>
    <string name="c16">Прекидач са електричном завојницом који користи малу струју за контролу много веће струје.</string>
    <string name="c17">Нерад</string>
    <string name="c18">Отпор који магнетни круг пружа линијама силе у магнетном пољу.</string>
    <string name="v1">Отпор</string>
    <string name="v2">Опозиција проласку електричне струје. Електрични отпор се може упоредити са трењем које доживљава вода када тече кроз цев. Мерено у охима.</string>
    <string name="v3">Отпорник</string>
    <string name="v4">Уређај обично направљен од жице или угљеника који представља отпор протоку струје.</string>
    <string name="v5">Ротор</string>
    <string name="v6">Ротирајући део електричне машине као што је генератор, мотор или алтернатор.</string>
    <string name="b1">Селф Индуцтион</string>
    <string name="b2">Напон који се јавља у завојници када дође до промене струје.</string>
    <string name="b3">Полупроводник</string>
    <string name="b4">Чврста супстанца која има проводљивост између проводника изолатора и проводљивости већине метала, било због додавања нечистоће, било због утицаја температуре. Уређаји направљени од полупроводника, посебно од силицијума, су суштинске компоненте већине електронских кола.</string>
    <string name="b5">Серијски паралелни круг</string>
    <string name="b6">Коло у коме су неке компоненте кола повезане серијски, а друге паралелно.</string>
    <string name="b7">Серијски круг</string>
    <string name="b8">Коло у коме постоји само један пут за струјање електричне енергије. Сва струја у колу мора проћи кроз сва оптерећења.</string>
    <string name="b9">Услуга</string>
    <string name="b10">Проводници и опрема који се користе за испоруку енергије из система за напајање електричном енергијом до система који се опслужује.</string>
    <string name="b11">Кратак спој</string>
    <string name="b12">Када један део електричног кола дође у контакт са другим делом истог кола, преусмеравајући ток струје са жељеног пута.</string>
    <string name="b13">Солид Стате Цирцуит</string>
    <string name="b14">Електронски (интегрисани) кругови који користе полупроводничке уређаје попут транзистора, диода и силиконских контролних исправљача.</string>
    <string name="b15">Транзистор</string>
    <string name="b16">Полупроводнички уређај са три везе, способан за појачање поред исправљања.</string>
    <string name="b17">Права снага</string>
    <string name="b18">Мерено у ватима. Снага која се манифестује у опипљивом облику, попут електромагнетног зрачења, акустичних таласа или механичких појава. У колу једносмерне струје (једносмерне струје) или у колу наизменичне струје (наизменичне струје) чија је импеданса чисти отпор, напон и струја су у фази.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Јединица мере реактивне снаге. Варс се може сматрати или замишљеним делом привидне снаге, или снагом која тече у реактивно оптерећење, где су напон и струја наведени у волтима и амперима.</string>
    <string name="b21">Променљива отпорник</string>
    <string name="b22">Отпорник који се може прилагодити различитим опсезима вредности.</string>
    <string name="b23">Волт-ампер (ВА)</string>
    <string name="b24">Јединица мере привидне снаге. Производ је ефективног напона и ефективне струје.</string>
    <string name="b25">Волт (В)</string>
    <string name="b26">Јединица мере напона. Један волт је једнак разлици потенцијала који би покренуо један ампер струје против отпора од једног ома.</string>
    <string name="b27">Напон</string>
    <string name="b28">Електромоторна сила или „притисак“ који узрокује проток електрона и може се упоредити са притиском воде који узрокује проток воде у цеви. Мерено у волтима.</string>
    <string name="b29">Волтметар</string>
    <string name="b30">Инструмент за мерење силе у волтима електричне струје. Ово је разлика потенцијала (напона) између различитих тачака у електричном колу. Волтметри са великим унутрашњим отпором повезани су преко (паралелно) тачкама на којима се мери напон.</string>
    <string name="b31">Ват-сат (вс)</string>
    <string name="b32">Јединица електричне енергије еквивалентна потрошњи енергије од једног вата током једног сата.</string>
    <string name="b33">Ват (W)</string>
    <string name="b34">Јединица електричне снаге. Један ват је еквивалентан једном џул у секунди, што одговара снази у електричном колу у којем је разлика потенцијала један волт, а тренутни ампер.</string>
    <string name="b35">Ватметар</string>
    <string name="b36">Ватметар је инструмент за мерење електричне снаге (или брзине напајања електричном енергијом) у ватима било ког датог кола.</string>
    <string name="b37">Таласни облик</string>
    <string name="b38">Графички приказ електричних циклуса који показује количину варијације амплитуде у неком временском периоду.</string>
    <string name="b39">Електрична подстаница</string>
    <string name="b40">Трафостаница је део система за производњу, пренос и дистрибуцију електричне енергије. Трафостанице трансформишу напон са високог на нижи или обрнути или врше било коју од неколико важних функција. Између производне станице и потрошача, електрична енергија може тећи кроз неколико трафостаница на различитим нивоима напона. Подстаница може садржати трансформаторе за промену нивоа напона између високих напона преноса и нижих напона дистрибуције, или на међусобном повезивању два различита напона преноса.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Омов закон</string>
    <string name="pervivtor">Кирцххоффови закони</string>
    <string name="zakjoil">Закон Јоуле-Ленз</string>
    <string name="zakyl">Кулонов закон</string>
    <string name="prapra">Правила десне руке</string>
    <string name="prale">Правила леве руке</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - напон\nP - Електрична снага\nR - Електрични отпор\nI - Електрична струја</string>
    <string name="textview"><b> Стандарди електричне сигурности: </b>\n ● Аустралија (АУС) Аустралијски стандарди - Аустралија - АС / НЗС 3000: 2007, АС / НЗС 3012: 2010, АС / НЗС 3017: 2007, АС / НЗС 3760: 2010, АС / НЗС 4836: 2011\n ● Бугарска (БУЛ) Бугарски државни стандард - БДС 12.2.096: 1986 Бугарска\n ● Сједињене Државе (САД) НФПА, ИЕЕЕ СТД 80, ИЕЕЕ СТД 80 - Сједињене Државе\n ● Русија (РУС) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЕК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Русија\n ● Пољска (ПОЛ) Пољска Норма - Пољска - ПН – ЕН 61010–2–201: 2013–12Е\n ● Индија (ИНД) Индијска стандардизација - Индија - ИС – 5216, ИС – 5571, ИС – 6665\n ● Велика Британија (ГБР) Британски стандард - Уједињено Краљевство БС ЕН 61439, БС 5266, БС 5839, БС 6423, БС 6626, БС ЕН 62305, БС ЕН 60529\n ● Француска (ФРА) Ла норме францаис Ц 15–100 - Аспецтс де ла норме д\'инсталлатион елецтрикуе Франце\n ● Немачка (ГЕР) ИЕЕЕ / ТУВ - Немачка НСР Ниедерспаннунгсрицхтлиние 2014/35 / ЕУ\n ● Кина (ЦХН) - Кина ГБ4943, ГБ17625, ГБ9254\n ● Бразил (БРА) Бразилска национална регулатива - НР10 Бразил</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Часови уређаја</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Услови коришћења:</string>
    <string name="example">Пример:</string>
    <string name="makir">Симбол:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Сијалица</string>
    <string name="bulb3">Сијалица са жарном је електрични извор светлости који емитује светлосни ток када се загрева ватростални метални (волфрам) проводник.</string>
    <string name="bulb4">- Ниска цена\n- Тренутно паљење када је укључено</string>
    <string name="bulb5">- Ниска ефикасност. (већина електричне енергије коју троши лампа претвара се у топлоту)\n- Кратки животни век. Око 1000 сати.</string>
    <string name="llamp">Флуресцентна лампа</string>
    <string name="llamp2">Флуоресцентна сијалица је извор светлости са пражњењем гаса у коме електрично пражњење у пари живе ствара ултраљубичасто зрачење које се помоћу фосфора претвара у видљиву светлост. Животни век је у просеку 10 пута дужи од сијалица са жарном нити.</string>
    <string name="lllamp3">- Добар излаз светлости\n- Дифузно светло\n- Разноликост светлих нијанси\n- Разумна цена</string>
    <string name="llamp4">- Садржај живине паре\n- Посебна правила за одлагање\n- Лампа може треперити</string>
    <string name="prosa">Добре стране</string>
    <string name="conss">Мане</string>
    <string name="gal1">Халогена лампа</string>
    <string name="gal2">Халогена лампа је жаруља са жарном нити са гасом са амортизером (халогена пара - бром или јод) који се пумпа у сијалицу. Ова карактеристика продужава век трајања лампе на 2000–4000 сати.</string>
    <string name="gal3">- Минимално могуће треперење\n- Компактност\n- Приказ боја</string>
    <string name="gal4">- Јака врућина\n- Низак радни век у поређењу са другим изворима светлости (осим лампи са жарном нити).</string>
    <string name="led1">LED лампа</string>
    <string name="led2">У LED лампама LED се користе као извор светлости, ова врста светиљки или светиљки се користи за индустријско, кућно и улично осветљење. LED је полупроводнички уређај са спојем електронске рупе који ствара оптичко зрачење када кроз њега пролази електрична струја у правцу напред.</string>
    <string name="led3">- Најдужи век трајања свих сијалица (од 10.000 до 100.000 сати)\n- Ниска потрошња енергије\n- Направљено за било који напон\n- Разноликост светлих нијанси</string>
    <string name="led4">- Висока цена</string>
    <string name="gaz1">Празне лампе</string>
    <string name="gaz2">Гасне сијалице су сличне вештачким изворима светлости који генеришу светлост шаљући електрично пражњење кроз јонизовани гас, плазму. Типично, такве лампе користе племенити гас или мешавину ових гасова. Животни век у просеку већи од 10.000 сати.</string>
    <string name="gaz3">- Висока ефикасност\n- Економично\n- Добра стабилност боје</string>
    <string name="gaz4">- Потреба управљачке опреме\n- Дуги излаз у режим рада\n- Треперење и зујање током рада\n- Посебна правила за одлагање</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t Електрични кабл је склоп једне или више жица које пролазе једна поред друге или су повезане, а који се користи за проношење електричне струје.</string>
    <string name="cxzzzz">● Коаксијални кабл - користи се за радио фреквенцијске сигнале, на пример у дистрибутивним системима кабловске телевизије.\n● Директно закопани кабл\n● Флексибилни каблови\n● Пуњени кабл\n● Хелиак кабл\n● Неметални обложени кабл (или неметална грађевинска жица, НМ, НМ-Б)\n● Метално обложени кабл (или оклопљени кабл, АЦ или БКС)\n● Вишежилни кабл (састоји се од више жица и покривен је кабловском облогом)\n● Упарени кабл - Састоји се од два појединачно изолована проводника који се обично користе у једносмерној или нискофреквентној примени наизменичне струје\n● Преносни кабл - флексибилни кабл за напајање наизменичном струјом у преносним апликацијама\n● Тракасти кабл - Корисно када је потребно много жица. Ова врста кабла може се лако савити и дизајнирана је да поднесе напон ниског нивоа.\n● Оклопљени кабл - користи се за осетљиве електронске склопове или за заштиту у високонапонским апликацијама.\n● Појединачни кабл (с времена на време ово име се користи за жицу)\n● Структурно каблирање\n● Подводни кабл\n● Близанац и земља\n● Твинак кабл\n● Двоводни - Ова врста кабла је равна двожична линија. Обично се назива линија од 300 Ω, јер линија има импедансу од 300 Ω. Често се користи као преносни вод између антене и пријемника (нпр. ТВ и радио). Ови каблови су насукани како би смањили ефекте коже.\n● Уплетена парица - Састоји се од две међусобно повезане изоловане жице. Подсећа на упарени кабл, осим што су упарене жице увијене.</string>
    <string name="voltee">Волтметар</string>
    <string name="amm">Амперметар</string>
    <string name="ohmmm">Омметер</string>
    <string name="multiii">Мултиметар</string>
    <string name="toko">Стега метар</string>
    <string name="eleeee">Бројило електричне енергије</string>
    <string name="traa">Трансформатор</string>
    <string name="eldvig">Електрични мотор</string>
    <string name="generat">Генератор</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Одвијач индикатор</string>
    <string name="mull">Мултиметар</string>
    <string name="stripp">Скидач жице</string>
    <string name="otvv">Одвијачи</string>
    <string name="passat">Клешта</string>
    <string name="nabkly">Кључеви</string>
    <string name="molot">Чекић</string>
    <string name="montazno">Нож за монтирање</string>
    <string name="kryglog">Клешта са округлим врхом</string>
    <string name="bokor">Бочни резачи</string>
    <string name="napil">Турпија</string>
    <string name="noz">Тестере</string>
    <string name="ryletka">Трака за мерење</string>
    <string name="perf">Чекић бушилица</string>
    <string name="shyr">Електрична Бушилица</string>
    <string name="payal">Лемилица</string>
    <string name="sympoya">Појасна торба за инструменте</string>
    <string name="roz_1">\t Прво морате отворити поклопац излаза и проверити напон на одлазним жицама.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t У недостатку напона потребно је потражити квар на линији. Вероватно је да се прекидач искључио или је жица негде оштећена.\n \t Ако је присутан напон, затегните контактне спојеве жице, а ако нема знакова топљења контаката на утичници, утичница треба да буде у исправном стању након причвршћивања поклопца.</string>
    <string name="zxcc">\t Ако на поклопцу излаза или на контактима има трагова топљења или горења, мора се потпуно променити како би се избегле негативне последице.</string>
    <string name="switcher">прекидач</string>
    <string name="cddd">Шема прекидача у 3 правца</string>
    <string name="quanrez">Број отпорника:</string>
    <string name="rachit">Израчунај</string>
    <string name="canccc">Ресетовати</string>
    <string name="oasd">Укупни електрични отпор =</string>
    <string name="brown">Браон</string>
    <string name="red">Црвена</string>
    <string name="black">Црн</string>
    <string name="orange">Наранџаста</string>
    <string name="yellow">Жута</string>
    <string name="green">Зелена</string>
    <string name="blue">Плави</string>
    <string name="violet">Љубичаста</string>
    <string name="white">Бела</string>
    <string name="grey">Сива</string>
    <string name="gold">Златна</string>
    <string name="silver">Сребрна</string>
    <string name="cofe">Заувек онемогућите огласе по цени само једне шољице кафе</string>
    <string name="yzn">Прикажи цену</string>
    <string name="noth">Не хвала</string>
    <string name="tofind">Пронађи:</string>
    <string name="ressss">Резултат:</string>
    <string name="sadc">Израчунај</string>
    <string name="welding_connection">Заварени прикључак</string>
    <string name="procc_sva">Процес заваривања</string>
    <string name="weldin">Апарат за варење</string>
    <string name="crimp">Преса</string>
    <string name="isolated">Изоловане чауре</string>
    <string name="bolted">Вијчана веза</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Часови технике</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Волтметар, амперметар, омметар\n• Мултиметар\n• Стега метар\n• Бројило електричне енергије</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Трансформатор\n• Електрични мотор\n• Генератор</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Електрична заштитна опрема\n• ЛЗО\n• Норме и услови испитивања заштитне опреме</string>
    <string name="awg">AWG у мм и мм \u00B2</string>
    <string name="raboti">Разни послови</string>
    <string name="scket_plug">Инсталација утичнице</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Уградња утичнице</string>
    <string name="beton_i_kirp">Бетонски или запечени зидови</string>
    <string name="gipsokart">Гипс плоча</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Уградња горње утичнице</string>
    <string name="nakl_roz">Надземна утичница</string>
    <string name="yst_vikl">Инсталација прекидача</string>
    <string name="anker">Сидро</string>
    <string name="anker_2">Помоћни причвршћивач за сигурно држање ексера, шрафова.</string>
    <string name="dypel">Чивије</string>
    <string name="dyperl_2">Причвршћивач додатне опреме у који се забија шраф или ексер.</string>
    <string name="zila">Жица или језгро кабла</string>
    <string name="zila_2">Изоловани проводник дизајниран за пренос електричне струје. Састоји се од једне или више жица</string>
    <string name="stazka">Каиш</string>
    <string name="stazka_2">Танак слој малтера за поравнавање бетонске површине</string>
    <string name="ydl">Продужење</string>
    <string name="ydl_2">Комад флексибилне жице опремљен утикачем и утичницом</string>
    <string name="yz_vd">Уређај диференцијалне струје</string>
    <string name="yz_vd_2">Заштитни уређај који упоређује јачину електричне струје у фазним и неутралним жицама кола. У случају цурења струје, уређај са преосталом струјом врло брзо отвара мрежу.</string>
    <string name="snyr">Кабл</string>
    <string name="shnyr_2">Посебно флексибилна жица. Омогућава повезивање мобилних уређаја на мрежу.</string>
    <string name="overvoltage">Пренапон</string>
    <string name="over_1">\t Прекомерни пораст напона обично је повезан са прекидом неутралног проводника у трофазној мрежи напајања.</string>
    <string name="over_desk_1">\t Апартмани 1 и 2 повезани су у различите фазе (Л2 и Л3). Ако се прекида неутрални проводник, уместо паралелне везе формира се серијска веза која доводи до повећања напона.\n \t Збир потрошачких напона постаје једнак линијском напону (У1 + У2 = 380 В).\n \t Дајмо пример:\n \t У првом стану је повезан само чајник (П1 = 2000 В), ау другом - само рачунар (П2 = 300 В).\n \t Р1 отпор је 220 ^ 2/2000 = 24,2 ома; Р2 је 220 ^ 2/300 = 161,3 Ом\n \t Укупна струја И је 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 А\n \t Према томе, у првом стану напон ће бити једнак 2,05 × 24,2 = 49,61 волти. У другом - 2,05 × 161,3 = 330,65 волти\n \t Чајник практично неће радити, али рачунар може отказати. <b> Ово је једноставно запамтити - потрошач са мање снаге имаће већи напон. </b></string>
    <string name="me">Методе заштите</string>
    <string name="t_pop">\t Свој стан или кућу можете заштитити од таквих ситуација инсталирањем модула за заштиту од пренапона или релеја напона. Ови уређаји за заштиту искључују вод ако напон у мрежи прелази утврђену норму.</string>
    <string name="vikl_11">\t 1. Направите канал за усмеравање каблова и уградњу разводне кутије.\n\t 2. Напуните удубљење малтером од алабастера, инсталирајте задњу кутију и у њу увуците кабл.\n\t 3. Напуните преостала удубљења и оставите малтер да се осуши.</string>
    <string name="vikl_22">\t 4 и 5. Повежите и поправите прекидач помоћу посебних рупа на подупирачу прекидача и на монтажној кутији.\n\t 6. Инсталирајте заштитне поклопце и кључеве. Готово!</string>
    <string name="socket_11">\t 1. Направите канал за усмеравање каблова и уградњу разводне кутије.\n\t 2. Напуните удубљење малтером од алабастера, инсталирајте задњу кутију и у њу увуците кабл.\n\t 3. Напуните преостала удубљења и оставите малтер да се осуши.</string>
    <string name="socket_22">\t 4. Прикључите и поправите утичницу помоћу посебних рупа на носачу утичнице и на монтажној кутији.\n\t 5 и 6. Инсталирајте заштитне поклопце и плоче. Готово!</string>
    <string name="socket33">\t 1. Означите и избушите рупу за задњу кутију.\n\t 2 и 3. Осигурајте задњу кутију, посебне унутрашње куке ће је притиснути о зид.</string>
    <string name="socket44">\t 4 и 5. Спојите и поправите утичницу помоћу посебних рупа на носачу утичнице и на монтажној кутији.\n\t 6. Инсталирајте заштитне поклопце и панеле. Готово!</string>
    <string name="naklroz11">\t 1. Причврстите подножје за зид.\n\t 2. Водите кабл у подножје са маргином.\n\t 3. Прикључите и поправите утичницу на бази.\n\t 4. Инсталирајте заштитне поклопце и панеле. Готово!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Турбогенератор</string>
    <string name="diz_gen">Дизел генератор</string>
    <string name="_1_n2">1. Електрана.\n2. Електрична подстаница.</string>
    <string name="error_input">Грешка при уносу података</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Експанзиони резервоар.\n2. Изолатор.\n3. Језгро трансформатора.\n4. Поклопац резервоара трансформатора.\n5. Радијатори.\n6. Намотај ниског напона.\n7. Високонапонски намотај.</string>
    <string name="nomtok">Називна струја, Ампер</string>
    <string name="_1_n26">1. Дигитални мултиметар са стезаљком.\n2. Високонапонски мерач стезаљки.</string>
    <string name="_1_n24">1. Електрично бројило старог стила.\n2. Електрично бројило новог дизајна.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Осовина.\n2. Намотавање статора.\n3. Језгро статора.\n4. „Кавез за веверице“.\n5. Језгро ротора.\n6. Вентилатор.\n7. Оквир.</string>
    <string name="types">Врсте</string>
    <string name="btn_1">дугме # 1</string>
    <string name="btn_2">дугме # 2</string>
    <string name="btn_3">дугме # 3</string>
    <string name="_3">прекидач # 3</string>
    <string name="phase_3">Трофазни</string>
    <string name="kaski">Заштитне кациге</string>
    <string name="googles">Заштита за очи и лице</string>
    <string name="protivogas">Гас маске и респиратори</string>
    <string name="rykav">Рукавице</string>
    <string name="poysa">Сигурносни појасеви и сигурносни ужад</string>
    <string name="kompl">Комплети за заштиту од лука</string>
    <string name="elzazr">Електрична заштитна опрема</string>
    <string name="za_siz">Лична заштитна опрема</string>
  <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\t Следећа лична заштитна опрема се користи у електричним инсталацијама:</string>
    <string name="only_pods">Електрична подстаница</string>
    <string name="nuclear">Нуклеарна електрана</string>
    <string name="termal">Термоелектрана</string>
    <string name="solar">Соларна електрана</string>
    <string name="hydro">Хидроелектрана</string>
    <string name="wind">Фарма ветрењача</string>
    <string name="geotermal">Геотермална електрана</string>
    <string name="nuclear_stri">\t Нуклеарна електрана је нуклеарна инсталација за производњу енергије која користи нуклеарни реактор и скуп неопходних система, уређаја, опреме и структура.</string>
    <string name="shema_atom">Шема рада нуклеарне електране на двокружном воденом енергетском реактору под притиском</string>
    <string name="nuc_str_2">\t Енергија ослобођена у језгру реактора преноси се у примарни расхладни флуид. Расхладно средство улази у генератор паре, где загрева воду другог круга до кључања. Настала пара улази у турбине које ротирају електричне генераторе. На излазу из турбина, пара улази у кондензатор, где се хлади великом количином воде која долази из резервоара.\n \t Компензатор притиска је прилично сложен и гломазан дизајн, који служи за изједначавање колебања притиска у кругу током рада реактора, насталих услед топлотног ширења расхладне течности.\n \t Поред воде, различити реактори такође могу користити металне растопине као носач топлоте и хладњак: натријум, олово, еутектичка легура олово-бизмут итд. Коришћење течних металних носача топлоте омогућава поједностављење дизајна љуске реактора и ослободите се компензатора притиска.\n \t У зависности од врсте ректора, укупан број кругова може варирати.\n \t Уместо да користи резервоар, вода се може хладити у посебним расхладним торњевима, који су највидљивији део нуклеарне електране.</string>
    <string name="tepl">\t Термоелектрана је електрана која генерише електричну енергију претварајући хемијску енергију горива у процесу сагоревања у топлотну енергију, а затим у механичку енергију ротације осовине електричног генератора. Широко се користе разна фосилна горива: угаљ, природни гас, ређе мазут, раније - тресет и уљни шкриљац. Неке биљке се такође могу користити за производњу топлоте у системима даљинског грејања.</string>
    <string name="termal_str_2">\t У традиционалним термоелектранама гориво се сагорева у пећи парног котла, грејањем и претварањем у пару воде која се пумпа унутар котла у посебним цевима (котловима са водоводном цевима). Добијена прегрејана пара са високом температуром и притиском доводи се кроз парни вод до турбинског генератора - комбиноване парне турбине и електричног генератора. У вишестепеној парној турбини, топлотна енергија паре делимично се претвара у механичку енергију ротације осовине на којој је инсталиран електрични генератор.\n \t У бројним термоелектранама широко је раширена шема гасне турбине, у којој мешавина врућих гасова добијених сагоревањем гасовитог или течног горива директно ротира турбину постројења гасне турбине, чија је ос повезана са електрични генератор. После турбине гасови остају довољно врући за употребу у котлу за отпадну топлоту за погон парне машине (постројење са комбинованим циклусом) или за грејање.</string>
    <string name="acc">Врсте</string>
    <string name="trmal_types">• Котловске и турбинске електране\n \t - Кондензационе електране\n \t - Комбиноване топлотне и електране\n• Електране на гасне турбине\n• Електране на гас са комбинованим циклусом\n• Електране на бази клипних мотора\n \t - Паљење компресијом (дизел)\n \t - Са паљењем варницом\n• Комбиновани циклус</string>
    <string name="solar_desk_1">\t Соларна електрана је инжењерска структура која претвара сунчево зрачење у електричну енергију. Методе за претварање сунчевог зрачења су различите и зависе од дизајна електране. Најбоља места за соларне електране су пустиња и сушна подручја.</string>
    <string name="dfgh">\t Све соларне електране подељене су у неколико типова:\n ● Тип торња\n ● Тип диска\n ● Коришћење фотонапонских модула (соларне батерије)\n ● Коришћење параболичних концентратора\n ● Комбиноване соларне електране\n ● Балонске соларне електране\n ● Соларне вакумске електране</string>
    <string name="hydro_desk">\t Хидроелектрана користи као извор енергије кретање водених маса у речним коритима и плимне кретње. Хидроелектране се обично граде на рекама градећи бране и резервоаре.\n \t Гарантовано снабдевање водом током целе године, стрме падине река и терен кањона - све ово фаворизује хидроградњу и ефикасну производњу електричне енергије.</string>
    <string name="water_desk_2">\t Помоћу хидрауличних конструкција ствара се притисак воде која улази у лопатице хидрауличке турбине која покреће генераторе енергије.\n \t Потребан притисак воде обезбеђује се изградњом бране или коришћењем природног протока воде. У неким случајевима за постизање потребног притиска воде користе се и брана и природни проток заједно.</string>
    <string name="trr">Хидраулична турбина и генератор снаге</string>
    <string name="vvct">А - генератор; Б - турбина;\n 1 - Статор\n 2 - ротор\n 3 - Лопатице\n 4 - Турбинске лопатице\n 5 - Проток воде\n 6 - Осовина турбогенератора</string>
    <string name="typ">Врсте ветропаркова</string>
    <string name="ystrwind">Уређај ветрогенератора</string>
    <string name="t_100_n_t">\t Ветроелектрана је низ ветроагрегата повезаних у јединствену мрежу. Велики ветропаркови могу имати 100 или више ветротурбина.\n \t Генератор ветра је уређај за претварање кинетичке енергије протока ветра у механичку енергију ротора турбине са његовом накнадном трансформацијом у електричну енергију.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● на копну\n● Приморски\n● Морски\n● Плутајући\n● Планина\n● Лебдење</string>
    <string name="fd">\t Геотермална електрана генерише електричну енергију из топлотне енергије из подземних извора (на пример, гејзири).\n \t Земљина топлота користи се директно за грејање кућа и зграда и за производњу електричне енергије.</string>
    <string name="geo_st">Шема рада геотермалне електране</string>
    <string name="geo_opi">1. Шупљине са топлом водом \n 2. Топла вода (пара) \n 3. Електрана (турбински генератор) \n 4. Електрична мрежа \n 5. Преостала вода \n 6. Место довода топлоте са расхладним торњем \n 7 Повратак хладне воде</string>
    <string name="vivivi">Врсте електрана</string>
    <string name="sola_2">\t Претварање соларне енергије у електричну може се десити директно помоћу соларних панела или уз помоћ соларних колектора који греју носач топлоте.</string>
    <string name="sola_3"> Соларне плоче на крову куће </string>
    <string name="sola_4"> Сакупљач вакумских цеви </string>
    <string name="_1_8">1,78 мм</string>
    <string name="scheme">Шема</string>
    <string name="powertoka">Ампеража</string>
    <string name="zaryad">Електрични\n напунити</string>
    <string name="emkost">Капацитет</string>
    <string name="poslso">Серијски\n веза</string>
    <string name="paraso">Паралелно\n веза</string>
    <string name="cable_jack">1. Кабловска јакна.\n2. Изолација жице.\n3. Огољена жица.</string>
    <string name="imu_desk">1. Прекидач.\n2. Пулсни релеј.\n3. Дугмад.\n4. Извор светлости.</string>
    <string name="motion">Кретање</string>
    <string name="btn1">Дугме 1</string>
    <string name="btn2">Дугме 2</string>
    <string name="stopp">Зауставити</string>
    <string name="pysk">Почетак</string>
    <string name="_1_n2f">1. Прекидач.\n2. Уређај заостале струје.</string>
    <string name="avv">Прекидач</string>
    <string name="asdt">Уређај диференцијалне струје</string>
    <string name="wirin">Шема повезивања магнетног стартера</string>
    <string name="email">Имаил</string>
    <string name="share">Поделите са пријатељем</string>
    <string name="report_a_bug">Пријавите грешку</string>
    <string name="found_error_v2">Здраво, нашао сам грешку. Језик апликације: %1$s , %2$s . Верзија: %3$s , %4$s , %5$s . \n ____________________________________.\n Опис грешке:</string>
    <string name="the_work_must_be">Посао мора изводити стручњак и то само када је напајање искључено.</string>
    <string name="vidi_sock">Утичнице и утикачи широм света</string>
    <string name="plug_desk">\t Електрични утикачи и утичнице међусобно се разликују по напону и струји, облику, величини и типу конектора. Широм света се користе различити стандардни системи утикача и утичница.</string>
    <string name="a_desk">Америчка Самоа, Ангвила, Антигва, Аруба, Бахами, Бангладеш, Барбадос, Бермуда, Боливија, Бразил, Камбоџа, Канада, Кајманска острва, Кина (без рупа на сечивима и нешто краћих сечива), Колумбија, Костарика, Куба, Еквадор, Ел Салвадор, Гуам, Гватемала, Гвајана, Хаити, Хондурас, Јамајка, Јапан, Лаос, Либан, Либерија, Малдиви, Мексико, Микронезија, Монтсеррат, Холандски Антили, Никарагва, Нигер, Окинава, Панама, Перу, Филипини, Порторико, Ст. Винцент, Саудијска Арабија, Тахити, Тајван, Тајланд, Сједињене Државе, Венецуела, Вијетнам, Девичанска острва (САД и Британци), Јемен</string>
    <string name="typ_b">Сви забележени за тип А, осим Бангладеша, Боливије, Камбоџе, Кине, Доминиканске Републике, Кореје, Либерије, Малдива, Перуа, Светог Винсента, Тахитија, Тајланда, Вијетнама, Јемена. Такође се налази на Азорима, Белизеу, Тринидаду и Тобагу</string>
    <string name="typ_c">Албанија, Алжир, Ангола, Аргентина, Аустрија, Азори, Балеарска острва, Бангладеш, Белгија, Боливија, Босна, Бразил, Бугарска, Буркина Фасо, Бурунди, Камерун, Канарска острва, Зеленортска Острва, Централноафричка Република, Каналска острва, Чиле, Комори , Конго, Хрватска, Дем. Реп. Конго (Заир), Обала Слоноваче (Обала Слоноваче), Кирпус, Данска, Џибути, Египат, Ел Салвадор, Естонија, Екваторијална Гвинеја, Еритреја, Фарска острва, Финска, Француска Гвајана, Габон, Немачка, Гибралтар, Грчка , Гренланд, Гвадалупа, Гвинеја, Гвинеја Бисао, Мађарска, Исланд, Индија, Индонезија, Иран, Ирак, Острво Ман, Израел, Италија, Казахстан, Кореја, Кувајт, Лаос, Либан, Литванија, Луксембург, Македонија, Мадагаскар, Мадеира , Мали, Мартиник, Мауританија, Маурицијус, Монако, Црна Гора, Мароко, Мозамбик, Мјанмар, Непал, Холандија, Нигер, Норвешка, Оман, Пакистан, Парагвај, Перу, Филипини, Пољска, Португалија, Румунија, Русија, Руанда, Свети Винсент , Сенегал, Србија, Словенија, Сомалија, Шпанија, Судан, Суринам, Шведска, Швајцарска, Сирија, Тајланд, Того, Тунис, Турска, Уругвај, Вијетнам, Замбија</string>
    <string name="typ_d">Авганистан, Бангладеш, Бенин, Боцвана, Камерун, Чад, Дем. Република Конго (Заир), Доминика, Еквадор, Ел Салвадор, Етиопија, Француска Гвајана, Гана, Грчка, Гвадалупа, Гвајана, Хонг Конг, Индија, Ирак, Јордан, Кенија, Либан, Либија, Макао, Мадагаскар, Малдиви, Мартиник , Монако, Мијанмар (Бурма), Намибија, Непал, Нигер, Нигерија, Пакистан, Катар, Свети Китс-Невис, Сенегал, Сијера Леоне, Шри Ланка, Судан, Танзанија, Уједињени Арапски Емирати, Јемен, Замбија, Зимбабве</string>
    <string name="typ_e">Белгија, Буркина Фасо, Бурунди, Камерун, Канарска острва, Централноафричка Република, Чад, Комори, Конго, Обала Слоноваче (Обала Слоноваче), Чешка, Џибути, Ел Салвадор, Екваторијална Гвинеја, Француска, Француска Гвајана, Грчка, Гвадалупа , Ирска, Индонезија, Италија, Лаос, Летонија, Литванија, Мадагаскар, Мали, Мартиник, Монако, Мароко, Нигер, Пољска, Свети Винсент, Сенегал, Словачка, Сирија, Тахити, Тунис</string>
    <string name="typ_f">Алжир, Америчка Самоа, Аруба, Аустрија, Азори, Балеарска острва, Босна, Бугарска, Зеленортска Острва, Чад, Хрватска, Салвадор, Естонија, Финска, Француска, Немачка, Грчка, Гвинеја, Мађарска, Исланд, Индонезија, Италија, Јордан, Кореја, Лаос, Луксембург, Мадеира, Монако, Црна Гора, Мозамбик, Мјанмар, Холандија, Холандски Антили, Нигер, Норвешка, Португалија, Румунија, Русија, Србија, Шпанија, Суринам, Шведска, Турска, Уругвај</string>
    <string name="typ_g">Бахреин, Бангладеш, Белизе, Боцвана, Брунеј, Камерун, Каналска острва, Кина, Кипар, Доминика, Ел Салвадор, Гамбија, Гана, Гибралтар, Гренада, Гватемала, Гвајана, Хонг Конг, Ирак, Ирска, Острво Ман, Јордан, Кенија , Кувајт, Либан, Макао, Малави, Малезија, Малдиви, Малта, Маурицијус, Мјанмар, Нигерија, Оман, Катар, Свети Китс-Невис, Света Луција, Свети Винсент, Саудијска Арабија, Сејшели, Сијера Леоне, Сингапур, Танзанија , Уганда, Уједињени Арапски Емирати, Уједињено Краљевство, Вијетнам, Јемен, Замбија, Зимбабве</string>
    <string name="typ_h">Газа, Израел</string>
    <string name="typ_i">Америчка Самоа, Аргентина, Аустралија, Кина, Ел Салвадор, Фиџи, Гватемала, Кирибати, Науру, Нови Зеланд, Окинава, Панама, Папуа Нова Гвинеја, Свети Винцент, Таџикистан, Тонга, Уругвај</string>
    <string name="typ_j">Ел Салвадор, Етиопија, Лихтенштајн, Мадагаскар, Малдиви, Руанда, Швајцарска</string>
    <string name="typ_k">Бангладеш, Данска, Фарска острва, Гренланд, Гвинеја, Мадагаскар, Малдиви, Свети Винцент, Сенегал, Тунис</string>
    <string name="typ_l">Чиле, Куба, Ел Салвадор, Етиопија, Италија, Либија, Малдиви, Сирија, Тунис, Уругвај</string>
    <string name="typ_m">Хонг Конг, Мозамбик, Јужна Африка, Свазиленд</string>
    <string name="typ_n">Бразил, Јужна Африка</string>
    <string name="typ_o">Тхаи</string>
    <string name="rate_dialog_title">Оцени ову апликацију</string>
    <string name="rate_dialog_message">Ако уживате у овој апликацији, да ли бисте искористили тренутак да је оцените? Неће требати више од минута. Хвала на подршци!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Оцените сада</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Касније подсети ме</string>
    <string name="rate_dialog_no">Не хвала</string>
    <string name="countries">Земље:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Оглашавање је онемогућено. Хвала вам на куповини!</string>
    <string name="proh_dvycl">Прелазни прекидач са два кључа</string>
    <string name="two_key_pass">Прелазни прекидач са два тастера са два места</string>
    <string name="two_key_pass_t">Прелазни прекидач са два тастера са три места</string>
    <string name="_1_elec">1. Електромагнетни баласт.\n2. Флуоресцентна лампа.\n3. Стартер прекидача жарнице.</string>
    <string name="an_examp">Пример дијаграма повезивања флуоресцентне сијалице са електронским баластом</string>
    <string name="an_ex">Пример дијаграма повезивања флуоресцентне сијалице са електромагнетном пригушницом</string>
    <string name="socketvickl">Утичница и прекидач</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Више утичница са једним каблом</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Свака утичница са одвојеним каблом</string>
    <string name="sockets">Утичнице</string>
    <string name="dimmer">Прекидач са регулацијом светла</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Прекидач са регулацијом и прекидач</string>
    <string name="not_all_types">Не раде све врсте лампи са регулатором. Проверите ове информације у упутствима за лампу.</string>
    <string name="favotites">Фаворити</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Додато у омиљене</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Дијаграми прикључка мотора (звезда, трокут)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Звездана веза мотора</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Делта прикључак мотора</string>
    <string name="example_of_star">Пример звездане везе мотора</string>
    <string name="purchase_is_pending">Куповина се очекује. Молимо довршите трансакцију</string>
    <string name="purchase_canceled">Куповина отказана</string>
    <string name="error_invalid_purchase">Грешка: Неисправна куповина</string>
    <string name="purchase_status_unknown">Статус куповине непознат</string>
    <string name="electricity_cost_calculator">Калкулатор трошкова електричне енергије</string>
    <string name="price_for_1kwt">Цена за 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Свакодневно време употребе (сати)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Употреба напајања уређаја (%1$s)</string>
    <string name="price">Цена</string>
    <string name="hours">сати</string>
    <string name="cost_per_hour">Цена по сату:</string>
    <string name="cost_per_day">Цена по дану:</string>
    <string name="cost_per_year">Цена годишње:</string>
    <string name="cost_per_month">Цена по месецу:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Дневна потрошња (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Формуле:</string>
    <string name="international_system_si_and_prefixes">Међународни систем јединица и СИ префикси</string>
    <string name="si_base_units">СИ основне јединице</string>
    <string name="si_derived_units">Изведене јединице СИ система</string>
    <string name="measure">Величина</string>
    <string name="name">Име</string>
    <string name="symbol">Симбол</string>
    <string name="si_time">време</string>
    <string name="si_second">секунд</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">дужина</string>
    <string name="si_metre">метар</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">маса</string>
    <string name="si_kilogram">килограм</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">електрична струја</string>
    <string name="si_ampere">ампер</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">термодинамичка температура</string>
    <string name="si_kelvin">келвин</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">количина супстанце</string>
    <string name="si_mole">мол</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">јачина светлости</string>
    <string name="si_candela">кандела</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">СИ префикси</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">радијан</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">угао</string>
    <string name="si_steradian">стерадијан</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">просторни угао</string>
    <string name="si_hertz">херц</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">фреквенција</string>
    <string name="si_newton">њутн</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">сила</string>
    <string name="si_pascal">паскал</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">притисак</string>
    <string name="si_joule">џул</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">енергија</string>
    <string name="si_watt">ват</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">снага</string>
    <string name="si_coulomb">кулон</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">наелектрисање</string>
    <string name="si_volt">волт</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">електрични потенцијал, eлектрични напон</string>
    <string name="si_farad">фарад</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">електрична капацитивност</string>
    <string name="si_ohm">ом</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">електрична отпорност</string>
    <string name="si_siemens">сименс</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">електрична проводност</string>
    <string name="si_weber">вебер</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">магнетни флукс</string>
    <string name="si_tesla">тесла</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">густина магнетног флукса</string>
    <string name="si_henry">хенри</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">индуктивност</string>
    <string name="si_degree_celsius">степен целзијуса</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">термодинамичка температура</string>
    <string name="si_lumen">лумен</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">светлосни флукс</string>
    <string name="si_lux">лукс</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">осветљеност</string>
    <string name="si_becquerel">бекерел</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">радиоактивност</string>
    <string name="si_gray">греј</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">апсорбована доза</string>
    <string name="si_sievert">сиверт</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">еквивалентна доза</string>
    <string name="si_katal">катал</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">каталитичка активност</string>
    <string name="si_yotta">јота</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">зета</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">екса</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">пета</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">тера</string>
    <string name="si_giga">гига</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">мега</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">кило</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">хекто</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">дека</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">деци</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">центи</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">мили</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">микро</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">нано</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">пико</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">фемто</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">ато</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">зепто</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">јокто</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Претрага</string>
    <string name="wires">Жице</string>
    <string name="sources">Извори</string>
    <string name="resistors">Отпорници</string>
    <string name="capacitors">Кондензатори</string>
    <string name="diodes">Диоде</string>
    <string name="inductors">Индуктори</string>
    <string name="transformers">Трансформатори</string>
    <string name="transistors">Транзистори</string>
    <string name="antennas">Антене</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Електроакустички уређаји</string>
    <string name="current_limiters">Граничници електричне струје</string>
    <string name="switches">Прекидачи</string>
    <string name="lamps">Лампе</string>
    <string name="measuring_instruments">Мерни инструменти</string>
    <string name="logic_gates">Логичке капије</string>
    <string name="all">Све</string>
    <string name="wire">Жица</string>
    <string name="trace_junction">Спајање каблова</string>
    <string name="trace_crossing">Укрштање каблова</string>
    <string name="ground_symbol">Симбол земље</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Симбол уземљења сигнала</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Симбол основа шасије</string>
    <string name="battery_single_cell">Батерија, једноћелијска</string>
    <string name="battery_multi_cell">Батерија, вишећелијска</string>
    <string name="solar_cell">Соларна ћелија (фотонапонска ћелија)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Извор напона једносмерне струје</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Извор напона наизменичне струје</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Управљани извор напона</string>
    <string name="current_source">Тренутни извор</string>
    <string name="controlled_current_source">Контролисани извор струје</string>
    <string name="resistor_common">Ресистор</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Реостат (променљиви отпорник)</string>
    <string name="potentiometer">Потенциометар</string>
    <string name="thermistor_varistor">Термистор или варистор</string>
    <string name="trimmer_resistor">Тример отпорник</string>
    <string name="photoresistor">Фотоотпорник</string>
    <string name="capacitor">Кондензатор</string>
    <string name="polarized_capacitor">Поларизовани кондензатор</string>
    <string name="variable_capacitor">Променљиви кондензатор</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Променљиви кондензатори</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Тример кондензатор</string>
    <string name="diode_rectifier">Диода (исправљач)</string>
    <string name="schottky_diode">Шоткијева диода</string>
    <string name="zener_diode">Зенерова диода</string>
    <string name="light_emitting_diode">Светлећа диода</string>
    <string name="photodiode">Фотодиоде</string>
    <string name="tunnel_diode">Тунелска диода</string>
    <string name="varicap">Варактор</string>
    <string name="shockley_diode">Шоклијева диода</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Исправљач са силиконском контролом</string>
    <string name="constant_current_diode">Диода константне струје</string>
    <string name="diac">Диjак</string>
    <string name="diode_bridge">Диодни мост</string>
    <string name="air_core_inductor">Индуктор ваздушног језгра</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Индуктор са магнетним језгром</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Индуктор са феритним језгром</string>
    <string name="variable_inductor">Променљиви индуктор</string>
    <string name="ferrite_bead">Феритне перле</string>
    <string name="transformer">Трансформатор</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Трансформатор са средишњом славином на секундарном намотавању</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Трансформатор са два секундарна намотаја</string>
    <string name="electric_current_transformer">Трансформатор електричне струје</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Трансформатор струје нулте секвенце</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Транзистор са биполарним спојем</string>
    <string name="darlington_transistor">Дарлингтонов транзистор</string>
    <string name="n_channel_jfet">Транзистор са ефектом поља са спојем врата Н-канала</string>
    <string name="p_channel_jfet">Транзистор са ефектом поља на споју П-канала</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Транзистор у режиму исцрпљивања</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Транзистор за режим побољшања</string>
    <string name="phototransistor">Фототранзистор</string>
    <string name="antenna">Антена</string>
    <string name="dipole_antenna">Диполна антена</string>
    <string name="loop_antenna">Оквирна антена</string>
    <string name="microphone">Микрофон</string>
    <string name="buzzer">Звучни сигнал</string>
    <string name="loudspeaker">Звучник</string>
    <string name="fuses">Осигурачи</string>
    <string name="spst">Прекидач, једнополни/једнофазни</string>
    <string name="spdt">Прекидач, једнополни/двоструки</string>
    <string name="dpdt">Прекидач, двополни/двоструки</string>
    <string name="pushbutton">Тастер, тренутни или са опругом</string>
    <string name="indicating_lamp">Сигнална лампа</string>
    <string name="incandescent_indicator">Сијалица са жарном нити (као индикатор)</string>
    <string name="neon_lamp">Неонска лампа</string>
    <string name="wattmeter">Ватметар</string>
    <string name="normally_open">(нормално отворен контакт)</string>
    <string name="normally_closed">(нормално затворен контакт)</string>
    <string name="two_circuit"> (двокружни)</string>
    <string name="night_mode">Мрачна тема</string>
    <string name="switch_3_buttons">Прекидач (3 дугмета)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Шема прекидача са три дугмета</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>
    <string name="mixed_questions">Мешовита питања.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Наведите децимални множилац СИ префикса.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Сва питања у једном.</string>
    <string name="number_of_questions">Број питања:</string>
    <string name="start">Почни тест</string>
    <string name="last_result">Проценат тачних одговора:</string>
    <string name="err_try">Грешка. Покушајте поново касније</string>
    <string name="Finish">Заврши</string>
    <string name="retry">Покушај поново</string>
    <string name="exit">Одустати</string>
    <string name="correct_answers">Тачни одговори:</string>
    <string name="wrong_answers">Погрешни одговори:</string>
    <string name="selectanswer">Молимо изаберите одговор</string>
    <string name="confirm">Потврди</string>
    <string name="next">Следећи</string>
    <string name="to_begin">До почетка</string>
    <string name="please">Кликните поново да бисте изашли</string>
    <string name="test_5">Да ли је ово Кирхофов први или други закон?</string>
    <string name="test_6">Одредите тип везе.</string>
    <string name="test_10">Наведите врсту система уземљења.</string>
    <string name="test_9">Одредите тип лампе.</string>
    <string name="test_40">Која температура боје најбоље одговара овој боји?</string>
    <string name="test_2">Уређај за мерење електричног напона.</string>
    <string name="test_8">Ово је лампа са жарном нити. Шта означава број 3?</string>
    <string name="test_1">Јединица мере за електрични напон.</string>
    <string name="test_11">Јединица мере за електричну струју.</string>
    <string name="test_13">Формула линијског напона.</string>
    <string name="test_17">Које су врсте заштите од струјног удара?</string>
    <string name="test_18">Шта значи број \"27\" у основном типу Е27?\"</string>
    <string name="test_19">Која сијалица садржи живу?</string>
    <string name="test_20">Колико троши електрични апарат од 2,5 кВх за 30 минута рада?</string>
    <string name="test_21">Јединица мере за електричну снагу.</string>
    <string name="test_22">Уређај за мерење електричног отпора.</string>
    <string name="test_25">Шта значи прва цифра на степену заштите од уласка? На пример: ИП23.</string>
    <string name="test_26">„Шта значи слово „Ц“ у прекидачу Ц16?“</string>
    <string name="test_28">Чему је једнак 1 лукс?</string>
    <string name="test_30">Која је разлика између осигурача и прекидача?</string>
    <string name="test_31">Јединица мере за електрични отпор.</string>
    <string name="test_32">Уређај за мерење електричне струје.</string>
    <string name="test_35">Ово је трансформатор. Шта означава број 1?</string>
    <string name="test_37">Шта значи број \"16\" у прекидачу Ц16?</string>
    <string name="test_38">Који уређај може контролисати вредност електричног напона и искључити оптерећење у случају да електрични напон пређе утврђене границе?</string>
    <string name="test_39">Шта значи друга цифра на степену заштите од уласка? На пример: ИП23.</string>
    <string name="test_41">Који уређај комбинује неколико електричних мерних функција?</string>
    <string name="test_43">Ово је лампа са жарном нити. Шта означавају бројеви 4 и 5?</string>
    <string name="test_44">Ово је електрични мотор. Шта означава број 2?</string>
    <string name="test_46">Који уређај се користи за мерење осветљености?</string>
    <string name="test_47">Шта слово \"Е\" значи у основном типу Е27?</string>
    <string name="test_50">Са којим системом уземљења је забрањено коришћење система за изједначавање потенцијала?</string>
    <string name="test_52">Колико троши електрични апарат од 3,3 кВх за 15 минута рада?</string>
    <string name="test_53">Ово је трансформатор. Шта означава број 2?</string>
    <string name="test_54">Ово је електрични мотор. Шта означава број 1?</string>
    <string name="test_56">Чему служи прекидач?</string>
    <string name="test_57">Функције која два уређаја комбинује диференцијални прекидач?</string>
    <string name="test_58">Уређај за мерење потрошње електричне енергије.</string>
    <string name="test_59">Шта је овај уређај?</string>
    <string name="test_7">Серијско повезивање отпорника. Колики је укупан отпор Р1,2?</string>
    <string name="test_16">Паралелно повезивање отпорника. Колики је укупан отпор Р1,2?</string>
    <string name="test_3">Формула активне снаге.</string>
    <string name="test_4">Формула Омовог закона.</string>
    <string name="test_12">Формула реактивне снаге.</string>
    <string name="test_23">Формула привидне снаге.</string>
    <string name="test_33">Формула Џул-Ленцовог закона.</string>
    <string name="test_24">За шта је РЦД?</string>
    <string name="test_ans_1">Волфрамова нит</string>
    <string name="test_ans_2">Контактна жица</string>
    <string name="test_ans_3">Навоји завртња</string>
    <string name="test_ans_4">Стаклени носач</string>
    <string name="test_ans_5">Ручка</string>
    <string name="test_ans_6">Рам</string>
    <string name="test_ans_7">Језгро ротора</string>
    <string name="test_ans_8">Језгро статора</string>
    <string name="test_ans_9">Намотај статора</string>
    <string name="test_ans_10">Проширење резервоар</string>
    <string name="test_ans_11">Изолатор</string>
    <string name="test_ans_12">Радијатор</string>
    <string name="test_ans_13">Трансформаторско језгро</string>
    <string name="test_ans_14">Ознака типа базе</string>
    <string name="test_ans_15">Пречник између контаката</string>
    <string name="test_ans_16">Лукометер</string>
    <string name="test_ans_17">Дизајниран је за заштиту људи од струјног удара и за заштиту објеката од пожара у случају оштећења изолације електричних инсталација и електричне опреме.</string>
    <string name="test_ans_18">Дизајниран је да заштити електрично коло од оштећења узрокованих вишком струје од преоптерећења или кратког споја.</string>
    <string name="test_ans_19">Дизајниран је да заштити електричну опрему од пренапона.</string>
    <string name="test_ans_20">Дизајниран је да прати задату вредност напона, и да искључује оптерећење ако пређе задате границе, у случају хаварија на електричној мрежи.</string>
    <string name="test_ans_21">Заштита од чврстих честица.</string>
    <string name="test_ans_22">Заштита од уласка течности.</string>
    <string name="test_ans_23">Вредност за називну струју.</string>
    <string name="test_ans_24">Вредност за називни напон.</string>
    <string name="test_ans_25">Број полова главног кола.</string>
    <string name="test_ans_26">Врста ослобађања (електромагнетно, термално)</string>
    <string name="test_ans_27">Врста струје главног кола.</string>
    <string name="test_ans_28">Осигурач</string>
    <string name="test_60">Шта значи број \"27\" у бази лампе Е27?</string>
    <string name="test_61">Шта значи слово \"Е\" у бази лампе Е27?</string>
    <string name="test_62">Ово је -</string>
    <string name="test_63">За шта је овај уређај?</string>
    <string name="test_64">Ознака типа базе лампе</string>
    <string name="test_65">Привидна снага. Формула.</string>
    <string name="test_66">Шта значи овај симбол?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Откључајте све тестове и онемогућите огласе.</string>
    <string name="use_of_colours">Коришћење боја</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Неутралан или средњи део кондуктора</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC фаза кондуктора</string>
    <string name="protective_conductor">Заштитнички кондуктор</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Заштитнички земљани и неутрални кондуктор</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
    <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Копирано</string>


    <string name="lib_rate_btn_go_market">Оцените на Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Бићемо вам веома захвални ако нас оцените.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Најбоља оцена %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Хвала на подршци!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Ми смо веома задовољни!</string>
</resources>
