<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">หนังสือช่างไฟฟ้า</string>
  <string name="Theory">ทฤษฎี</string>
  <string name="shema">แบบแผน</string>
  <string name="info">แบบทดสอบ</string>
  <string name="OHMre">ในกรณีที่ทราบค่าสองค่า จะเป็นเรื่องง่ายที่จะคำนวณค่าที่สามตามกฎของโอห์ม:</string>
  <string name="pred">นี่คือสูตรไฟฟ้าพื้นฐาน:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">เครื่องคิดเลข</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* อุปกรณ์\n TN-C - ระบบที่ตัวนำป้องกันที่เป็นกลางและตัวนำการทำงานที่เป็นกลางจะรวมกันเป็นหนึ่งเดียวตลอดความยาวทั้งหมด</string>
  <string name="tns">* อุปกรณ์\n TN-S - ระบบที่แยกตัวนำป้องกันที่เป็นกลางและตัวนำการทำงานที่เป็นกลางออกจากกันตลอดความยาวทั้งหมด</string>
  <string name="tncs">* อุปกรณ์\n TN-CS - ระบบในส่วนที่หน้าที่ของตัวนำป้องกันและตัวนำการทำงานที่เป็นกลางจะรวมกันเป็นตัวนำเดียวโดยเริ่มจากแหล่งจ่ายไฟ</string>
  <string name="it">* อุปกรณ์\n ไอที - ระบบที่แยกแหล่งจ่ายไฟเป็นกลางออกจากพื้นดินหรือต่อสายดินผ่านอุปกรณ์ที่มีความต้านทานสูงและส่วนนำไฟฟ้าที่สัมผัสได้ของการติดตั้งระบบไฟฟ้าจะต่อสายดิน</string>
  <string name="tt">* อุปกรณ์\n TT - ระบบที่เป็นกลางของแหล่งจ่ายกำลังถูกต่อสายดินอย่างแน่นหนา และส่วนที่นำไฟฟ้าที่เปิดเผยของการติดตั้งระบบไฟฟ้านั้นต่อสายดินโดยใช้อุปกรณ์ต่อลงดินที่เป็นอิสระทางไฟฟ้าจากแหล่งกำเนิดที่ต่อสายดินอย่างแน่นหนา</string>
  <string name="zazeml_1">ในทางวิศวกรรมไฟฟ้า กราวด์หรือกราวด์เป็นจุดอ้างอิงในวงจรไฟฟ้าที่ใช้วัดแรงดันไฟฟ้า เส้นทางส่งคืนทั่วไปสำหรับกระแสไฟฟ้า หรือการเชื่อมต่อทางกายภาพโดยตรงกับโลก</string>
  <string name="zazeml_2">● T (Terra) = เชื่อมต่อโดยตรงกับกราวด์\n ● I (การแยก) = ไม่มีการเชื่อมต่อกับกราวด์ (แม้ว่าจะมีอิมพีแดนซ์สูงก็ตาม)\n ● N (เป็นกลาง) = เชื่อมต่อโดยตรงกับสายไฟกลาง (โดยที่สายนี้ต่อสายดินไว้ในแหล่งจ่ายไฟด้วย)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. การเชื่อม </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. การบัดกรี </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. ขั้วต่อแบบไม่มีสกรู </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. ขั้วต่อสายไฟแบบบิด </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. เทอร์มินัลบล็อก </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. ข้อต่อแขน </b>
  </string>
  <string name="soed_13">การเชื่อมต่อของปลอกหุ้มทำด้วยปลอกพิเศษซึ่งยึดลวดไว้ การจีบแขนเสื้อทำได้ด้วยคีมพิเศษ จำเป็นต้องตรวจสอบให้แน่ใจว่าปลอกหุ้มตรงกับเส้นผ่านศูนย์กลางของเส้นลวดที่ยึดไว้ โดยปกติ คีมจะมีตัวล็อคพิเศษซึ่งทำงานเมื่อยึดปลอกหุ้มจนสุด หลังจากที่สายไฟถูกบีบอัดแล้ว สายไฟจะถูกหุ้มฉนวนและวางไว้ในกล่องรวมสัญญาณ</string>
  <string name="soed_11">แผงขั้วต่อเป็นวิธีที่สะดวกมากในการเชื่อมต่อสายไฟหลายสาย ประกอบด้วยตัวเรือนพลาสติกที่มีหน้าสัมผัสสกรูทองแดงอยู่ภายใน อาจมีการเชื่อมต่อ 12 คู่ขึ้นไป หากคุณต้องการปริมาณที่น้อยกว่า ให้ตัดส่วนเกินออกด้วยมีด\n \t ต้องตรวจสอบการเชื่อมต่อนี้เป็นระยะและขันสกรูให้แน่น หลังจากขันสกรูให้แน่นแล้ว ให้ดึงลวดแต่ละเส้นเพื่อให้แน่ใจว่าติดแน่นดี</string>
  <string name="soed_9">ขั้วต่อสายไฟแบบบิดเป็นวิธีการง่ายๆ ในการเชื่อมต่อสายไฟขนาดเล็ก ใช้สำหรับเชื่อมต่อสายทองแดงแข็งหลายเส้น ขนาดเล็ก และแข็ง ลวดที่ปอกแล้วบิดพร้อมกับฝาปิด</string>
  <string name="soed_7">ขั้วต่อแบบไม่มีสกรูเป็นตัวเลือกการเชื่อมต่อที่สะดวกมาก ปลายสายไฟถูกดึงออกและเสียบเข้าไปในขั้วต่อโดยที่คลิปสปริงจะยึดไว้\n \t 1. ขั้วต่อแบบขันสกรูแบบหนีบตัวเองสำหรับต่อตัวนำทองแดงแบบแข็ง\n \t 2 ขั้วต่อแบบไม่มีสกรูสากลช่วยให้สามารถเชื่อมต่อสายทองแดงทั้งแบบยืดหยุ่นและแบบแข็งได้\n \t การเชื่อมต่อดังกล่าวใช้เวลาเพียงเล็กน้อยและไม่ต้องการการบำรุงรักษาเพิ่มเติม เนื่องจากสปริงแบบแบนพิเศษจะกดและยึดสายไฟให้แน่น\n \t หากขั้วมีคอนแทคเพสต์ สามารถใช้เชื่อมต่อทั้งสายทองแดงและอะลูมิเนียม</string>
  <string name="soed_3">การเชื่อมเป็นวิธีที่น่าเชื่อถือที่สุดในการเชื่อมต่อสายไฟ ลวดถูกบิดเข้าด้วยกันแล้วเชื่อม</string>
  <string name="soed_5">การบัดกรีควบคู่ไปกับการเชื่อมเป็นวิธีการเชื่อมต่อสายไฟที่เชื่อถือได้</string>
  <string name="soed_1">จุดต่อของสายไฟเป็นโซนอันตรายพิเศษ การทำงานผิดพลาดและอุบัติเหตุส่วนใหญ่เกิดขึ้นได้อย่างแม่นยำในการสัมผัสและการบิดของสายเคเบิล คุณควรให้ความสนใจเป็นพิเศษกับการต่อสายไฟ</string>
  <string name="question">เมนู</string>
  <string name="no_ads">ไม่มีโฆษณา</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">ชุมชน</string>
  <string name="avtomat_2">การจัดหมวดหมู่:\n - ตามประเภทและพิกัดของกระแสไฟวงจรหลัก\n - โดยการออกแบบ\n - ตามจำนวนเสาของวงจรหลัก\n - โดยการปรากฏตัวของตัว จำกัด ปัจจุบัน\n - ตามประเภทของการปลดปล่อย (แม่เหล็กไฟฟ้า, ความร้อน)\n - ตามลักษณะเวลาปัจจุบัน (B, C, D และอื่น ๆ )</string>
  <string name="avtomat_1">เบรกเกอร์เป็นสวิตช์ไฟฟ้าที่ทำงานโดยอัตโนมัติซึ่งออกแบบมาเพื่อป้องกันวงจรไฟฟ้าจากความเสียหายที่เกิดจากกระแสไฟเกินจากการโอเวอร์โหลดหรือไฟฟ้าลัดวงจร ฟังก์ชันพื้นฐานของมันคือการขัดจังหวะการไหลของกระแสหลังจากตรวจพบความผิดปกติ ต่างจากฟิวส์ที่ทำงานเพียงครั้งเดียวและต้องเปลี่ยนใหม่ เบรกเกอร์วงจรสามารถรีเซ็ตได้ (ไม่ว่าจะด้วยตนเองหรือโดยอัตโนมัติ) เพื่อกลับมาทำงานตามปกติ</string>
  <string name="dif_1">เครื่องตัดกระแสไฟตกค้างพร้อมระบบป้องกันกระแสไฟเกินจะรวมเอาการทำงานของอุปกรณ์ป้องกันสองตัวไว้ในเคสเดียว - อุปกรณ์กระแสไฟตกค้างและเบรกเกอร์วงจร\n \t RCBO มักใช้ในการใช้งานที่จำเป็นต้องรวมการป้องกันกระแสเกิน (โอเวอร์โหลดและไฟฟ้าลัดวงจร) และการป้องกันกระแสไฟรั่วลงดิน</string>
  <string name="uzo_2">\t อุปกรณ์กระแสไฟตกค้างถูกจัดประเภท:\n - ตามจำนวนเสา\n - โดยจัดอันดับปัจจุบัน\n - โดยหลักการทำงาน (อิเล็กทรอนิกส์และเครื่องกลไฟฟ้า)\n - โดยการปรากฏตัวของความล่าช้าในการตอบสนองเวลา\n - ตามประเภทของกระแสไฟรั่ว</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">ตัวอย่างการถ่ายโอนกำลังสำรองอัตโนมัติโดยใช้รีเลย์ควบคุมเฟส</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">อุปกรณ์กระแสไฟตกค้าง (RCD) เป็นอุปกรณ์เปลี่ยนหน้าสัมผัสที่ออกแบบมาเพื่อ:\n ● ปกป้องผู้คนจากไฟฟ้าช็อต\n ● ป้องกันวัตถุจากไฟไหม้ในกรณีที่เกิดความเสียหายกับฉนวนของสายไฟและอุปกรณ์ไฟฟ้า\n \t หากมีความแตกต่างในกระแส (กระแสต่างกัน) ระหว่างตัวนำที่เชื่อมต่อกับ RCD เนื่องจากดินรั่วผ่านฉนวนที่เสียหายหรือผ่านร่างกายมนุษย์ อุปกรณ์จะทำปฏิกิริยากับสิ่งนี้และตัดการเชื่อมต่อเครือข่ายทันที</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD ที่มีพิกัดกระแส 40A และการตั้งค่ากระแสไฟ 30mA</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 พร้อมกระแสไฟที่ตั้งไว้ 30mA</string>
  <string name="avtomat_podpis">เซอร์กิตเบรกเกอร์ C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">กระแสไฟรั่วปรากฏขึ้นเมื่อสัมผัสกับส่วนที่มีไฟฟ้าของการติดตั้งระบบไฟฟ้า ในขณะนี้ ขนาดของกระแสที่ไหลผ่านหม้อแปลงกระแสไฟฟ้าถูกละเมิด (กระแสที่อินพุตไม่เท่ากับกระแสที่เอาต์พุต) และในวงจรทุติยภูมิของหม้อแปลงกระแสไฟฟ้าจะมีกระแสไฟฟ้าเพียงพอสำหรับ รีเลย์เพื่อดำเนินการ รีเลย์เปิดใช้งานกลไกที่เปิดหน้าสัมผัส</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. การต่อสายไฟแบบเกลียว </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t มม \u00B2</string>
  <string name="mm">\t mm</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 มม. \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">หลอดไฟฟ้า</string>
  <string name="czokol_1">เต้ารับหลอดไฟเป็นอุปกรณ์ที่รองรับกลไกและให้การเชื่อมต่อทางไฟฟ้าสำหรับหลอดไฟฟ้าที่ใช้งานร่วมกันได้ ซ็อกเก็ตช่วยให้เปลี่ยนหลอดไฟได้อย่างปลอดภัยและสะดวก (เปิดไฟใหม่) มีมาตรฐานที่แตกต่างกันมากมายสำหรับขั้วรับหลอด รวมถึงมาตรฐานโดยพฤตินัยเบื้องต้นและมาตรฐานภายหลังที่สร้างโดยหน่วยงานมาตรฐานต่างๆ หลายมาตรฐานในภายหลังสอดคล้องกับระบบการเข้ารหัสทั่วไปซึ่งประเภทซ็อกเก็ตถูกกำหนดโดยตัวอักษรหรือตัวย่อตามด้วยตัวเลข</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t ไม่ใช่หลอดไฟทุกดวงที่ต้องใช้เต้ารับ ตัวอย่างเช่น หลอดไฟขนาดเล็กบางตัวมีสายไฟที่เหมาะสำหรับการเชื่อมต่อโดยตรงกับขั้วต่อสกรูหรือสายไฟอื่นๆ และหลอดไฟสะท้อนแสงบางชนิดมีขั้วต่อแบบสกรูสำหรับการเชื่อมต่อทางไฟฟ้า</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">อุปกรณ์ป้องกันไฟกระชาก 3 ขั้ว + N</string>
  <string name="uzip_1">อุปกรณ์ป้องกันไฟกระชากได้รับการออกแบบมาเพื่อป้องกันอุปกรณ์ไฟฟ้าจากแรงดันไฟกระชาก พวกมันจำกัดแรงดันไฟเกินชั่วคราว โอนแรงกระตุ้นของกระแสไปที่พื้น และลดแอมพลิจูดของแรงดันไฟเกินให้อยู่ในระดับที่ปลอดภัยสำหรับการติดตั้งและอุปกรณ์ไฟฟ้า SPDs ใช้ทั้งในงานก่อสร้างโยธาและในโรงงานอุตสาหกรรม</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t แรงดันไฟกระชากเป็นเหตุการณ์ชั่วคราว โดยทั่วไปจะกินเวลา 1 ถึง 30 ไมโครวินาที ซึ่งอาจสูงถึง 1,000 โวลต์ ฟ้าผ่าที่กระทบกับสายไฟสามารถจ่ายไฟได้หลายพันครั้ง บางครั้ง 100,000 โวลต์หรือมากกว่านั้น มอเตอร์เมื่อปิดเครื่องสามารถสร้างกระแสไฟฟ้าได้ 1,000 โวลต์ขึ้นไป หนามแหลมสามารถลดฉนวนสายไฟและทำลายอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์ เช่น เครื่องชาร์จแบตเตอรี่ โมเด็ม และทีวี\n \t ไฟกระชากระยะยาว วินาที นาที หรือชั่วโมงยาวนาน ที่เกิดจากความล้มเหลวของหม้อแปลงไฟฟ้า เช่น ไฟฟ้าศูนย์สูญหายหรือข้อผิดพลาดของบริษัทพลังงานอื่น ๆ ไม่ได้รับการปกป้องโดยตัวป้องกันชั่วคราว ไฟกระชากในระยะยาวสามารถทำลายอุปกรณ์ป้องกันได้ทั่วทั้งอาคารหรือพื้นที่ แม้แต่สิบมิลลิวินาทีก็อาจนานกว่าที่อุปกรณ์ป้องกันจะรับมือได้ ไฟกระชากในระยะยาวอาจใช้หรือไม่ก็ได้โดยฟิวส์และรีเลย์แรงดันไฟเกิน\n \t อุปกรณ์ป้องกันไฟกระชากชั่วคราวพยายามที่จะจำกัดแรงดันไฟฟ้าที่จ่ายให้กับอุปกรณ์ไฟฟ้าโดยการปิดกั้นหรือลัดวงจรกระแสไฟฟ้าเพื่อลดแรงดันไฟฟ้าที่ต่ำกว่าเกณฑ์ที่ปลอดภัย การปิดกั้นทำได้โดยใช้ตัวเหนี่ยวนำซึ่งยับยั้งการเปลี่ยนแปลงของกระแสอย่างกะทันหัน การช็อตทำได้โดยช่องว่างประกายไฟ ท่อจ่ายไฟ เซเนอร์ประเภทเซเนอร์ และ MOV (วาริสเตอร์โลหะออกไซด์) ซึ่งทั้งหมดนี้จะเริ่มนำกระแสไฟฟ้าเมื่อถึงเกณฑ์แรงดันไฟฟ้าที่กำหนด หรือโดยตัวเก็บประจุที่ยับยั้งการเปลี่ยนแปลงของแรงดันไฟฟ้าอย่างกะทันหัน อุปกรณ์ป้องกันไฟกระชากบางตัวใช้องค์ประกอบหลายอย่าง</string>
  <string name="rele_title">รีเลย์ตรวจสอบแรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="rele_desk">\t รีเลย์แรงดันไฟฟ้าเป็นการรวมกันของอุปกรณ์ตรวจสอบแรงดันไฟฟ้าอิเล็กทรอนิกส์และส่วนกำลังของตัวตัดการเชื่อมต่อโหลด ซึ่งประกอบเข้าด้วยกันในกรณีเดียว ได้รับการออกแบบมาเพื่อตรวจสอบค่าแรงดันไฟฟ้าที่ตั้งไว้ และเพื่อตัดการเชื่อมต่อโหลดหากเกินขีดจำกัดที่ตั้งไว้ ในกรณีที่เกิดอุบัติเหตุในโครงข่ายไฟฟ้า</string>
  <string name="im_desk_rele">รีเลย์ตรวจสอบแรงดันไฟฟ้าเฟสเดียว</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t ในการเปลี่ยนทิศทางการหมุนของมอเตอร์ ก่อนอื่นคุณต้องหยุดมอเตอร์เพื่อให้หน้าสัมผัส KM 1.2 หรือ KM 2.2 กลับสู่สถานะปิดตามปกติ หน้าสัมผัสเหล่านี้ใช้เพื่อป้องกันการลัดวงจรระหว่างเฟสต่อเฟส</string>
  <string name="elmeh_desk">ตัวแปลงไฟฟ้าเป็นอุปกรณ์ที่ออกแบบมาเพื่อแปลงพลังงานไฟฟ้าเป็นพลังงานกลหรือในทางกลับกัน พวกเขายังอาจแปลงพลังงานไฟฟ้าประเภทหนึ่งเป็นอีกประเภทหนึ่ง</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t ตามทิศทางของการแปลงพลังงาน เครื่องจักรไฟฟ้าแบ่งออกเป็น:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">มอเตอร์ไฟฟ้าแปลงพลังงานไฟฟ้าเป็นพลังงานกล กระบวนการย้อนกลับของเครื่องกำเนิดไฟฟ้า มอเตอร์ไฟฟ้าส่วนใหญ่ทำงานผ่านสนามแม่เหล็กที่มีปฏิสัมพันธ์และตัวนำกระแสไฟฟ้าเพื่อสร้างแรงในการหมุน มอเตอร์และเครื่องกำเนิดไฟฟ้ามีความคล้ายคลึงกันหลายอย่างและมอเตอร์ไฟฟ้าหลายประเภทสามารถใช้เป็นเครื่องกำเนิดไฟฟ้าได้และในทางกลับกัน พบมอเตอร์ไฟฟ้าในการใช้งานที่หลากหลาย เช่น พัดลมอุตสาหกรรม โบลเวอร์และปั๊ม เครื่องมือกล เครื่องใช้ในครัวเรือน เครื่องมือไฟฟ้า และดิสก์ไดรฟ์</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">หม้อแปลงไฟฟ้าเป็นอุปกรณ์สถิตย์ที่แปลงกระแสสลับจากระดับแรงดันหนึ่งไปอีกระดับหนึ่ง (สูงหรือต่ำกว่า) หรือระดับเดียวกันโดยไม่ต้องเปลี่ยนความถี่ หม้อแปลงไฟฟ้าถ่ายโอนพลังงานไฟฟ้าจากวงจรหนึ่งไปยังอีกวงจรหนึ่งผ่านตัวนำไฟฟ้าคู่ขนาน - ขดลวดของหม้อแปลงไฟฟ้า กระแสไฟฟ้าที่แตกต่างกันในขดลวดแรกหรือขดลวดปฐมภูมิจะสร้างฟลักซ์แม่เหล็กที่แตกต่างกันในแกนของหม้อแปลงไฟฟ้าและทำให้สนามแม่เหล็กแปรผันผ่านขดลวดทุติยภูมิ สนามแม่เหล็กที่แตกต่างกันนี้ทำให้เกิดแรงเคลื่อนไฟฟ้า (emf) หรือ \"แรงดันไฟฟ้า\" ที่แตกต่างกันในขดลวดทุติยภูมิ ผลกระทบนี้เรียกว่าการเหนี่ยวนำร่วมกัน</string>
  <string name="el_bez_desk">ความปลอดภัยทางไฟฟ้าเป็นระบบของมาตรการขององค์กรและวิธีการทางเทคนิคที่ป้องกันผลกระทบที่เป็นอันตรายและเป็นอันตรายต่อผู้ปฏิบัติงานจากกระแสไฟฟ้า อาร์คไฟฟ้า สนามแม่เหล็กไฟฟ้า และไฟฟ้าสถิตย์\n \t รวมถึงกฎหมาย เศรษฐกิจสังคม องค์กร เทคนิค สุขาภิบาล การแพทย์ การป้องกัน การฟื้นฟู และกิจกรรมอื่นๆ</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">ระดับการป้องกันไฟฟ้าช็อต คือ ระบบกำหนดวิธีการและระดับความปลอดภัยทางไฟฟ้าเมื่อใช้อุปกรณ์ไฟฟ้า</string>
  <string name="desk_0_1">\t มีเฉพาะการแยกงานเท่านั้น ไม่มีฉนวนเพิ่มเติมสำหรับชิ้นส่วนโลหะที่ไม่นำไฟฟ้า ไม่มีการต่อสายดิน ไม่มีข้อบ่งชี้ของแรงดันไฟฟ้าที่เป็นอันตรายบนตัวเครื่องหรือส่วนควบคุม</string>
  <string name="desk_0_2">\t อุปกรณ์ไฟฟ้าเกือบทั้งหมดในตัวเครื่องโลหะที่ไม่ได้ต่อสายดิน แผ่นความร้อนแบบเกลียวเปิดและเครื่องทำความร้อน โคมระย้าติดเพดาน</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t มีเฉพาะการแยกงานเท่านั้น ไม่มีฉนวนเพิ่มเติมสำหรับชิ้นส่วนโลหะที่ไม่นำไฟฟ้า การต่อสายดินของชิ้นส่วนโลหะที่ไม่มีกระแสไฟทำได้โดยการเชื่อมต่อสายพิเศษเข้ากับลูปกราวด์หรือโดยการสัมผัสทางกลโดยตรงของอุปกรณ์ไฟฟ้าและลูปกราวด์ จุดเชื่อมต่อกราวด์กราวด์จะแสดงด้วยสัญลักษณ์กราวด์</string>
  <string name="desk_0I_2">\t เครื่องมือกล สวิตช์บอร์ด สถานีไฟฟ้าย่อย เครนบนรางรถไฟ รถราง รถจักรไฟฟ้า</string>
  <string name="desk_I_1">\t สายดินของชิ้นส่วนโลหะที่ไม่นำกระแสไฟทำได้โดยการเชื่อมต่อปลั๊กของอุปกรณ์เข้ากับเต้ารับพิเศษที่มีหน้าสัมผัสกราวด์</string>
  <string name="desk_I_2">\t คอมพิวเตอร์ ไมโครเวฟ เครื่องซักผ้า</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t ฉนวนสองชั้นหรือเสริมแรง ไม่จำเป็นต้องต่อสายดินของแชสซี ปลั๊กไม่มีหน้าสัมผัสกราวด์</string>
  <string name="desk_II_2">\t เครื่องดูดฝุ่น ทีวี สว่านไฟฟ้า เครื่องเป่าผม โคมไฟถนนปิดผนึก รถเข็น</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t ไม่มีวงจรไฟฟ้าเกิน 42VDC หรือ 36VAC</string>
  <string name="desk_III_2">\t อุปกรณ์ที่ใช้แบตเตอรี่ทั้งหมดที่ไม่มีวงจรไฟฟ้าแรงสูง (วิทยุ เครื่องเล่นพกพา นาฬิกา ไฟฉาย) อุปกรณ์ที่มีแหล่งจ่ายไฟภายนอก (สแกนเนอร์ แล็ปท็อป) ความปลอดภัยจะขึ้นอยู่กับคุณภาพและระดับการป้องกันของแหล่งจ่ายไฟ</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t อนุญาตให้ใช้เฉพาะในห้องที่ไม่มีอันตรายจากไฟฟ้าเพิ่มขึ้น เช่นเดียวกับในกล้องไฟฟ้าแบบมีรั้วกั้น หรือห้องที่ไม่อนุญาตให้บุคคลที่ไม่ได้รับอนุญาตเข้าถึง หากเป็นไปได้ ควรนำอุปกรณ์ดังกล่าวออกจากบริการ</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t การติดตั้งแบบอยู่กับที่ การเคลื่อนตัวเล็กน้อยภายในความยาวของสายดิน การติดตั้งระบบไฟฟ้าที่เคลื่อนไปตามราง ห้ามใช้งานโดยไม่ต้องต่อสายดิน</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t หากมีการต่อสายดิน การใช้งานจะไม่จำกัด (เว้นแต่จะระบุไว้เป็นอย่างอื่นในคู่มือการใช้งาน) ไม่มีการต่อสายดิน - คล้ายกับคลาส \"0\"</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t ไม่จำกัด ยกเว้นในสภาวะที่มีความชื้นสูง (มากกว่า 85%) สำหรับอุปกรณ์ที่มีระดับการป้องกันต่ำกว่า IP65 ในสภาวะที่ไม่เอื้ออำนวยอนุญาตให้ใช้อุปกรณ์ป้องกันไฟฟ้าอย่างน้อยหนึ่งเครื่อง หรือไม่ใช้อุปกรณ์ป้องกันไฟฟ้าเมื่อเชื่อมต่อผ่าน RCD หรือเมื่อเครื่องรับไฟฟ้าเพียงเครื่องเดียวได้รับพลังงานจากแหล่งที่แยกต่างหาก</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t ไม่จำกัด</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● เฟสเดียว - เมื่อต่อสายเฟสเข้ากับนิวตรอน การลัดวงจรดังกล่าวเกิดขึ้นบ่อยที่สุด\n ● สองเฟส - เมื่อเฟสหนึ่งเชื่อมต่อกับอีกเฟสหนึ่ง\n ● สามเฟส - เมื่อสามเฟสเชื่อมต่อกันในครั้งเดียว นี่เป็นประเภทลัดวงจรที่มีปัญหามากที่สุด</string>
  <string name="title_kz_2">ประเภทของไฟฟ้าลัดวงจรและสาเหตุ</string>
  <string name="desk_kz_1">ไฟฟ้าลัดวงจรเป็นวงจรไฟฟ้าที่ยอมให้กระแสไหลไปตามเส้นทางที่ไม่ได้ตั้งใจโดยไม่มีอิมพีแดนซ์ไฟฟ้าต่ำหรือต่ำมาก ส่งผลให้กระแสไฟไหลผ่านวงจรมากเกินไป\n \t ในกรณีที่เกิดไฟฟ้าลัดวงจร ความต้านทานในวงจรจะหายไป และกระแสไฟเริ่มเพิ่มขึ้นอย่างไม่สิ้นสุด ซึ่งนำไปสู่ผลร้ายที่ตามมา\n \t หากมีการติดตั้งเซอร์กิตเบรกเกอร์ในสาย จะต้องปิดสายตามคำสั่งของการปล่อยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า</string>
  <string name="otv_desk">ใช้ในการติดตั้งระบบไฟฟ้าด้วยกระแสสลับที่มีแรงดันตั้งแต่ 100 ถึง 500 V เท่านั้น ใช้เพื่อกำหนดเฟส</string>
  <string name="desk_mult">ใช้สำหรับวัดแรงดัน กระแส ความต้านทาน หรือความต่อเนื่อง</string>
  <string name="strip_desk">ออกแบบมาเพื่อดึงฉนวนออกจากสายไฟและสายเคเบิล</string>
  <string name="desk_otv">ยิ่งหลากหลายยิ่งดี ต้องมีด้ามจับและเพลาหุ้มฉนวน</string>
  <string name="passat_desk">เครื่องมือประกอบและประกอบมือถืออเนกประสงค์ที่ออกแบบมาสำหรับการจับยึดและจับ</string>
  <string name="kluch_desk">เครื่องมือสำหรับต่อข้อต่อเกลียวโดยขันน็อต น็อต และส่วนอื่นๆ ให้แน่น แน่นอนว่าควรแยกประแจออก</string>
  <string name="molotok_desk">เครื่องมือตอกขนาดเล็กที่ใช้ตอกตะปู แตะเดือย ติดขายึด</string>
  <string name="nozh_desk">เครื่องมืออเนกประสงค์มาก เกือบจะไม่มีงานใดที่เสร็จสมบูรณ์หากไม่มีมัน</string>
  <string name="kryglogubci_desk">มีประโยชน์สำหรับการดัดลวดดัด</string>
  <string name="bokorezi_desk">วัตถุประสงค์หลัก - กัดสายไฟ ตะปู สกรู</string>
  <string name="napilnik_desk">มีประโยชน์สำหรับการลับเส้นลวด ปรับพื้นผิวที่ไม่เรียบ</string>
  <string name="noshovki_desk">เลื่อยมีหลายประเภท: สำหรับโลหะ, ไม้, drywall ตัดส่วนเกิน ตัดรูสำหรับติดตั้ง</string>
  <string name="ryletka_desk">มีประโยชน์สำหรับการวัดขนาดของชิ้นงาน ความยาวสาย</string>
  <string name="perf_desk">ใช้สว่านเจาะกระแทกทำร่องและบด มีหัวทำงานสำหรับติดดอกสว่านและอุปกรณ์ต่อพ่วงต่างๆ</string>
  <string name="shyryp_desk">มีประโยชน์สำหรับงานขนาดใหญ่ที่คุณต้องขันสกรูให้แน่น</string>
  <string name="payalnik_desk">สำหรับลวดเชื่อมและบัดกรี</string>
  <string name="poyas_desk">อนุญาตให้วางเครื่องมือที่จำเป็นสำหรับการทำงานบนสายพาน</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t ลักซ์ (lx) คือหน่วยความส่องสว่างที่ได้รับมาจาก SI ซึ่งวัดฟลักซ์การส่องสว่างต่อหน่วยพื้นที่ ซึ่งมีค่าเท่ากับหนึ่งลูเมนต่อตารางเมตร ในการวัดแสงจะใช้เป็นการวัดความเข้มของแสงที่กระทบหรือผ่านพื้นผิวตามที่ตามนุษย์รับรู้</string>
  <string name="luks_desk_2">\t บุคคลไม่สามารถระบุค่าเฉพาะของระดับการส่องสว่างได้โดยไม่ต้องใช้เครื่องช่วย เพื่อให้ได้ข้อมูลที่แม่นยำจึงใช้เครื่องวัดลักซ์ การส่องสว่างของพื้นผิวการทำงานและสถานที่สำหรับกิจกรรมต่าง ๆ จะต้องเป็นไปตามข้อบังคับของรัฐ</string>
  <string name="lumen_desk">\t ลูเมน (lm) เป็นหน่วยที่ได้รับมาจาก SI ของฟลักซ์การส่องสว่าง ซึ่งเป็นการวัดปริมาณแสงที่มองเห็นได้ทั้งหมดซึ่งปล่อยออกมาจากแหล่งกำเนิดแสงต่อหน่วยเวลา ฟลักซ์การส่องสว่างแตกต่างจากพลังงาน (ฟลักซ์การแผ่รังสี) ในฟลักซ์การแผ่รังสีนั้นรวมถึงคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าทั้งหมดที่ปล่อยออกมา ในขณะที่ฟลักซ์การส่องสว่างจะถูกชั่งน้ำหนักตามแบบจำลอง (\"ฟังก์ชันความส่องสว่าง\") ของความไวของตามนุษย์ต่อความยาวคลื่นต่างๆ ลูเมนเกี่ยวข้องกับลักซ์โดยหนึ่งลักซ์คือหนึ่งลูเมนต่อตารางเมตร</string>
  <string name="cvet_temp">\t อุณหภูมิสี (วัดเป็นเคลวิน, K) - เป็นลักษณะของความเข้มของการแผ่รังสีของแหล่งกำเนิดแสงที่เป็นฟังก์ชันของความยาวคลื่นในช่วงแสง</string>
  <string name="mult_desk">มัลติมิเตอร์เป็นเครื่องมือวัดอิเล็กทรอนิกส์ที่รวมฟังก์ชันการวัดหลายอย่างไว้ในหน่วยเดียว มัลติมิเตอร์ทั่วไปสามารถวัดแรงดัน กระแส และความต้านทานได้ มัลติมิเตอร์แบบแอนะล็อกใช้ไมโครมิเตอร์ที่มีตัวชี้เคลื่อนที่เพื่อแสดงค่าที่อ่านได้ มัลติมิเตอร์แบบดิจิตอล (DMM, DVOM) มีการแสดงตัวเลขและอาจแสดงแถบกราฟิกที่แสดงค่าที่วัดได้ มัลติมิเตอร์แบบดิจิตอลทำให้มัลติมิเตอร์แบบแอนะล็อกล้าสมัย เนื่องจากขณะนี้มีต้นทุนที่ต่ำลง มีความแม่นยำสูงขึ้น และแข็งแกร่งขึ้น\n \t อย่าลืมอ่านคำแนะนำที่มาพร้อมกับมัลติมิเตอร์ของคุณก่อนใช้งาน</string>
  <string name="gen_desk">เครื่องกำเนิดไฟฟ้าเป็นอุปกรณ์ที่แปลงพลังงานกลเป็นพลังงานไฟฟ้า เครื่องกำเนิดไฟฟ้าบังคับให้อิเล็กตรอนไหลผ่านวงจรไฟฟ้าภายนอก ค่อนข้างจะคล้ายกับปั๊มน้ำซึ่งสร้างการไหลของน้ำแต่ไม่ได้สร้างน้ำภายใน แหล่งที่มาของพลังงานกลซึ่งเป็นตัวขับเคลื่อนหลักอาจเป็นเครื่องยนต์ไอน้ำแบบลูกสูบหรือกังหัน น้ำที่ตกลงมาผ่านกังหันหรือกังหันน้ำ เครื่องยนต์สันดาปภายใน กังหันลม ข้อเหวี่ยงมือ อากาศอัด หรือแหล่งพลังงานกลอื่นๆ\n \t สองส่วนหลักของเครื่องจักรไฟฟ้าสามารถอธิบายได้ทั้งในแง่เครื่องกลหรือทางไฟฟ้า ในแง่กลไก โรเตอร์คือส่วนที่หมุนได้ และสเตเตอร์คือส่วนที่อยู่กับที่ของเครื่องจักรไฟฟ้า ในแง่ไฟฟ้า กระดองเป็นส่วนประกอบที่ผลิตพลังงาน และสนามเป็นส่วนประกอบสนามแม่เหล็กของเครื่องจักรไฟฟ้า เกราะสามารถอยู่บนโรเตอร์หรือสเตเตอร์ก็ได้ สนามแม่เหล็กสามารถจัดหาได้โดยแม่เหล็กไฟฟ้าหรือแม่เหล็กถาวรที่ติดตั้งอยู่บนโรเตอร์หรือสเตเตอร์ เครื่องกำเนิดไฟฟ้าแบ่งออกเป็นสองประเภทคือเครื่องกำเนิดไฟฟ้ากระแสสลับและเครื่องกำเนิดไฟฟ้ากระแสตรง</string>
  <string name="gen_desk_2">\t ปัจจุบันมีการผลิตไฟฟ้าประเภทต่อไปนี้:\n ● ไฟฟ้าพลังน้ำ - อุตสาหกรรมที่ใช้พลังงานจลน์ของการไหลของน้ำเพื่อผลิตไฟฟ้า\n ● อุตสาหกรรมพลังงานความร้อน - อุตสาหกรรมที่ใช้พลังงานความร้อนจากการเผาไหม้เชื้อเพลิงฟอสซิล\n ● พลังงานนิวเคลียร์เป็นอุตสาหกรรมที่พลังงานความร้อนถูกปล่อยออกมาจากปฏิกิริยานิวเคลียร์ในเครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์\n ● วิศวกรรมพลังงานทางเลือก:\n - พลังงานแสงอาทิตย์\n – พลังงานลม\n – พลังงานความร้อนใต้พิภพ (การใช้ความร้อนจากดิน)\n – พลังงานไฮโดรเจน</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t ความแตกต่างระหว่างโครงร่างนี้กับแผนก่อนหน้าคือเพื่อเปลี่ยนทิศทางการหมุนของเครื่องยนต์ คุณไม่จำเป็นต้องกดปุ่ม \"หยุด\" ทุกครั้ง</string>
  <string name="elizm_desk">เครื่องมือวัดทางไฟฟ้าเป็นอุปกรณ์ประเภทหนึ่งที่ใช้ในการวัดปริมาณไฟฟ้าต่างๆ</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">แอมมิเตอร์เป็นอุปกรณ์สำหรับวัดกระแสในหน่วยแอมแปร์ (ไมโครแอมแปร์ มิลลิแอมป์ แอมแปร์ หรือกิโลแอมแปร์) แอมมิเตอร์เชื่อมต่อแบบอนุกรมในวงจรไฟฟ้าซึ่งเป็นกระแสไฟฟ้าที่วัดได้ ความต้านทานภายในของแอมมิเตอร์ควรน้อยที่สุดเพื่อไม่ให้กระทบกับวัตถุที่ทดสอบ\n \t เพื่อเพิ่มขีดจำกัดการวัด แอมมิเตอร์มีตัวแบ่ง (สำหรับ DC และ AC) หม้อแปลงกระแส (สำหรับ AC เท่านั้น) หรือเครื่องขยายสัญญาณแม่เหล็ก (สำหรับวงจร DC)\n \t โดยการออกแบบแอมมิเตอร์แบ่งออกเป็น:\n ● แอมมิเตอร์แบบไม่มีวงจรอิเล็กทรอนิกส์และมีตัวบ่งชี้ตัวชี้\n ● แอมมิเตอร์ที่มีวงจรอิเล็กทรอนิกส์และการใช้ตัวชี้ตัวบ่งชี้\n ● ด้วยตัวบ่งชี้ดิจิตอล</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">โวลต์มิเตอร์แบบแอนะล็อกเลื่อนตัวชี้ไปตามมาตราส่วนตามสัดส่วนของแรงดันไฟฟ้าของวงจร โวลต์มิเตอร์แบบดิจิตอลแสดงแรงดันไฟฟ้าเป็นตัวเลขโดยใช้ตัวแปลงแอนะล็อกเป็นดิจิทัล โวลต์มิเตอร์ผลิตขึ้นในหลากหลายรูปแบบ เครื่องมือที่ติดตั้งอย่างถาวรในแผงควบคุมใช้สำหรับตรวจสอบเครื่องกำเนิดไฟฟ้าหรืออุปกรณ์ติดตั้งอยู่กับที่อื่นๆ เครื่องมือแบบพกพา ซึ่งมักจะติดตั้งไว้เพื่อวัดกระแสและความต้านทานในรูปของมัลติมิเตอร์ เป็นเครื่องมือทดสอบมาตรฐานที่ใช้ในงานไฟฟ้าและอิเล็กทรอนิกส์\n \t โดยหลักการทำงาน โวลต์มิเตอร์แบ่งออกเป็น:\n ● ระบบเครื่องกลไฟฟ้า - แมกนีโตอิเล็กทริก, แม่เหล็กไฟฟ้า, อิเล็กโทรไดนามิก, ไฟฟ้าสถิต, วงจรเรียงกระแส, เทอร์โมอิเล็กทริก\n ● อิเล็กทรอนิกส์ - อนาล็อกและดิจิตอล\n โดยได้รับการแต่งตั้ง:\n ● กระแสสลับ\n ● กระแสตรง\n ● ไวต่อเฟส\n ● ชีพจร\n ● คัดเลือก\n ● สากล\n โดยการออกแบบและวิธีการใช้:\n ● สวิตช์บอร์ด\n ● แบบพกพา\n ● เครื่องเขียน</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">โวลต์มิเตอร์เป็นเครื่องมือที่ใช้วัดความต่างศักย์ไฟฟ้าระหว่างจุดสองจุดในวงจรไฟฟ้า</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">โอห์มมิเตอร์เป็นอุปกรณ์วัดสำหรับกำหนดความต้านทานไฟฟ้าที่ใช้งาน โดยปกติการวัดจะทำด้วยกระแสตรง แต่โอห์มมิเตอร์อิเล็กทรอนิกส์บางตัวสามารถวัดกระแสสลับได้ โอห์มมิเตอร์แตกต่างกันในช่วงของความต้านทานที่วัดได้: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">โดยการออกแบบและวิธีการใช้:\n ● สวิตช์บอร์ด\n ● ห้องปฏิบัติการ\n ● แบบพกพา\n โดยหลักการทำงาน:\n ● แมกนีโตอิเล็กทริก - ด้วยเครื่องวัดแมกนีโตอิเล็กทริกหรือเครื่องวัดอัตราส่วนแมกนีโตอิเล็กทริก (เมกโอห์มมิเตอร์)\n ● อิเล็กทรอนิกส์ - แอนะล็อกหรือดิจิทัล</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">มิเตอร์ไฟฟ้าเป็นอุปกรณ์ที่วัดปริมาณพลังงานไฟฟ้าที่ใช้โดยอุปกรณ์ที่ใช้พลังงานไฟฟ้า</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">● ช่วงการวัดความต้านทาน\n ● ข้อผิดพลาดที่อนุญาตหรือระดับความแม่นยำ\n ● แรงดันไฟที่ขั้วเครื่องมือ</string>
  <string name="schet_desk_1">\t ไฟฟ้าใช้มิเตอร์ไฟฟ้าที่ติดตั้งในสถานที่ของลูกค้าเพื่อวัตถุประสงค์ในการเรียกเก็บเงินและตรวจสอบ โดยทั่วไปจะมีการปรับเทียบในหน่วยการเรียกเก็บเงิน ซึ่งโดยทั่วไปจะเป็นกิโลวัตต์ชั่วโมง (kWh) โดยปกติแล้วจะอ่านครั้งเดียวในแต่ละรอบการเรียกเก็บเงิน \t\n ตัวอย่าง: เตาไฟฟ้าที่มีความจุ 2.5 กิโลวัตต์ใน 30 นาทีใช้พลังงานจากโครงข่ายไฟฟ้าและแปลงเป็นความร้อน 2.5 กิโลวัตต์ ∙ 0.5 ชม. = 1.25 กิโลวัตต์ ∙ ชม.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">แคลมป์มิเตอร์เป็นอุปกรณ์สำหรับวัดกระแสโดยไม่ทำให้วงจรขาดและไม่ต้องสัมผัสกับไฟฟ้า\n \t หลักการทำงานของแคลมป์มิเตอร์ที่ทันสมัยนั้นขึ้นอยู่กับการวัดโดยตรงของสนามแม่เหล็กที่สร้างขึ้นโดยกระแสในตัวนำรอบๆ ตัวนำโดยใช้เซ็นเซอร์ Hall และช่วยให้คุณวัดกระแสที่มีรูปร่างตามอำเภอใจ รวมถึงกระแสตรง</string>
  <string name="kleshi_desk_2">● การวัดกระแสโดยไม่แตกในวงจรที่วัดได้\n ● ความเป็นไปได้ของการวัดอย่างง่ายในวงจรไฟฟ้าแรงสูง (สูงถึง 10 kV)\n ● ความสามารถในการวัดกระแสที่มีความแรงสูงมาก (ซึ่งเป็นไปไม่ได้ทางกายภาพสำหรับแอมมิเตอร์ทั่วไป เชื่อมต่อแบบอนุกรมในวงจรเปิด)\n ● ความกะทัดรัดของอุปกรณ์</string>
  <string name="kleshi_desk_3">● ระดับความแม่นยำต่ำ (2.0 – 3.0)\n ● การพึ่งพาการอ่านตำแหน่งของตัวนำกระแสไฟฟ้าบางส่วนในหน้าต่างวงจรแม่เหล็กของแคลมป์\n ● การบิดเบือนการอ่านในรุ่นที่ราคาไม่แพงเนื่องจากการมีอยู่ของฮาร์โมนิกที่สูงขึ้นในปัจจุบันที่วัดได้และจากการเปลี่ยนแปลงในความถี่ของกระแสที่วัดได้เนื่องจากอุปกรณ์ให้การอ่านที่ถูกต้องเฉพาะกับกระแสไซน์เท่านั้น (หนึ่งในสาเหตุของสิ่งนี้คือการใช้งานเป็น เมตร ระบบแมกนีโตอิเล็กทริกพร้อมการแก้ไข) ในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สมัยใหม่ ข้อเสียนี้จะถูกชดเชยด้วยวงจรหรือซอฟต์แวร์</string>
  <string name="magnit_desk">สตาร์ตเตอร์แบบแม่เหล็กเป็นอุปกรณ์ไฟฟ้าที่ใช้ควบคุมโหลดกำลังไฟฟ้าต่างๆ (เครื่องทำน้ำอุ่น มอเตอร์ไฟฟ้า เตาแม่เหล็กไฟฟ้า พัดลม ฯลฯ) หลักการทำงานขึ้นอยู่กับการเปิดและปิดวงจรโดยการถอดหรือใช้แรงดันไฟฟ้ากับขดลวดแม่เหล็กไฟฟ้า</string>
  <string name="magnit_desk_2">สตาร์ทเตอร์สามารถติดตั้งอุปกรณ์เพิ่มเติมเช่น:\n 1. รีเลย์ความร้อนสำหรับการดับมอเตอร์ฉุกเฉิน\n 2. กลุ่มติดต่อกระแสไฟต่ำเพิ่มเติม (หรือกลุ่ม) ที่ใช้ในวงจรควบคุม\n 3. ปุ่มเริ่มและหยุด\n 4. อุปกรณ์ปิดฉุกเฉินในกรณีที่เฟสหนึ่งของเครือข่ายแหล่งจ่ายไฟของมอเตอร์ไฟฟ้าสามเฟสแตก</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t โดยทั่วไปแล้วสตาร์ทเตอร์จะทำงานโดยสวิตช์กดสองตัว สวิตช์ \"สตาร์ท\" ซึ่งปกติแล้วจะปิด (เช่น แบบกดเพื่อทำการ) และสวิตช์ \"หยุด\" ซึ่งปกติจะเปิดอยู่ (เช่น แบบกดเพื่อเบรก)\n \t เมื่อมอเตอร์ไม่ทำงาน แม้ว่าจะมีแรงดันไฟฟ้า แต่สตาร์ทเตอร์หรือมอเตอร์จะไม่ดึงกระแสไฟ\n \t เมื่อกดปุ่ม \"สตาร์ท\" มอเตอร์จะไม่ได้รับพลังงานโดยตรง แต่จะมีการกระตุ้นแม่เหล็กไฟฟ้าในคอนแทคเตอร์แทน จากนั้นสวิตช์แม่เหล็กในคอนแทคเตอร์จะทำงานโดยสลับกระแสไปยังมอเตอร์พร้อมกันและให้กระแสไฟแบบคงที่เพื่อรักษาสถานะของตัวเอง ดังนั้นเมื่อปล่อยปุ่มสตาร์ท สวิตช์แม่เหล็กจะยังคงทำงานอยู่และมอเตอร์ยังคงทำงานอยู่\n \t กดปุ่ม \"หยุด\" จะทำให้วงจรแตกไปที่คอนแทคเตอร์ ซึ่งส่งผลให้แม่เหล็กไฟฟ้าของมันคือตัดกระแสไฟไปยังมอเตอร์</string>
  <string name="tok_desk_1">กระแสไฟฟ้าคือกระแสของอนุภาคที่มีประจุ เช่น อิเล็กตรอนหรือไอออน เคลื่อนที่ผ่านตัวนำไฟฟ้าหรือในอวกาศ มันถูกวัดเป็นอัตราสุทธิของการไหลของประจุไฟฟ้าผ่านภูมิภาค\n \t กระแสไฟฟ้าเป็นสิ่งจำเป็นในการส่องสว่างบ้านเรือนและถนน ทำให้แน่ใจในการทำงานของอุปกรณ์ในครัวเรือนและอุตสาหกรรม การเคลื่อนย้ายของการขนส่งด้วยไฟฟ้า ฯลฯ</string>
  <string name="tok_desk_2">\t หน่วย SI ของกระแสไฟฟ้าคือแอมแปร์หรือแอมป์ ซึ่งเป็นการไหลของประจุไฟฟ้าผ่านพื้นผิวในอัตราหนึ่งคูลอมบ์ต่อวินาที แอมแปร์ (สัญลักษณ์: A) เป็นหน่วยฐาน SI กระแสไฟฟ้าวัดโดยใช้อุปกรณ์ที่เรียกว่าแอมมิเตอร์</string>
  <string name="i_1">โดยที่ I คือกระแสที่ไหลผ่านตัวนำในหน่วยแอมแปร์ V คือความต่างศักย์ที่วัดได้ทั่วตัวนำในหน่วยโวลต์ และ R คือความต้านทานของตัวนำในหน่วยโอห์ม\n \t โดยเฉพาะอย่างยิ่งสหรัฐฯกฎของโอห์มว่า R ในความสัมพันธ์นี้เป็นค่าคงที่เป็นอิสระจากปัจจุบัน</string>
  <string name="sop_desk_1">ความต้านทานไฟฟ้าเป็นปริมาณทางกายภาพที่กำหนดคุณสมบัติของตัวนำเพื่อป้องกันไม่ให้กระแสไฟฟ้าไหลผ่านและมีค่าเท่ากับอัตราส่วนของแรงดันไฟฟ้าที่ปลายตัวนำต่อกระแสที่ไหลผ่าน\n ความต้านทานสามารถคำนวณได้จากสูตร:</string>
  <string name="nr">, ที่ไหน\n \"R\" คือความต้านทานโอห์ม\n \"U\" คือความต่างศักย์ที่ปลายตัวนำ V.\n \"I\" คือความแข็งแกร่งของกระแส A.</string>
  <string name="nr_2">โดยที่ \"I\" คือกระแสที่ไหลผ่านตัวนำในหน่วยแอมแปร์ \"U\" คือแรงดันไฟฟ้าที่วัดได้ทั่วตัวนำในหน่วยโวลต์ และ \"R\" คือความต้านทานของตัวนำในหน่วยโอห์ม</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, ที่ไหน\n \"F\" คือแรงคูลอมบ์\n \"q1\" เป็นประจุของร่างแรก\n \"q2\" คือประจุของประจุที่สอง\n \"r\" คือระยะห่างระหว่างประจุ</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, ที่ไหน\n \"Q\" คือปริมาณความร้อนที่ปล่อยออกมาจากตัวนำที่มีกระแส J\n \"I\" คือกระแสในตัวนำ A\n \"R\" คือความต้านทานไฟฟ้าของตัวนำ Ω\n \"t\" - เวลากระแสปัจจุบัน วินาที</string>
  <string name="t_n_t">กฎของโอห์มระบุว่ากระแสที่ไหลผ่านตัวนำระหว่างจุดสองจุดเป็นสัดส่วนโดยตรงกับแรงดันไฟที่จุดสองจุด แนะนำค่าคงที่ของสัดส่วน ความต้านทาน มาถึงสมการทางคณิตศาสตร์ปกติที่อธิบายความสัมพันธ์นี้:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t กระแสเป็นสัดส่วนโดยตรงกับแรงดันและแปรผกผันกับความต้านทานไฟฟ้า</string>
  <string name="sopr_tv">ความต้านทาน</string>
  <string name="tok_tv">กระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="napr_tv">แรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="Mosh_tv">พลัง</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t เบรกเกอร์เป็นไปตามหลักการทางความร้อนหรือแม่เหล็กไฟฟ้า เบรกเกอร์วงจรสมัยใหม่เกือบทั้งหมดใช้หลักการทั้งสองนี้พร้อมกัน\n \t การป้องกันความร้อนช่วยให้สามารถติดตามค่ากระแสสูงสุดที่อนุญาตได้ในระยะยาว หากเกิดส่วนเกิน แผ่นโลหะไบเมทัลลิก <b> (1) </b> จะเสียรูป เปิดใช้งานการปลดปล่อย ซึ่งจะทำให้วงจรไฟฟ้าเปิดขึ้น\n \t การปล่อยคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า <b> (2) </b> ทำปฏิกิริยากับกระแสที่เพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว เช่น ในกรณีของการลัดวงจร\n \t เวลาและความเร็วของเบรกเกอร์ถูกระบุโดยคุณลักษณะของเวลาปัจจุบัน ในหนังสือเดินทางของอุปกรณ์</string>
  <string name="vidii">ประเภท</string>
  <string name="moshnost_desk">พลังงานไฟฟ้าคืออัตราต่อหน่วยเวลาที่พลังงานไฟฟ้าถูกถ่ายโอนโดยวงจรไฟฟ้า\n \t พลังงานไฟฟ้ามักจะผลิตโดยเครื่องกำเนิดไฟฟ้า แต่ก็สามารถจัดหาได้โดยแหล่งเช่นแบตเตอรี่ไฟฟ้า โดยปกติแล้วจะจัดส่งให้กับธุรกิจและบ้านโดยอุตสาหกรรมพลังงานไฟฟ้าผ่านโครงข่ายพลังงานไฟฟ้า\n \t สามารถส่งพลังงานไฟฟ้าได้ในระยะทางไกลโดยสายส่งไฟฟ้า และใช้สำหรับการใช้งาน เช่น การเคลื่อนที่ แสง หรือความร้อนที่มีประสิทธิภาพสูง</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">- สามเฟส\n — เฟสเดียว\n — ซ็อกเก็ตรีเลย์แรงดัน\n — เป็นสายต่อ</string>
  <string name="rele_principp">\t รีเลย์แรงดันไฟฟ้าสมัยใหม่สามารถมีการตั้งค่าได้หลายอย่าง พิจารณาหลักการพื้นฐานของการทำงาน: ทันทีที่ไมโครคอนโทรลเลอร์ลงทะเบียนค่าความเบี่ยงเบนของแรงดันไฟฟ้าจากค่าที่ตั้งไว้รีเลย์แม่เหล็กไฟฟ้าจะถูกกระตุ้นซึ่งจะเปิดวงจรไฟฟ้าขึ้น หากแรงดันไฟฟ้ากลับคืนมา การจ่ายไฟให้กับผู้บริโภคก็จะได้รับการกู้คืนเช่นกัน</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t ในบางกรณี แถบที่ 6 อาจบ่งบอกถึงความน่าเชื่อถือของตัวต้านทาน ในกรณีนี้จะกว้างกว่าตัวหลัก 1.5 เท่า ความน่าเชื่อถือถูกระบุเป็นเปอร์เซ็นต์ของความล้มเหลวของรายการต่อ 1,000 ชั่วโมงการทำงาน\n \t สีน้ำตาล 1%\n \t สีแดง 0.1%\n \t สีส้ม 0.01%\n \t สีเหลือง 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">หน่วย SI ของกำลัง\n [P] = 1 W (วัตต์)</string>
  <string name="d">
    <u> กระแสไฟตรง (DC) </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t เนื่องจากค่ากระแสและแรงดันคงที่และเท่ากับค่าที่เกิดขึ้นทันทีเมื่อใดก็ได้ จึงสามารถคำนวณกำลังโดยใช้สูตร:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> ไฟฟ้ากระแสสลับ (AC) </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> พลังที่ใช้งาน </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , วัตต์ (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> พลังงานปฏิกิริยา </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> พลังที่ชัดเจน </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> โดยที่ \"V\" คือแรงดันไฟฟ้า \"J\" คืองานหรือพลังงานเป็นจูล \"C\" คือประจุในคูลอมบ์</string>
  <string name="napr_desk_2">ความต่างศักย์ไฟฟ้าหรือศักย์ไฟฟ้าแสดงเป็นสัญลักษณ์ด้วย ∆V, ตัวย่อ V หรือ U เช่นในบริบทของกฎของวงจรของโอห์มหรือเคอร์ชอฟฟ์</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t แนวคิดของ <i> แรงดัน </i> ได้รับการแนะนำโดย Georg Ohm ในบทความปี 1827 ซึ่งเสนอแบบจำลองอุทกพลศาสตร์ของกระแสไฟฟ้าเพื่ออธิบายกฎเชิงประจักษ์ของโอห์มที่ค้นพบในปี 1826: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">แรงดันไฟฟ้าคือความต่างศักย์ไฟฟ้าระหว่างจุดสองจุด ซึ่งหมายถึงงานที่จำเป็นต่อหน่วยประจุเพื่อย้ายประจุทดสอบระหว่างจุดสองจุด ในระบบหน่วยสากล หน่วยที่ได้รับสำหรับแรงดัน (ความต่างศักย์) เรียกว่าโวลต์\n \t ในหน่วย SI งานต่อหน่วยประจุจะแสดงเป็นจูลต่อคูลอมบ์ โดยที่ 1 โวลต์ = 1 จูล (ของงาน) ต่อ 1 คูลอมบ์ (ของประจุ)</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t ตัวนำระหว่างแหล่งจ่ายแรงดันและโหลดเรียกว่าเส้น และแรงดันระหว่างสองเส้นใด ๆ เรียกว่าแรงดันเส้น แรงดันไฟฟ้าที่วัดระหว่างเส้นใด ๆ และเป็นกลางเรียกว่าแรงดันเฟส ตัวอย่างเช่น สำหรับบริการ 208/120 โวลต์ แรงดันไฟฟ้าของสายคือ 208 โวลต์ และแรงดันเฟสคือ 120 โวลต์\n \t <b> U (แรงดันไฟในสาย) = √3 × U (แรงดันเฟส) = 1.73 × U (แรงดันเฟส) </b></string>
  <string name="t">\t การเชื่อมต่อแบบเกลียวช่วยให้คุณสามารถยึดสายไฟไว้ด้วยกันได้อย่างปลอดภัย นอกจากนี้ยังช่วยให้คุณสามารถเชื่อมต่อสายทองแดงและอลูมิเนียมได้สิ่งสำคัญคือการวางวงแหวนระหว่างตัวนำ</string>
  <string name="pods_desk">\t สถานีไฟฟ้าย่อยเป็นส่วนหนึ่งของระบบผลิตไฟฟ้า ส่ง และระบบจำหน่ายไฟฟ้า สถานีย่อยจะเปลี่ยนแรงดันไฟฟ้าจากสูงไปต่ำ หรือย้อนกลับ หรือทำหน้าที่สำคัญอื่นๆ หลายอย่าง ระหว่างสถานีผลิตไฟฟ้าและผู้บริโภค พลังงานไฟฟ้าอาจไหลผ่านสถานีย่อยหลายแห่งที่ระดับแรงดันไฟฟ้าต่างกัน สถานีย่อยอาจรวมถึงหม้อแปลงเพื่อเปลี่ยนระดับแรงดันไฟฟ้าระหว่างแรงดันไฟส่งสูงและแรงดันไฟกระจายที่ต่ำกว่า หรือที่การเชื่อมต่อระหว่างแรงดันไฟส่งสองแบบที่แตกต่างกัน</string>
  <string name="t_n_n_t">\t สถานีย่อยที่มีหม้อแปลงแบบสเต็ปอัพจะเพิ่มแรงดันและกระแสจะลดลงตามลำดับ ในขณะที่สถานีย่อยแบบสเต็ปดาวน์จะลดแรงดันเอาต์พุตและกระแสจะเพิ่มขึ้นตามสัดส่วน\n <i> เพิ่มแรงดันทำไม? </i>\n \t ความจำเป็นในการเพิ่มแรงดันไฟฟ้าที่ส่งเกิดขึ้นเพื่อประหยัดโลหะที่ใช้ในสายส่งไฟฟ้าอย่างมีนัยสำคัญ และเพื่อลดการสูญเสียในการต้านทานแบบแอคทีฟ พื้นที่หน้าตัดที่ต้องการของสายไฟนั้นพิจารณาจากความแรงของกระแสไฟฟ้าที่ไหลผ่านและไม่มีการปล่อยโคโรนา ความแรงที่ลดลงของกระแสที่ไหลผ่านจะทำให้การสูญเสียพลังงานลดลง ซึ่งอยู่ในการพึ่งพากำลังสองโดยตรงของความแรงในปัจจุบัน</string>
  <string name="n_n_n_n">● สถานีย่อยการส่ง\n ● สถานีย่อยการกระจาย\n ● สถานีย่อยนักสะสม\n ● แปลงสถานีย่อย\n ● สถานีสลับ\n ● สถานีย่อยฉุด\n ● สถานีย่อยมือถือ</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t จำไว้ว่าอย่าใช้รหัสสีเพียงอย่างเดียวสำหรับเฟส ศูนย์ หรือกราวด์ มีแนวโน้มว่าผู้เชี่ยวชาญไม่สามารถปฏิบัติตามมาตรฐานนี้เมื่อปฏิบัติงาน เชื่อแต่ตรวจสอบ</string>
  <string name="kirh">กฎข้อที่หนึ่งของเคิร์ชฮอฟฟ์</string>
  <string name="t_n_tg">\t กฎข้อที่สองของ Kirchhoff ระบุว่าผลรวมของแรงดันไฟฟ้าทั้งหมดรอบวงปิดใดๆ ในวงจรต้องเท่ากับศูนย์ นี่เป็นผลมาจากการอนุรักษ์ประจุและการอนุรักษ์พลังงานด้วย</string>
  <string name="kk">กฎข้อที่สองของ Kirchhoff</string>
  <string name="ll">\t กฎข้อนี้ระบุว่า สำหรับโหนดใดๆ (ทางแยก) ในวงจรไฟฟ้า ผลรวมของกระแสที่ไหลเข้าสู่โหนดนั้นจะเท่ากับผลรวมของกระแสที่ไหลออกจากโหนดนั้น\n \t เท่ากัน:ผลรวมเชิงพีชคณิตของกระแสในเครือข่ายตัวนำที่พบกันที่จุดหนึ่งเป็นศูนย์</string>
  <string name="lenta_desk">แถบ LED เป็นแหล่งกำเนิดแสงจาก LED เป็นโมดูล LED บนแผงวงจรแบบยืดหยุ่นพร้อมไฟ LED ที่ระยะห่างเท่ากัน ในระหว่างการผลิต เทปพันเป็นม้วนยาว 1 ถึง 30 ม. เพื่อจำกัดกระแสผ่าน LED ตัวต้านทานจะถูกนำเข้าสู่วงจรไฟฟ้า พวกมันจะถูกติดตั้งบนเทปด้วย</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t ริบบิ้นสามารถเป็นได้ทั้งแบบขาวดำ (แดง เขียว น้ำเงิน เหลือง ขาว) หรือหลายสี โดยสามารถสร้างเฉดสีได้เกือบทุกสี แสงสีขาวยังมาในเฉดสีต่างๆ อีกด้วย ไม่ว่าจะเป็นโทนเย็นหรือโทนอุ่น (จาก 2700 K ถึง 10,000 K.)</string>
  <string name="lenta_title">การเชื่อมต่อ</string>
  <string name="t_12_24_5">\t แถบ LED ทำงานโดยใช้กระแสตรง ดังนั้นต้องเชื่อมต่อกับแรงดันไฟฟ้าคงที่ โดยปกติคือ 12 V น้อยกว่า 24 V และ 5 V ดังนั้น จำเป็นต้องใช้แหล่งจ่ายไฟแปลงเพื่อเชื่อมต่อเทป\n \t ตัวอย่างเช่น สำหรับเทป 240 SMD 3014 ที่มีความยาวรวม 4 เมตร หน่วยจ่ายไฟที่มีความจุ 24 W (กำลังไฟพิกัดของเทป) * 4 ม. * 1.15 (ปัจจัยด้านความปลอดภัย) = 110.4 จะต้อง W\n \t สำหรับการควบคุมความสว่างที่ราบรื่นและสีเรืองแสงของแถบ LED สีนั้น มีการใช้ตัวควบคุม ซึ่งหลักการคือเปลี่ยนความสว่างของ LED แยกกันสำหรับแต่ละสี</string>
  <string name="pros_cons">ข้อดีข้อเสีย</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - ประโยชน์ </b>\n ● ติดตั้งง่าย\n ● ต้นทุนการดำเนินงานต่ำ ในแง่ของฟลักซ์การส่องสว่าง / ต้นทุนการดำเนินงาน ไฟ LED มีอัตราสูงสุดอย่างหนึ่ง\n ● ความน่าเชื่อถือ เมื่อเทียบกับหลอดไส้และหลอดฟลูออเรสเซนต์แบบดั้งเดิม ไฟ LED มีอายุการใช้งานยาวนานกว่า\n ● ศักยภาพไม่ จำกัด ในการเพิ่มฟลักซ์การส่องสว่างเมื่อเทียบกับแหล่งกำเนิดแสง\n ● ความสามารถในการใช้โซลูชันการออกแบบดั้งเดิม\n ● ความสามารถในการเลือกโทนสีของฉากที่ต้องการเมื่อใช้แถบ RGB -LED พร้อมตัวควบคุม\n ● ไม่จำเป็นต้องใช้อุปกรณ์ป้องกันความชื้นเพิ่มเติมเมื่อใช้แถบ LED แบบกันน้ำและอุปกรณ์จ่ายไฟ\n ● ความปลอดภัยทางไฟฟ้าเนื่องจากแรงดันไฟฟ้าต่ำของตัวเทปเอง (ขึ้นอยู่กับการใช้แหล่งจ่ายไฟที่มีหม้อแปลงไฟฟ้าและช่องว่างทางไฟฟ้าระหว่างวงจรแหล่งจ่ายไฟของเทปและตัวบล็อกแหล่งจ่ายไฟ) \n\n <b> - ข้อเสีย </b>\n ● แถบ RGB LED มีความสามารถในการแสดงสีได้ไม่ดี เพื่อปรับการแสดงสีให้เหมาะสม เจ้าของห้องจะต้องติดตั้งองค์ประกอบแสงเพิ่มเติม\n ● โครงสร้างเทปไม่สามารถเชื่อมต่อกับส่วนยึดแบบเก่าได้ สิ่งนี้จำกัดขอบเขตการใช้งานอย่างมาก</string>
  <string name="princip">มันทำงานอย่างไร</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">การเชื่อมต่อเซ็นเซอร์ตรวจจับความเคลื่อนไหว</string>
  <string name="podlk_dvyh">การเชื่อมต่อเซ็นเซอร์ตรวจจับความเคลื่อนไหวสองตัว</string>
  <string name="datchik_s_vikl">การเชื่อมต่อเซ็นเซอร์ตรวจจับความเคลื่อนไหวด้วยสวิตช์</string>
  <string name="sootnosh">อัตราส่วนของเส้นผ่านศูนย์กลางของสายเคเบิลต่อพื้นที่หน้าตัดและในทางกลับกัน</string>
  <string name="diametr">เส้นผ่านศูนย์กลาง</string>
  <string name="sechenie">ส่วน</string>
  <string name="konst_dvigatel">การก่อสร้างมอเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">การจัดหมวดหมู่</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t มอเตอร์ไฟฟ้าแบ่งออกเป็นสองประเภทหลัก:\n ● มอเตอร์ไฟฟ้ากระแสสลับ\n ● มอเตอร์กระแสตรง\n \t มอเตอร์ AC แบ่งตามหลักการทำงาน:\n - อะซิงโครนัส\n - ซิงโครนัส\n \t ความแตกต่างพื้นฐานคือในเครื่องซิงโครนัส ฮาร์โมนิกแรกของแรงแม่เหล็กของสเตเตอร์จะเคลื่อนที่ด้วยความเร็วของโรเตอร์ (ดังนั้น โรเตอร์จะหมุนด้วยความเร็วของสนามแม่เหล็กในสเตเตอร์) และในเครื่องอะซิงโครนัสจะมีอยู่เสมอ ความแตกต่างระหว่างความเร็วของการหมุนของโรเตอร์กับการหมุนของสนามแม่เหล็กในสเตเตอร์ (สนามจะหมุนเร็วกว่าโรเตอร์)</string>
  <string name="formula">สูตร:</string>
  <string name="result">ผลลัพธ์:</string>
  <string name="choose_formula">เลือกสูตร</string>
  <string name="cherez_cos_f">ผ่าน cos φ</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t มีเครื่องมือมากมายและหลากหลายทั้งในลักษณะและวัตถุประสงค์ ลองดูที่สิ่งที่พบบ่อยที่สุด</string>
  <string name="pros">ประโยชน์</string>
  <string name="cons">ข้อเสีย</string>
  <string name="kol_polos">จำนวนลาย</string>
  <string name="first_polosa">ลายแรก</string>
  <string name="second_polosa">แถบที่สอง</string>
  <string name="third_polosa">แถบที่สาม</string>
  <string name="fourth_polosa">แถบที่สี่</string>
  <string name="fifth_polosa">แถบที่ห้า</string>
  <string name="sixth_polosa">แถบที่หก</string>
  <string name="nadez_rezistorol">ความน่าเชื่อถือของตัวต้านทาน</string>
  <string name="recomend_vo_izb">ข้อแนะนำเพื่อหลีกเลี่ยงการลัดวงจร</string>
  <string name="recomend_1">● ติดตั้งเบรกเกอร์วงจรในเครือข่าย</string>
  <string name="recomend_2">● ห้ามใช้สายเคเบิลที่มีฉนวนที่ล้าสมัย\n ● ก่อนดำเนินการซ่อมแซม เช่น การเจาะ ตัด สกัด ตรวจสอบให้แน่ใจว่าไม่ได้วางสายไฟไว้ที่นั่น\n ● ฉนวนสายไฟที่ไม่จำเป็นระหว่างการใช้งาน เพื่อไม่ให้สายไฟลัดวงจร\n ● เปลี่ยนซ็อกเก็ตและสวิตช์ที่ล้าสมัย โดยเฉพาะอย่างยิ่งหากเกิดประกายไฟระหว่างการทำงาน\n ● หลีกเลี่ยงการเดินสายไฟหากมีการจ่ายไฟ\n ● เลือกขนาดสายไฟที่ถูกต้องสำหรับการจ่ายไฟให้กับเครื่องใช้ไฟฟ้า</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">สวิตช์</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">ลูเมน</string>
  <string name="luksi">Lux</string>
  <string name="fffg">แผนภาพการเดินสายไฟสำหรับการย้อนกลับของสตาร์ทเตอร์แม่เหล็ก</string>
  <string name="stop">หยุด</string>
  <string name="to_left">ไปทางซ้าย</string>
  <string name="to_right">ไปทางขวา</string>
  <string name="shema_revers">แผนภาพการเดินสายไฟของสตาร์ทเตอร์แม่เหล็กแบบพลิกกลับได้พร้อมข้อต่อทางกล</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">แผนภาพแสดงการเปิดหลอดไฟผ่านสตาร์ทเตอร์แบบแม่เหล็ก</string>
  <string name="klass_magnit">การจำแนกประเภทของสตาร์ทเตอร์แม่เหล็ก</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">เปิด\n เครื่องคิดเลขสูตร</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">ลักษณะการทำให้เป็นมาตรฐานหลัก</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">การเชื่อมต่อตัวต้านทาน</string>
  <string name="soed_kond">การเชื่อมต่อตัวเก็บประจุ</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t เมื่อกระแสไฟฟ้าไหลผ่านตัวนำ อิเล็กตรอนจะชนกับอะตอมของตัวนำ เนื่องจากการชนกันนี้ พลังงานไฟฟ้าจะเปลี่ยนเป็นพลังงานความร้อนและตัวนำร้อนขึ้น พลังงานความร้อนสามารถหาได้จากกฎจูล-เลนซ์\n \t ในปี ค.ศ. 1831–1842 Joule J. และ Lenz EH ได้ทำการทดลองโดยอิสระจากเขาว่าปริมาณความร้อนที่ปล่อยออกมานั้นถูกกำหนดเป็น:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t กฎหมายนี้ถูกค้นพบครั้งแรกในปี ค.ศ. 1785 โดยนักฟิสิกส์ชาวฝรั่งเศส Charles-Augustin de Coulomb\n \t ขนาดของแรงไฟฟ้าสถิต F ระหว่างประจุสองจุด q1 และ q2 เป็นสัดส่วนโดยตรงกับผลคูณของขนาดของประจุและแปรผกผันกับกำลังสองของระยะห่างระหว่างพวกมัน เหมือนประจุจะผลักกัน และประจุตรงข้ามจะดึงดูดซึ่งกันและกัน</string>
  <string name="pravoi_ryki">กฎมือขวาสำหรับการเหนี่ยวนำแม่เหล็ก</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t หากคุณจับตัวนำด้วยมือขวาเพื่อให้นิ้วโป้งที่ยื่นออกมาชี้ทิศทางของกระแส นิ้วที่เหลือจะแสดงทิศทางของเส้นเหนี่ยวนำแม่เหล็กของสนามที่สร้างขึ้นโดยกระแสนี้ ซึ่งห่อหุ้มตัวนำนั้นไว้ ดังนั้น ทิศทางของเวกเตอร์การเหนี่ยวนำแม่เหล็กที่พุ่งไปทุกหนทุกแห่งตามเส้นสัมผัสเหล่านี้</string>
  <string name="pravoi_2">กฎมือขวาสำหรับกระแสในตัวนำที่เคลื่อนที่ในสนามแม่เหล็ก</string>
  <string name="prav_2">\t หากฝ่ามือขวาอยู่ในตำแหน่งที่เส้นแรงของสนามแม่เหล็กเข้ามา และนิ้วหัวแม่มือที่งอจะชี้ไปตามการเคลื่อนที่ของตัวนำ นิ้วที่ยื่นออกมาสี่นิ้วจะแสดงทิศทางของกระแสเหนี่ยวนำ</string>
  <string name="t_90">\t หากประจุเคลื่อนที่และแม่เหล็กหยุดนิ่ง ให้ใช้กฎมือซ้ายกำหนดทิศทางของแรง: “หากมือซ้ายอยู่ในตำแหน่งเพื่อให้เส้นสนามแม่เหล็กเข้าสู่ด้านในของฝ่ามือในแนวตั้งฉากกับ มันและสี่นิ้วถูกชี้ไปตามกระแส (ตามการเคลื่อนที่ของอนุภาคที่มีประจุบวกหรือกับการเคลื่อนที่ของประจุลบ) จากนั้นนิ้วโป้งที่ถือกลับ 90° จะแสดงทิศทางของแรงลอเรนซ์หรือแรงแอมแปร์”</string>
  <string name="vtor_left">กฎมือที่สอง</string>
  <string name="t_902">\t หากคุณวางฝ่ามือซ้ายโดยให้เส้นเหนี่ยวนำแม่เหล็กเข้าไปในด้านในของฝ่ามือตั้งฉากกับฝ่ามือ จากนั้นนิ้วทั้งสี่จะชี้ไปตามกระแส จากนั้นนิ้วโป้งที่กดค้างไว้ 90° จะระบุทิศทางของแรง ทำหน้าที่จากด้านข้างของสนามแม่เหล็กไปยังตัวนำที่มีกระแส แรงนี้เรียกว่าแรงแอมแปร์</string>
  <string name="ewq">กฎมือซ้ายแรก</string>
  <string name="nazna">วัตถุประสงค์</string>
  <string name="klasific_podst">ประเภทของสถานีย่อย</string>
  <string name="dsav">รูปแบบสวิตช์ 2 ทาง</string>
  <string name="_1">สวิตช์ #1</string>
  <string name="_2">สวิตช์ #2</string>
  <string name="let_be_light">ให้มีแสงสว่าง!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">ลักษณะเวลา - ปัจจุบันกำหนดความเร็วของการทำงานของเบรกเกอร์ขึ้นอยู่กับกระแสที่ไหล\n \t เส้นโค้งบนบนกราฟแสดงลักษณะของสถานะเย็นของอุปกรณ์ กล่าวคือ ไม่มีกระแสไหลผ่านเบื้องต้น เส้นโค้งด้านล่างแสดงลักษณะของสถานะร้อนของอุปกรณ์\n \t ต่อไปนี้เป็นตัวอย่างกราฟของลักษณะเวลาปัจจุบันของประเภท B และ C สำหรับกราฟที่แน่นอน โปรดดูพาสปอร์ตของอุปกรณ์เฉพาะ</string>
  <string name="t_1_1">\t จุดปลดตามเงื่อนไขของเซอร์กิตเบรกเกอร์ (1,13 · นิ้ว) จะแสดงบนแผนภูมิเสมอ ด้วยกระแสนี้ เบรกเกอร์จะไม่ปิดภายใน 1 ชั่วโมง ตัวอย่างเช่น ในเบรกเกอร์วงจรที่มีกระแสไฟพิกัด 16 A เมื่อกระแส 1.13 In = 18.08 (A) ไหลผ่าน การปล่อยความร้อนจะไม่ทำงานภายใน 1 ชั่วโมง\n \t นอกจากนี้ยังมีแนวคิด \"กระแสสะดุดทั่วไป\" ของเซอร์กิตเบรกเกอร์และมีค่าเท่ากับ 1.45 · นิ้ว ด้วยกระแสนี้ เบรกเกอร์จะปิดภายในไม่เกิน 1 ชั่วโมง ดังนั้นเซอร์กิตเบรกเกอร์ที่มีกระแสไฟพิกัด 16A จะเก็บโหลดไว้ที่ 23.2 A ไม่เกิน 1 ชั่วโมง\n \t จากข้างต้น เราสามารถสรุปได้ว่าการเลือกตัวตัดวงจรและการเลือกส่วนตัดขวางของสายเคเบิลจะต้องดำเนินการอย่างรับผิดชอบมากที่สุด</string>
  <string name="nakal_desk">หลอดไส้เป็นแหล่งกำเนิดแสงไฟฟ้าที่มีเส้นใยลวดร้อนจนเรืองแสง เพื่อที่จะปกป้องไส้หลอดจากการเกิดออกซิเดชัน มันจึงถูกปิดไว้ในกระเปาะ กระแสไฟฟ้าจ่ายให้กับไส้หลอดโดยขั้วหรือสายไฟที่ฝังอยู่ในแก้ว ซ็อกเก็ตหลอดไฟให้การสนับสนุนทางกลและการเชื่อมต่อทางไฟฟ้า</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t หลอดไส้ผลิตขึ้นในหลากหลายขนาด กำลังส่องสว่าง และพิกัดแรงดันไฟฟ้า ตั้งแต่ 1.5 โวลต์ถึงประมาณ 300 โวลต์ พวกเขาไม่ต้องการอุปกรณ์ควบคุมภายนอก มีต้นทุนการผลิตต่ำ และทำงานได้ดีเท่ากันกับกระแสสลับหรือกระแสตรง เป็นผลให้หลอดไส้ถูกนำมาใช้กันอย่างแพร่หลายในไฟบ้านและเชิงพาณิชย์สำหรับไฟแบบพกพาเช่นโคมไฟตั้งโต๊ะไฟหน้ารถยนต์และไฟฉายและสำหรับไฟตกแต่งและโฆษณา</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - หลอดแก้ว\n 2 - ก๊าซเฉื่อย\n 3 - ไส้หลอดทังสเตน\n 4, 5 - สายติดต่อ\n 6 - สายรองรับ\n 7 - ฐานยึด/ฐานรองแก้ว\n 8 - ลวดหน้าสัมผัสฐาน ฟิวส์\n 9 - เกลียวเกลียว\n 10 - ฉนวน\n 11 - หน้าสัมผัสไฟฟ้า</string>
  <string name="konstrykkcia">การก่อสร้าง</string>
  <string name="princip_desk">\t หลักการทำงานของหลอดไส้ขึ้นอยู่กับปรากฏการณ์การให้ความร้อนแก่ตัวนำเมื่อกระแสไฟฟ้าไหลผ่าน ไส้หลอดทังสเตนเมื่อเชื่อมต่อกับแหล่งพลังงานจะถูกทำให้ร้อนที่อุณหภูมิสูงและเปล่งแสงออกมา ฟลักซ์การส่องสว่างที่ปล่อยออกมาจากเส้นใยอยู่ใกล้กับแสงธรรมชาติ จึงไม่ทำให้เกิดความรู้สึกไม่สบายระหว่างการใช้งานเป็นเวลานาน\n \t ข้อเสียเปรียบหลักของหลอดไส้คือประสิทธิภาพต่ำ พลังงานไฟฟ้าเพียงหนึ่งในสิบที่หลอดไฟใช้ไปจะถูกแปลงเป็นฟลักซ์การส่องสว่างที่มองเห็นได้ พลังงานส่วนใหญ่นี้จะถูกแปลงเป็นพลังงานความร้อน</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">มันทำงานอย่างไร</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">การเชื่อมต่อมิเตอร์แบบเฟสเดียว</string>
  <string name="podkl_trehfaz">ไดอะแกรมการเชื่อมต่อโดยตรงของมิเตอร์สามเฟส</string>
  <string name="sadvvv">วงจรต่อมิเตอร์สามเฟสผ่านหม้อแปลงกระแส</string>
  <string name="t_n_td">\t หลังจากเชื่อมต่อหม้อแปลงกับแหล่งกำเนิดกระแสสลับ ฟลักซ์แม่เหล็กกระแสสลับจะเกิดขึ้นในขดลวดปฐมภูมิ มันถูกส่งผ่านวงจรแม่เหล็กไปยังขดลวดทุติยภูมิ ทำให้เกิดตัวแปร EMF (แรงเคลื่อนไฟฟ้า) ในตัวมัน หากมีอุปกรณ์สิ้นเปลืองในวงจรขดลวดทุติยภูมิจะเกิดกระแสไฟฟ้าขึ้น\n \t การเลือกอัตราส่วนที่ต้องการระหว่างจำนวนรอบของขดลวดปฐมภูมิและทุติยภูมิ คุณสามารถเพิ่มหรือลดแรงดันไฟฟ้าของขดลวดทุติยภูมิได้ หากจำเป็นต้องได้รับแรงดันไฟฟ้าจากขดลวดทุติยภูมิที่มากกว่าที่จ่ายให้กับขดลวดปฐมภูมิ จำนวนรอบในขดลวดทุติยภูมิจะต้องมากกว่าในขดลวดปฐมภูมิ</string>
  <string name="dc">ไดอะแกรมการเชื่อมต่อขดลวดหม้อแปลงสามเฟส</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">ประเภทฐานหลอดไฟพื้นฐาน</string>
  <string name="_2klav">รูปแบบสวิตช์สองปุ่ม</string>
  <string name="shema_na_odny">รูปแบบสวิตช์ปุ่มเดียว</string>
  <string name="bg">ซ่อนสายไฟ</string>
  <string name="trp">\t หากสายเคเบิลมีฉนวน PVC สองชั้น สามารถวางในปูนปลาสเตอร์หรือในร่องผนัง โดยไม่ต้องใช้การป้องกันเพิ่มเติม ไม่ควรวางสายไฟแบบปกปิดในแนวทแยง อนุญาตให้ใช้เฉพาะเส้นแนวตั้งและแนวนอนเท่านั้น อย่าลืมสร้างแผนภาพการเดินสายไฟเพื่อหลีกเลี่ยงความเสียหายต่อสายเคเบิลในอนาคตเมื่อเจาะหรือตอกตะปู</string>
  <string name="sdfghjk">\t สำหรับการป้องกันสายเคเบิลเพิ่มเติม คุณสามารถเดินสายไฟที่ซ่อนอยู่ในท่อลูกฟูก</string>
  <string name="fghjk">การเดินสายไฟใต้พื้น</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t สายเคเบิลวางบนพื้นในลักษณะลอนและยึดด้วยขายึดหรือแคลมป์ จากนั้นเทด้วยการพูดนานน่าเบื่อคอนกรีต ความหนาของปาดคอนกรีตหรือทรายซีเมนต์เหนือลอนควรอยู่ที่ 3 ถึง 5 ซม.</string>
  <string name="njm">เปิดสายไฟ</string>
  <string name="vbnm">\t อนุญาตให้ยึดสายเคเบิลที่มีฉนวนสองชั้นบนพื้นผิวผนังที่ทำจากวัสดุที่ไม่ติดไฟโดยไม่มีการป้องกันเพิ่มเติม\n \t บนผนังที่ทำจากวัสดุที่ติดไฟได้ คุณสามารถวางสายเคเบิลในแนวลอนพีวีซี ฐาน รางสายเคเบิลพีวีซี ท่อโลหะ และท่อโลหะ หรือบนฉนวน</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">ตัวอย่างกระดานจำหน่ายหลัก</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">ตัวอย่างไดอะแกรมแดชบอร์ดอพาร์ตเมนต์</string>
  <string name="elshit_7">\t ติดตั้งการเดินสายภายในในแผงสวิตช์จะดำเนินการโดยใช้ลวดแบบยืดหยุ่นที่มีหน้าตัดขนาด 2.5 ถึง 6 ตร.มม. ปลายลวดอ่อนต้องขันด้วยปลอกโลหะพิเศษ Ferruls สามารถเป็นได้ทั้งสายเดียวหรือสองเส้น ต้องใช้ปากกดเพื่อย้ำปลอกโลหะ การเชื่อมต่อทางไฟฟ้าของเซอร์กิตเบรกเกอร์ที่อยู่ในแถวเดียวกันนั้นสะดวกที่สุดโดยใช้หวีบัสบาร์</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - หวีบัสบาร์; 2 - ลวดจีบพร้อมปลอกโลหะคู่ 3 - กดแหนบ</string>
  <string name="vcx">ไดอะแกรมของการเชื่อมต่อรีเลย์อิมพัลส์สำหรับการให้แสงสว่าง</string>
  <string name="gfd">\t เมื่อคุณกดปุ่ม ไฟจะเปิดขึ้น เมื่อคุณกดปุ่มใดๆ อีกครั้ง ไฟจะดับลง หลักการเหมือนกับวงจรที่มีสวิตช์แบบพาส-ทรู ในกรณีนี้ ต้นทุนของสายเคเบิลจะลดลงและการติดตั้งทำได้ง่ายขึ้น</string>
  <string name="plavk_desk">\t ในงานอิเล็กทรอนิกส์และวิศวกรรมไฟฟ้า ฟิวส์เป็นอุปกรณ์ความปลอดภัยทางไฟฟ้าที่ทำงานเพื่อป้องกันกระแสไฟเกินของวงจรไฟฟ้า ส่วนประกอบที่สำคัญของมันคือลวดโลหะหรือแถบโลหะที่หลอมละลายเมื่อมีกระแสไหลผ่านมากเกินไป ซึ่งจะทำให้กระแสไฟฟ้าหยุดหรือขัดจังหวะ มันคือเครื่องสังเวย เมื่อฟิวส์ทำงานเป็นวงจรเปิด จะต้องเปลี่ยนหรือเดินสายใหม่ ขึ้นอยู่กับประเภท</string>
  <string name="sd">การกำหนดแผนผัง</string>
  <string name="bn">\t ฟิวส์เป็นส่วนที่อ่อนแอที่สุดของวงจรไฟฟ้าที่มีการป้องกันซึ่งทำงานในโหมดฉุกเฉิน ซึ่งจะทำลายวงจรและป้องกันการทำลายองค์ประกอบที่มีคุณค่าของวงจรไฟฟ้าในภายหลังโดยอุณหภูมิสูงที่เกิดจากค่าแอมแปร์ที่มากเกินไป</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- ฟิวส์ใบมีด\n 2- ฟิวส์สำหรับอุปกรณ์ที่ใช้พลังงานต่ำ \n\n \t องค์ประกอบหลักของฟิวส์คือ: ฟิวส์ (องค์ประกอบที่หลอมได้) กรณีที่มีการติดตั้งฟิวส์และสามารถเปลี่ยนได้ในกรณีที่ไฟดับ (สำหรับฟิวส์กระแสไฟต่ำ ฟิวส์ไม่สามารถเปลี่ยนได้ การออกแบบคือ แบบใช้แล้วทิ้งและเมื่อถูกกระตุ้น ฟิวส์ทั้งหมดในที่ยึดจะถูกแทนที่)\n \t ตัวเชื่อมที่หลอมละลายได้ภายในคาร์ทริดจ์ถูกวางในสื่ออาร์คแบบพิเศษ (เช่น ทรายควอทซ์) ซึ่งเมื่อฟิวส์-ลิงค์ไหม้ อาร์คไฟฟ้าจะเย็นตัวลงอย่างเข้มข้นและกำจัดไอออน ป้องกันไม่ให้พลาสมาหลบหนีผ่านตัวเรือน สำหรับฟิวส์บางประเภท ตัวเครื่องทำจากวัสดุที่สร้างก๊าซ (เช่น ไฟเบอร์) ภายใต้ผลกระทบทางความร้อนของส่วนโค้ง เกิดการวิวัฒนาการของก๊าซอย่างเข้มข้น ก๊าซที่เกิดขึ้นมีส่วนในการดับส่วนโค้งภายในร่างกาย</string>
  <string name="fdsv">\t เครื่องตัดวงจรอัตโนมัติได้รับการออกแบบมาเพื่อปกป้องเครือข่ายไฟฟ้าจากการโอเวอร์โหลดและการลัดวงจร มาเพื่อเปลี่ยนฟิวส์ธรรมดา ใช้ซ้ำได้และไม่ต้องเปลี่ยนเมื่อเปิดใช้งาน</string>
  <string name="fghj">\t เครื่องตัดฟิวส์แบบอัตโนมัติและแบบธรรมดาได้กลายเป็นอดีตไปแล้ว ขอแนะนำให้แทนที่ด้วยเซอร์กิตเบรกเกอร์</string>
  <string name="syp">\t การปรับศักย์ไฟฟ้าใช้เพื่อสร้างการเชื่อมต่อทางไฟฟ้าระหว่างส่วนประกอบที่เป็นสื่อกระแสไฟฟ้า เพื่อให้บรรลุความเท่าเทียมกันที่อาจเกิดขึ้น นอกจากนี้ การเชื่อมต่อที่เป็นสื่อกระแสไฟฟ้าช่วยให้เกิดความสมดุลระหว่างความแตกต่างของประจุระหว่างตัวเครื่องหรือส่วนประกอบสองส่วน ตัวนำป้องกันและตัวนำประสานศักย์ไฟฟ้าทั้งหมดมารวมกันที่แท่งสายดินหลัก (แถบ PE) และเชื่อมต่อกับสายดินของฐานราก (การเสริมเหล็กในแผ่นคอนกรีต) ผ่านตัวนำต่อสายดิน\n \t การปรับศักย์ไฟฟ้าที่เป็นไปได้นี้สามารถทำงานสองอย่างที่แตกต่างกันในการติดตั้งระบบไฟฟ้าของเครื่อง:\n \t 1. การป้องกัน\n \t การป้องกันส่วนบุคคลจากไฟฟ้าช็อตในกรณีที่เกิดข้อผิดพลาดในเครื่องหรือระบบ โดยใช้ระบบตัวนำป้องกัน\n \t 2. การปรับศักย์ศักย์ไฟฟ้าตามหน้าที่\n \t เพื่อป้องกันการทำงานผิดปกติ (อันเป็นผลมาจากความผิดพลาดของโล่) และเพื่อปรับปรุงความเข้ากันได้ทางแม่เหล็กไฟฟ้า (EMC) ของส่วนประกอบอิเล็กทรอนิกส์ที่มีความละเอียดอ่อน</string>
  <string name="osyp">
    <b> คุณไม่สามารถใช้ PES ในระบบ TN-C\n เครือข่ายต้องมีตัวนำป้องกัน (PE) และตัวนำเป็นกลาง (N) แยกจากกัน </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t อุปกรณ์กระแสไฟตกค้างไม่มีการป้องกันไฟฟ้าลัดวงจรและการโอเวอร์โหลด ดังนั้น จึงจำเป็นต้องรวมเบรกเกอร์วงจรเป็นอนุกรมด้วย</string>
  <string name="tabl_sootn">ตารางอัตราส่วนของอุปกรณ์กระแสไฟตกค้างและกระแสไฟตัดวงจร</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO ไม่ต้องการการป้องกันเพิ่มเติมจากเซอร์กิตเบรกเกอร์</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">ทฤษฎี</string>
  <string name="schemas">แบบแผน</string>
  <string name="calc">เครื่องคิดเลข</string>
  <string name="tests">การทดสอบ</string>
  <string name="community">ชุมชน</string>
  <string name="press">กดอีกครั้งเพื่อออก</string>
  <string name="base">แนวคิดพื้นฐาน</string>
  <string name="osn">คำสำคัญ</string>
  <string name="zakip">กฎหมายและข้อบังคับ</string>
  <string name="vvc">การเชื่อมต่อแบบขนานและแบบอนุกรม</string>
  <string name="elbez">ความปลอดภัยด้านไฟฟ้า</string>
  <string name="light">แสงสว่าง</string>
  <string name="kabipro">สายเคเบิลและสายไฟ</string>
  <string name="elsh">คณะกรรมการจัดจำหน่าย</string>
  <string name="podst">สถานีไฟฟ้าและสถานีไฟฟ้าย่อย</string>
  <string name="elizmp">เครื่องมือวัดไฟฟ้า</string>
  <string name="elmehpr">ตัวแปลงไฟฟ้า</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">การต่อสายดิน</string>
  <string name="kz">ไฟฟ้าลัดวงจร</string>
  <string name="ystr">อุปกรณ์ป้องกันและระบบอัตโนมัติ</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">ลักษณะเวลาปัจจุบัน</string>
  <string name="ins">เครื่องมือ</string>
  <string name="remo">ซ่อมซ็อกเก็ต</string>
  <string name="nap">แรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="tok">กระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="s">ความต้านทาน</string>
  <string name="mosh">พลัง</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">สัญลักษณ์วงจรอิเล็กทรอนิกส์</string>
  <string name="vikl">สวิตช์ (ปุ่ม 1 และ 2)</string>
  <string name="proh">แบบแผนสวิตช์แบบพาส-ทรู</string>
  <string name="datdv">เซ็นเซอร์ตรวจจับความเคลื่อนไหว</string>
  <string name="imp">รีเลย์แรงกระตุ้น</string>
  <string name="els">มิเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="avr">ATS</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">การเชื่อมต่อชุดตัวต้านทาน</string>
  <string name="pols">การเชื่อมต่อตัวต้านทานแบบขนาน</string>
  <string name="h">การเข้ารหัสสีตัวต้านทาน</string>
  <string name="kj">เส้นผ่านศูนย์กลาง-ส่วน</string>
  <string name="mb">สูตรพื้นฐาน</string>
  <string name="kjvc">เครื่องคิดเลขโอห์ม</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">เบรกเกอร์</string>
  <string name="jvcx">อุปกรณ์กระแสไฟตกค้าง</string>
  <string name="bvcg">RCBO</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">รีเลย์ตรวจสอบแรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="magn">สตาร์ทแม่เหล็ก</string>
  <string name="fds">ฟิวส์</string>
  <string name="vc">ฟิวส์อัตโนมัติ</string>
  <string name="bcf">หลอดไส้</string>
  <string name="bvf">ประเภทของไฟ</string>
  <string name="g">ซ็อกเก็ตและฐานหลอดไฟ</string>
  <string name="k">ลูเมน &amp; ลักซ์</string>
  <string name="ghj">อุณหภูมิสี</string>
  <string name="gh">แถบ LED</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">ประเภทของสายไฟและสายไฟ</string>
  <string name="nbfvg">การต่อสาย</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">ประเภทระบบสายดิน</string>
  <string name="olkug">ระบบอีควอไลเซอร์ที่มีศักยภาพ</string>
  <string name="kjoi">ให้ข้อเสนอแนะ</string>
  <string name="close">ปิด I</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">โวลต์มิเตอร์</string>
  <string name="switchers">สวิตช์</string>
  <string name="vidi">ประเภทหลอดไฟ</string>
  <string name="trans">หม้อแปลงไฟฟ้า</string>
  <string name="tokoizm">แคลมป์มิเตอร์</string>
  <string name="sredstv">ความคุ้มครอง</string>
  <string name="posledov">การเชื่อมต่อซีรีส์</string>
  <string name="paralll">การเชื่อมต่อแบบขนาน</string>
  <string name="hjk">กฎมือขวา</string>
  <string name="vd">กฎมือซ้าย</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">กิจกรรมองค์กรและเทคนิค</string>
  <string name="ohmmetr">โอห์มมิเตอร์</string>
  <string name="zakohm">กฎของโอห์ม</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">บรรทัดฐานและข้อกำหนดของการทดสอบ PPE</string>
  <string name="mult">มัลติมิเตอร์</string>
  <string name="zakkyl">กฎของคูลอมบ์</string>
  <string name="cxz">คลาสเครื่องใช้ไฟฟ้า</string>
  <string name="prakirh">กฎของเคิร์ชฮอฟฟ์</string>
  <string name="zakjo">กฎหมายจูล-เลนซ์</string>
  <string name="vidiinstr">ประเภทเครื่องมือ</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">เครื่องกำเนิดไฟฟ้า</string>
  <string name="kosfi">โคไซน์ φ น้อยกว่าหรือเท่ากับ 1 . เสมอ</string>
  <string name="formula_formate">สูตร: %1$s</string>
  <string name="elza">อุปกรณ์ป้องกันไฟฟ้า</string>
  <string name="eldv">มอเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="amperme">แอมมิเตอร์</string>
  <string name="dsf">กระแสสลับ (AC)</string>
  <string name="zxc">กระแสไฟฟ้าที่กลับทิศทางหลายครั้งต่อวินาทีในช่วงเวลาปกติ</string>
  <string name="av">แอมมิเตอร์</string>
  <string name="av2">เครื่องมือวัดการไหลของกระแสไฟฟ้าในหน่วยแอมแปร์ แอมมิเตอร์เชื่อมต่อแบบอนุกรมเสมอกับวงจรที่จะทดสอบ</string>
  <string name="qq1">Ampacity</string>
  <string name="qq2">ปริมาณกระแสไฟฟ้าสูงสุดที่ตัวนำหรืออุปกรณ์สามารถบรรทุกได้ก่อนที่จะเกิดการเสื่อมสภาพในทันทีหรือแบบต่อเนื่อง</string>
  <string name="qq3">แอมแปร์ชั่วโมง (Ah)</string>
  <string name="qqq3">หน่วยวัดความจุของแบตเตอรี่ ได้จากการคูณกระแส (เป็นแอมแปร์) ตามเวลา (เป็นชั่วโมง) ในระหว่างที่กระแสไหล ตัวอย่างเช่น แบตเตอรี่ที่ให้ 5 แอมแปร์ เป็นเวลา 20 ชั่วโมง กล่าวกันว่าส่งได้ 100 แอมแปร์ - ชั่วโมง</string>
  <string name="qq5">แอมแปร์ (A)</string>
  <string name="qqq6">หน่วยวัดความเข้มของกระแสไฟฟ้าที่ไหลในวงจร หนึ่งแอมแปร์เท่ากับกระแสไหลหนึ่งคูลอมบ์ต่อวินาที</string>
  <string name="qqq7">พลังที่ชัดเจน</string>
  <string name="qewq">วัดเป็นโวลต์-แอมแปร์ (VA) กำลังไฟฟ้าที่ชัดเจนเป็นผลคูณของแรงดัน rms และกระแส rms</string>
  <string name="qwefd">เกราะ</string>
  <string name="fcc">ส่วนที่เคลื่อนที่ได้ของเครื่องกำเนิดไฟฟ้าหรือมอเตอร์ ประกอบด้วยตัวนำที่หมุนผ่านสนามแม่เหล็กเพื่อให้แรงดันหรือแรงโดยการเหนี่ยวนำแม่เหล็กไฟฟ้า จุดหมุนในตัวควบคุมเครื่องกำเนิดไฟฟ้าเรียกอีกอย่างว่าเกราะ</string>
  <string name="cdxs">ความจุ</string>
  <string name="vcxcv">ความสามารถของร่างกายในการเก็บประจุไฟฟ้า วัดเป็นฟารัดตามอัตราส่วนของประจุไฟฟ้าของวัตถุ (Q วัดเป็นคูลอมบ์) ต่อแรงดันไฟฟ้าที่พาดผ่านวัตถุ (V วัดเป็นโวลต์)</string>
  <string name="vcxd">ตัวเก็บประจุ</string>
  <string name="zxcv">อุปกรณ์ที่ใช้เก็บประจุไฟฟ้า ประกอบด้วยตัวนำอย่างน้อยหนึ่งคู่คั่นด้วยฉนวน นิยมใช้ในการกรองแรงดันไฟกระชาก</string>
  <string name="di1">วงจร</string>
  <string name="di2">เส้นทางปิดซึ่งอิเล็กตรอนจากกระแสแรงดันหรือกระแสแหล่งกระแส วงจรสามารถเป็นแบบอนุกรม ขนาน หรือรวมกันแบบใดก็ได้</string>
  <string name="do1">เบรกเกอร์</string>
  <string name="do2">อุปกรณ์อัตโนมัติสำหรับหยุดการไหลของกระแสในวงจรไฟฟ้า ในการกู้คืนบริการ ต้องรีเซ็ตเซอร์กิตเบรกเกอร์ (ปิด) หลังจากแก้ไขสาเหตุของการโอเวอร์โหลดหรือความล้มเหลว เบรกเกอร์วงจรใช้ร่วมกับรีเลย์ป้องกันเพื่อป้องกันวงจรจากความผิดพลาด</string>
  <string name="e1">คอนดักเตอร์</string>
  <string name="e2">วัสดุใดๆ ที่กระแสไฟฟ้าสามารถไหลได้อย่างอิสระ วัสดุนำไฟฟ้า เช่น โลหะ มีความต้านทานค่อนข้างต่ำ ลวดทองแดงและอลูมิเนียมเป็นตัวนำไฟฟ้าทั่วไป</string>
  <string name="q1">โคโรนา</string>
  <string name="q2">การปลดปล่อยโคโรนาคือการปลดปล่อยไฟฟ้าที่เกิดจากการแตกตัวเป็นไอออนของของไหล เช่น อากาศรอบๆ ตัวนำที่มีประจุไฟฟ้า การปล่อยโคโรนาที่เกิดขึ้นเองตามธรรมชาติในระบบไฟฟ้าแรงสูง เว้นแต่จะใช้ความระมัดระวังเพื่อจำกัดความแรงของสนามไฟฟ้า</string>
  <string name="w1">กระแสไฟฟ้า (I)</string>
  <string name="w2">การไหลของประจุไฟฟ้าผ่านตัวนำ กระแสไฟฟ้าสามารถเทียบได้กับการไหลของน้ำในท่อ วัดเป็นแอมแปร์</string>
  <string name="r1">วัฏจักร</string>
  <string name="r2">การเปลี่ยนแปลงของคลื่นไซน์ไฟฟ้าแบบสลับจากศูนย์เป็นยอดบวกเป็นศูนย์เป็นยอดลบและกลับเป็นศูนย์</string>
  <string name="t1">ความต้องการ</string>
  <string name="t2">ค่าเฉลี่ยของกำลังหรือปริมาณที่เกี่ยวข้องในช่วงเวลาที่กำหนด</string>
  <string name="y1">ค่าคงที่ไดอิเล็กตริก</string>
  <string name="y2">ปริมาณที่วัดความสามารถของสารในการเก็บพลังงานไฟฟ้าไว้ในสนามไฟฟ้า</string>
  <string name="y3">ความเป็นฉนวน</string>
  <string name="y4">สนามไฟฟ้าสูงสุดที่วัสดุบริสุทธิ์สามารถทนต่อสภาวะที่เหมาะสมโดยไม่ทำลายลง</string>
  <string name="y5">ไดโอด</string>
  <string name="y6">อุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ที่มีขั้วสองขั้ว โดยทั่วไปจะยอมให้กระแสไหลในทิศทางเดียวเท่านั้น ไดโอดยอมให้กระแสไหลเมื่อแอโนดเป็นบวกเมื่อเทียบกับแคโทด</string>
  <string name="u1">กระแสตรง (DC)</string>
  <string name="u2">กระแสไฟฟ้าที่ไหลในทิศทางเดียวเท่านั้น</string>
  <string name="i1">อิเล็กโทรไลต์</string>
  <string name="i2">สารใดๆ ซึ่งในสารละลาย แยกตัวออกเป็นไอออนและถูกสร้างให้สามารถนำกระแสไฟฟ้าได้ กรดซัลฟิวริก - สารละลายน้ำในแบตเตอรี่เก็บเป็นอิเล็กโทรไลต์</string>
  <string name="o1">แรงเคลื่อนไฟฟ้า</string>
  <string name="o2">ความต่างศักย์ที่มีแนวโน้มที่จะก่อให้เกิดกระแสไฟฟ้า วัดเป็นโวลต์</string>
  <string name="p1">อิเล็กตรอน</string>
  <string name="p2">อนุภาคเล็กๆ ที่หมุนรอบนิวเคลียสของอะตอม มีประจุไฟฟ้าเป็นลบ</string>
  <string name="a1">ทฤษฎีอิเล็กตรอน</string>
  <string name="a2">ทฤษฎีที่อธิบายธรรมชาติของไฟฟ้าและการแลกเปลี่ยนอิเล็กตรอน \"อิสระ\" ระหว่างอะตอมของตัวนำ นอกจากนี้ยังใช้เป็นทฤษฎีหนึ่งเพื่ออธิบายทิศทางการไหลของกระแสในวงจร</string>
  <string name="s1">ฟารัด</string>
  <string name="s2">หน่วยวัดความจุ หนึ่งฟารัดเท่ากับหนึ่งคูลอมบ์ต่อโวลต์</string>
  <string name="d1">Ferroresonance</string>
  <string name="d2">เรโซแนนซ์ชนิด А ในวงจรไฟฟ้า ซึ่งเกิดขึ้นเมื่อวงจรที่มีการเหนี่ยวนำไม่เชิงเส้นถูกป้อนจากแหล่งกำเนิดที่มีความจุแบบอนุกรม และวงจรถูกรบกวน เช่น การเปิดสวิตช์ อาจทำให้เกิดแรงดันไฟเกินและกระแสเกินในระบบไฟฟ้ากำลัง และอาจก่อให้เกิดความเสี่ยงต่ออุปกรณ์ส่งและจ่ายไฟและต่อเจ้าหน้าที่ปฏิบัติงาน</string>
  <string name="f1">ความถี่</string>
  <string name="f2">จำนวนรอบต่อวินาที วัดเป็นเฮิรตซ์ หากกระแสสมบูรณ์หนึ่งรอบต่อวินาที ความถี่คือ 1 Hz; 60 รอบต่อวินาที เท่ากับ 60 Hz</string>
  <string name="g1">ฟิวส์</string>
  <string name="g2">อุปกรณ์ขัดขวางวงจรที่ประกอบด้วยแถบลวดที่ละลายและตัดวงจรไฟฟ้าหากกระแสเกินระดับที่ปลอดภัย ในการกู้คืนบริการ ต้องเปลี่ยนฟิวส์โดยใช้ฟิวส์ที่คล้ายกันซึ่งมีขนาดและพิกัดเท่ากันหลังจากแก้ไขสาเหตุของความล้มเหลว</string>
  <string name="g3">เครื่องกำเนิดไฟฟ้า</string>
  <string name="g4">อุปกรณ์ที่แปลงพลังงานกลเป็นพลังงานไฟฟ้า</string>
  <string name="h1">พื้น</string>
  <string name="h2">จุดอ้างอิงในวงจรไฟฟ้าที่ใช้วัดแรงดันไฟฟ้า เส้นทางส่งคืนทั่วไปสำหรับกระแสไฟฟ้า หรือการเชื่อมต่อทางกายภาพโดยตรงกับโลก</string>
  <string name="j1">Ground Fault Circuit Interrupters (GFCI)</string>
  <string name="j2">อุปกรณ์สำหรับป้องกันบุคลากรที่ทำหน้าที่ตัดกระแสไฟให้กับวงจรหรือบางส่วนของวงจรภายในระยะเวลาที่กำหนดเมื่อกระแสลงสู่พื้นเกินค่าที่กำหนดไว้ซึ่งน้อยกว่าค่าที่จำเป็นสำหรับการทำงานของอุปกรณ์ป้องกันกระแสเกินของวงจรจ่ายไฟ .</string>
  <string name="k1">เฮนรี่</string>
  <string name="k2">หน่วยวัดสำหรับการเหนี่ยวนำ หากอัตราการเปลี่ยนแปลงของกระแสในวงจรเท่ากับ 1 แอมแปร์ต่อวินาที และแรงเคลื่อนไฟฟ้าที่ได้คือ 1 โวลต์ ความเหนี่ยวนำของวงจรเท่ากับ 1 เฮนรี่</string>
  <string name="l1">เฮิรตซ์</string>
  <string name="l2">หน่วยวัดความถี่ แทนที่ระยะก่อนหน้าของรอบต่อวินาที (cps)</string>
  <string name="z1">อิมพีแดนซ์</string>
  <string name="z">การวัดค่าตรงข้ามที่วงจรแสดงต่อกระแสเมื่อใช้แรงดันไฟฟ้า อิมพีแดนซ์ขยายแนวคิดของความต้านทานไปยังวงจรไฟฟ้ากระแสสลับ และมีทั้งขนาดและเฟส ซึ่งแตกต่างจากความต้านทานซึ่งมีขนาดเพียงอย่างเดียว</string>
  <string name="x1">ตัวเหนี่ยวนำ</string>
  <string name="x2">คุณสมบัติของตัวนำโดยการเปลี่ยนแปลงของกระแสที่ไหลผ่านนั้นทำให้เกิด (สร้าง) แรงดันไฟฟ้า (แรงเคลื่อนไฟฟ้า) ทั้งในตัวนำเอง (ตัวเหนี่ยวนำ) และในตัวนำใกล้เคียง (ตัวเหนี่ยวนำร่วมกัน) วัดเป็นเฮนรี่ (H)</string>
  <string name="x3">ตัวเหนี่ยวนำ</string>
  <string name="x4">ขดลวดพันรอบแกนเหล็ก ความเหนี่ยวนำเป็นสัดส่วนโดยตรงกับจำนวนรอบในขดลวด</string>
  <string name="x5">ฉนวน</string>
  <string name="x6">วัสดุใด ๆ ที่กระแสไฟฟ้าไม่ไหลอย่างอิสระ วัสดุที่เป็นฉนวน เช่น แก้ว ยาง อากาศ และพลาสติกหลายชนิดมีความต้านทานค่อนข้างสูง ฉนวนป้องกันอุปกรณ์และชีวิตจากไฟฟ้าช็อต</string>
  <string name="x7">อินเวอร์เตอร์</string>
  <string name="x8">เครื่องมือที่แปลงกระแสตรงเป็นกระแสสลับ</string>
  <string name="x9">กิโลวัตต์ชั่วโมง (kWh)</string>
  <string name="x10">ผลคูณของกำลังไฟฟ้าเป็นกิโลวัตต์และเวลาเป็นชั่วโมง เท่ากับ 1,000 วัตต์ต่อชั่วโมง ตัวอย่างเช่น หากใช้หลอดไฟ 100 วัตต์เป็นเวลา 4 ชั่วโมง จะใช้พลังงาน 0.4kWhs (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 ชั่วโมง) พลังงานไฟฟ้าขายเป็นหน่วย kWh</string>
  <string name="x11">เมตรกิโลวัตต์-ชั่วโมง</string>
  <string name="x12">อุปกรณ์ที่ใช้ในการวัดการใช้พลังงานไฟฟ้า</string>
  <string name="x13">กิโลวัตต์ (กิโลวัตต์)</string>
  <string name="x14">เท่ากับ 1,000 วัตต์</string>
  <string name="x15">โหลด</string>
  <string name="x16">อะไรก็ตามที่ใช้พลังงานไฟฟ้า เช่น ไฟ หม้อแปลง เครื่องทำความร้อน และมอเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="x17">โหลดปฏิเสธ</string>
  <string name="x18">ภาวะที่มีการสูญเสียโหลดอย่างกะทันหันในระบบซึ่งทำให้อุปกรณ์กำเนิดมีความถี่เกิน การทดสอบการปฏิเสธโหลดเป็นการยืนยันว่าระบบสามารถทนต่อการสูญเสียโหลดอย่างกะทันหันและกลับสู่สภาวะการทำงานปกติโดยใช้ผู้ว่าการ โดยปกติแล้วโหลดแบงค์จะใช้สำหรับการทดสอบเหล่านี้โดยเป็นส่วนหนึ่งของกระบวนการทดสอบระบบสำหรับระบบไฟฟ้ากำลัง</string>
  <string name="x19">การเหนี่ยวนำร่วมกัน</string>
  <string name="x20">เกิดขึ้นเมื่อกระแสเปลี่ยนในขดลวดหนึ่งทำให้เกิดแรงดันในขดลวดที่สอง</string>
  <string name="x21">โอห์ม</string>
  <string name="x22">หน่วยวัดความต้านทาน หนึ่งโอห์มเทียบเท่ากับความต้านทานในวงจรที่ส่งกระแสหนึ่งแอมแปร์เมื่ออยู่ภายใต้ความต่างศักย์หนึ่งโวลต์</string>
  <string name="x23">กฎของโอห์ม</string>
  <string name="x24">สมการทางคณิตศาสตร์ที่อธิบายความสัมพันธ์ระหว่างกระแส แรงดัน และความต้านทาน (V=IR)</string>
  <string name="x25">โอห์มมิเตอร์</string>
  <string name="x26">เครื่องมือวัดความต้านทานเป็นโอห์มของวงจรไฟฟ้า</string>
  <string name="x27">วงจรเปิด</string>
  <string name="x28">วงจรเปิดหรือวงจรเปิดเกิดขึ้นเมื่อวงจรขาด เช่น โดยลวดขาดหรือสวิตช์เปิด ขัดขวางการไหลของกระแสผ่านวงจร คล้ายกับวาล์วปิดในระบบน้ำ</string>
  <string name="x29">วงจรขนาน</string>
  <string name="x30">วงจรที่มีหลายทางให้กระแสไฟฟ้าไหลผ่าน โหลดแต่ละตัวที่เชื่อมต่อในเส้นทางที่แยกจากกันจะได้รับแรงดันไฟฟ้าวงจรเต็ม และกระแสรวมของวงจรจะเท่ากับผลรวมของกระแสแต่ละสาขา</string>
  <string name="c1">Piezoelectricity</string>
  <string name="c2">โพลาไรซ์ทางไฟฟ้าในสาร (โดยเฉพาะคริสตัลบางชนิด) ที่เกิดจากการใช้ความเค้นทางกล (ความดัน)</string>
  <string name="c3">ขั้ว</string>
  <string name="c4">คำรวมที่ใช้กับปลายขั้วบวก (+) และขั้วลบ ( - ) ของแม่เหล็กหรือกลไกทางไฟฟ้า เช่น ขดลวดหรือแบตเตอรี่</string>
  <string name="c5">พลัง</string>
  <string name="c6">อัตราที่พลังงานไฟฟ้าถูกถ่ายโอนโดยวงจรไฟฟ้า วัดเป็นวัตต์</string>
  <string name="c7">ตัวประกอบกำลัง</string>
  <string name="c8">อัตราส่วนของกำลังไฟฟ้าจริงที่กระจายโดยวงจรไฟฟ้ากระแสสลับต่อผลคูณของค่า rms ของกระแสและแรงดันไฟ ความแตกต่างระหว่างทั้งสองเกิดจากปฏิกิริยารีแอกแตนซ์ในวงจรและแสดงถึงกำลังที่ไม่มีประโยชน์</string>
  <string name="c9">รีเลย์ป้องกัน</string>
  <string name="c10">อุปกรณ์รีเลย์ที่ออกแบบมาเพื่อตัดวงจรเมื่อตรวจพบข้อผิดพลาด</string>
  <string name="c11">พลังงานปฏิกิริยา</string>
  <string name="c12">ส่วนของไฟฟ้าที่สร้างและรักษาสนามไฟฟ้าและสนามแม่เหล็กของอุปกรณ์ไฟฟ้ากระแสสลับ มีอยู่ในวงจรไฟฟ้ากระแสสลับเมื่อกระแสและแรงดันไม่อยู่ในเฟส วัดใน VARS</string>
  <string name="c13">วงจรเรียงกระแส</string>
  <string name="c14">อุปกรณ์ไฟฟ้าที่แปลงกระแสสลับเป็นกระแสตรงโดยให้กระแสไหลผ่านในทิศทางเดียวเท่านั้น</string>
  <string name="c15">รีเลย์</string>
  <string name="c16">สวิตช์คอยล์ไฟฟ้าที่ใช้กระแสไฟฟ้าขนาดเล็กเพื่อควบคุมกระแสที่มีขนาดใหญ่กว่ามาก</string>
  <string name="c17">ฝืนใจ</string>
  <string name="c18">ความต้านทานที่วงจรแม่เหล็กเสนอให้กับเส้นแรงในสนามแม่เหล็ก</string>
  <string name="v1">ความต้านทาน</string>
  <string name="v2">การต่อต้านการผ่านของกระแสไฟฟ้า ความต้านทานไฟฟ้าสามารถเปรียบเทียบได้กับความเสียดทานที่เกิดจากน้ำเมื่อไหลผ่านท่อ วัดเป็นโอห์ม</string>
  <string name="v3">ตัวต้านทาน</string>
  <string name="v4">อุปกรณ์มักทำจากลวดหรือคาร์บอนซึ่งมีความต้านทานกระแสไฟ</string>
  <string name="v5">โรเตอร์</string>
  <string name="v6">ส่วนที่หมุนได้ของเครื่องจักรไฟฟ้า เช่น เครื่องกำเนิดไฟฟ้า มอเตอร์ หรือเครื่องกำเนิดไฟฟ้ากระแสสลับ</string>
  <string name="b1">การเหนี่ยวนำตนเอง</string>
  <string name="b2">แรงดันที่เกิดขึ้นในขดลวดเมื่อกระแสเปลี่ยน</string>
  <string name="b3">เซมิคอนดักเตอร์</string>
  <string name="b4">สารที่เป็นของแข็งที่มีค่าการนำไฟฟ้าระหว่างฉนวนของฉนวนและของโลหะส่วนใหญ่ ไม่ว่าจะเกิดจากการเติมสิ่งเจือปนหรือเนื่องจากผลกระทบของอุณหภูมิ อุปกรณ์ที่ทำจากเซมิคอนดักเตอร์ โดยเฉพาะซิลิกอน เป็นส่วนประกอบสำคัญของวงจรอิเล็กทรอนิกส์ส่วนใหญ่</string>
  <string name="b5">ซีรีส์-วงจรขนาน</string>
  <string name="b6">วงจรที่ส่วนประกอบวงจรบางส่วนเชื่อมต่อแบบอนุกรมและส่วนอื่นๆ เชื่อมต่อแบบขนาน</string>
  <string name="b7">วงจรซีรีส์</string>
  <string name="b8">วงจรที่มีทางเดียวให้กระแสไฟฟ้าไหลผ่าน กระแสทั้งหมดในวงจรต้องไหลผ่านโหลดทั้งหมด</string>
  <string name="b9">บริการ</string>
  <string name="b10">ตัวนำและอุปกรณ์ที่ใช้ในการส่งพลังงานจากระบบจ่ายไฟฟ้าไปยังระบบที่กำลังให้บริการ</string>
  <string name="b11">ไฟฟ้าลัดวงจร</string>
  <string name="b12">เมื่อส่วนหนึ่งของวงจรไฟฟ้ามาสัมผัสกับส่วนอื่นของวงจรเดียวกัน จะเป็นการเปลี่ยนเส้นทางการไหลของกระแสจากเส้นทางที่ต้องการ</string>
  <string name="b13">วงจรโซลิดสเตต</string>
  <string name="b14">วงจรอิเล็กทรอนิกส์ (แบบบูรณาการ) ซึ่งใช้อุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ เช่น ทรานซิสเตอร์ ไดโอด และวงจรเรียงกระแสที่ควบคุมด้วยซิลิกอน</string>
  <string name="b15">ทรานซิสเตอร์</string>
  <string name="b16">อุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ที่มีจุดเชื่อมต่อสามจุด สามารถขยายสัญญาณได้นอกเหนือจากการแก้ไข</string>
  <string name="b17">พลังที่แท้จริง</string>
  <string name="b18">วัดเป็นวัตต์ พลังงานที่แสดงออกในรูปแบบที่จับต้องได้ เช่น การแผ่รังสีแม่เหล็กไฟฟ้า คลื่นเสียง หรือปรากฏการณ์ทางกล ในวงจรกระแสตรง (DC) หรือในวงจรไฟฟ้ากระแสสลับ (AC) ที่มีอิมพีแดนซ์เป็นความต้านทานบริสุทธิ์ แรงดันและกระแสอยู่ในเฟส</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">หน่วยวัดกำลังไฟฟ้ารีแอกทีฟ Vars อาจถือได้ว่าเป็นส่วนจินตภาพของกำลังปรากฏ หรือกำลังที่ไหลเข้าสู่โหลดปฏิกิริยา โดยที่แรงดันและกระแสระบุเป็นโวลต์และแอมแปร์</string>
  <string name="b21">ตัวต้านทานปรับค่าได้</string>
  <string name="b22">ตัวต้านทานที่สามารถปรับค่าได้ในช่วงต่างๆ</string>
  <string name="b23">โวลต์-แอมแปร์ (VA)</string>
  <string name="b24">หน่วยวัดกำลังปรากฏ เป็นผลคูณของแรงดัน rms และกระแส rms</string>
  <string name="b25">โวลต์ (V)</string>
  <string name="b26">หน่วยวัดแรงดันไฟฟ้า หนึ่งโวลต์เท่ากับความต่างศักย์ที่จะขับกระแสหนึ่งแอมแปร์ต่อความต้านทานหนึ่งโอห์ม</string>
  <string name="b27">แรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="b28">แรงเคลื่อนไฟฟ้าหรือ \"แรงดัน\" ที่ทำให้อิเล็กตรอนไหลและสามารถเปรียบเทียบได้กับแรงดันน้ำที่ทำให้น้ำไหลในท่อ วัดเป็นโวลต์</string>
  <string name="b29">โวลต์มิเตอร์</string>
  <string name="b30">เครื่องมือวัดแรงในหน่วยโวลต์ของกระแสไฟฟ้า นี่คือความต่างศักย์ (แรงดัน) ระหว่างจุดต่างๆ ในวงจรไฟฟ้า โวลต์มิเตอร์มีความต้านทานภายในสูงเชื่อมต่อผ่าน (ขนานกับ) จุดที่จะวัดแรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="b31">วัตต์ชั่วโมง (Wh)</string>
  <string name="b32">หน่วยของพลังงานไฟฟ้าเทียบเท่ากับการใช้พลังงานหนึ่งวัตต์เป็นเวลาหนึ่งชั่วโมง</string>
  <string name="b33">วัตต์ (W)</string>
  <string name="b34">หน่วยของกำลังไฟฟ้า หนึ่งวัตต์มีค่าเท่ากับหนึ่งจูลต่อวินาที ซึ่งสอดคล้องกับกำลังในวงจรไฟฟ้าที่มีความต่างศักย์หนึ่งโวลต์และกระแสไฟหนึ่งแอมแปร์</string>
  <string name="b35">วัตต์มิเตอร์</string>
  <string name="b36">วัตต์มิเตอร์เป็นเครื่องมือสำหรับวัดกำลังไฟฟ้า (หรืออัตราการจ่ายพลังงานไฟฟ้า) ในหน่วยวัตต์ของวงจรที่กำหนด</string>
  <string name="b37">รูปคลื่น</string>
  <string name="b38">ภาพกราฟิกของวัฏจักรไฟฟ้าซึ่งแสดงปริมาณการเปลี่ยนแปลงของแอมพลิจูดในช่วงระยะเวลาหนึ่ง</string>
  <string name="b39">สถานีไฟฟ้าย่อย</string>
  <string name="b40">สถานีย่อยเป็นส่วนหนึ่งของระบบผลิตไฟฟ้า ส่ง และจำหน่ายไฟฟ้า สถานีย่อยจะเปลี่ยนแรงดันไฟฟ้าจากสูงไปต่ำ หรือย้อนกลับ หรือทำหน้าที่สำคัญอื่นๆ หลายอย่าง ระหว่างสถานีผลิตไฟฟ้าและผู้บริโภค พลังงานไฟฟ้าอาจไหลผ่านสถานีย่อยหลายแห่งที่ระดับแรงดันไฟฟ้าต่างกัน สถานีย่อยอาจรวมถึงหม้อแปลงเพื่อเปลี่ยนระดับแรงดันไฟฟ้าระหว่างแรงดันไฟส่งสูงและแรงดันไฟกระจายที่ต่ำกว่า หรือที่การเชื่อมต่อระหว่างแรงดันไฟส่งสองแบบที่แตกต่างกัน</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">กฎของโอห์ม</string>
  <string name="pervivtor">กฎของเคิร์ชฮอฟฟ์</string>
  <string name="zakjoil">กฎหมายจูล-เลนซ์</string>
  <string name="zakyl">กฎของคูลอมบ์</string>
  <string name="prapra">กฎมือขวา</string>
  <string name="prale">กฎมือซ้าย</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - แรงดัน\nP - พลัง\nR - ความต้านทาน\nI - กระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="textview"><b> มาตรฐานความปลอดภัยทางไฟฟ้า: </b>\n ● ออสเตรเลีย (AUS) มาตรฐานออสเตรเลีย – ออสเตรเลีย – AS/NZS 3000:2007,AS/NZS 3012:2010,AS/NZS 3017:2007,AS/NZS 3760:2010,AS/NZS 4836:2011\n ● บัลแกเรีย (BUL) มาตรฐานของบัลแกเรีย – БДС 12.2.096:1986 บัลแกเรีย\n ● สหรัฐอเมริกา (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 – สหรัฐอเมริกา\n ● รัสเซีย (RUS) – ГОСТ 12.2.007.0–75,ГОСТ Р МЭК 61140–2000,ГОСТ 12.2.007.0–75,ГОСТ Р 52726–2007 รัสเซีย\n ● โปแลนด์ (POL) โปลสกา นอร์มา – โปแลนด์ – PN–EN 61010–2–201:2013–12E\n ● อินเดีย (IND) มาตรฐานอินเดีย – อินเดีย – IS–5216,IS–5571,IS–6665\n ● บริเตนใหญ่ (GBR) มาตรฐานอังกฤษ – สหราชอาณาจักร BS EN 61439,BS 5266,BS 5839,BS 6423,BS 6626,BS EN 62305,BS EN 60529\n ● ฝรั่งเศส (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique France\n ● เยอรมนี (GER) IEEE/TÜV - เยอรมนี NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● จีน (CHN) - จีน GB4943, GB17625, GB9254\n ● บราซิล (BRA) ระเบียบแห่งชาติของบราซิล - NR10 บราซิล</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">คลาสเครื่องใช้ไฟฟ้า</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">เงื่อนไขการใช้บริการ:</string>
  <string name="example">ตัวอย่าง:</string>
  <string name="makir">เครื่องหมาย:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">หลอดไฟฟ้า</string>
  <string name="bulb3">หลอดไส้เป็นแหล่งกำเนิดแสงไฟฟ้าที่ปล่อยฟลักซ์ส่องสว่างเมื่อตัวนำโลหะทนไฟ (ทังสเตน) ถูกทำให้ร้อน</string>
  <string name="bulb4">- ราคาถูก\n - ติดไฟทันทีเมื่อเปิดเครื่อง</string>
  <string name="bulb5">- ประสิทธิภาพต่ำ (พลังงานไฟฟ้าส่วนใหญ่ที่หลอดใช้จะถูกแปลงเป็นความร้อน)\n - อายุการใช้งานสั้น - ประมาณ 1,000 ชั่วโมง</string>
  <string name="llamp">หลอดไฟนีออน</string>
  <string name="llamp2">หลอดฟลูออเรสเซนต์เป็นแหล่งกำเนิดแสงที่ปล่อยก๊าซซึ่งการปล่อยไฟฟ้าในไอปรอทจะสร้างรังสีอัลตราไวโอเลตซึ่งจะถูกแปลงเป็นแสงที่มองเห็นได้โดยใช้สารเรืองแสง อายุการใช้งานยาวนานกว่าหลอดไส้เฉลี่ย 10 เท่า</string>
  <string name="lllamp3">- ให้แสงสว่างที่ดี\n - แสงกระจาย\n - เฉดสีอ่อนหลากหลาย\n - ราคาสมเหตุสมผล</string>
  <string name="llamp4">- ปริมาณไอปรอท\n - กฎการกำจัดพิเศษ\n - หลอดไฟอาจกะพริบ</string>
  <string name="prosa">ข้อดี</string>
  <string name="conss">ข้อเสีย</string>
  <string name="gal1">หลอดฮาโลเจน</string>
  <string name="gal2">หลอดฮาโลเจนเป็นหลอดไส้ที่มีก๊าซบัฟเฟอร์ (ไอฮาโลเจน - โบรมีนหรือไอโอดีน) สูบเข้าไปในหลอดไฟ คุณสมบัตินี้ช่วยยืดอายุหลอดไฟเป็น 2000–4000 ชั่วโมง</string>
  <string name="gal3">- กะพริบน้อยที่สุดที่เป็นไปได้\n - ความกะทัดรัด\n - การแสดงสี</string>
  <string name="gal4">- ความร้อนแรง\n - อายุการใช้งานต่ำเมื่อเทียบกับแหล่งกำเนิดแสงอื่นๆ (ยกเว้นหลอดไส้)</string>
  <string name="led1">หลอดไฟ LED</string>
  <string name="led2">ในหลอดไฟ LED ไฟ LED ถูกใช้เป็นแหล่งกำเนิดแสง หลอดไฟประเภทนี้ใช้สำหรับไฟอุตสาหกรรม ของใช้ในครัวเรือน และตามถนน LED เป็นอุปกรณ์เซมิคอนดักเตอร์ที่มีจุดต่ออิเล็กตรอน-รูที่สร้างการแผ่รังสีเชิงแสงเมื่อกระแสไฟฟ้าไหลผ่านในทิศทางไปข้างหน้า</string>
  <string name="led3">- อายุการใช้งานยาวนานที่สุดของหลอดไฟทั้งหมด (ตั้งแต่ 10,000 ถึง 100,000 ชั่วโมง)\n - การใช้พลังงานต่ำ\n - ผลิตขึ้นสำหรับแรงดันไฟฟ้าใด ๆ\n - เฉดสีอ่อนหลากหลาย</string>
  <string name="led4">- ราคาสูง</string>
  <string name="gaz1">โคมไฟดิสชาร์จ</string>
  <string name="gaz2">หลอดปล่อยก๊าซเป็นตระกูลของแหล่งกำเนิดแสงประดิษฐ์ที่สร้างแสงโดยส่งการคายประจุไฟฟ้าผ่านก๊าซไอออไนซ์ซึ่งเป็นพลาสมา โดยปกติหลอดไฟดังกล่าวจะใช้ก๊าซมีตระกูลหรือส่วนผสมของก๊าซเหล่านี้ อายุการใช้งานโดยเฉลี่ยมากกว่า 10,000 ชั่วโมง</string>
  <string name="gaz3">- ประสิทธิภาพสูง\n - ประหยัด\n - ความคงตัวของสีที่ดี</string>
  <string name="gaz4">- ความจำเป็นของเกียร์ควบคุม\n - ทางออกยาวสู่โหมดปฏิบัติการ\n - กะพริบและหึ่งระหว่างการทำงาน\n - กฎการกำจัดพิเศษ</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t สายไฟฟ้าคือการประกอบของสายไฟตั้งแต่หนึ่งเส้นขึ้นไปที่วิ่งเคียงข้างกันหรือมัดรวมกัน ซึ่งใช้สำหรับส่งกระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="cxzzzz">● สายโคแอกเชียล – ใช้สำหรับสัญญาณความถี่วิทยุ เช่น ในระบบจำหน่ายเคเบิลทีวี\n ● สายฝังโดยตรง\n ● สายอ่อน\n ● สายไฟเต็ม\n ● สายเกลียว\n ● สายเคเบิลหุ้มที่ไม่ใช่โลหะ (หรือลวดในอาคารที่ไม่ใช่โลหะ)\n ● สายเคเบิลหุ้มโลหะ (หรือสายเคเบิลหุ้มเกราะ)\n ● สายเคเบิลแบบมัลติคอร์ (ประกอบด้วยสายมากกว่าหนึ่งเส้นและหุ้มด้วยปลอกหุ้มสายเคเบิล)\n ● สายเคเบิลที่จับคู่ – ประกอบด้วยตัวนำไฟฟ้าที่หุ้มฉนวนแยกกันสองตัวซึ่งมักใช้ในแอพพลิเคชั่น DC หรือ AC ความถี่ต่ำ\n ● สายไฟแบบพกพา – สายเคเบิลแบบยืดหยุ่นสำหรับไฟ AC ในการใช้งานแบบพกพา\n ● สายแพ – มีประโยชน์เมื่อต้องการสายไฟจำนวนมาก สายเคเบิลชนิดนี้สามารถงอได้ง่าย และได้รับการออกแบบมาเพื่อรองรับแรงดันไฟฟ้าระดับต่ำ\n ● สายเคเบิลแบบมีชีลด์ – ใช้สำหรับวงจรอิเล็กทรอนิกส์ที่มีความละเอียดอ่อนหรือเพื่อป้องกันการใช้งานไฟฟ้าแรงสูง\n ● สายเดี่ยว (บางครั้งชื่อนี้ใช้สำหรับสาย)\n ● โครงสร้างสายเคเบิล\n ● สายเคเบิลใต้น้ำ\n ● แฝดและดิน\n ● สายเคเบิล Twinax\n ● สองสาย – สายเคเบิลชนิดนี้เป็นสายแบนสองสาย โดยทั่วไปเรียกว่าสาย 300 Ω เนื่องจากสายมีอิมพีแดนซ์ 300 Ω มักใช้เป็นสายส่งระหว่างเสาอากาศและเครื่องรับ (เช่น ทีวีและวิทยุ) สายเคเบิลเหล่านี้พันกันเพื่อลดผลกระทบต่อผิวหนัง\n ● คู่บิดเกลียว – ประกอบด้วยสายไฟหุ้มฉนวนสองเส้น มีลักษณะคล้ายกับสายเคเบิลที่จับคู่ เว้นแต่ว่าสายที่จับคู่จะบิดเบี้ยว</string>
  <string name="voltee">โวลต์มิเตอร์</string>
  <string name="amm">แอมมิเตอร์</string>
  <string name="ohmmm">โอห์มมิเตอร์</string>
  <string name="multiii">มัลติมิเตอร์</string>
  <string name="toko">แคลมป์มิเตอร์</string>
  <string name="eleeee">มิเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="traa">หม้อแปลงไฟฟ้า</string>
  <string name="eldvig">มอเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="generat">เครื่องกำเนิดไฟฟ้า</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">ไขควงอินดิเคเตอร์</string>
  <string name="mull">มัลติมิเตอร์</string>
  <string name="stripp">เครื่องปอกสายไฟ</string>
  <string name="otvv">ไขควง</string>
  <string name="passat">คีม</string>
  <string name="nabkly">ชุดประแจกระบอก</string>
  <string name="molot">ค้อน</string>
  <string name="montazno">มีดยึด</string>
  <string name="kryglog">คีมปากแหลม</string>
  <string name="bokor">เครื่องตัดด้านข้าง</string>
  <string name="napil">ตะไบ</string>
  <string name="noz">เลื่อยฉลุ</string>
  <string name="ryletka">ตลับเมตร</string>
  <string name="perf">สว่านกระแทก</string>
  <string name="shyr">สว่านไฟฟ้า</string>
  <string name="payal">หัวแร้ง</string>
  <string name="sympoya">กระเป๋าคาดเอวสำหรับเครื่องดนตรี</string>
  <string name="roz_1">ก่อนอื่นคุณต้องเปิดฝาครอบเต้ารับและตรวจสอบแรงดันไฟที่สายไฟขาออก</string>
  <string name="t_n_t_d">\t ในกรณีที่ไม่มีแรงดันไฟฟ้า จำเป็นต้องค้นหาข้อผิดพลาดในบรรทัด มีแนวโน้มว่าเบรกเกอร์ปิดอยู่หรือสายไฟเสียหายอยู่ที่ไหนสักแห่ง\n \t หากมีแรงดันไฟฟ้าอยู่ ให้ขันขั้วต่อสายไฟให้แน่น และหากไม่มีสัญญาณของการหลอมละลายของหน้าสัมผัสบนซ็อกเก็ต ซ็อกเก็ตควรใช้งานได้ตามปกติหลังจากแก้ไขฝาครอบแล้ว</string>
  <string name="zxcc">\t หากมีร่องรอยการหลอมละลายหรือการเผาไหม้บนฝาครอบช่องจ่ายไฟหรือบนหน้าสัมผัส จะต้องเปลี่ยนทั้งหมดเพื่อหลีกเลี่ยงผลกระทบด้านลบ</string>
  <string name="switcher">สวิตช์</string>
  <string name="cddd">รูปแบบสวิตช์ 3 ทาง</string>
  <string name="quanrez">จำนวนตัวต้านทาน:</string>
  <string name="rachit">คำนวณ</string>
  <string name="canccc">รีเซ็ต</string>
  <string name="oasd">แนวต้านทั้งหมด</string>
  <string name="brown">สีน้ำตาล</string>
  <string name="red">สีแดง</string>
  <string name="black">สีดำ</string>
  <string name="orange">ส้ม</string>
  <string name="yellow">สีเหลือง</string>
  <string name="green">เขียว</string>
  <string name="blue">สีฟ้า</string>
  <string name="violet">สีม่วง</string>
  <string name="white">สีขาว</string>
  <string name="grey">สีเทา</string>
  <string name="gold">ทอง</string>
  <string name="silver">เงิน</string>
  <string name="cofe">ปิดโฆษณาถาวรในราคากาแฟแก้วเดียว</string>
  <string name="yzn">แสดงราคา</string>
  <string name="noth">ไม่เป็นไรขอบคุณ</string>
  <string name="tofind">หา:</string>
  <string name="ressss">ผลลัพธ์:</string>
  <string name="sadc">คำนวณ</string>
  <string name="welding_connection">รอยเชื่อม</string>
  <string name="procc_sva">กระบวนการเชื่อม</string>
  <string name="weldin">เครื่องเชื่อม</string>
  <string name="crimp">เครื่องมือจีบ</string>
  <string name="isolated">ปลอกหุ้มฉนวน</string>
  <string name="bolted">การเชื่อมต่อแบบเกลียว</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• คลาสเครื่องใช้ไฟฟ้า</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• โวลต์มิเตอร์ แอมมิเตอร์ โอห์มมิเตอร์\n • มัลติมิเตอร์\n • แคลมป์มิเตอร์\n • มิเตอร์ไฟฟ้า</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• หม้อแปลงไฟฟ้า\n • มอเตอร์ไฟฟ้า\n • เครื่องกำเนิดไฟฟ้า</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG เป็น mm และ mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">ผลงานต่างๆ</string>
  <string name="scket_plug">การติดตั้งปลั๊กเสียบ</string>
  <string name="hiden_socket_plug">การติดตั้งเต้ารับในตัว</string>
  <string name="beton_i_kirp">ผนังคอนกรีตหรืออิฐ</string>
  <string name="gipsokart">Drywall</string>
  <string name="yst_nakl_roz">การติดตั้งเต้ารับที่ติดตั้งบนพื้นผิว</string>
  <string name="nakl_roz">เต้ารับเหนือศีรษะ</string>
  <string name="yst_vikl">การติดตั้งสวิตช์</string>
  <string name="anker">สมอ</string>
  <string name="anker_2">ตัวยึดเสริมสำหรับยึดตะปู สกรู โบลต์ให้แน่น</string>
  <string name="dypel">เดือย</string>
  <string name="dyperl_2">ตัวยึดอุปกรณ์เสริมที่ใช้ขันสกรูหรือตะปู</string>
  <string name="zila">แกนลวดหรือสายเคเบิล</string>
  <string name="zila_2">ตัวนำหุ้มฉนวนที่ออกแบบมาเพื่อนำกระแสไฟฟ้า ประกอบด้วยสายไฟหนึ่งเส้นขึ้นไป</string>
  <string name="stazka">สายรัด</string>
  <string name="stazka_2">ปูนฉาบบางเพื่อผิวคอนกรีตเรียบ</string>
  <string name="ydl">ส่วนขยาย</string>
  <string name="ydl_2">ชิ้นส่วนของลวดยืดหยุ่นที่ติดตั้งปลั๊กและเต้ารับ</string>
  <string name="yz_vd">อุปกรณ์กระแสไฟตกค้าง (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">อุปกรณ์ป้องกันที่เปรียบเทียบความแรงของกระแสไฟฟ้าในเฟสกับสายกลางของวงจร ในกรณีที่มีกระแสไฟรั่ว อุปกรณ์กระแสไฟตกค้างจะเปิดเครือข่ายอย่างรวดเร็ว</string>
  <string name="snyr">สาย</string>
  <string name="shnyr_2">โดยเฉพาะลวดที่มีความยืดหยุ่น อนุญาตให้อุปกรณ์มือถือเชื่อมต่อกับเครือข่าย</string>
  <string name="overvoltage">แรงดันไฟเกิน</string>
  <string name="over_1">\t การเพิ่มขึ้นของแรงดันไฟฟ้าที่มากเกินไปมักจะเกี่ยวข้องกับการแตกของตัวนำที่เป็นกลางในเครือข่ายการจ่ายไฟสามเฟส</string>
  <string name="over_desk_1">\t อพาร์ตเมนต์ 1 และ 2 เชื่อมต่อกับเฟสต่างๆ (L2 และ L3) หากตัวนำที่เป็นกลางขาด แทนที่จะเป็นการเชื่อมต่อแบบขนาน การเชื่อมต่อแบบอนุกรมจะเกิดขึ้น ซึ่งจะทำให้แรงดันไฟฟ้าเพิ่มขึ้น\n \t ผลรวมของแรงดันไฟฟ้าของผู้บริโภคจะเท่ากับแรงดันไฟฟ้าของสาย (U1 + U2 = 380 V)\n \t มาดูตัวอย่างกัน:\n \t ในอพาร์ทเมนต์แรกมีการเชื่อมต่อกาต้มน้ำเท่านั้น (P1 = 2000 W) และในวินาที - เฉพาะคอมพิวเตอร์ (P2 = 300 W)\n \t R1 ความต้านทานคือ 220 ^ 2/2000 = 24.2 โอห์ม; R2 คือ 220 ^ 2/300 = 161.3 โอห์ม\n \t กระแสรวม I คือ 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t ดังนั้น ในอพาร์ทเมนต์แรก แรงดันไฟฟ้าจะเท่ากับ 2.05 * 24.2 = 49.61 โวลต์ ในวินาที - 2.05 * 161.3 = 330.65 โวลต์\n \t กาต้มน้ำจะไม่ทำงาน แต่คอมพิวเตอร์อาจล้มเหลว <b> สิ่งนี้จำง่าย - ผู้บริโภคที่มีพลังงานน้อยกว่าจะได้รับแรงดันไฟฟ้ามากขึ้น </b></string>
  <string name="me">วิธีการป้องกัน</string>
  <string name="t_pop">\t คุณสามารถปกป้องอพาร์ตเมนต์หรือบ้านของคุณจากสถานการณ์ดังกล่าวโดยการติดตั้งโมดูลป้องกันไฟกระชากหรือรีเลย์แรงดันไฟฟ้า อุปกรณ์ป้องกันเหล่านี้จะตัดการเชื่อมต่อสายหากแรงดันไฟฟ้าในเครือข่ายเกินมาตรฐานที่กำหนดไว้</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. สร้างช่องสำหรับเดินสายเคเบิลและติดตั้งกล่องรวมสัญญาณ\n \t 2. เติมช่องด้วยปูนเศวตศิลา ติดตั้งกล่องด้านหลัง และป้อนสายเคเบิลเข้าไป\n \t 3. เติมรอยเยื้องที่เหลือและปล่อยให้ปูนแห้ง</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 และ 5. เชื่อมต่อและแก้ไขสวิตช์โดยใช้รูพิเศษที่ส่วนรองรับของสวิตช์และบนกล่องสำหรับติดตั้ง\n \t 6. ติดตั้งฝาครอบป้องกันและกุญแจ เสร็จแล้ว!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. สร้างช่องสำหรับเดินสายเคเบิลและติดตั้งกล่องรวมสัญญาณ\n \t 2. เติมช่องด้วยปูนเศวตศิลา ติดตั้งกล่องด้านหลัง และป้อนสายเคเบิลเข้าไป\n \t 3. เติมรอยเยื้องที่เหลือและปล่อยให้ปูนแห้ง</string>
  <string name="socket_22">\t 4. เชื่อมต่อและแก้ไขซ็อกเก็ตโดยใช้รูพิเศษบนฐานรองรับซ็อกเก็ตและบนกล่องสำหรับติดตั้ง\n \t 5 และ 6 ติดตั้งฝาครอบและแผงป้องกัน เสร็จแล้ว!</string>
  <string name="socket33">\t 1. ทำเครื่องหมายและเจาะรูสำหรับกล่องด้านหลัง\n \t 2 และ 3 ยึดกล่องด้านหลังไว้ ตะขอภายในพิเศษจะกดเข้ากับผนัง</string>
  <string name="socket44">\t 4 และ 5 เชื่อมต่อและแก้ไขซ็อกเก็ตโดยใช้รูพิเศษบนฐานรองรับซ็อกเก็ตและบนกล่องสำหรับติดตั้ง\n \t 6. ติดตั้งฝาครอบและแผงป้องกัน เสร็จแล้ว!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. ยึดฐานกับผนัง\n \t 2. นำสายเคเบิลเข้าไปในฐานด้วยระยะขอบ\n \t 3. เชื่อมต่อและแก้ไขซ็อกเก็ตบนฐาน\n \t 4. ติดตั้งฝาครอบและแผงป้องกัน เสร็จแล้ว!</string>
  <string name="tyrbo_gen">เครื่องกำเนิดไฟฟ้าเทอร์โบ</string>
  <string name="diz_gen">เครื่องกำเนิดไฟฟ้าดีเซล</string>
  <string name="_1_n2">1. โรงไฟฟ้า\n 2. สถานีไฟฟ้าย่อย</string>
  <string name="error_input">ป้อนข้อมูลผิดพลาด</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. ถังขยาย\n 2. ฉนวน\n 3. แกนหม้อแปลง\n 4. ฝาครอบถังหม้อแปลง\n 5. หม้อน้ำ\n 6. ขดลวดแรงต่ำ\n 7. ขดลวดไฟฟ้าแรงสูง</string>
  <string name="nomtok">จัดอันดับปัจจุบันA</string>
  <string name="_1_n26">1. มัลติมิเตอร์แบบดิจิตอลพร้อมแคลมป์มิเตอร์\n 2. แคลมป์มิเตอร์ไฟฟ้าแรงสูง</string>
  <string name="_1_n24">1. มิเตอร์ไฟฟ้าแบบเก่า\n 2. มิเตอร์ไฟฟ้าดีไซน์ใหม่</string>
  <string name="_1_n2_n">1. เพลา\n 2. ขดลวดสเตเตอร์\n 3. แกนสเตเตอร์\n 4. \"กรงกระรอก\"\n 5. แกนโรเตอร์\n 6. แฟน\n 7. กรอบ</string>
  <string name="types">ประเภท</string>
  <string name="btn_1">ปุ่ม #1</string>
  <string name="btn_2">ปุ่ม #2</string>
  <string name="btn_3">ปุ่ม #3</string>
  <string name="_3">สวิตช์ #3</string>
  <string name="phase_3">สามเฟส</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">สถานีไฟฟ้าย่อย</string>
  <string name="nuclear">โรงไฟฟ้านิวเคลียร์</string>
  <string name="termal">โรงไฟฟ้าพลังความร้อน</string>
  <string name="solar">โรงไฟฟ้าพลังงานแสงอาทิตย์</string>
  <string name="hydro">โรงไฟฟ้าพลังน้ำ</string>
  <string name="wind">ฟาร์มกังหันลม</string>
  <string name="geotermal">โรงไฟฟ้าพลังความร้อนใต้พิภพ</string>
  <string name="nuclear_stri">\t โรงไฟฟ้านิวเคลียร์เป็นสถานที่ติดตั้งนิวเคลียร์สำหรับการผลิตพลังงาน ซึ่งใช้เครื่องปฏิกรณ์นิวเคลียร์และชุดของระบบ อุปกรณ์ อุปกรณ์และโครงสร้างที่จำเป็น</string>
  <string name="shema_atom">แบบแผนการดำเนินงานของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์บนเครื่องปฏิกรณ์พลังงานน้ำแรงดันสองวงจร</string>
  <string name="nuc_str_2">\t พลังงานที่ปล่อยออกมาในแกนเครื่องปฏิกรณ์จะถูกถ่ายโอนไปยังสารหล่อเย็นหลัก สารหล่อเย็นเข้าสู่เครื่องกำเนิดไอน้ำซึ่งจะทำให้น้ำร้อนของวงจรที่สองเดือด ไอน้ำที่ได้จะเข้าสู่กังหันที่หมุนเครื่องกำเนิดไฟฟ้า ที่ทางออกของกังหัน ไอน้ำจะเข้าสู่คอนเดนเซอร์ ซึ่งจะถูกระบายความร้อนด้วยน้ำปริมาณมากที่มาจากอ่างเก็บน้ำ\n \t ตัวชดเชยแรงดันเป็นการออกแบบที่ค่อนข้างซับซ้อนและยุ่งยาก ซึ่งทำหน้าที่ปรับสมดุลแรงดันผันผวนในวงจรระหว่างการทำงานของเครื่องปฏิกรณ์ ซึ่งเกิดจากการขยายตัวทางความร้อนของสารหล่อเย็น\n \t นอกจากน้ำแล้ว เครื่องปฏิกรณ์แบบต่างๆ ยังสามารถใช้โลหะหลอมเป็นตัวพาความร้อนและตัวทำความเย็น: โซเดียม ตะกั่ว โลหะผสมตะกั่ว-บิสมัทยูเทคติก ฯลฯ การใช้ตัวพาความร้อนโลหะเหลวช่วยให้การออกแบบเปลือกแกนเครื่องปฏิกรณ์ง่ายขึ้น และกำจัดตัวชดเชยแรงดัน\n \t จำนวนวงจรทั้งหมดอาจแตกต่างกันไปขึ้นอยู่กับชนิดของเครื่องปฏิกรณ์\n \t แทนที่จะใช้อ่างเก็บน้ำ น้ำสามารถหล่อเย็นในหอหล่อเย็นพิเศษ ซึ่งเป็นส่วนที่มองเห็นได้ชัดเจนที่สุดของโรงไฟฟ้านิวเคลียร์</string>
  <string name="tepl">\t โรงไฟฟ้าพลังความร้อน - โรงไฟฟ้าที่สร้างพลังงานไฟฟ้าโดยการแปลงพลังงานเคมีของเชื้อเพลิงในกระบวนการเผาไหม้เป็นพลังงานความร้อน แล้วเปลี่ยนเป็นพลังงานกลของการหมุนเพลาของเครื่องกำเนิดไฟฟ้า เชื้อเพลิงฟอสซิลหลายชนิดใช้กันอย่างแพร่หลาย: ถ่านหิน, ก๊าซธรรมชาติ, น้ำมันเชื้อเพลิงน้อยกว่า, ก่อนหน้านี้ - พีทและหินน้ำมัน พืชบางชนิดยังสามารถใช้สร้างความร้อนในระบบทำความร้อนแบบรวมศูนย์</string>
  <string name="termal_str_2">\t ในโรงไฟฟ้าพลังความร้อนแบบดั้งเดิม เชื้อเพลิงจะถูกเผาในเตาเผาของหม้อต้มไอน้ำ ให้ความร้อนและเปลี่ยนเป็นไอน้ำซึ่งน้ำที่สูบเข้าไปในหม้อต้มในท่อพิเศษ (หม้อต้มแบบท่อน้ำ) ไอน้ำร้อนยวดยิ่งที่มีอุณหภูมิและความดันสูงส่งผ่านท่อไอน้ำไปยังเครื่องกำเนิดกังหัน - กังหันไอน้ำแบบรวมและเครื่องกำเนิดไฟฟ้า ในกังหันไอน้ำแบบหลายขั้นตอน พลังงานความร้อนของไอน้ำจะถูกแปลงบางส่วนเป็นพลังงานกลของการหมุนของเพลาที่ติดตั้งเครื่องกำเนิดไฟฟ้า\n \t ในโรงไฟฟ้าพลังความร้อนจำนวนหนึ่ง โครงการกังหันก๊าซเป็นที่แพร่หลาย ซึ่งส่วนผสมของก๊าซร้อนที่ได้จากการเผาไหม้เชื้อเพลิงที่เป็นก๊าซหรือของเหลวจะหมุนกังหันของโรงงานกังหันก๊าซโดยตรง ซึ่งแกนเชื่อมต่อกับ เครื่องกำเนิดไฟฟ้า หลังจากกังหัน ก๊าซยังคงร้อนเพียงพอสำหรับใช้ในหม้อไอน้ำที่ใช้ความร้อนเหลือทิ้งเพื่อจ่ายพลังงานให้กับเครื่องจักรไอน้ำ (โรงงานหมุนเวียนแบบรวม) หรือเพื่อให้ความร้อน</string>
  <string name="acc">ประเภท</string>
  <string name="trmal_types">• โรงไฟฟ้าหม้อไอน้ำและกังหัน\n - โรงไฟฟ้าควบแน่น\n - โรงไฟฟ้าพลังความร้อนร่วม\n • โรงไฟฟ้ากังหันก๊าซ\n • โรงไฟฟ้าก๊าซแบบวงจรรวม\n • โรงไฟฟ้าที่ใช้เครื่องยนต์แบบลูกสูบ\n - การจุดระเบิดด้วยการอัด (ดีเซล)\n - พร้อมระบบจุดระเบิดด้วยประกายไฟ\n • วงจรรวม</string>
  <string name="solar_desk_1">\t โรงไฟฟ้าพลังงานแสงอาทิตย์เป็นโครงสร้างทางวิศวกรรมที่แปลงรังสีดวงอาทิตย์เป็นพลังงานไฟฟ้า วิธีการแปลงรังสีแสงอาทิตย์จะแตกต่างกันและขึ้นอยู่กับการออกแบบของโรงไฟฟ้า \t สถานที่ที่ดีที่สุดสำหรับโรงไฟฟ้าพลังงานแสงอาทิตย์คือพื้นที่ทะเลทรายและแห้งแล้ง</string>
  <string name="dfgh">\t โรงไฟฟ้าพลังงานแสงอาทิตย์ทั้งหมดแบ่งออกเป็นหลายประเภท:\n ● ประเภททาวเวอร์\n ● ประเภทแผ่นดิสก์\n ● การใช้โมดูลเซลล์แสงอาทิตย์ (แบตเตอรี่พลังงานแสงอาทิตย์)\n ● การใช้หัวพาราโบลา\n ● โรงไฟฟ้าพลังงานแสงอาทิตย์รวม\n ● โรงไฟฟ้าพลังงานแสงอาทิตย์แบบบอลลูน\n ● โรงไฟฟ้าพลังแสงอาทิตย์</string>
  <string name="hydro_desk">\t โรงไฟฟ้าพลังน้ำใช้เป็นแหล่งพลังงานในการเคลื่อนที่ของมวลน้ำในกระแสน้ำในแม่น้ำและกระแสน้ำ โรงไฟฟ้าพลังน้ำมักจะสร้างขึ้นบนแม่น้ำโดยการสร้างเขื่อนและอ่างเก็บน้ำ\n \t รับประกันการจ่ายน้ำตลอดทั้งปี ความลาดชันของแม่น้ำที่สูงชัน และภูมิประเทศแบบหุบเขา ทั้งหมดนี้สนับสนุนการก่อสร้างด้วยพลังน้ำและการผลิตไฟฟ้าที่มีประสิทธิภาพ</string>
  <string name="water_desk_2">\t ด้วยความช่วยเหลือของโครงสร้างไฮดรอลิก แรงดันของน้ำจะถูกสร้างขึ้น ซึ่งเข้าสู่ใบพัดของกังหันไฮดรอลิก ซึ่งขับเคลื่อนเครื่องกำเนิดไฟฟ้า\n \t แรงดันน้ำที่กำหนดมาจากการสร้างเขื่อนหรือการใช้น้ำตามธรรมชาติ ในบางกรณี เพื่อให้ได้แรงดันน้ำที่ต้องการ จะใช้ทั้งเขื่อนและกระแสน้ำตามธรรมชาติร่วมกัน</string>
  <string name="trr">กังหันไฮโดรลิกและเครื่องกำเนิดไฟฟ้า</string>
  <string name="vvct">เอ - เครื่องกำเนิด; B - กังหัน;\n 1 - สเตเตอร์\n 2 - โรเตอร์\n 3 - ใบมีด\n 4 - ใบพัดกังหัน\n 5 - การไหลของน้ำ\n 6 - เพลาเทอร์โบเจนเนอเรเตอร์</string>
  <string name="typ">ประเภทของฟาร์มกังหันลม</string>
  <string name="ystrwind">เครื่องกำเนิดลม</string>
  <string name="t_100_n_t">\t โรงไฟฟ้าพลังงานลม (เรียกว่า \"ฟาร์มกังหันลม\") คือชุดกังหันลมที่เชื่อมต่อกันเป็นเครือข่ายเดียว ฟาร์มกังหันลมขนาดใหญ่สามารถมีกังหันลมได้ 100 ตัวขึ้นไป\n \t เครื่องกำเนิดลมเป็นอุปกรณ์สำหรับแปลงพลังงานจลน์ของกระแสลมให้เป็นพลังงานกลของโรเตอร์กังหันด้วยการเปลี่ยนแปลงเป็นพลังงานไฟฟ้าในภายหลัง</string>
  <string name="n_n_n_n_n">● บนบก\n ● ชายฝั่ง\n ● นอกชายฝั่ง\n ● ลอยน้ำ\n ● ภูเขา\n ● โฉบ</string>
  <string name="fd">\t โรงไฟฟ้าพลังงานความร้อนใต้พิภพสร้างพลังงานไฟฟ้าจากพลังงานความร้อนจากแหล่งใต้ดิน (เช่น กีย์เซอร์)\n \t ความร้อนของโลกใช้โดยตรงเพื่อให้ความร้อนแก่บ้านเรือนและอาคาร และเพื่อผลิตกระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="geo_st">แผนการดำเนินงานโรงไฟฟ้าพลังความร้อนใต้พิภพ</string>
  <string name="geo_opi">1. โพรงน้ำร้อน\n 2. น้ำร้อน (ไอน้ำ)\n 3. โรงไฟฟ้า (เครื่องกำเนิดไฟฟ้ากังหัน)\n 4. โครงข่ายไฟฟ้า\n 5. น้ำที่เหลือ\n 6. จุดจ่ายความร้อนพร้อมคูลลิ่งทาวเวอร์\n 7. น้ำเย็นกลับ</string>
  <string name="vivivi">ประเภทของโรงไฟฟ้า</string>
  <string name="sola_2">\t การแปลงพลังงานแสงอาทิตย์เป็นพลังงานไฟฟ้าสามารถเกิดขึ้นได้โดยตรง - โดยใช้แผงโซลาร์เซลล์หรือด้วยความช่วยเหลือของตัวเก็บพลังงานแสงอาทิตย์ที่ให้ความร้อนแก่ตัวพาความร้อน</string>
  <string name="sola_3">แผงโซล่าเซลล์บนหลังคาบ้าน</string>
  <string name="sola_4">เครื่องดูดฝุ่นหลอด</string>
  <string name="_1_8">1.78 มม.</string>
  <string name="scheme">โครงการ</string>
  <string name="powertoka">แอมแปร์</string>
  <string name="zaryad">ไฟฟ้า\n ค่าใช้จ่าย</string>
  <string name="emkost">ความจุ</string>
  <string name="poslso">ซีเรียล\n การเชื่อมต่อ</string>
  <string name="paraso">ขนาน\n การเชื่อมต่อ</string>
  <string name="cable_jack">1. แจ็คเก็ตเคเบิ้ล\n 2. ฉนวนลวด\n 3. ลวดปอก</string>
  <string name="imu_desk">1. เบรกเกอร์\n 2. รีเลย์พัลส์\n 3. ปุ่ม\n 4. แหล่งกำเนิดแสง</string>
  <string name="motion">การเคลื่อนไหว</string>
  <string name="btn1">ปุ่ม #1</string>
  <string name="btn2">ปุ่ม #2</string>
  <string name="stopp">หยุด</string>
  <string name="pysk">เริ่ม</string>
  <string name="_1_n2f">1. เบรกเกอร์\n 2. อุปกรณ์กระแสไฟตกค้าง (RCD)</string>
  <string name="avv">เบรกเกอร์</string>
  <string name="asdt">RCD</string>
  <string name="wirin">แผนภาพการเดินสายไฟสำหรับสตาร์ทแม่เหล็ก</string>
  <string name="email">อีเมล</string>
  <string name="share">แบ่งปันกับเพื่อน</string>
  <string name="report_a_bug">รายงานข้อผิดพลาด</string>
  <string name="found_error_v2">สวัสดี ฉันพบข้อผิดพลาด ภาษาของแอปพลิเคชัน: %1$s , %2$s เวอร์ชัน: %3$s , %4$s , %5$s\n ____________________________________\n คำอธิบายข้อผิดพลาด:</string>
  <string name="the_work_must_be">งานจะต้องดำเนินการโดยผู้เชี่ยวชาญและเฉพาะเมื่อมีการยกเลิกการจ่ายไฟ</string>
  <string name="vidi_sock">เต้ารับและปลั๊กทั่วโลก</string>
  <string name="plug_desk">\t ปลั๊กและเต้ารับไฟฟ้าแตกต่างกันในด้านแรงดันและกระแสไฟ รูปร่าง ขนาด และประเภทตัวเชื่อมต่อ มีการใช้ระบบปลั๊กและซ็อกเก็ตมาตรฐานต่างๆ ทั่วโลก</string>
  <string name="a_desk">อเมริกันซามัว, แองกวิลลา, แอนติกา, อารูบา, บาฮามาส, บังคลาเทศ, บาร์เบโดส, เบอร์มิวดา, โบลิเวีย, บราซิล, กัมพูชา, แคนาดา, หมู่เกาะเคย์แมน, จีน (ไม่มีรูในใบมีดและใบมีดสั้นกว่าเล็กน้อย), โคลอมเบีย, คอสตาริกา, คิวบา, เอกวาดอร์, เอล ซัลวาดอร์, กวม, กัวเตมาลา, กายอานา, เฮติ, ฮอนดูรัส, จาเมกา, ญี่ปุ่น, ลาว, เลบานอน, ไลบีเรีย, มัลดีฟส์, เม็กซิโก, ไมโครนีเซีย, มอนต์เซอร์รัต, เนเธอร์แลนด์แอนทิลลิส, นิการากัว, ไนเจอร์, โอกินาว่า, ปานามา, เปรู, ฟิลิปปินส์, เปอร์โตริโก, เซนต์. Vincent, ซาอุดีอาระเบีย, ตาฮิติ, ไต้หวัน, ไทย, สหรัฐอเมริกา, เวเนซุเอลา, เวียดนาม, หมู่เกาะเวอร์จิน (สหรัฐอเมริกาและอังกฤษ), เยเมน</string>
  <string name="typ_b">ทั้งหมดที่ระบุไว้สำหรับประเภท A ยกเว้น บังกลาเทศ โบลิเวีย กัมพูชา จีน สาธารณรัฐโดมินิกัน เกาหลี ไลบีเรีย มัลดีฟส์ เปรู เซนต์วินเซนต์ ตาฮิติ ไทย เวียดนาม เยเมน ยังพบในอะซอเรส เบลีซ ตรินิแดดและโตเบโก</string>
  <string name="typ_c">แอลเบเนีย แอลจีเรีย แองโกลา อาร์เจนตินา ออสเตรีย อะซอเรส หมู่เกาะแบลีแอริก บังกลาเทศ เบลเยียม โบลิเวีย บอสเนีย บราซิล บัลแกเรีย บูร์กินาฟาโซ บุรุนดี แคเมอรูน หมู่เกาะคานารี เคปเวิร์ด สาธารณรัฐแอฟริกากลาง หมู่เกาะแชนเนล ชิลี คอโมโรส , คองโก, โครเอเชีย, เดม. สาธารณรัฐคองโก (ซาอีร์), โกตดิวัวร์ (โกตดิวัวร์), ไซปรัส, เดนมาร์ก, จิบูตี, อียิปต์, เอลซัลวาดอร์, เอสโตเนีย, อิเควทอเรียลกินี, เอริเทรีย, หมู่เกาะแฟโร, ฟินแลนด์, เฟรนช์เกียนา, กาบอง, เยอรมนี, ยิบรอลตาร์, กรีซ , กรีนแลนด์, กวาเดอลูป, กินี, กินี-บิสเซา, ฮังการี, ไอซ์แลนด์, อินเดีย, อินโดนีเซีย, อิหร่าน, อิรัก, เกาะแมน, อิสราเอล, อิตาลี, คาซัคสถาน, เกาหลี, คูเวต, ลาว, เลบานอน, ลิทัวเนีย, ลักเซมเบิร์ก, มาซิโดเนีย, มาดากัสการ์, มาเดรา , มาลี, มาร์ตินีก, มอริเตเนีย, มอริเชียส, โมนาโก, มอนเตเนโกร, โมร็อกโก, โมซัมบิก, เมียนมาร์, เนปาล, เนเธอร์แลนด์, ไนเจอร์, นอร์เวย์, โอมาน, ปากีสถาน, ปารากวัย, เปรู, ฟิลิปปินส์, โปแลนด์, โปรตุเกส, โรมาเนีย, รัสเซีย, รวันดา, เซนต์วินเซนต์ , เซเนกัล, เซอร์เบีย, สโลวีเนีย, โซมาเลีย, สเปน, ซูดาน, ซูรินาเม, สวีเดน, สวิตเซอร์แลนด์, ซีเรีย, ไทย, โตโก, ตูนิเซีย, ตุรกี, อุรุกวัย, เวียดนาม, แซมเบีย</string>
  <string name="typ_d">อัฟกานิสถาน บังกลาเทศ เบนิน บอตสวานา แคเมอรูน ชาด เดม สาธารณรัฐคองโก (ซาอีร์), โดมินิกา, เอกวาดอร์, เอลซัลวาดอร์, เอธิโอเปีย, เฟรนช์เกียนา, กานา, กรีซ, กวาเดอลูป, กายอานา, ฮ่องกง, อินเดีย, อิรัก, จอร์แดน, เคนยา, เลบานอน, ลิเบีย, มาเก๊า, มาดากัสการ์, มัลดีฟส์, มาร์ตินีก , โมนาโก, เมียนมาร์ (พม่า), นามิเบีย, เนปาล, ไนเจอร์, ไนจีเรีย, ปากีสถาน, กาตาร์, เซนต์คิตส์-เนวิส, เซเนกัล, เซียร์ราลีโอน, ศรีลังกา, ซูดาน, แทนซาเนีย, สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์, เยเมน, แซมเบีย, ซิมบับเว</string>
  <string name="typ_e">เบลเยียม บูร์กินาฟาโซ บุรุนดี แคเมอรูน หมู่เกาะคานารี สาธารณรัฐแอฟริกากลาง ชาด คอโมโรส คองโก โกตดิวัวร์ (โกตดิวัวร์) สาธารณรัฐเช็ก จิบูตี เอลซัลวาดอร์ อิเควทอเรียลกินี ฝรั่งเศส เฟรนช์เกียนา กรีซ กวาเดอลูป , ไอร์แลนด์, อินโดนีเซีย, อิตาลี, ลาว, ลัตเวีย, ลิทัวเนีย, มาดากัสการ์, มาลี, มาร์ตินีก, โมนาโก, โมร็อกโก, ไนเจอร์, โปแลนด์, เซนต์วินเซนต์, เซเนกัล, สโลวาเกีย, ซีเรีย, ตาฮิติ, ตูนิเซีย</string>
  <string name="typ_f">แอลจีเรีย, อเมริกันซามัว, อารูบา, ออสเตรีย, อะซอเรส, หมู่เกาะแบลีแอริก, บอสเนีย, บัลแกเรีย, เคปเวิร์ด, ชาด, โครเอเชีย, เอลซัลวาดอร์, เอสโตเนีย, ฟินแลนด์, ฝรั่งเศส, เยอรมนี, กรีซ, กินี, ฮังการี, ไอซ์แลนด์, อินโดนีเซีย, อิตาลี, จอร์แดน, เกาหลี ลาว ลักเซมเบิร์ก มาเดรา โมนาโก มอนเตเนโกร โมซัมบิก เมียนมาร์ เนเธอร์แลนด์ เนเธอร์แลนด์แอนทิลลิส ไนเจอร์ นอร์เวย์ โปรตุเกส โรมาเนีย รัสเซีย เซอร์เบีย สเปน ซูรินาเม สโลวีเนีย สวีเดน ตุรกี อุรุกวัย</string>
  <string name="typ_g">บาห์เรน บังคลาเทศ เบลีซ บอตสวานา บรูไน แคเมอรูน หมู่เกาะแชนเนล จีน ไซปรัส โดมินิกา เอลซัลวาดอร์ แกมเบีย กานา ยิบรอลตาร์ เกรนาดา กัวเตมาลา กายอานา ฮ่องกง อิรัก ไอร์แลนด์ เกาะแมน จอร์แดน เคนยา คูเวต เลบานอน มาเก๊า มาลาวี มาเลเซีย มัลดีฟส์ มอลตา มอริเชียส เมียนมาร์ ไนจีเรีย โอมาน กาตาร์ เซนต์คิตส์-เนวิส เซนต์ลูเซีย เซนต์วินเซนต์ ซาอุดีอาระเบีย เซเชลส์ เซียร์ราลีโอน สิงคโปร์ แทนซาเนีย , ยูกันดา, สหรัฐอาหรับเอมิเรตส์, สหราชอาณาจักร, เวียดนาม, เยเมน, แซมเบีย, ซิมบับเว</string>
  <string name="typ_h">กาซา อิสราเอล</string>
  <string name="typ_i">อเมริกันซามัว อาร์เจนตินา ออสเตรเลีย จีน เอลซัลวาดอร์ ฟิจิ กัวเตมาลา คิริบาส นาอูรู นิวซีแลนด์ โอกินาว่า ปานามา ปาปัวนิวกินี เซนต์วินเซนต์ ทาจิกิสถาน ตองกา อุรุกวัย</string>
  <string name="typ_j">เอลซัลวาดอร์ เอธิโอเปีย ลิกเตนสไตน์ มาดากัสการ์ มัลดีฟส์ รวันดา สวิตเซอร์แลนด์</string>
  <string name="typ_k">บังกลาเทศ เดนมาร์ก หมู่เกาะแฟโร กรีนแลนด์ กินี มาดากัสการ์ มัลดีฟส์ เซนต์วินเซนต์ เซเนกัล ตูนิเซีย</string>
  <string name="typ_l">ชิลี คิวบา เอลซัลวาดอร์ เอธิโอเปีย อิตาลี ลิเบีย มัลดีฟส์ ซีเรีย ตูนิเซีย อุรุกวัย</string>
  <string name="typ_m">ฮ่องกง โมซัมบิก แอฟริกาใต้ สวาซิแลนด์</string>
  <string name="typ_n">บราซิล แอฟริกาใต้</string>
  <string name="typ_o">ไทย</string>
  <string name="rate_dialog_title">ให้คะแนนแอปนี้</string>
  <string name="rate_dialog_message">หากคุณชอบแอปพลิเคชันนี้ คุณสละเวลาสักครู่เพื่อให้คะแนนหรือไม่ จะใช้เวลาไม่เกินหนึ่งนาที ขอบคุณสำหรับการสนับสนุน!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">ให้คะแนนเลย</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">เตือนฉันภายหลัง</string>
  <string name="rate_dialog_no">ไม่เป็นไรขอบคุณ</string>
  <string name="countries">ประเทศ:</string>
  <string name="thanks_for_payment">การโฆษณาถูกปิดใช้งาน ขอขอบคุณสำหรับการซื้อของคุณ!</string>
  <string name="proh_dvycl">สวิตช์พาสทรูสองปุ่ม</string>
  <string name="two_key_pass">สวิตช์พาสทรูสองปุ่มจากสองตำแหน่ง</string>
  <string name="two_key_pass_t">สวิตช์พาสทรูสองปุ่มจากสามตำแหน่ง</string>
  <string name="_1_elec">1. บัลลาสต์แม่เหล็กไฟฟ้า\n 2. หลอดฟลูออเรสเซนต์\n 3. สวิตช์สตาร์ทเตอร์</string>
  <string name="an_examp">ตัวอย่างแผนภาพการเชื่อมต่อสำหรับหลอดฟลูออเรสเซนต์ที่มีบัลลาสต์อิเล็กทรอนิกส์</string>
  <string name="an_ex">ตัวอย่างแผนภาพการเชื่อมต่อสำหรับหลอดฟลูออเรสเซนต์ที่มีบัลลาสต์แม่เหล็กไฟฟ้า</string>
  <string name="socketvickl">ซ็อกเก็ตและสวิตช์</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ปลั๊กหลายช่องด้วยสายเคเบิลเส้นเดียว</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">แต่ละซ็อกเก็ตมีสายเคเบิลแยกต่างหาก</string>
  <string name="sockets">ซ็อกเก็ต</string>
  <string name="dimmer">เครื่องหรี่</string>
  <string name="dimmer_and_switch">สวิตช์หรี่ไฟและสวิตช์</string>
  <string name="not_all_types">หลอดไฟบางประเภทใช้งานกับเครื่องหรี่ไม่ได้ ตรวจสอบข้อมูลนี้ในคำแนะนำสำหรับหลอดไฟ</string>
  <string name="favotites">รายการโปรด</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">เพิ่มในรายการโปรดแล้ว</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">การต่อมอเตอร์ (สตาร์, เดลต้า)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">การเชื่อมต่อแบบสตาร์ของมอเตอร์</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">การเชื่อมต่อเดลต้าของมอเตอร์</string>
  <string name="example_of_star">ตัวอย่างการเชื่อมต่อแบบสตาร์ของมอเตอร์</string>
  <string name="purchase_is_pending">คาดว่าจะซื้อ กรุณาทำรายการให้เสร็จสิ้น</string>
  <string name="purchase_canceled">ยกเลิกการซื้อ</string>
  <string name="error_invalid_purchase">ข้อผิดพลาด: การซื้อไม่ถูกต้อง</string>
  <string name="purchase_status_unknown">ไม่ทราบสถานะการซื้อ</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">เครื่องคำนวณค่าไฟฟ้า</string>
  <string name="price_for_1kwt">ราคาสำหรับ 1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">เวลาใช้งานรายวัน (ชั่วโมง)</string>
  <string name="device_power_use_watt">การใช้พลังงานของอุปกรณ์ ( %1$s )</string>
  <string name="price">ราคา</string>
  <string name="hours">ชั่วโมง</string>
  <string name="cost_per_hour">ค่าใช้จ่ายต่อชั่วโมง:</string>
  <string name="cost_per_day">ค่าใช้จ่ายต่อวัน:</string>
  <string name="cost_per_year">ค่าใช้จ่ายต่อปี:</string>
  <string name="cost_per_month">ค่าใช้จ่ายต่อเดือน:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">การบริโภครายวัน ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">สูตร:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">ระบบสากลของหน่วยและคำนำหน้า SI</string>
  <string name="si_base_units">หน่วยฐาน SI</string>
  <string name="si_derived_units">หน่วยที่ได้รับ SI</string>
  <string name="measure">วัด</string>
  <string name="name">ชื่อ</string>
  <string name="symbol">เครื่องหมาย</string>
  <string name="si_time">เวลา</string>
  <string name="si_second">ที่สอง</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">ความยาว</string>
  <string name="si_metre">เมตร</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">มวล</string>
  <string name="si_kilogram">กิโลกรัม</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">กระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="si_ampere">กระแสไฟ</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">อุณหภูมิอุณหพลศาสตร์</string>
  <string name="si_kelvin">เคลวิน</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">ปริมาณของสาร</string>
  <string name="si_mole">ตุ่น</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">ความเข้มของการส่องสว่าง</string>
  <string name="si_candela">แคนเดลา</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">คำนำหน้า SI</string>
  <string name="si_radian">เรเดียน</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">มุมระนาบ</string>
  <string name="si_steradian">steradian</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">มุมทึบ</string>
  <string name="si_hertz">เฮิรตซ์</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">ความถี่</string>
  <string name="si_newton">นิวตัน</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">แรง น้ำหนัก</string>
  <string name="si_pascal">ปาสกาล</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">กดดัน เครียด</string>
  <string name="si_joule">จูล</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">พลังงาน งาน ความร้อน</string>
  <string name="si_watt">วัตต์</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">พลัง ฟลักซ์การแผ่รังสี</string>
  <string name="si_coulomb">คูลอมบ์</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">ค่าไฟฟ้า</string>
  <string name="si_volt">โวลต์</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">ความต่างศักย์ไฟฟ้า (แรงดัน), emf</string>
  <string name="si_farad">ฟารัด</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">ความจุ</string>
  <string name="si_ohm">โอห์ม</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">ความต้านทานไฟฟ้า, อิมพีแดนซ์, รีแอกแตนซ์</string>
  <string name="si_siemens">siemens</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">การนำไฟฟ้า</string>
  <string name="si_weber">เวเบอร์</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">สนามแม่เหล็ก</string>
  <string name="si_tesla">เทสลา</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">การเหนี่ยวนำแม่เหล็กความหนาแน่นฟลักซ์แม่เหล็ก</string>
  <string name="si_henry">เฮนรี่</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">ตัวเหนี่ยวนำไฟฟ้า</string>
  <string name="si_degree_celsius">องศาเซลเซียส</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">อุณหภูมิสัมพันธ์กับ 273.15 K</string>
  <string name="si_lumen">ลูเมน</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">ฟลักซ์ส่องสว่าง</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">ความสว่าง</string>
  <string name="si_becquerel">becquerel</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">กัมมันตภาพรังสี</string>
  <string name="si_gray">สีเทา</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">ปริมาณที่ดูดซึม</string>
  <string name="si_sievert">ซีเวิร์ต</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">ปริมาณเทียบเท่า</string>
  <string name="si_katal">katal</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">กิจกรรมตัวเร่งปฏิกิริยา</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">ค้นหา</string>
  <string name="wires">สายไฟ</string>
  <string name="sources">แหล่งที่มา</string>
  <string name="resistors">ตัวต้านทาน</string>
  <string name="capacitors">ตัวเก็บประจุ</string>
  <string name="diodes">ไดโอด</string>
  <string name="inductors">ตัวเหนี่ยวนำ</string>
  <string name="transformers">หม้อแปลงไฟฟ้า</string>
  <string name="transistors">ทรานซิสเตอร์</string>
  <string name="antennas">เสาอากาศ</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">อุปกรณ์ไฟฟ้า-อะคูสติก</string>
  <string name="current_limiters">ตัวจำกัดกระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="switches">สวิตช์</string>
  <string name="lamps">โคมไฟ</string>
  <string name="measuring_instruments">เครื่องมือวัด</string>
  <string name="logic_gates">ประตูลอจิก</string>
  <string name="all">ทั้งหมด</string>
  <string name="wire">ลวด</string>
  <string name="trace_junction">ทางแยก</string>
  <string name="trace_crossing">ทางข้าม</string>
  <string name="ground_symbol">สัญลักษณ์พื้น</string>
  <string name="signal_ground_symbol">สัญลักษณ์กราวด์สัญญาณ</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">สัญลักษณ์แชสซีกราวด์</string>
  <string name="battery_single_cell">แบตเตอรี่เซลล์เดียว</string>
  <string name="battery_multi_cell">แบตเตอรี่หลายเซลล์</string>
  <string name="solar_cell">เซลล์แสงอาทิตย์ (เซลล์แสงอาทิตย์)</string>
  <string name="voltage_direct_current">แหล่งจ่ายแรงดันของกระแสตรง</string>
  <string name="voltage_alternating_current">แหล่งจ่ายแรงดันของกระแสสลับ</string>
  <string name="controlled_voltage_source">แหล่งจ่ายแรงดันไฟควบคุม</string>
  <string name="current_source">แหล่งที่มาปัจจุบัน</string>
  <string name="controlled_current_source">แหล่งกระแสควบคุม</string>
  <string name="resistor_common">ตัวต้านทาน</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">รีโอสแตท (ตัวต้านทานปรับค่าได้)</string>
  <string name="potentiometer">โพเทนชิออมิเตอร์</string>
  <string name="thermistor_varistor">เทอร์มิสเตอร์หรือวาริสเตอร์</string>
  <string name="trimmer_resistor">ตัวต้านทานทริมเมอร์</string>
  <string name="photoresistor">โฟโตรีซีสเตอร์</string>
  <string name="capacitor">ตัวเก็บประจุ</string>
  <string name="polarized_capacitor">ตัวเก็บประจุแบบโพลาไรซ์</string>
  <string name="variable_capacitor">ตัวเก็บประจุแบบแปรผัน</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">ตัวเก็บประจุตัวแปรแบบ Ganged</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ตัวเก็บประจุทริมเมอร์</string>
  <string name="diode_rectifier">ไดโอด (วงจรเรียงกระแส)</string>
  <string name="schottky_diode">Schottky ไดโอด</string>
  <string name="zener_diode">ซีเนอร์ไดโอด</string>
  <string name="light_emitting_diode">ไดโอดเปล่งแสง</string>
  <string name="photodiode">โฟโตไดโอด</string>
  <string name="tunnel_diode">ไดโอดอุโมงค์</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">ช็อตเลย์ไดโอด</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">วงจรเรียงกระแสที่ควบคุมด้วยซิลิคอน</string>
  <string name="constant_current_diode">ไดโอดกระแสคงที่</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">สะพานไดโอด</string>
  <string name="air_core_inductor">ตัวเหนี่ยวนำแกนอากาศ</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">ตัวเหนี่ยวนำที่มีแกนแม่เหล็ก</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ตัวเหนี่ยวนำที่มีแกนเฟอร์ไรต์</string>
  <string name="variable_inductor">ตัวเหนี่ยวนำตัวแปร</string>
  <string name="ferrite_bead">ลูกปัดเฟอร์ไรต์</string>
  <string name="transformer">หม้อแปลงไฟฟ้า</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">หม้อแปลงไฟฟ้าพร้อมก๊อกตรงกลางบนขดลวดทุติยภูมิ</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">หม้อแปลงไฟฟ้าที่มีขดลวดทุติยภูมิสองเส้น</string>
  <string name="electric_current_transformer">หม้อแปลงกระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">หม้อแปลงกระแสไฟลำดับศูนย์</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">ทรานซิสเตอร์สองขั้วทางแยก</string>
  <string name="darlington_transistor">ทรานซิสเตอร์ดาร์ลิงตัน</string>
  <string name="n_channel_jfet">N-channel junction gate field-effect transistor</string>
  <string name="p_channel_jfet">P-channel junction gate field-effect transistor</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">ทรานซิสเตอร์โหมดพร่อง</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">ทรานซิสเตอร์โหมดเพิ่มประสิทธิภาพ</string>
  <string name="phototransistor">โฟโต้ทรานซิสเตอร์</string>
  <string name="antenna">เสาอากาศ</string>
  <string name="dipole_antenna">เสาอากาศไดโพล</string>
  <string name="loop_antenna">เสาอากาศแบบห่วง</string>
  <string name="microphone">ไมโครโฟน</string>
  <string name="buzzer">Buzzer</string>
  <string name="loudspeaker">ลำโพง</string>
  <string name="fuses">ฟิวส์</string>
  <string name="spst">สวิตซ์ ขั้วเดียว/โยนเดียว</string>
  <string name="spdt">สวิตซ์ ขั้วเดียว/สองทาง</string>
  <string name="dpdt">สวิตซ์, ดับเบิ้ลโพล/ดับเบิ้ลทูธ</string>
  <string name="pushbutton">ปุ่มกด ชั่วขณะหรือสปริงกลับ</string>
  <string name="indicating_lamp">ไฟแสดงสถานะ</string>
  <string name="incandescent_indicator">หลอดไส้ (เป็นตัวบ่งชี้)</string>
  <string name="neon_lamp">โคมไฟนีออน</string>
  <string name="wattmeter">วัตต์มิเตอร์</string>
  <string name="normally_open">(ปกติเปิดติดต่อ)</string>
  <string name="normally_closed">(ปกติปิดการติดต่อ)</string>
  <string name="two_circuit">\" (สองวงจร)\"</string>
  <string name="night_mode">โหมดกลางคืน</string>
  <string name="nuclear_universal">1. อาคารเครื่องปฏิกรณ์\n 2. ตัวชดเชยแรงดัน\n 3. อบไอน้ำ\n 4. แท่งควบคุม\n 5. เครื่องปฏิกรณ์\n 6. กังหัน\n 7. เครื่องกำเนิดไฟฟ้า\n 8. ตัวเก็บประจุ</string>
  <string name="avr_universal">1. แหล่งที่มาหลัก\n 2. แหล่งสำรอง\n .3 อุปกรณ์</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. พิมพ์\n 2. เส้นผ่านศูนย์กลาง</string>
  <string name="multi_universal">1. การวัดกระแส\n 2. การวัดความต้านทาน\n 3. การวัดแรงดัน</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. ทิศทางสนามไฟฟ้า\n 2. สนามแม่เหล็ก</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. ทิศทางการเคลื่อนที่ของตัวนำ\n 2. ไฟฟ้า</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. กระแสไฟฟ้า\n 2. ตัวนำกระแสไฟฟ้า\n 3. แหล่งพลังงาน</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. ขดลวดปฐมภูมิ\n 2. ขดลวดทุติยภูมิ\n 3. กระแสหลัก\n 4. ฟลักซ์แม่เหล็ก\n 5. กระแสรอง\n 6. แรงดันไฟหลัก\n 7. แรงดันไฟรอง</string>
  <string name="uzo_princip2">1. อุปกรณ์กระแสไฟตกค้าง\n 2. ปุ่มทดสอบ\n 3. สัมผัสร่างกาย\n 4. แยกย่อยเป็นคดี\n 5. กระแสไฟรั่ว</string>
  <string name="vtx11_universal">1. นาที\n 2. ลักษณะ \"ข\"\n 3. วินาที</string>
  <string name="vtx2_universal">1. นาที\n 2. ลักษณะ \"С\"\n 3. วินาที</string>
  <string name="wind_info_universal">1. ใบมีด\n 2. เกียร์\n 3. ผู้ควบคุม\n 4. สายไฟที่กระแสไฟฟ้าไหลผ่าน\n 5. เครื่องกำเนิด\n 6. เบรค\n 7. สวิงไดรฟ์รอบแกนตั้ง\n 8. เสา</string>
    <string name="switch_3_buttons">สวิตช์ (3 ปุ่ม)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">รูปแบบสวิตช์สามปุ่ม</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">คำถามผสม</string>
  <string name="decimal_multiplier">ระบุตัวคูณทศนิยมของคำนำหน้า SI</string>
  <string name="all_questions_in_one">ทุกคำถามในหนึ่งเดียว</string>
  <string name="number_of_questions">จำนวนคำถาม:</string>
  <string name="start">เริ่มการทดสอบ</string>
  <string name="last_result">เปอร์เซ็นต์ของคำตอบที่ถูกต้อง:</string>
  <string name="err_try">ข้อผิดพลาด. กรุณาลองใหม่อีกครั้งในภายหลัง</string>
  <string name="Finish">เสร็จสิ้น</string>
  <string name="retry">ลองอีกครั้ง</string>
  <string name="exit">ล้มเลิก</string>
  <string name="correct_answers">คำตอบที่ถูกต้อง:</string>
  <string name="wrong_answers">คำตอบที่ผิด:</string>
  <string name="selectanswer">กรุณาเลือกคำตอบ</string>
  <string name="confirm">ยืนยัน</string>
  <string name="next">ถัดไป</string>
  <string name="to_begin">สู่จุดเริ่มต้น</string>
  <string name="please">กรุณาคลิกอีกครั้งเพื่อออก</string>
  <string name="test_5">นี่เป็นกฎข้อที่หนึ่งหรือข้อที่สองของ Kirchhoff หรือไม่?</string>
  <string name="test_6">ระบุประเภทการเชื่อมต่อ</string>
  <string name="test_10">ระบุประเภทของระบบสายดิน</string>
  <string name="test_9">ระบุประเภทหลอดไฟ</string>
  <string name="test_40">อุณหภูมิสีใดที่เหมาะกับสีนี้มากที่สุด</string>
  <string name="test_2">อุปกรณ์สำหรับวัดแรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="test_8">นี่คือหลอดไส้ หมายเลข 3 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_1">หน่วยวัดแรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="test_11">หน่วยวัดกระแสไฟฟ้า</string>
  <string name="test_13">สูตรแรงดันไฟฟ้า</string>
  <string name="test_17">ประเภทของการป้องกันไฟฟ้าช็อตมีกี่ประเภท?</string>
  <string name="test_18">ตัวเลข \"27\" ในประเภทฐาน E27 หมายถึงอะไร</string>
  <string name="test_19">หลอดใดมีปรอท</string>
  <string name="test_20">เครื่องใช้ไฟฟ้า 2.5 kWh กินไฟเท่าไหร่ในการทำงาน 30 นาที?</string>
  <string name="test_21">หน่วยวัดกำลังไฟฟ้า</string>
  <string name="test_22">อุปกรณ์วัดความต้านทานไฟฟ้า</string>
  <string name="test_25">ตัวเลขตัวแรกของระดับการป้องกันทางเข้าหมายความว่าอย่างไร ตัวอย่างเช่น: IP23.</string>
  <string name="test_26">\"ตัวอักษร \"C\" หมายถึงอะไรในตัวตัดวงจร C16?</string>
  <string name="test_28">1 ลักซ์เท่ากับเท่าไหร่?</string>
  <string name="test_30">ฟิวส์กับเบรกเกอร์ต่างกันอย่างไร?</string>
  <string name="test_31">หน่วยวัดความต้านทานไฟฟ้า</string>
  <string name="test_32">เป็นอุปกรณ์วัดกระแสไฟ</string>
  <string name="test_35">นี่คือหม้อแปลงไฟฟ้า หมายเลข 1 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_37">หมายเลข \"16\" หมายถึงอะไรในเซอร์กิตเบรกเกอร์ C16?</string>
  <string name="test_38">อุปกรณ์ใดที่สามารถควบคุมค่าแรงดันไฟและปิดโหลดในกรณีที่แรงดันไฟเกินขีดจำกัดที่กำหนดไว้?</string>
  <string name="test_39">ตัวเลขที่สองในการจัดอันดับการป้องกันทางเข้าหมายความว่าอย่างไร ตัวอย่างเช่น: IP23.</string>
  <string name="test_41">อุปกรณ์ใดที่รวมฟังก์ชันการวัดทางไฟฟ้าหลายอย่างเข้าด้วยกัน?</string>
  <string name="test_43">นี่คือหลอดไส้ ตัวเลข 4 และ 5 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_44">นี่คือมอเตอร์ไฟฟ้า หมายเลข 2 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_46">อุปกรณ์ใดใช้วัดความสว่าง</string>
  <string name="test_47">ตัวอักษร \"E\" หมายถึงอะไรในประเภทฐาน E27?</string>
  <string name="test_50">ระบบกราวด์ใดที่ห้ามใช้ระบบอีควอไลเซอร์ที่อาจเกิดขึ้น?</string>
  <string name="test_52">เครื่องใช้ไฟฟ้า 3.3 kWh กินไฟเท่าไหร่ในการทำงาน 15 นาที?</string>
  <string name="test_53">นี่คือหม้อแปลงไฟฟ้า หมายเลข 2 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_54">นี่คือมอเตอร์ไฟฟ้า หมายเลข 1 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_56">เบรกเกอร์วงจรมีไว้เพื่ออะไร?</string>
  <string name="test_57">ฟังก์ชั่นของอุปกรณ์สองเครื่องที่รวมเบรกเกอร์ดิฟเฟอเรนเชียลคืออะไร?</string>
  <string name="test_58">อุปกรณ์สำหรับวัดปริมาณการใช้ไฟฟ้า</string>
  <string name="test_59">อุปกรณ์นี้คืออะไร?</string>
  <string name="test_7">การเชื่อมต่อแบบอนุกรมของตัวต้านทาน ความต้านทานรวม R1,2 คืออะไร?</string>
  <string name="test_16">การเชื่อมต่อแบบขนานของตัวต้านทาน ความต้านทานรวม R1,2 คืออะไร?</string>
  <string name="test_3">สูตรพลังแอคทีฟ</string>
  <string name="test_4">สูตรกฎของโอห์ม</string>
  <string name="test_12">สูตรพลังงานปฏิกิริยา</string>
  <string name="test_23">สูตรพลังที่เห็นได้ชัด</string>
  <string name="test_33">สูตรของกฎจูล-เลนซ์</string>
  <string name="test_24">RCD มีไว้เพื่ออะไร?</string>
  <string name="test_ans_1">ไส้หลอดทังสเตน</string>
  <string name="test_ans_2">ติดต่อสาย</string>
  <string name="test_ans_3">เกลียวเกลียว</string>
  <string name="test_ans_4">ฐานยึดกระจก</string>
  <string name="test_ans_5">เพลา</string>
  <string name="test_ans_6">กรอบ</string>
  <string name="test_ans_7">แกนโรเตอร์</string>
  <string name="test_ans_8">แกนสเตเตอร์</string>
  <string name="test_ans_9">ขดลวดสเตเตอร์</string>
  <string name="test_ans_10">การขยายตัวถัง</string>
  <string name="test_ans_11">ฉนวน</string>
  <string name="test_ans_12">หม้อน้ำ</string>
  <string name="test_ans_13">แกนหม้อแปลง</string>
  <string name="test_ans_14">การกำหนดประเภทฐาน</string>
  <string name="test_ans_15">เส้นผ่านศูนย์กลางระหว่างหน้าสัมผัส</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">ได้รับการออกแบบมาเพื่อปกป้องผู้คนจากไฟฟ้าช็อตและป้องกันวัตถุจากไฟไหม้ในกรณีที่เกิดความเสียหายต่อฉนวนของสายไฟและอุปกรณ์ไฟฟ้า</string>
  <string name="test_ans_18">ได้รับการออกแบบมาเพื่อป้องกันวงจรไฟฟ้าจากความเสียหายที่เกิดจากกระแสเกินจากการโอเวอร์โหลดหรือไฟฟ้าลัดวงจร</string>
  <string name="test_ans_19">ได้รับการออกแบบมาเพื่อปกป้องอุปกรณ์ไฟฟ้าจากแรงดันไฟกระชาก</string>
  <string name="test_ans_20">ได้รับการออกแบบมาเพื่อตรวจสอบค่าแรงดันไฟฟ้าที่ตั้งไว้ และเพื่อตัดการเชื่อมต่อโหลดหากเกินขีดจำกัดที่ตั้งไว้ ในกรณีที่เกิดอุบัติเหตุในโครงข่ายไฟฟ้า</string>
  <string name="test_ans_21">การป้องกันอนุภาคของแข็ง</string>
  <string name="test_ans_22">ป้องกันของเหลวเข้า</string>
  <string name="test_ans_23">ค่าสำหรับการจัดอันดับปัจจุบัน</string>
  <string name="test_ans_24">ค่าสำหรับแรงดันไฟฟ้าที่กำหนด</string>
  <string name="test_ans_25">จำนวนขั้วของวงจรหลัก</string>
  <string name="test_ans_26">ประเภทของการปล่อย (แม่เหล็กไฟฟ้า, ความร้อน)</string>
  <string name="test_ans_27">ประเภทของกระแสไฟหลัก</string>
  <string name="test_ans_28">ฟิวส์</string>

  <string name="test_60">ตัวเลข \"27\" ในประเภทฐานหลอด E27 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_61">ตัวอักษร \"E\" ในประเภทฐานโคมไฟ E27 หมายถึงอะไร?</string>
  <string name="test_62">นี่คือ -</string>
  <string name="test_63">อุปกรณ์นี้มีไว้เพื่ออะไร?</string>
  <string name="test_64">การกำหนดประเภทฐานโคมไฟ</string>
  <string name="test_65">พลังที่เห็นได้ชัด สูตร.</string>
  <string name="test_66">สัญลักษณ์นี้หมายความว่าอย่างไร</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">ปลดล็อกการทดสอบทั้งหมดและปิดใช้งานโฆษณา</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">คัดลอกแล้ว</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">ให้คะแนนบน Google play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">เราจะขอบคุณมากถ้าคุณให้คะแนนเรา</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">คะแนนดีที่สุด %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">ขอบคุณสำหรับการสนับสนุน!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">เรายินดีเป็นอย่างยิ่ง!</string>
</resources>
