<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Elektriķu rokasgrāmata</string>
    <string name="Theory">Teorija</string>
    <string name="shema">Shēmas</string>
    <string name="info">Testi</string>
    <string name="OHMre">\t, ja ir zināmas divas vērtības, trešo ir viegli aprēķināt, pamatojoties uz Ohma likumu:</string>
    <string name="pred">Šeit ir pamata elektriskās formulas:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulatori</string>
    <string name="ip_text">IP aizsardzības līmeņa skaidrojums</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tIP kods vai Ieejas aizsardzības kods, IEC standarts 60529, ko dažreiz interpretē kā Starptautisko aizsardzības kodeksu, klasificē un novērtē mehānisko apvalku un elektrisko apvalku nodrošinātās aizsardzības pakāpi pret iekļūšanu, putekļiem, nejaušu kontaktu un ūdeni. To publicē Starptautiskā elektrotehniskā komisija (IEC). Līdzvērtīgs Eiropas standarts ir EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - sistēma, kurā neitrālais aizsargvadītājs un neitrālais darba vadītājs ir apvienoti vienā visā garumā.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - sistēma, kurā neitrālais aizsargvadītājs un nulles darbības vadītājs ir atdalīti visā garumā.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - sistēma, kuras daļā \t aizsargājošo un neitrālo darba vadītāju funkcijas ir apvienotas vienā vadītājā, sākot no barošanas avota.</string>
    <string name="it">\tIT - sistēma, kurā barošanas avota neitrāls ir izolēts no zemes vai iezemēts, izmantojot augstas pretestības ierīces, un elektriskās instalācijas atklātās vadošās daļas ir iezemētas</string>
    <string name="tt">\tTT - sistēma, kurā strāvas avota neitrāls ir stingri iezemēts, un elektriskās instalācijas atklātās vadošās daļas tiek iezemētas, izmantojot iezemēšanas ierīci, kas ir elektriski neatkarīga no avota stingri iezemētā neitrāla</string>
    <string name="zazeml_1">\tElektrotehnikā zeme vai zeme ir atskaites punkts elektriskajā ķēdē, no kuras mēra spriegumus, kopīgs elektriskās strāvas atgriešanās ceļš vai tiešs fizisks savienojums ar zemi.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = tiešs savienojums ar zemi.\n● I (izolācija) = nav savienojuma ar zemi (pat ja ir liela pretestība)\n● N (neitrāls) = savienojums tieši ar neitrālu barošanas kabeli (kur šis kabelis ir iezemēts arī barošanas blokā)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Metināšana</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Lodēšana</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Skrūves spailes</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Vadu savienotājs</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Spaiļu bloks</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Uzmavas savienojums</b></string>
    <string name="soed_13">\t Uzmavas savienojums tiek veikts, izmantojot īpašas uzmavas, kurās iesprausta stieple. Uzmavu gofrēšana tiek veikta ar speciālām knaiblēm. Ir jānodrošina, lai uzmava sakristu ar tajā iespraustā stieples diametru. Parasti knaiblēm ir īpaša slēdzene, kas darbojas, kad piedurkne ir pilnībā nostiprināta. Pēc tam, kad vadi ir saspiesti, tie tiek izolēti un ievietoti sadales kārbā.</string>
    <string name="soed_11">\tSpaiļu bloks ir ļoti ērts veids, kā savienot vairākus vadus. Sastāv no plastmasas korpusa, kura iekšpusē ir vara skrūvju kontakti. Tam var būt 12 vai vairāk savienojumu pāri. Ja jums nepieciešams mazāks daudzums, pārpalikumu nogrieziet ar nazi.\n\tŠis savienojums periodiski jāpārbauda un jāpievelk skrūves. Pēc skrūvju pievilkšanas pavelciet katru vadu, lai pārliecinātos, ka tas ir droši piestiprināts.</string>
    <string name="soed_9">\tTwist Nuts vāciņi ir vienkāršs veids, kā savienot mazus vadītājus, ko izmanto, lai savienotu vairākus stingrus vara vadus ar nelielu šķērsgriezumu. Izģērbtie pavedieni ir savīti kopā, un uz tiem tiek pieskrūvēts vāciņš.</string>
    <string name="soed_7">\tPieskrūvējami spailes ir ļoti ērta savienojuma iespēja. Vadu gali tiek noņemti un ievietoti spailē, kur tos nostiprina atsperes skava.\n\t1. Pašnodarbināmie bezskrūvju savienojuma spailes stingru vara vadītāju savienošanai.\n\t2. Universālie skrūvju spailes ļauj savienot gan elastīgus, gan stingrus vara vadus.\n\tŠim savienojumam nepieciešams maz laika, un tas nav nepieciešams turpmāk, jo īpaša plakana atspere cieši piespiež un nostiprina vadu.\n\t Ja spailēs ir kontaktpasta, tos var izmantot, lai savienotu gan vara, gan alumīnija vadus.</string>
    <string name="soed_3">\tMetināšana ir visuzticamākais vadu savienošanas veids. Vadi tiek savīti kopā un pēc tam metināti.</string>
    <string name="soed_5">\tLodēšana kopā ar metināšanu ir arī uzticams veids, kā savienot vadus.</string>
    <string name="soed_1">\tVadu savienojuma punkti ir īpašu bīstamības zona. Pārsvarā visi darbības traucējumi un negadījumi notiek tieši kontaktos un kabeļu pagriezienos. Jums vajadzētu pievērst <b> īpašu uzmanību</b> vadu savienošanai.</string>
    <string name="question">Izvēlne</string>
    <string name="no_ads">Nav reklāmas</string>
    <string name="anekdots">Joki</string>
    <string name="comm">Kopiena</string>
    <string name="avtomat_2">Klasifikācija: \n- pēc galvenās ķēdes strāvas veida un nominālā \n- pēc konstrukcijas \n- pēc galvenās ķēdes polu skaita \n- pēc strāvas ierobežotāja klātbūtnes \n- pēc atbrīvošanas veida (elektromagnētiskā, termiskā) \n- pēc laika strāvas raksturlielumiem (B, C, D un citi)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Automātiskais slēdzis</b> ir automātiski darbināms elektriskais slēdzis, kas paredzēts elektriskās ķēdes aizsardzībai no bojājumiem, ko rada pārslodzes vai īssavienojuma strāvas pārpalikums. Tās pamatfunkcija ir pārtraukt strāvas plūsmu pēc defekta atklāšanas. Atšķirībā no drošinātāja, kas darbojas vienreiz un pēc tam ir jānomaina, automātisko slēdzi var atiestatīt (vai nu manuāli, vai automātiski), lai atjaunotu normālu darbību.</string>
    <string name="dif_1"><b> Atlikušās strāvas automātiskais slēdzis ar pārslodzes aizsardzību</b> vienā gadījumā apvieno divu aizsargierīču funkcijas - RCD un automātisko slēdzi.\n\tRCBO parasti izmanto lietojumos, kur jāapvieno aizsardzība pret pārslodzēm (pārslodzi un īssavienojumu) un aizsardzība pret zemējuma noplūdes strāvām.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD ir klasificēts: \n- pēc polu skaita \n- pēc nominālās strāvas \n- pēc darbības principa (elektroniska un elektromehāniska) \n- pēc atbildes laika kavēšanās \n- pēc strāvas noplūdes veida</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t I kategorijas elektriskie uztvērēji</b> - elektriskie uztvērēji, kuru strāvas padeves pārtraukums var radīt: bīstamību cilvēka dzīvībai, būtisku kaitējumu valsts ekonomikai; dārgu pamataprīkojumu bojājumi, masīvi produkta defekti, sarežģīta tehnoloģiskā procesa traucējumi, īpaši svarīgu komunālo pakalpojumu elementu darbības traucējumi.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t I kategorijas elektriskajiem uztvērējiem jāapgādā elektroenerģija no diviem neatkarīgiem, savstarpēji liekiem enerģijas avotiem, un to strāvas padeves pārtraukumu, ja elektroenerģijas padeves pārtraukuma gadījumā rodas viens no enerģijas avotiem, var atļaut tikai automātiskās barošanas laikā atveseļošanās.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tElektroapgādei <b> īpašai I kategorijas elektroenerģijas patērētāju grupai</b>ir jāpiešķir papildu strāva no trešā neatkarīgā, savstarpēji liekā enerģijas avota.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t II kategorijas elektriskie uztvērēji</b> - elektriskie uztvērēji, kuru strāvas padeves pārtraukums izraisa masīvu produktu nepietiekamu piegādi, lielu darbinieku dīkstāvi, mašīnu un rūpniecības transporta dīkstāvi, ievērojama skaita pilsētu un pilsētu parasto darbību traucējumus. lauku iedzīvotāji. II kategorijas enerģijas patērētājiem ieteicams piegādāt elektroenerģiju no diviem neatkarīgiem savstarpēji liekiem enerģijas avotiem.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tII kategorijas elektroenerģijas patērētājiem, ja strāvas padeves pārtraukuma gadījumā rodas viens no barošanas avotiem, strāvas padeves pārtraukumi ir atļauti uz laiku, kas nepieciešams rezerves enerģijas ieslēgšanai ar dežurējošā personāla vai mobilās operatīvās komandas darbību.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tIII kategorijas enerģijas uztvērēji</b> - visi pārējie enerģijas uztvērēji, kas neatbilst I un II kategorijas definīcijām.</string>
    <string name="avr_title">Automātiskas rezerves pārsūtīšanas piemērs, izmantojot fāzes vadības releju</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Atlikušās strāvas ierīce (RCD)</b> ir kontaktu pārslēgšanas ierīce, kas paredzēta, lai: \n ● aizsargātu cilvēkus no elektriskās strāvas trieciena. \n ● pasargājiet priekšmetus no ugunsgrēka, ja tiek bojāta elektroinstalācijas un elektrisko iekārtu izolācija.\n\tJa starp RCD savienotajiem vadītājiem pastāv strāvu (diferenciālās strāvas) atšķirība zemes noplūdes dēļ caur bojātu izolāciju vai caur cilvēka ķermeni, ierīce uz to reaģē un nekavējoties atvieno tīklu.</string>
    <string name="uzo_podpis">RCD ar nominālo strāvu 40A un iestatīšanas strāvu 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 ar iestatīšanas strāvu 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Automātiskais slēdzis C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Noplūdes strāva parādās saskarē ar elektroinstalācijas sprieguma daļām. Šajā brīdī tiek pārkāptas strāvas lielums, kas iet caur strāvas transformatoru(ST) (strāva ieejā kļūst vienāda ar strāvu izejā), un ST sekundārajā ķēdē parādās strāva, kas ir pietiekama releja darbībai . Relejs iedarbina mehānismu, kas atver kontaktus.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Skrūvēts vadu savienojums</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="s_3_14_d_4">S =\u03C0* d<sup><small>2</small></sup>/4</string>
    <string name="d_2_u221a_s_u03c0">d = 2 *\u221A(S /\u03C0)</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Kvēlspuldze</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Spuldzes kontaktligzda</b> ir ierīce, kas mehāniski atbalsta un nodrošina saderīgas elektriskās lampas elektriskos savienojumus. Ligzdas ļauj droši un ērti nomainīt lampas (atkārtoti apgaismot). Lampu turētājiem ir daudz dažādu standartu, ieskaitot agrīnos de facto standartus un vēlākos standartus, ko izveidojušas dažādas standartu organizācijas. Daudzi vēlākie standarti atbilst vispārējai kodēšanas sistēmai, kurā ligzdas tipu apzīmē ar burtu vai saīsinājumu, kam seko skaitlis.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tNe visām lampām ir nepieciešama kontaktligzda. Piemēram, dažām miniatūrām lampām ir vadu vadi, kas piemēroti tiešai savienošanai ar skrūvju spailēm vai citiem vadiem, un daži atstarotāju lampas nodrošina skrūvju spailes elektriskiem savienojumiem.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Pārsprieguma aizsardzības ierīce 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Pārsprieguma aizsardzības ierīces</b> ir paredzētas, lai aizsargātu elektroiekārtas no pārsprieguma sprieguma. Tie ierobežo pārejošus pārspriegumus, novirza strāvas impulsus uz zemi un samazina pārsprieguma amplitūdu līdz līmenim, kas ir drošs elektriskajām instalācijām un iekārtām. VPD izmanto gan civilajā celtniecībā, gan rūpniecības objektos.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tSprieguma smaile ir pārejošs notikums, kas parasti ilgst no 1 līdz 30 mikrosekundēm un var sasniegt vairāk nekā 1000 voltu. Zibens, kas trāpa elektrolīnijā, var dot daudzus tūkstošus, dažreiz 100 000 vai vairāk voltus. Izslēgts motors var radīt 1000 vai vairāk voltu smaile. Tapas var pasliktināt elektroinstalācijas izolāciju un iznīcināt elektroniskās ierīces, piemēram, akumulatoru lādētājus, modemus un televizorus.\n\tIlglaicīgu strāvas pieaugumu, kas ilgst sekundes, minūtes vai stundas un ko izraisa strāvas transformatora kļūmes, piemēram, pazaudēta neitrāla vai cita enerģijas uzņēmuma kļūda, neaizsargā pārejoši aizsargi. Ilgtermiņa pārspriegums var iznīcināt aizsargus visā ēkā vai teritorijā. Pat desmitiem milisekunžu var būt ilgāks laiks, nekā aizsargs spēj izturēt. Ilgtermiņa pārspriegumu var vai nevar apstrādāt drošinātāji un pārsprieguma releji.\n\tPārejošs pārsprieguma aizsargs mēģina ierobežot elektriskajai ierīcei piegādāto spriegumu, vai nu bloķējot, vai saīsinot strāvu, lai samazinātu spriegumu zem drošā sliekšņa. Bloķēšana tiek veikta, izmantojot induktorus, kas kavē pēkšņas strāvas izmaiņas. Īssavienojumu veic ar dzirksteļu spraugām, izlādes caurulēm, zenera tipa pusvadītājiem un MOV (metāla oksīda varistoriem), kuri visi sāk vadīt strāvu, kad ir sasniegts noteikts sprieguma slieksnis, vai ar kondensatoriem, kas kavē pēkšņas sprieguma izmaiņas. Daži pārsprieguma aizsargi izmanto vairākus elementus.</string>
    <string name="rele_title">Sprieguma uzraudzības relejs</string>
    <string name="rele_desk">\tSprieguma relejs ir elektroniskas sprieguma uzraudzības ierīces un slodzes atdalītāja jaudas sekcijas kombinācija, kas samontēta vienā gadījumā. Tas ir paredzēts, lai uzraudzītu iestatīto sprieguma vērtību un atvienotu slodzi, ja tā pārsniedz noteiktās robežas, ja notiek nelaimes gadījumi elektrotīklā.</string>
    <string name="im_desk_rele">Vienfāzes sprieguma uzraudzības relejs</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tLai mainītu motora griešanās virzienu, vispirms tas jāaptur, lai kontakts KM 1.2 vai KM 2.2 atgrieztos normālā stāvoklī. Šie kontakti tiek izmantoti, lai novērstu īssavienojumu starp fāzēm.</string>
    <string name="adaptive_banner_ad_unit_id">ca-app-pub-6957594489057794/9498739397</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Elektromehāniskie pārveidotāji</b> ir ierīces, kas paredzētas elektriskās enerģijas pārveidošanai mehāniskajā enerģijā vai otrādi. Viņi var arī pārveidot viena veida elektroenerģiju citā.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Saskaņā ar enerģijas pārveidošanas virzienu elektriskās mašīnas iedala:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t <b>Elektromotors</b> pārveido elektrisko enerģiju mehāniskajā enerģijā. Elektrisko ģeneratoru reversais process, lielākā daļa elektromotoru darbojas, mijiedarbojoties magnētiskajiem laukiem un strāvu vadošiem vadītājiem, lai radītu rotācijas spēku. Motoriem un ģeneratoriem ir daudz līdzību, un daudzu veidu elektromotorus var darbināt kā ģeneratorus, un otrādi. Elektromotori ir sastopami tik dažādās lietojumprogrammās kā rūpnieciskie ventilatori, pūtēji un sūkņi, darbgaldi, mājsaimniecības ierīces, elektroinstrumenti un diskdziņi</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t <b>Transformators</b> ir statiska ierīce, kas pārveido maiņstrāvu no viena sprieguma līmeņa uz citu līmeni (augstāku vai zemāku) vai tajā pašā līmenī, nemainot frekvenci. Transformators pārnes elektrisko enerģiju no vienas ķēdes uz otru, izmantojot induktīvi savienotus vadītājus - transformatora spoles. Mainīga elektriskā strāva pirmajā vai primārajā tinumā rada mainīgu magnētisko plūsmu transformatora kodolā un tādējādi mainīgu magnētisko lauku caur sekundāro tinumu. Šis mainīgais magnētiskais lauks sekundārajā tinumā inducē mainīgu elektromotora spēku (emf) vai \"spriegumu\". Šo efektu sauc par savstarpēju indukciju.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Elektriskā drošība</b> ir organizatorisko pasākumu un tehnisko līdzekļu sistēma, kas novērš elektriskās strāvas, elektriskās loka, elektromagnētiskā lauka un statiskās elektrības radīto kaitīgo un bīstamo iedarbību uz darba ņēmējiem. \n \tTas ietver juridiskas, sociālekonomiskas, organizatoriskas, tehniskas, sanitāras, medicīniskas, profilaktiskas, rehabilitācijas un citas darbības.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Aizsardzības klase pret elektriskās strāvas triecienu</b> - sistēma elektrisko drošības metožu un pakāpes noteikšanai, lietojot elektriskās iekārtas.</string>
    <string name="desk_0_1">\tIr pieejama tikai darba izolācija. Vadošu metāla daļu papildu izolācija netiek nodrošināta. Zemējums nav paredzēts. Uz korpusa vai vadības ierīcēm nav norāžu par bīstamu spriegumu.</string>
    <string name="desk_0_2">\tGandrīz visas elektriskās ierīces nav iezemētā metāla korpusā, atvērtas spirālveida sildvirsmas un sildītāji, griestu lustras.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Tas pats, kas \"0\", bet ir norāde uz bīstama sprieguma klātbūtni uz šasijas.</string>
    <string name="desk_00_2">\tKustamas ģeneratoru kopas</string>
    <string name="desk_000_1">\t Tas pats, kas \"00\", bet ir automātiska aizsargizslēgšanas ierīce ne ilgāk kā 0,08 s, ja barošanas vados strāvas atšķirība pārsniedz 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Tas pats, kas \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tIr pieejama tikai darba izolācija. Vadošu metāla daļu papildu izolācija netiek nodrošināta. Metāla strāvu nesošo daļu iezemēšana tiek nodrošināta, savienojot īpašu vadu ar zemes cilpu vai elektrisko iekārtu un zemes cilpu tiešu mehānisku kontaktu. Zemes cilpas savienojuma punktu norāda ar zemes simbolu</string>
    <string name="desk_0I_2">\tDarbgaldi, sadales skapji, transformatoru apakšstacijas, celtņi uz sliežu ceļiem, tramvajs, lokomotīve.</string>
    <string name="desk_I_1">\tMetāla strāvu nesošo daļu iezemēšana tiek nodrošināta, savienojot ierīces kontaktdakšu ar īpašu kontaktligzdu ar zemējuma kontaktu.</string>
    <string name="desk_I_2">\tDators, mikroviļņu krāsns, veļas mašīna.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tMetāla strāvu nesošo daļu iezemēšana tiek nodrošināta, savienojot ierīces kontaktdakšu ar īpašu kontaktligzdu ar zemējuma kontaktu. Iekļauta atlikušās strāvas ierīce.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Tas pats, kas \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tdubultā vai pastiprināta izolācija. Šasijas zemējums nav nepieciešams. Spraudnim nav zemējuma kontakta.</string>
    <string name="desk_II_2">\tPutekļsūcējs, televizors, elektriskā urbjmašīna, matu žāvētājs, noslēgta ielas lampa, trolejbuss.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Divkāršas vai pastiprinātas izolācijas un atlikušās strāvas ierīces klātbūtne. Šasijas zemējums nav nepieciešams. Spraudnim nav trešā iezemējuma atzara.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Tas pats, kas \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Nav elektrisko ķēžu, kas pārsniedz 42VDC vai 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tVisas ierīces, kuras darbina ar akumulatoru, kurām nav augstsprieguma shēmu (radioaparāti, pārnēsājami atskaņotāji, pulksteņi, lukturīši). Ierīces ar ārēju barošanas avotu (skeneri, klēpjdatori). Attiecībā uz pēdējiem drošību nosaka barošanas avota kvalitāte un aizsardzības pakāpe.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tAtļauts izmantot tikai telpās bez paaugstinātas elektriskās bīstamības, kā arī iežogotās elektriskajās kamerās vai telpās, kur nav atļauts piekļūt nepiederošām personām. Ja iespējams, šādas ierīces ir jāiznīcina.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Tas pats, kas klasē \"0\". Darbs paaugstinātas elektriskās bīstamības apstākļos, ko pieļauj tikai speciāli apmācīti materiāli ar individuālajiem aizsardzības līdzekļiem.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tAugstas elektrības bīstamības apstākļos to atļauts lietot jebkurai personai. Nepieciešami individuālie aizsardzības līdzekļi.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tStacionāra uzstādīšana, nelielas kustības zemējuma stieples garumā, elektriskās instalācijas, kas pārvietojas pa sliedēm. Darbība bez zemējuma ir aizliegta.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tJa ir zemējuma savienojumsh, lietošana nav ierobežota (ja vien lietošanas instrukcijā nav norādīts citādi). Bez iezemējuma - līdzīgs klasei \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tJa ir zemējuma savienojums, lietošana nav ierobežota. Bez iezemējuma - līdzīgs \"000\" klasei.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tNav ierobežots, izņemot ierīces ar paaugstinātu mitruma līmeni (virs 85%) ierīcēm, kuru aizsardzības klase ir mazāka par IP65. Nelabvēlīgu apstākļu gadījumā, kas atļauts, izmantojot vismaz vienu elektrisko aizsargierīci, vai neizmantojot elektriskās aizsargierīces, ja tā ir savienota ar RCD vai ja no atsevišķa avota tiek darbināts tikai viens elektriskais uztvērējs.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tNav ierobežots.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tNav ierobežots.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="vk_com_electricianclub">vk.com/electricianclub</string>
    <string name="desk_kz_2">● Vienfāzes - kad fāzes vads ir pievienots neitrālam. Šādi īssavienojumi notiek visbiežāk. \n ● Divfāžu - ja viena fāze ir savienota ar citu. \n ● Trīsfāžu - ja trīs fāzes ir savienotas viena ar otru vienlaikus. Šis ir visproblemātiskākais īssavienojuma veids.</string>
    <string name="title_kz_2">Īssavienojumu veidi un to cēloņi</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Īssavienojums</b> ir elektriskā ķēde, kas ļauj strāvai virzīties pa neparedzētu ceļu bez elektriskās pretestības vai ar to ļoti zemu. Tā rezultātā pār ķēdi plūst pārmērīga strāva.\n\tĪssavienojuma gadījumā ķēdē pazūd pretestība, un strāva sāk bezgalīgi palielināties, kas noved pie katastrofālām sekām. \n \tJa līnijā ir uzstādīts automātiskais slēdzis, pēc elektromagnētiskās atbrīvošanas komandas tā ir jāizslēdz.</string>
    <string name="otv_desk">To izmanto elektroinstalācijās tikai ar maiņstrāvu ar spriegumu no 100 līdz 500 V. Izmanto fāzes noteikšanai.</string>
    <string name="desk_mult">Izmanto sprieguma, strāvas, pretestības vai nepārtrauktības mērīšanai.</string>
    <string name="strip_desk">Paredzēts izolācijai no vadiem un kabeļiem.</string>
    <string name="desk_otv">Jo vairāk šķirņu, jo labāk. Jābūt ar izolētu rokturi un vārpstu.</string>
    <string name="passat_desk">Daudzfunkcionāls rokas stiprinājumu un montāžas rīks, kas paredzēts stiprināšanai un satveršanai.</string>
    <string name="kluch_desk">Instruments vītņota savienojuma savienošanai, pievelkot skrūves, uzgriežņus un citas detaļas. Protams, ir vēlams, lai atslēgas būtu izolētas.</string>
    <string name="molotok_desk">Neliels rokas instruments, kas paredzēts sitieniem, lai kaltu naglu, pieskarieties tapai, piestiprinātu stiprinājuma stiprinājumu.</string>
    <string name="nozh_desk">Ļoti universāls rīks. Gandrīz neviens darbs nav pabeigts bez tā.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Noderīgi cirtainiem liekšanas vadiem.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Galvenais mērķis - stiepļu, naglu, skrūvju nokošana.</string>
    <string name="napilnik_desk">Tas ir noderīgi stiepļu pavedienu asināšanai, nevienmērīgu virsmu pielāgošanai.</string>
    <string name="noshovki_desk">Ir dažādi metāla zāģu veidi: metālam, kokam, drywall. Nogrieziet lieko daļu, sagrieziet atveri montāžai.</string>
    <string name="ryletka_desk">Noderīgi darba priekšmetu izmēra, kabeļa garuma mērīšanai.</string>
    <string name="perf_desk">Izmantojot perforatoru, tiek izurbti urbumi, izveidotas rievas un sasmalcinātas. Tam ir darba galva urbju un dažādu stiprinājumu piestiprināšanai.</string>
    <string name="shyryp_desk">Noderīgi liela mēroga darbiem, kur jāpievelk skrūves.</string>
    <string name="payalnik_desk">Vadu tinēšanai un lodēšanai</string>
    <string name="poyas_desk">Ļauj uz lentes novietot visus darbam nepieciešamos instrumentus</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tCimdi ir paredzēti, lai pasargātu darba ņēmēja rokas no mehāniskiem ievainojumiem, augstas un zemas temperatūras, izkausēta metāla, eļļu, mastikas, ūdens, korozīvu šķidrumu dzirkstelēm un šļakatām.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tGāzes maskas un respiratori ir individuālas elpošanas aizsardzības ierīces, kuru vispārējām tehniskajām prasībām jāatbilst valsts standartiem.</string>
    <string name="ochki_s">\tBrilles un aizsargvairogi ir paredzēti, lai aizsargātu acis un seju no elektriskās loka aklo gaismas, ultravioletā un infrasarkanā starojuma, cietajām daļiņām un putekļiem, dzirkstelēm, kodīgu šķidrumu šļakatām un izkausēta metāla.</string>
    <string name="kaska_s">\tĶiveres ir paredzētas, lai pasargātu darba ņēmēja galvu no mehāniskiem bojājumiem, no ūdens un kodīgiem šķidrumiem, kā arī no elektriskās strāvas trieciena, nejauši pieskaroties strāvas daļām zem sprieguma līdz 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Drošības jostām jāatbilst valsts standartiem un īpaša dizaina jostu specifikācijām. Atkarībā no konstrukcijas jostas tiek sadalītas bez siksnām un plecu jostās, tikpat labi kā jostas ar vai bez amortizatoriem.</string>
    <string name="kostym_s">Komplekti ir paredzēti, lai pasargātu darba ņēmēja ķermeni no elektriskās loka ietekmes, kas var rasties, pārslēdzoties ekspluatācijā visu sprieguma klašu elektriskajās iekārtās. Komplektā ietilpstošie tērpi var būt ziema vai vasara.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLuks (lx) ir SI atvasinātā apgaismojuma vienība, mērot gaismas plūsmu uz laukuma vienību. Tas ir vienāds ar vienu lūmenu uz kvadrātmetru. Fotometrijā to izmanto kā gaismas acs intensitātes mērījumu, ko uztver cilvēka acs vai iet caur to.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tPersona bez palīglīdzekļiem nespēj noteikt apgaismojuma līmeņa konkrēto vērtību, lai iegūtu precīzu informāciju, tiek izmantots lukss skaitītājs. Darba virsmu un telpu apgaismojumam dažādās darbības jomās jāatbilst valsts noteikumiem.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLumen (lm) ir SI atvasinātā gaismas plūsmas vienība, kas ir avota izstarotās redzamās gaismas kopējā daudzuma mērvienība laika vienībā. Gaismas plūsma atšķiras no jaudas (izstarotās plūsmas) ar to, ka starojuma plūsma ietver visus izstarotos elektromagnētiskos viļņus, savukārt gaismas plūsma tiek svērta pēc cilvēka acs jutības pret dažādiem viļņu garumiem modeļa (\"spilgtuma funkcija\"). Lūmeni ir saistīti ar luksu, jo viens lukss ir viens lūmenis uz kvadrātmetru.</string>
    <string name="cvet_temp">\tKrāsu temperatūra (mērot Kelvinos, K) - ir gaismas avota starojuma intensitātes kursa raksturojums atkarībā no viļņa garuma optiskajā diapazonā.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimetrs</b> ir elektronisks mērinstruments, kas vienā vienībā apvieno vairākas mērīšanas funkcijas. Tipisks multimetrs var izmērīt spriegumu, strāvu un pretestību. Analogajos multimetros rādījumu rādīšanai izmanto mikroammetru ar kustīgu rādītāju. Digitālajiem multimetriem (DMM, DVOM) ir ciparu displejs, un tajos var parādīties arī grafiskā josla, kas attēlo izmērīto vērtību. Digitālo multimetru dēļ analogie multimetri ir novecojuši, jo tie tagad ir zemākas izmaksas, augstākas precizitātes un fiziski izturīgāki.\n\tPirms lietošanas noteikti izlasiet multimetra komplektācijā iekļautās instrukcijas.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Elektriskais ģenerators</b> ir ierīce, kas pārveido mehānisko enerģiju par elektrisko enerģiju. Ģenerators liek elektroniem plūst caur ārēju elektrisko ķēdi. Tas ir nedaudz līdzīgs ūdens sūknim, kas rada ūdens plūsmu, bet nerada ūdeni iekšpusē. Mehāniskās enerģijas avots, galvenais virzītājspēks, var būt virzuļdzinējs vai turbīnas tvaika dzinējs, ūdens, kas izkrīt caur turbīnu vai ūdensratu, iekšdedzes dzinējs, vēja turbīna, rokas kloķis, saspiests gaiss vai jebkurš cits mehāniskās enerģijas avots.\n\tElektriskās mašīnas divas galvenās daļas var aprakstīt vai nu mehāniski, vai elektriski. Mehāniskā izteiksmē rotors ir rotējošā daļa, un stators ir elektriskās mašīnas stacionārā daļa. Elektriski runājot, armatūra ir elektroenerģijas ražošanas sastāvdaļa, un lauks ir elektriskās mašīnas magnētiskā lauka sastāvdaļa. Armatūra var būt vai nu uz rotora, vai uz statora. Magnētisko lauku var nodrošināt vai nu elektromagnēti, vai pastāvīgi magnēti, kas uzstādīti vai nu uz rotora, vai uz statora. Ģeneratori tiek klasificēti divos veidos: maiņstrāvas ģeneratori un līdzstrāvas ģeneratori.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Pašlaik pastāv šādi elektroenerģijas ražošanas veidi: \n ● Hidroelektroenerģija - nozare, kas elektroenerģijas ražošanai izmanto ūdens plūsmas kinētisko enerģiju. \n ● Siltumenerģētika - nozare, kas izmanto fosilā kurināmā sadedzināšanā iegūto siltumenerģiju\n ● Kodolenerģija ir nozare, kurā siltumenerģija izdalās kodolreakcijas rezultātā kodolreaktorā. \n ● Alternatīva enerģētika: \n- Saules enerģija \n- Vēja enerģija \n- Ģeotermālā enerģija (zemes siltuma izmantošana) \n- Ūdeņraža enerģija</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Plakāti un pazīmes elektrodrošību</b> tiek izmantoti, lai brīdinātu par briesmām elektriskās strāvas triecienu, aizliegt kontaktus ar komutācijas iekārtu, lai noteiktu darba vietu, utt \n \tPlakāti ir pārvietojami un ir sadalīti brīdinājumu, kas aizliedz, preskriptīvs un orientējoši. \n \tPlakātus un izkārtnes ieteicams izgatavot no elektriskiem izolācijas materiāliem. Atklātām elektroinstalācijām ir atļauts izmantot metāla plakātus.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tAtšķirība starp šo shēmu un iepriekšējo ir tāda, ka, lai mainītu motora rotācijas virzienu, jums nav katru reizi jānospiež poga \"Stop\".</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Elektriskie mērinstrumenti</b> - ierīču klase, ko izmanto dažādu elektrisko lielumu mērīšanai.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Ampērmetrs</b> - ierīce strāvas mērīšanai ampēros (mikroamperos, miliamperos, ampēros vai kiloamperos). Ammetrs ir virknē savienots elektriskajā ķēdē, kurā tiek mērīta strāva. Ammetra iekšējai pretestībai jābūt minimālai, lai tā neietekmētu testējamo objektu.\n\tLai palielinātu mērījumu robežu, ampermetrs ir aprīkots ar šuntu (līdzstrāvai un maiņstrāvai), strāvas transformatoru (tikai maiņstrāvai) vai magnētisko pastiprinātāju (līdzstrāvas ķēdēm). \n \tPēc konstrukcijas ampērmetri tiek iedalīti: \n ● ampērmetros bez elektroniskām shēmām un ar rādītāja indikatoru \n ● ampērmetriem ar elektroniskām shēmām un rādītāja indikatora izmantošanu \n ● ar digitālu indikatoru</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analogie voltmetri pārvieto rādītāju skalā proporcionāli ķēdes spriegumam; ciparu voltmetri sniedz skaitlisku sprieguma rādījumu, izmantojot analogo-ciparu pārveidotāju. Voltmetri tiek izgatavoti plašā stilā. Instrumenti, kas pastāvīgi uzstādīti panelī, tiek izmantoti ģeneratoru vai citu fiksētu aparātu uzraudzībai. Pārnēsājami instrumenti, kas parasti ir aprīkoti, lai mērītu strāvu un pretestību multimetra formā, ir standarta testa instrumenti, ko izmanto elektriskajā un elektroniskajā darbā. \n\tPēc darbības principa voltmetri tiek sadalīti: \n ● Elektromehāniskie - magnetoelektriskie, elektromagnētiskie, elektrodinamiskie, elektrostatiskie, taisngrieži, termoelektriskie \n ● Elektroniskie - analogie un digitālie \nPēc vienošanās: \n ● Maiņstrāva \n ● Tiešā strāva \n ● Fāze jutīgs \n ● impulss \n ● selektīvs \n ● universāls \npēc dizaina un pielietošanas metodes: \n ● komutators \n ● pārnēsājams \n ● stacionārs</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmetrs</b> ir instruments, ko izmanto elektriskās potenciāla starpības mērīšanai starp diviem elektriskās ķēdes punktiem. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t <b>Ohmetrs</b> ir mērīšanas ierīce elektrisko aktīvo pretestību noteikšanai. Parasti mērījumus veic ar līdzstrāvu, bet daži elektroniskie ommetri var izmērīt maiņstrāvu. Ohmetri atšķiras ar izmērīto pretestību diapazoniem: megohmetri, gigaohmetri, teraohmetri, miliometri, mikroohmetri.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Pēc konstrukcijas un pielietošanas metodes: \n ● Sadales skapis \n ● Laboratorija \n ● Pārnēsājams \n Pēc darbības principa: \n ● Magnetoelektriskais - ar magnetoelektrisko skaitītāju vai magnetoelektrisko ratiometru (megohmetri) \n ● Elektroniskais - analogais vai digitālais</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t <b>Elektrības skaitītājs</b> ir ierīce, kas mēra elektriskās enerģijas daudzumu, ko patērē dzīvesvieta, uzņēmums vai elektriski darbināta ierīce.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Pretestība mērīšanas diapazons \n● Pieļaujamā kļūda vai precizitātes klase \n● spriegums pie instrumentu termināļos</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElektroapgādes uzņēmumi rēķinu un uzraudzības vajadzībām izmanto elektriskos skaitītājus, kas uzstādīti klientu telpās. Parasti tos kalibrē norēķinu vienībās, visbiežāk sastopamā ir kilovatstunda (kWh). Parasti tos nolasa vienu reizi katrā norēķinu periodā.\t\nPiemērs: Elektriskā plīts ar jaudu 2,5 kW 30 minūtēs patērē no elektrotīkla un pārvērš siltumā 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Skavas mērītājs</b> - ierīce strāvas mērīšanai, nepārkāpjot ķēdi un bez elektriskā kontakta ar to.\n\tMūsdienu skavu skaitītāju darbības princips ir balstīts uz magnētiskā lauka tiešu mērīšanu, ko rada strāva vadītājā ap vadītāju, izmantojot Hall sensoru, un tas ļauj izmērīt patvaļīgas formas strāvu, ieskaitot līdzstrāvu.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Strāvas mērīšana, nepārkāpjot izmērīto ķēdi. \n ● Vienkāršu mērījumu iespēja augstsprieguma ķēdēs (līdz 10 kV). \n ● Iespēja izmērīt ļoti augstas stiprības strāvu (kas ir fiziski neiespējami parastajiem ampērmetriem, kas virknē savienoti atklātā kontūrā). \n ● Ierīces kompaktums.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Zema precizitātes klase (2,0 – 3,0). \n ● Zināma rādījumu atkarība no strāvu vedošā vadītāja stāvokļa skavas magnētiskās ķēdes logā. \n ● Lasījumu sagrozīšana lētos modeļos, jo izmērītajā strāvā ir augstākas harmonikas un mainās izmērītās strāvas frekvence, jo ierīce pareizus rādījumus nodrošina tikai ar sinusoidālu strāvu (viens no iemesliem tam ir kā skaitītāju magnetoelektriskā sistēma ar taisnošanu). Mūsdienu elektroniskajās ierīcēs šo trūkumu kompensē ķēde vai programmatūra.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Magnētiskie starteri</b> ir elektriskas ierīces, ko izmanto dažādu jaudas slodžu kontrolei (ūdens sildītāji, elektromotori, indukcijas krāsnis, ventilatori utt.). To darbības princips ir balstīts uz ķēdes atvēršanu un aizvēršanu, noņemot vai pieliekot spriegumu elektromagnētiskajai spolei.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Starteris var būt aprīkots ar šādām papildu ierīcēm: \n1. Termorelejs motora avārijas izslēgšanai \n2. Papildu vājstrāvu kontaktu grupa (vai grupas), ko izmanto vadības ķēdēs \n3. Starta un apturēšanas pogas \n4 Avārijas izslēgšanas ierīce trīsfāžu elektromotoru barošanas tīkla vienas no fāzēm pārrāvuma gadījumā.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tParasti starterus darbina divi spiedpogas, \"starta\" slēdzis, kas parasti ir izslēgts (ti, \"push-to-make\"), un \"stop\" slēdzis, kas parasti ir ieslēgts (ti, push-to-break).\n\tJa motors nedarbojas, lai gan ir pieejams līnijas spriegums, starteris vai motors neuzņem strāvu.\n\tNospiežot pogu \"Sākt\", motors netiek tieši darbināts, bet kontaktorā esošais elektromagnēts tiek ieslēgts. Tad magnētiskais slēdzis kontaktorā ieslēdzas, vienlaikus pārslēdzot strāvu uz motoru un nodrošinot pašpietiekamu strāvu, lai uzturētu savu stāvokli. Tādējādi, atlaižot starta pogu, magnētiskais slēdzis paliek ieslēgts un motors darbojas.\n\tNospiežot pogu \"Apturēt\", tiek pārtraukta kontaktora ķēde, kas attiecīgi atvieno tā elektromagnētu, tādējādi samazinot motora strāvu.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Elektriskā strāva</b> ir uzlādētu daļiņu, piemēram, elektronu vai jonu, plūsma, kas pārvietojas pa elektrisko vadītāju vai telpu. To mēra kā elektriskā lādiņa neto plūsmas ātrumu gar reģionu.\n\tElektriskā strāva ir nepieciešama, lai apgaismotu mājas un ielas, nodrošinātu mājsaimniecības un rūpniecisko iekārtu darbspēju, elektriskā transporta kustību utt.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tElektriskās strāvas SI vienība ir ampērs vai ampērs, kas ir elektriskā lādiņa plūsma pa virsmu ar ātrumu viens kulons sekundē. Ampērs (simbols: A) ir SI pamatvienība. Elektrisko strāvu mēra, izmantojot ierīci, ko sauc par ampermetru.</string>
    <string name="i_1">, kur I ir strāva caur vadītāju ampēru vienībās, V ir potenciāla starpība, ko mēra visā vadītājā voltu vienībās, un R ir vadītāja pretestība omu vienībās.\n\tKonkrētāk, Ohma likums nosaka, ka R šajā sakarībā ir nemainīgs, neatkarīgi no strāvas.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Elektriskā pretestība</b> ir fizisks lielums, kas raksturo vadītāja īpašību, lai novērstu elektriskās strāvas pāreju, un ir vienāds ar sprieguma attiecību vadītāja galos un caur to plūstošo strāvu. \nPretestību var aprēķināt pēc formulas:</string>
    <string name="sop_desk_2">R = U / I</string>
    <string name="nr">kur \n <b> R</b> - pretestība, Ohm. \n <b> U</b> - potenciāla starpība (spriegums) vadītāja galos, V. \n <b> I</b> - strāvas stiprums, A.</string>
    <string name="nr_2">, kur <b>I</b> ir strāva caur vadītāju ampēru vienībās,<b>U</b> ir spriegums, kas mērīts pāri vadītājam voltu vienībās, un <b>R</b> ir vadītāja pretestība omu vienībās.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">kur \n <b> F</b> ir Kulona spēks \n <b> q1</b> ir pirmā ķermeņa lādiņš \n <b> q2</b> ir otrā lādiņa lādiņš \n <b> r</b> - attālums starp lādiņiem</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, kur \n <b> Q</b> ir siltuma daudzums, ko atbrīvo vadītājs ar strāvu, J \n <b> I</b> ir strāva vadītājā, A \n <b> R</b> - vadītāja elektriskā pretestība, Ohm \n <b> t</b> - strāvas plūsma laiks, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Ohma</b> likums nosaka, ka strāva caur vadītāju starp diviem punktiem ir tieši proporcionāla spriegumam abos punktos. Ieviešot proporcionalitātes konstanti, pretestību, nonāk pie parastā matemātiskā vienādojuma, kas apraksta šīs attiecības:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tStrāva ir tieši proporcionāla spriegumam un apgriezti proporcionāla elektriskajai pretestībai.</string>
    <string name="sopr_tv">Pretestība</string>
    <string name="tok_tv">Strāva</string>
    <string name="napr_tv">Spriegums</string>
    <string name="Mosh_tv">Jauda</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tAutomātiskais slēdzis ir balstīts uz termiskiem vai elektromagnētiskiem principiem. Gandrīz visos mūsdienu automātiskajos slēdžos vienlaikus tiek izmantoti abi šie principi.\n\tTermiskā aizsardzība ļauj izsekot ilgtermiņa maksimālās pieļaujamās strāvas vērtības pārsniegšanu. Ja rodas pārmērība, bimetāla plāksne <b>(1)</b> deformējas, aktivizējot atbrīvošanu, kas savukārt atver elektrisko ķēdi.\n\t Elektromagnētiskais atbrīvojums<b>(2)</b> reaģē uz strauju strāvas pieaugumu, piemēram, kā īssavienojuma gadījumā.\n\tAutomātiskā slēdža laiku un ātrumu ierīces pasē norāda laika un strāvas raksturlielumi.</string>
    <string name="vidii">Veidi</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Elektriskā jauda</b> ir ātrums laika vienībā, ar kuru elektriskā enerģija tiek pārnesta ar elektrisko ķēdi.\n\tElektroenerģiju parasti ražo elektriskie ģeneratori, bet to var piegādāt arī no tādiem avotiem kā elektriskās baterijas. To parasti uzņēmumiem un mājām piegādā elektroenerģijas nozare, izmantojot elektrotīklu.\n\tElektroenerģiju var piegādāt lielos attālumos ar pārvades līnijām un ar augstu efektivitāti izmantot tādām vajadzībām kā kustība, gaisma vai siltums.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trīsfāzu \n ● vienfāzes \n ● sprieguma releja kontaktligzda \n ● kā pagarinātājs</string>
    <string name="rele_principp">\tMūsdienu sprieguma relejiem var būt daudz iestatījumu. Apsveriet darbības pamatprincipu: tiklīdz mikrokontrolleris reģistrē sprieguma novirzi no iestatītās vērtības, tiek iedarbināts elektromagnētiskais relejs, kas savukārt atver elektrisko ķēdi. Ja spriegums tiek atjaunots, tiek atjaunota arī strāvas padeve patērētājiem.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tDažos gadījumos 6. josla var norādīt uz rezistora uzticamību. Šajā gadījumā tas ir 1,5 reizes platāks nekā galvenie. Uzticamība tiek norādīta kā preces bojājuma procentuālā daļa uz 1000 darba stundām. \n \t Brūns 1% \n \t Sarkans 0,1% \n \t Oranžs 0,01% \n \t Dzeltens 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI jaudas mērvienība \n [P] = 1 W (vats)</string>
    <string name="d"><u>Līdzstrāvas (līdzstrāvas) jauda</u></string>
    <string name="dsa">\tTā kā strāvas un sprieguma vērtības jebkurā laikā ir nemainīgas un vienādas ar momentānajām vērtībām, jaudu var aprēķināt, izmantojot formulu:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Maiņstrāvas (maiņstrāvas) jauda</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> aktīvā jauda</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, vats (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reaktīvā jauda</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> šķietamā jauda</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, kur <b>V</b> ir spriegums, <b>J</b> ir darbs vai enerģija džoulos, <b>C</b> ir maksa kulonos.</string>
    <string name="napr_desk_2">Sprieguma vai elektriskā potenciāla starpību simboliski apzīmē ar V, vienkāršotu V vai U, piemēram, Ohma vai Kirhofa ķēdes likumu kontekstā.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> sprieguma</i> jēdzienu Georgs Oms ieviesa 1827. gada dokumentā, kurā tika piedāvāts elektriskās strāvas hidrodinamiskais modelis, lai izskaidrotu 1826. gadā atklāto Oma empīrisko likumu: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Elektriskais spriegums</b> ir elektriskā potenciāla starpība starp diviem punktiem, kas tiek definēts kā darbs, kas nepieciešams lādēšanas vienībai, lai pārvietotu testa lādiņu starp abiem punktiem. Starptautiskajā mērvienību sistēmā atvasināto sprieguma vienību (potenciālu starpību) sauc par voltu.\n\tSI vienībās darbs uz lādiņa vienību tiek izteikts džoulos uz kulona, kur 1 volts = 1 džouls (darba) uz 1 kulonu (lādiņš).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tVadītājus starp sprieguma avotu un slodzi sauc par līnijām, bet spriegumu starp jebkurām divām līnijām - par līnijas spriegumu. Spriegumu, kas izmērīts starp jebkuru līniju un neitrālu, sauc par fāzes spriegumu. Piemēram, pakalpojumam 208/120 volti līnijas spriegums ir 208 volti, un fāzes spriegums ir 120 volti.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tPieskrūvētais savienojums ļauj droši turēt vadus kopā. Tas ļauj arī savienot vara un alumīnija vadus, galvenais ir novietot paplāksnes starp vadītājiem.</string>
    <string name="pods_desk">\t <b>Apakšstaciju</b> ir daļa no elektrisko ražošanai, pārvadei, un sadales sistēmas. Apakšstacijas pārveido spriegumu no augsta līdz zemam vai pretēji, vai veic kādu no vairākām citām svarīgām funkcijām. Starp ģeneratoru un patērētāju elektriskā jauda var plūst caur vairākām apakšstacijām dažādos sprieguma līmeņos. Apakšstacijā var būt transformatori, lai mainītu sprieguma līmeni starp augstu pārraides spriegumu un zemāku sadales spriegumu vai divu dažādu pārraides spriegumu savstarpējā savienojumā.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tApakšstacija ar pakāpeniskiem transformatoriem palielina spriegumu un attiecīgi samazina strāvu, savukārt pazeminātā apakšstacija samazina izejas spriegumu, un strāva proporcionāli palielinās. \n <i> Kāpēc palielināt spriegumu?</i> \n \tNepieciešamība palielināt pārraidīto spriegumu rodas, lai ievērojami ietaupītu elektropārvades līnijās izmantoto metālu un samazinātu aktīvās pretestības zudumus. Nepieciešamo vadu šķērsgriezuma laukumu nosaka pārejošās strāvas stiprums un koronas izlādes neesamība. Caurplūstošās strāvas stipruma samazināšanās nozīmē enerģijas zudumu samazināšanos, kas ir tiešā kvadrātiskā atkarībā no strāvas stipruma.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Pārraides apakšstacija\n● Sadales apakšstacija\n● Kolektoru apakšstacija\n● Pārveidotāju apakšstacijas\n● Sadales stacija\n● Vilces apakšstacija\n● Mobilā apakšstacija</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tStarptautiskais standarts IEC 60446 Cilvēka un mašīnas saskarnes pamatprincipi un drošības principi, marķēšana un identifikācija. Iekārtu spaiļu, vadītāju galu un vadītāju identifikācija, definē drošības pamatprincipus elektrisko vadītāju identificēšanai pēc krāsām vai cipariem, piemēram, elektrības sadales elektroinstalācijā. Standarts ir atsaukts; ceturtais izdevums (IEC 60446: 2007) tika apvienots 2010. gadā piektajā IEC 60445 izdevumā kopā ar ceturto izdevumu IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tAtcerieties, ka nevajag paļauties tikai uz krāsu kodēšanu fāzei, nullei vai zemei. Visticamāk, veicot darbu, speciālists nevarēja ievērot šo standartu. Uzticieties, bet pārbaudiet.</string>
    <string name="kirh">Kirhofa pirmais likums</string>
    <string name="t_n_tg">\tOtrais Kirhofa likums nosaka, ka visu spriegumu summai ap jebkuru slēgto loku ķēdē jābūt vienādai ar nulli. Tās ir lādiņa saglabāšanas un arī enerģijas saglabāšanas sekas.</string>
    <string name="kk">Kirhofa otrais likums</string>
    <string name="ll">\tŠis likums nosaka, ka jebkuram elektriskās ķēdes mezglam (krustojumam) šajā mezglā ieplūstošo strāvu summa ir vienāda ar strāvu summu, kas izplūst no šī mezgla.\n\tLīdzvērtīgi: Algebriskā strāvu summa vadītāju tīklā, kas sanāk vienā punktā, ir nulle.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED lente</b> ir gaismas avots, kas balstīts uz gaismas diodēm. Tas ir LED modulis uz elastīgas shēmas plates ar gaismas diodēm, kas atrodas vienādā attālumā viens no otra. Ražošanas laikā lente tiek savīti ruļļos no 1 līdz 30 m garumā. Lai ierobežotu strāvu caur gaismas diodēm, elektriskajā ķēdē tiek ievadīti rezistori, tie tiek uzstādīti arī uz lentes.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tLentes var būt vai nu vienkrāsainas (sarkanas, zaļas, zilas, dzeltenas, baltas) vai daudzkrāsainas, ar iespēju radīt gandrīz jebkuru nokrāsu. Balta gaisma ir arī dažādos toņos, tā var būt auksta vai silta (no 2700 K līdz 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Savienojums</string>
    <string name="t_12_24_5">\tLED lente darbojas ar līdzstrāvu, un tāpēc tai jābūt savienotai ar pastāvīgu spriegumu, parasti 12 V, retāk 24 V un 5 V. Tāpēc lentes savienošanai ir nepieciešams pārveidojošs barošanas avots.\n\tTātad, piemēram, 240 SMD 3014 lentei, kuras kopējais garums ir 4 metri, barošanas bloks ar jaudu 24 W (lentes nominālā jauda) * 4 m * 1,15 (drošības koeficients) = 110,4 W būs nepieciešama.\n\tGludai spilgtuma kontrolei un krāsainās LED lentes mirdzuma krāsai tiek izmantoti kontrolieri, kuru princips ir mainīt gaismas diožu spilgtumu katrai krāsai atsevišķi.</string>
    <string name="pros_cons">Priekšrocības un trūkumi</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Ieguvumi</b> \n ● Vienkārša uzstādīšana. \n ● Zemas ekspluatācijas izmaksas. Runājot par gaismas plūsmu / ekspluatācijas izmaksām, gaismas diodēm ir viens no augstākajiem rādītājiem. \n ● Uzticamība. Salīdzinot ar tradicionālajām kvēlspuldzēm un dienasgaismas spuldzēm, gaismas diodēm ir ilgāks kalpošanas laiks. \n ● Neierobežots gaismas plūsmas palielināšanas potenciāls, salīdzinot ar punktu avotiem \n ● Spēja ieviest oriģinālos dizaina risinājumus \n ● Spēja izvēlēties vēlamo sižeta krāsu toni, izmantojot RGB -LED sloksnes ar kontrolleriem \n ● Nav nepieciešams papildu mitrums necaurlaidīgi piederumi, lietojot ūdensizturīgas LED lentes un barošanas avotus \n ● Elektriskā drošība pašu lentu zemā barošanas sprieguma dēļ (ja tiek izmantoti barošanas avoti ar transformatoriem un galvaniska sprauga starp lentes barošanas ķēdēm un strāvas padevi) piegādes bloks). \n \n <b> - Trūkumi</b> \n ● RGB LED sloksnēm ir vāja krāsu atveidošanas spēja. Lai optimizētu krāsu atveidojumu, telpas īpašniekam būs jāuzstāda vairāk apgaismojuma elementu. \n ● Lentes struktūru nevar savienot ar vecajiem stiprinājumiem. Tas ļoti ierobežo tā izmantošanas apjomu.</string>
    <string name="princip">Kā tas strādā</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Kustības sensora savienojums</string>
    <string name="podlk_dvyh">Divu kustības sensoru savienošana</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Kustības sensora pievienošana ar slēdzi</string>
    <string name="sootnosh">Kabeļa diametra attiecība pret šķērsgriezuma laukumu un otrādi</string>
    <string name="diametr">Diametrs</string>
    <string name="sechenie">Iedaļa</string>
    <string name="konst_dvigatel">Elektromotoru uzbūve</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Klasifikācija</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElektromotori ir sadalīti divās galvenajās klasifikācijās: \n● maiņstrāvas motori \n● līdzstrāvas motori \n \tmaiņstrāvas motori ir sadalīti pēc darbības principa: \n- asinhronie \n- sinhronie \n \tBūtiskā atšķirība ir tā, ka sinhronajās mašīnās pirmā harmonika statora magnetomotīvā spēka kustība notiek ar rotora ātrumu (tātad pats rotors rotē ar statora magnētiskā lauka ātrumu), un asinhronās mašīnās vienmēr pastāv atšķirība starp rotora un rotora rotācijas ātrumu. magnētiskais lauks statorā (lauks griežas ātrāk nekā rotors).</string>
    <string name="formula">Formula:</string>
    <string name="result">Rezultāts:</string>
    <string name="choose_formula">Izvēlieties formulu</string>
    <string name="cherez_cos_f">Caur cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tIr liels skaits un dažādu rīku gan pēc izskata, gan mērķa. Apskatīsim visbiežāk sastopamos.</string>
    <string name="pros">Ieguvumi</string>
    <string name="cons">Trūkumi</string>
    <string name="kol_polos">Svītru skaits</string>
    <string name="first_polosa">Pirmā josla</string>
    <string name="second_polosa">Otrā josla</string>
    <string name="third_polosa">Trešā josla</string>
    <string name="fourth_polosa">Ceturtā josla</string>
    <string name="fifth_polosa">Piektā sloksne</string>
    <string name="sixth_polosa">Sestā josla</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Rezistoru uzticamība</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Ieteikumi, lai izvairītos no īssavienojumiem</string>
    <string name="recomend_1">● Tīklā uzstādiet automātiskos slēdžus</string>
    <string name="recomend_2">● Nelietojiet kabeļus ar novecojušu izolāciju. \n ● Pirms veikt remontdarbus, piemēram, urbšanu, griešanu, kaltu, pārliecinieties, ka tur nav ievietoti vadi \n ● Darbības laikā izolējiet nevajadzīgos vadus, lai tie neradītu īssavienojumu. \n ● Nomainiet novecojušas kontaktligzdas un slēdžus, it īpaši, ja darbības laikā tie dzirksteļo. \n ● Izvairieties strādāt pie elektroinstalācijas, ja tai ir strāva. \n ● Elektrisko ierīču barošanai izvēlieties pareizo vadu izmēru.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Slēdzis</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Luks</string>
    <string name="fffg">Magnētiskā startera atpakaļgaitas vadu shēma</string>
    <string name="stop">Apstājies</string>
    <string name="to_left">Pa kreisi</string>
    <string name="to_right">Pa labi</string>
    <string name="shema_revers">Maiņstrāvas magnētiskā startera ar mehāniskām saitēm elektroinstalācijas shēma</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Ilustratīva diagramma par spuldzes ieslēgšanu caur magnētisko starteri</string>
    <string name="klass_magnit">Magnētisko starteru klasifikācija</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Atveriet \nformulas kalkulatoru</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Galvenās normalizētās īpašības</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Rezistora savienojums</string>
    <string name="soed_kond">Kondensatora savienojums</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tKad elektriskā strāva iet caur vadītāju, elektroni saduras ar vadītāja atomiem. Šīs sadursmes dēļ elektriskā enerģija pārvēršas par siltuma enerģiju un vadītājs uzsilst. Doto siltumenerģiju var atrast pēc Džoula – Lenca likuma.\n\t1831. – 1842. Džouls Dž. Un neatkarīgi no viņa Lenss EH eksperimentāli noteica, ka izdalītā siltuma daudzumu nosaka šādi:</string>
    <string name="q_i_r">Q = I<sup><small>2</small></sup>∙ R ∙ t</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tLikumu pirmo reizi atklāja 1785. gadā franču fiziķis Čārlzs-Augustīns de Kulons.\n\tElektrostatiskā spēka F lielums starp diviem punktu lādiņiem q1 un q2 ir tieši proporcionāls lādiņu lielumu reizinājumam un apgriezti proporcionāls attāluma kvadrātam starp tiem. Tāpat kā lādiņi viens otru atgrūž, un pretējie lādiņi savstarpēji piesaista.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Labās rokas noteikums magnētiskai indukcijai</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tJa jūs satverat vadītāju ar labo roku tā, lai jūsu izvirzītais īkšķis norādītu strāvas virzienu, pārējie pirksti parādīs šīs strāvas radītā lauka magnētiskās indukcijas līniju virzienu, kas aptver vadītāju, un tāpēc magnētiskās indukcijas vektora virziens, kas vērsts visur tangenciāli šīm līnijām.</string>
    <string name="pravoi_2">Labās rokas noteikums strāvai vadītājam, kas pārvietojas magnētiskajā laukā</string>
    <string name="prav_2">\tJa labās rokas palma ir novietota tā, ka tajā nonāk magnētiskā lauka spēka līnijas, un saliektais īkšķis ir vērsts gar vadītāja kustību, tad četri izstiepti pirksti norādīs indukcijas strāvas virzienu.</string>
    <string name="t_90">\tJa lādiņš pārvietojas un magnēts ir miera stāvoklī, spēka virziena noteikšanai tiek piemērots kreisās rokas noteikums: “Ja kreisā roka ir novietota tā, lai magnētiskā lauka līnijas nonāktu plaukstas iekšējā pusē perpendikulāri tai. , un četri pirksti tika virzīti gar strāvu (pa pozitīvi uzlādētas daļiņas kustību vai pret negatīvi uzlādētas daļiņas kustību), tad par 90 ° atturēts īkšķis parāda darbojošā Lorenca vai Ampēra spēka virzienu. \"</string>
    <string name="vtor_left">Otrās kreisās rokas likums</string>
    <string name="t_902">\tJa jūs noliekat kreiso plaukstu tā, lai magnētiskās indukcijas līnijas nonāktu plaukstas iekšējā pusē perpendikulāri tai un četri pirksti būtu vērsti gar strāvu, tad 90 ° atturētais īkšķis norāda darbojošā spēka virzienu. no magnētiskā lauka puses līdz vadītājam ar strāvu. Šo spēku sauc par Ampere spēku.</string>
    <string name="ewq">Pirmais kreisās rokas noteikums</string>
    <string name="nazna">Mērķis</string>
    <string name="klasific_podst">Apakšstaciju veidi</string>
    <string name="dsav">2-virzienu slēdžu shēma</string>
    <string name="_1">1 slēdzis</string>
    <string name="_2">2 slēdzis</string>
    <string name="let_be_light">Lai top gaisma!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Laiks - strāvas raksturlielums</b> nosaka automātiskā slēdža darbības ātrumu atkarībā no plūstošās strāvas. \n \tGrafika augšējā līkne raksturo ierīces aukstuma stāvokli, ti, bez iepriekšējas strāvas izlaišanas caur to apakšējā līkne raksturo ierīces karsto stāvokli. \n \tTālāk ir sniegti B un C tipa laika un strāvas raksturlielumu grafiku piemēri. Precīzus grafikus skatiet konkrētas ierīces pasē.</string>
    <string name="t_1_1">\t Automātiskā slēdža nosacītas atslēgšanas punkts (1,13 · In) vienmēr tiek parādīts diagrammā. Ar šo strāvu automātiskais slēdzis neizslēdzas 1 stundas laikā. Piemēram, automātiskajā slēdzī ar nominālo strāvu 16 A, kad caur to plūst strāva 1,13 In = 18,08 (A), tā termiskā izdalīšanās nedarbosies 1 stundas laikā. \n \t Pastāv arī automātiskā slēdža jēdziens \"parastā izslēgšanās strāva\", un tā ir vienāda ar 1,45 · In. Ar šo strāvu automātiskais slēdzis izslēgsies ne vairāk kā 1 stundas laikā. Tādējādi automātiskais slēdzis ar nominālo strāvu 16A saglabās 23,2 A slodzi ne ilgāk kā 1 stundu. \n \t No iepriekš minētā mēs varam secināt, ka automātiskā slēdža izvēle un kabeļa šķērsgriezuma izvēle ir jāuzņemas pēc iespējas atbildīgāk.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Kvēlspuldze</b>, ir elektrisks gaismas avots ar stieples kvēldiegu, kas tiek karsēts, līdz tas spīd. Lai pasargātu kvēldiegu no oksidēšanās, tas ir ievietots spuldzē. Strāvu kvēldiegā piegādā stiklā iestrādātie spailes vai vadi. Spuldzes kontaktligzda nodrošina mehānisku atbalstu un elektriskos savienojumus.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tKvēlspuldzes tiek ražotas plašā izmēru, gaismas jaudas un sprieguma diapazonā, sākot no 1,5 voltiem līdz aptuveni 300 voltiem. Tām nav vajadzīgas ārējas regulēšanas iekārtas, tām ir zemas ražošanas izmaksas un vienlīdz labi strādā gan ar maiņstrāvu, gan līdzstrāvu. Tā rezultātā kvēlspuldze kļuva plaši izmantota mājsaimniecības un komerciālajā apgaismojumā, pārnēsājamajam apgaismojumam, piemēram, galda lampām, automašīnu galvenajiem lukturiem un lukturiem, kā arī dekoratīvam un reklāmas apgaismojumam.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Stikla spuldze \n2 - Inertā gāze \n3 - Volframa kvēldiegi \n4, 5 - Kontaktvads \n6 - Atbalsta vadi \n7 - Stikla stiprinājums / balsts \n8 - Bāzes kontakttīkls, drošinātājs \n9 - Skrūves vītnes \n10 - Izolācija \n11 - Elektriskais pēdu kontakts</string>
    <string name="konstrykkcia">Celtniecība</string>
    <string name="princip_desk">\tKvēlspuldzes darbības princips ir balstīts uz vadītāja sildīšanas fenomenu, kad caur to iet elektriskā strāva. Volframa kvēldiega savienojums ar strāvas avotu tiek uzkarsēts līdz augstai temperatūrai un izstaro gaismu. Kvēldiega izstarotā gaismas plūsma ir tuvu dabiskajam dienasgaismai, tāpēc ilgstošas lietošanas laikā tas nerada neērtības.\n\tGalvenais kvēlspuldžu trūkums ir to zemā efektivitāte. Tikai viena desmitā daļa no lampas patērētās elektriskās enerģijas tiek pārveidota par redzamu gaismas plūsmu. Lielākā daļa šīs enerģijas tiek pārveidota par siltumenerģiju.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Kā tas strādā</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Vienfāzes skaitītāja savienojums</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Trīsfāžu skaitītāja tiešā savienojuma shēma</string>
    <string name="sadvvv">Ķēde trīsfāžu skaitītāja pievienošanai caur strāvas transformatoriem</string>
    <string name="t_n_td">\tPēc transformatora pievienošanas maiņstrāvas avotam tā primārajā tinumā veidojas mainīga magnētiskā plūsma. Tas tiek nosūtīts caur magnētisko ķēdi uz sekundāro tinumu, izraisot tajos mainīgu EMF (elektromotora spēku). Ja sekundārā tinuma ķēdē ir patēriņa ierīce, rodas elektriskā strāva.\n\tIzvēloties nepieciešamo attiecību starp primārā un sekundārā tinuma pagriezienu skaitu, jūs varat palielināt vai samazināt sekundārā tinuma spriegumu. Ja ir nepieciešams iegūt sekundārā tinuma spriegumu, kas lielāks par primārajam, tad sekundārajā tinumā pagriezienu skaitam jābūt lielākam nekā primārajā.</string>
    <string name="dc">Trīsfāžu transformatoru tinumu pieslēguma shēmas</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Galvenie spuldžu pamatu veidi</string>
    <string name="_2klav">Divu pogu slēdžu shēma</string>
    <string name="shema_na_odny">Vienas pogas slēdža shēma</string>
    <string name="bg">Slēpta elektroinstalācija</string>
    <string name="trp">\tJa kabelim ir dubultā PVC izolācija, to var ievietot apmetuma iekšpusē vai sienas rievās, neizmantojot papildu aizsardzību. Slēptas elektroinstalācijas nedrīkst novietot pa diagonāli, atļautas tikai vertikālas un horizontālas līnijas. Urbjot vai metot naglas, noteikti izveidojiet elektroinstalācijas shēmu, lai izvairītos no kabeļa turpmākiem bojājumiem.</string>
    <string name="sdfghjk">\tPapildu kabeļu aizsardzībai slēptās elektroinstalācijas var novirzīt gofrētās caurulēs.</string>
    <string name="fghjk">Elektroinstalācija zem grīdas</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKabelis tiek novietots gar grīdu gofrētā veidā un piestiprināts ar iekavām vai skavām un pēc tam izlej ar betona klonu. Betona vai cementa-smilšu klona biezumam virs rievojuma jābūt 3 līdz 5 cm.</string>
    <string name="njm">Atvērta elektroinstalācija</string>
    <string name="vbnm">\tKabeli ar dubultu izolāciju ir atļauts piestiprināt pie sienām, kas izgatavotas no nedegoša materiāla, bez papildu aizsardzības. \n \tUz sienām, kas izgatavotas no viegli uzliesmojošiem materiāliem, jūs varat novietot kabeli PVC rievojumā, cokolos, PVC kabeļu kanālos, metāla šļūtenēs un metāla caurulēs vai uz izolatoriem.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Galvenās sadales paneļa piemērs</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Dzīvokļa paneļa diagrammas piemērs</string>
    <string name="elshit_7">\tIekšējo elektroinstalāciju uzstādīšana sadales skapī tiek veikta, izmantojot elastīgu vadu ar šķērsgriezumu no 2,5 līdz 6 kv mm. Elastīgās stieples galiem jābūt saspiestiem ar īpašām uzmavām. Dzelzceļi var būt vai nu vienam vadam, vai diviem. Cauruleņu saspiešanai jāizmanto preses žokļi. Automātisko slēdžu elektriskais savienojums, kas atrodas vienā rindā, visērtāk tiek veikts, izmantojot ķemmes kopnes.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - ķemmes kopne; 2 - gofrēta stieple ar dubultu uzmavu; 3 - preses knaibles</string>
    <string name="vcx">Impulsu releja savienojuma shēma apgaismojumam</string>
    <string name="gfd">\tNospiežot pogu, iedegas gaisma, atkal nospiežot kādu no pogām, tā izslēdzas. Princips ir tāds pats kā ķēdei ar caurlaidības slēdžiem, tikai šajā gadījumā tiek samazinātas kabeļa izmaksas un vienkāršota uzstādīšana.</string>
    <string name="plavk_desk">\tElektronikā un elektrotehnikā drošinātājs ir elektriskā drošības ierīce, kas darbojas, lai nodrošinātu elektriskās ķēdes pārslodzes aizsardzību. Tās būtiskā sastāvdaļa ir metāla stieple vai sloksne, kas kūst, kad caur to plūst pārāk daudz strāvas, tādējādi apturot vai pārtraucot strāvu. Tā ir upurēšanas ierīce; pēc tam, kad drošinātājs ir darbojies, tā ir atvērta ķēde, tā ir jāmaina vai jāpievieno no jauna, atkarībā no veida.</string>
    <string name="sd">shematisks apzīmējums</string>
    <string name="bn">\t Drošinātājs ir vājākā aizsargātās elektriskās ķēdes sadaļa, kas darbojas avārijas režīmā, tādējādi pārtraucot ķēdi un novēršot turpmāku elektriskās ķēdes vērtīgāku elementu iznīcināšanu augstās temperatūrās, ko izraisa pārmērīgs strāvas stiprums.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Asmens drošinātājs \n2- Drošinātājs mazjaudas ierīcēm \n \n \t Drošinātāja galvenie elementi ir: drošinātājs (kausējams elements), gadījums, kurā drošinātājs ir uzstādīts un kuru var nomainīt izdegšanas gadījumā ( mazstrāvas drošinātāji, drošinātājs nav nomaināms, dizains ir vienreiz lietojams, un, iedarbinot to, viss drošinātājs turētājā tiek nomainīts). \n \t Kausējamais savienojums kasetnes iekšpusē tiek ievietots speciālā lokveida vidē (piemēram, kvarca smiltīs), kas, kad drošinātāju saite izdeg, intensīvi atdzesē un dejonizē elektrisko loku, neļaujot plazmai izkļūt caur korpusu. Dažiem drošinātāju veidiem korpuss ir izgatavots no gāzi veidojoša materiāla (piemēram, šķiedras), zem loka termiskā efekta notiek intensīva gāzes evolūcija, kā rezultātā radušās gāzes veicina loka dzēšanu ķermeņa iekšienē.</string>
    <string name="fdsv">\tAutomātiskais ķēdes griezējs ir paredzēts elektrisko tīklu aizsardzībai pret pārslodzēm un īssavienojumiem. Nāca nomainīt parasto drošinātāju. Tas ir atkārtoti lietojams un pēc aktivizēšanas nav nepieciešams nomainīt.</string>
    <string name="fghj">\tAutomātiski un regulāri drošinātāju griezēji tagad ir pagātne. Ieteicams tos aizstāt ar automātiskajiem slēdžiem.</string>
    <string name="syp">\tPotenciālo izlīdzināšanu izmanto, lai izveidotu elektriskos savienojumus starp vadošajiem komponentiem, lai panāktu potenciālu vienlīdzību. Turklāt vadošs savienojums nodrošina divu ķermeņu vai komponentu lādiņu atšķirību izlīdzināšanu. Visi aizsargvadītāji un potenciāla izlīdzināšanas vadītāji apvienojas pie galvenā zemējuma stieņa (PE stieņa) un caur zemējuma vadītāju ir savienoti ar pamatu zemējumu (tērauda stiegrojums betona plātnēs).\n\tŠī potenciāla izlīdzināšana var izpildīt divus dažādus uzdevumus mašīnas elektroinstalācijā:\n\t1. Aizsardzība\n\tPersonāla aizsardzība pret elektriskās strāvas triecienu mašīnas vai sistēmas kļūmes gadījumā, izmantojot aizsargvadītāju sistēmu.\n\t2. Funkcionālā potenciāla izlīdzināšana\n\tLai novērstu darbības traucējumus (vairoga bojājumu rezultātā) un uzlabotu jutīgu elektronisko komponentu elektromagnētisko savietojamību (EMC).</string>
    <string name="osyp"><b>To nevar izmantot TN-C zemējuma sistēmā.\nTīklam jābūt ar atsevišķiem aizsargvadiem (PE) un nulles (N) vadītājiem.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t RCD nav savas aizsardzības pret īssavienojumu un pārslodzēm, tāpēc ar to ir nepieciešams sērijveidā iekļaut automātisko slēdzi.</string>
    <string name="tabl_sootn">RCD un Automātiskais slēdzis nominālo strāvu attiecības tabula.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO nav nepieciešama papildu aizsardzība ar automātisko slēdzi.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teorija</string>
    <string name="schemas">Shēmas</string>
    <string name="calc">Kalkulatori</string>
    <string name="tests">Testēšana</string>
    <string name="community">Kopiena</string>
    <string name="press">Nospiediet vēlreiz, lai izietu</string>
    <string name="base">Pamatjēdzieni</string>
    <string name="osn">Pamatjēdzieni</string>
    <string name="zakip">Likumi un noteikumi</string>
    <string name="vvc">Paralēlais un sērijveida savienojums</string>
    <string name="elbez">Elektriskā drošība</string>
    <string name="light">Apgaismojums</string>
    <string name="kabipro">Kabelis un vadi</string>
    <string name="elsh">Sadales dēlis</string>
    <string name="podst">Elektrostacijas un apakšstacijas</string>
    <string name="elizmp">Elektriskie mērinstrumenti</string>
    <string name="elmehpr">Elektriskie pārveidotāji</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Zemējums</string>
    <string name="kz">Īssavienojums</string>
    <string name="ystr">Aizsardzības un automatizācijas ierīces</string>
    <string name="zaship">IP kods</string>
    <string name="vrtok">Laika un strāvas raksturlielums</string>
    <string name="ins">Rīki</string>
    <string name="remo">Ligzdu remonts</string>
    <string name="nap">Spriegums</string>
    <string name="tok">Strāva</string>
    <string name="s">Pretestība</string>
    <string name="mosh">Jauda</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Elektroniskās shēmas simboli</string>
    <string name="vikl">Slēdži (1 un 2 pogas)</string>
    <string name="proh">Pass-through switch shēmas</string>
    <string name="datdv">Kustības sensors</string>
    <string name="imp">Impulsu relejs</string>
    <string name="els">Elektrības skaitītājs</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Rezistoru sērijas savienojums</string>
    <string name="pols">Paralēlais rezistora savienojums</string>
    <string name="h">Rezistoru krāsu kodēšana</string>
    <string name="kj">Diametrs-sekcija</string>
    <string name="mb">Pamata formulas</string>
    <string name="kjvc">Ohm kalkulators</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Automātiskais slēdzis</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Sprieguma uzraudzības relejs</string>
    <string name="magn">Magnētiskais starteris</string>
    <string name="fds">Drošinātāji</string>
    <string name="vc">Automātiskais drošinātājs</string>
    <string name="bcf">Kvēlspuldze</string>
    <string name="bvf">Gaismas veidi</string>
    <string name="g">Spuldžu kontaktligzdas un pamatnes</string>
    <string name="k">Lumen &amp; luks</string>
    <string name="ghj">Krāsu temperatūra</string>
    <string name="gh">LED sloksne</string>
    <string name="fbg">Vada krāsa</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Kabeļu un vadu veidi</string>
    <string name="nbfvg">Vadu savienojums</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Zemēšanas sistēmu veidi</string>
    <string name="olkug">Potenciālā izlīdzināšanas sistēma</string>
    <string name="kjoi">Sniedziet atsauksmes</string>
    <string name="close">Aizvērt</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektriskās drošības zīmes</string>
    <string name="voltmetr">Voltmetrs</string>
    <string name="switchers">Slēdži</string>
    <string name="vidi">Lampu veidi</string>
    <string name="trans">Transformators</string>
    <string name="tokoizm">Skavas mērītājs</string>
    <string name="sredstv">Aizsardzība</string>
    <string name="posledov">Sērijas savienojums</string>
    <string name="paralll">Paralēlais savienojums</string>
    <string name="hjk">Labās rokas noteikumi</string>
    <string name="vd">Kreisās rokas noteikumi</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organizatoriski un tehniski pasākumi</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmetrs</string>
    <string name="zakohm">Ohma likums</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">IAL pārbaudes normas un noteikumi</string>
    <string name="mult">Multimetrs</string>
    <string name="zakkyl">Kulona likums</string>
    <string name="cxz">Ierīču klases</string>
    <string name="prakirh">Kirhofa likumi</string>
    <string name="zakjo">Džoula-Lenca likums</string>
    <string name="vidiinstr">Instrumentu veidi</string>
    <string name="sizz">IAL</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Ģenerators</string>
    <string name="kosfi">Kosinuss always vienmēr ir mazāks vai vienāds ar 1</string>
    <string name="formula1">U = I * R</string>
    <string name="formula2">I = U / R</string>
    <string name="formula3">R = U / I</string>
    <string name="formula4">P = U * I</string>
    <string name="formula5">U = P / I</string>
    <string name="formula6">I = P / U</string>
    <string name="formula7">R = U ^ 2 / P</string>
    <string name="formula8">P = I ^ 2 * R</string>
    <string name="formula9">U = √ (P * R)</string>
    <string name="formula10">I = √ (P / R)</string>
    <string name="formula11">R = P / I ^ 2</string>
    <string name="formula12">P = U ^ 2 / R</string>
    <string name="elza">Elektriskais aizsargaprīkojums</string>
    <string name="eldv">Elektriskais motors</string>
    <string name="amperme">Ampērmetrs</string>
    <string name="i_q_t">I = V / R</string>
    <string name="dsf">Maiņstrāva (maiņstrāva)</string>
    <string name="zxc">Elektriskā strāva, kas regulāros intervālos vairākas reizes sekundē maina virzienu.</string>
    <string name="av">Ampērmetrs</string>
    <string name="av2">Instruments elektriskās strāvas plūsmas mērīšanai ampēros. Ammetri vienmēr ir savienoti virknē ar pārbaudāmo ķēdi.</string>
    <string name="qq1">Ampacity</string>
    <string name="qq2">Maksimālais elektriskās strāvas daudzums, ko vadītājs vai ierīce var pārvadāt pirms tūlītējas vai pakāpeniskas pasliktināšanās.</string>
    <string name="qq3">Ampēra stunda (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Akumulatora jaudas mērvienība. To iegūst, reizinot strāvu (ampēros) ar laiku (stundās), kurā strāva plūst. Piemēram, akumulators, kas nodrošina 5 ampēriem 20 stundas, tiek piegādāts 100 ampēru stundās.</string>
    <string name="qq5">Ampērs (A)</string>
    <string name="qqq6">Mērvienība ķēdē plūstošās elektriskās strāvas intensitātei. Viena ampēri ir vienādi ar viena kulona pašreizējo plūsmu sekundē.</string>
    <string name="qqq7">Šķietamais spēks</string>
    <string name="qewq">Mēra volt ampēros (VA). Šķietamā jauda ir faktiskā vidējā sprieguma un faktiskās strāvas reizinājums.</string>
    <string name="qwefd">Armatūra</string>
    <string name="fcc">Ģeneratora vai motora kustīgā daļa. To veido vadītāji, kas rotē caur magnētisko lauku, lai nodrošinātu spriegumu vai spēku ar elektromagnētisko indukciju. Ģeneratora regulatoru pagrieztos punktus sauc arī par armatūrām.</string>
    <string name="cdxs">Kapacitāte</string>
    <string name="vcxcv">Ķermeņa spēja uzglabāt elektrisko lādiņu. Farādos mēra kā objekta elektriskā lādiņa (Q, mērīts kulonos) un objekta sprieguma attiecību (V, mērot voltos).</string>
    <string name="vcxd">Kondensators</string>
    <string name="zxcv">Ierīce, ko izmanto elektriskā lādiņa uzglabāšanai, sastāv no viena vai vairākiem vadītāju pāriem, kurus atdala izolators. Parasti izmanto sprieguma smaiļu filtrēšanai.</string>
    <string name="di1">Ķēde</string>
    <string name="di2">Slēgts ceļš, kurā plūst sprieguma vai strāvas avota elektroni. Ķēdes var būt virknē, paralēlas vai jebkurā šo divu kombinācijā.</string>
    <string name="do1">Automātiskais slēdzis</string>
    <string name="do2">Automātiska ierīce strāvas plūsmas apturēšanai elektriskajā ķēdē. Lai atjaunotu servisu, pēc pārslodzes vai kļūmes cēloņa novēršanas automātiskais slēdzis ir jāiestata (jāaizver). Automātiskie slēdži tiek izmantoti kopā ar aizsardzības relejiem, lai pasargātu ķēdes no defektiem.</string>
    <string name="e1">Diriģents</string>
    <string name="e2">Jebkurš materiāls, kurā elektriskā strāva var brīvi plūst. Vadošiem materiāliem, piemēram, metāliem, ir salīdzinoši zema pretestība. Vara un alumīnija stieple ir visizplatītākie vadītāji.</string>
    <string name="q1">Korona</string>
    <string name="q2">Koronālā izlāde ir elektriskā izlāde, ko izraisa šķidruma, piemēram, gaisa, jonizācija, kas ap elektriski uzlādētu vadītāju. Spontānas koronālas izlādes dabiski notiek augstsprieguma sistēmās, ja vien netiek rūpēts par elektriskā lauka intensitātes ierobežošanu.</string>
    <string name="w1">Strāva (I)</string>
    <string name="w2">Elektriskā lādiņa plūsma caur vadītāju. Elektrisko strāvu var salīdzināt ar ūdens plūsmu caurulē. Mēra ampēros.</string>
    <string name="r1">Cikls</string>
    <string name="r2">Mainīga elektriskā sinusa viļņa maiņa no nulles uz pozitīvu virsotni līdz nullei uz negatīvu virsotni un atpakaļ uz nulli.</string>
    <string name="t1">Pieprasījums</string>
    <string name="t2">Vidējā jaudas vai saistītā daudzuma vērtība noteiktā laika periodā.</string>
    <string name="y1">Dielektriskā konstante</string>
    <string name="y2">Lielums, kas mēra vielas spēju akumulēt elektrisko enerģiju elektriskajā laukā.</string>
    <string name="y3">Dielektriskā izturība</string>
    <string name="y4">Maksimālais elektriskais lauks, ko tīrs materiāls var izturēt ideālos apstākļos, nesadaloties.</string>
    <string name="y5">Diode</string>
    <string name="y6">Pusvadītāju ierīce ar diviem spailēm, kas parasti nodrošina strāvas plūsmu tikai vienā virzienā. Diodes ļauj strāvai plūst, kad anods ir pozitīvs attiecībā pret katodu.</string>
    <string name="u1">Tiešā strāva (DC)</string>
    <string name="u2">Elektriskā strāva, kas plūst tikai vienā virzienā.</string>
    <string name="i1">Elektrolīts</string>
    <string name="i2">Jebkura viela, kas šķīdumā tiek sadalīta jonos un tādējādi ir spējīga vadīt elektrisko strāvu. Sērskābes un ūdens šķīdums akumulatorā ir elektrolīts.</string>
    <string name="o1">Elektromotors</string>
    <string name="o2">Potenciāla atšķirība, kas mēdz izraisīt elektrisko strāvu. Mēra voltos.</string>
    <string name="p1">Elektrons</string>
    <string name="p2">Maza daļiņa, kas rotē ap atoma kodolu. Tam ir negatīva elektrības maksa.</string>
    <string name="a1">Elektronu teorija</string>
    <string name="a2">Teorija, kas izskaidro elektrības būtību un \"brīvo\" elektronu apmaiņu starp vadītāja atomiem. To izmanto arī kā vienu teoriju, lai izskaidrotu strāvas plūsmas virzienu ķēdē.</string>
    <string name="s1">Farada</string>
    <string name="s2">Kapacitātes mērvienība. Viens farads ir vienāds ar vienu kulonu uz voltu.</string>
    <string name="d1">Ferrorezonance</string>
    <string name="d2">Rezonanses veids elektriskajās ķēdēs, kas rodas, ja ķēdi, kas satur nelineāru induktivitāti, padod no avota, kuram ir virknes kapacitāte, un ķēdi pakļauj traucējumi, piemēram, slēdža atvēršana. Tas var izraisīt pārspriegumus un pārslodzes elektroenerģijas sistēmā un var radīt risku pārvades un sadales iekārtām un ekspluatācijas personālam.</string>
    <string name="f1">Biežums</string>
    <string name="f2">Ciklu skaits sekundē. Mērīts hercos. Ja strāva pabeidz vienu ciklu sekundē, tad frekvence ir 1 Hz; 60 cikli sekundē ir vienādi ar 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Drošinātājs</string>
    <string name="g2">Ķēdes pārtraukšanas ierīce, kas sastāv no stieples sloksnes, kas kūst un pārtrauc elektrisko ķēdi, ja strāva pārsniedz drošu līmeni. Lai atjaunotu servisu, pēc bojājuma cēloņa novēršanas drošinātājs jānomaina, izmantojot līdzīgu drošinātāju ar tādu pašu izmēru un nominālu.</string>
    <string name="g3">Ģenerators</string>
    <string name="g4">Ierīce, kas pārveido mehānisko enerģiju elektriskajā enerģijā.</string>
    <string name="h1">Zeme</string>
    <string name="h2">Atskaites punkts elektriskajā ķēdē, no kura mēra spriegumus, kopīgs elektriskās strāvas atgriešanās ceļš vai tiešs fizisks savienojums ar Zemi.</string>
    <string name="j1">Zemes traucējumu ķēdes pārtraucēji (GFCI)</string>
    <string name="j2">Ierīce, kas paredzēta personāla aizsardzībai un darbojas noteiktā laika posmā, lai izslēgtu ķēdi vai tās daļu, ja strāva pret zemi pārsniedz kādu iepriekš noteiktu vērtību, kas ir mazāka par to, kas nepieciešama, lai darbinātu barošanas ķēdes pārsprieguma aizsargierīci. .</string>
    <string name="k1">Henrijs</string>
    <string name="k2">Induktivitātes mērvienība. Ja strāvas maiņas ātrums ķēdē ir viens ampērs sekundē un iegūtais elektromotora spēks ir viens volts, tad ķēdes induktivitāte ir viena Henrija.</string>
    <string name="l1">Hercs</string>
    <string name="l2">Frekvences mērvienība. Iepriekšējā cikla termiņa sekundē aizstāšana (cps).</string>
    <string name="z1">Pretestība</string>
    <string name="z">Opozīcijas rādītājs, ko ķēde rada strāvai, kad tiek piemērots spriegums. Impedance paplašina pretestības maiņstrāvas ķēdēm jēdzienu, un tam ir gan lielums, gan fāze, atšķirībā no pretestības, kurai ir tikai lielums.</string>
    <string name="x1">Induktivitāte</string>
    <string name="x2">Vadītāja īpašība, ar kuru caur to plūstošās strāvas maiņa inducē (rada) spriegumu (elektromotora spēku) gan pašā vadītājā (pašinduktivitāte), gan visos tuvumā esošajos vadītājos (savstarpējā induktivitāte). Mēra henrijā (H).</string>
    <string name="x3">Induktors</string>
    <string name="x4">Ap dzelzs serdi aptīta stieples spole. Induktivitāte ir tieši proporcionāla spoles pagriezienu skaitam.</string>
    <string name="x5">Izolators</string>
    <string name="x6">Jebkurš materiāls, kurā elektriskā strāva neplūst brīvi. Izolējošiem materiāliem, piemēram, stiklam, gumijai, gaisam un daudzām plastmasām, ir salīdzinoši augsta izturība. Izolatori aizsargā aprīkojumu un dzīvību no elektrošoka.</string>
    <string name="x7">Invertors</string>
    <string name="x8">Aparāts, kas pārveido līdzstrāvu maiņstrāvā.</string>
    <string name="x9">Kilovatstunda (kWh)</string>
    <string name="x10">Jaudas kW un laika reizinājums stundās. Vienāds ar 1000 vatstundām. Piemēram, ja 100 W spuldze tiek lietota 4 stundas, tiks patērēta 0,4 kWh enerģijas (100 W x 1 kW / 1000 W x 4 stundas). Elektroenerģija tiek pārdota kWh vienībās.</string>
    <string name="x11">Kilovatstundu mērītājs</string>
    <string name="x12">Ierīce, ko izmanto elektroenerģijas patēriņa mērīšanai.</string>
    <string name="x13">Kilovats (kW)</string>
    <string name="x14">Vienāds ar 1000 vatiem.</string>
    <string name="x15">Slodze</string>
    <string name="x16">Viss, kas patērē elektrisko enerģiju, piemēram, gaismas, transformatori, sildītāji un elektromotori.</string>
    <string name="x17">Slodzes noraidīšana</string>
    <string name="x18">Stāvoklis, kurā sistēmā notiek pēkšņs slodzes zudums, kas rada ģenerēšanas iekārtas pārmērīgu frekvenci. Slodzes noraidīšanas tests apstiprina, ka sistēma, izmantojot savu regulatoru, var izturēt pēkšņu slodzes zudumu un atgriezties normālos darba apstākļos. Šajos testos parasti tiek izmantotas slodzes bankas kā daļa no elektrisko sistēmu nodošanas ekspluatācijā.</string>
    <string name="x19">Savstarpējā indukcija</string>
    <string name="x20">Notiek, mainot strāvu vienā spolē, inducē spriegumu otrajā spolē.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Pretestības mērvienība. Viens oms ir ekvivalents pretestībai ķēdē, kas pārraida viena ampēra strāvu, ja tiek pakļauta viena volta potenciāla starpībai.</string>
    <string name="x23">Ohma likums</string>
    <string name="x24">Matemātiskais vienādojums, kas izskaidro attiecību starp strāvu, spriegumu un pretestību (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmetrs</string>
    <string name="x26">Instruments elektriskās ķēdes pretestības mērīšanai omos.</string>
    <string name="x27">Atvērt ķēdi</string>
    <string name="x28">Atvērta vai atvērta ķēde rodas, ja ķēde ir salauzta, piemēram, ar salauztu vadu vai atvērtu slēdzi, pārtraucot strāvas plūsmu caur ķēdi. Tas ir analogs slēgtam vārstam ūdens sistēmā.</string>
    <string name="x29">Paralēlā ķēde</string>
    <string name="x30">Kontūra, kurā elektrībai plūst vairāki ceļi. Katra slodze, kas savienota atsevišķā ceļā, saņem pilnu ķēdes spriegumu, un kopējā ķēdes strāva ir vienāda ar atsevišķu atzarojuma strāvu summu.</string>
    <string name="c1">Pjezoelektrība</string>
    <string name="c2">Elektriskā polarizācija vielā (īpaši dažos kristālos), kas rodas mehāniskā sprieguma (spiediena) iedarbības rezultātā.</string>
    <string name="c3">Polaritāte</string>
    <string name="c4">Kolektīvais termins, ko lieto magnēta vai elektriskā mehānisma, piemēram, spoles vai akumulatora, pozitīvajiem (+) un negatīvajiem (-) galiem.</string>
    <string name="c5">Jauda</string>
    <string name="c6">Ātrums, kādā elektriskā enerģija tiek pārnesta ar elektrisko ķēdi. Mēra vatos.</string>
    <string name="c7">Spēka faktors</string>
    <string name="c8">Maiņstrāvas ķēdes izkliedētās faktiskās elektriskās jaudas attiecība pret strāvas un sprieguma faktisko vērtību reizinājumu. Atšķirību starp abiem izraisa reaktivitāte ķēdē un tā attēlo jaudu, kas nedara noderīgu darbu.</string>
    <string name="c9">Aizsardzības relejs</string>
    <string name="c10">Releja ierīce, kas paredzēta, lai iedarbinātu automātisko slēdzi, kad tiek atklāts bojājums.</string>
    <string name="c11">Reaktīvā jauda</string>
    <string name="c12">Elektrības daļa, kas izveido un uztur maiņstrāvas iekārtu elektrisko un magnētisko lauku. Pastāv maiņstrāvas ķēdē, kad strāva un spriegums nav fāzē. Mērīts VARS.</string>
    <string name="c13">Taisngriezis</string>
    <string name="c14">Elektriska ierīce, kas pārveido maiņstrāvu par tiešu, ļaujot strāvai caur to plūst tikai vienā virzienā.</string>
    <string name="c15">Relejs</string>
    <string name="c16">Elektriskais spoles slēdzis, kas izmanto nelielu strāvu, lai kontrolētu daudz lielāku strāvu.</string>
    <string name="c17">Nevēlēšanās</string>
    <string name="c18">Pretestība, ko magnētiskā ķēde piedāvā spēka līnijām magnētiskajā laukā.</string>
    <string name="v1">Pretestība</string>
    <string name="v2">Opozīcija elektriskās strāvas pārejai. Elektrisko pretestību var salīdzināt ar berzi, ko ūdens piedzīvo, plūstot caur cauruli. Mēra omos.</string>
    <string name="v3">Rezistors</string>
    <string name="v4">Ierīce parasti ir izgatavota no stieples vai oglekļa, kas iztur pret strāvas plūsmu.</string>
    <string name="v5">Rotors</string>
    <string name="v6">Rotējoša elektriskās mašīnas daļa, piemēram, ģenerators, motors vai ģenerators.</string>
    <string name="b1">Pašindukcija</string>
    <string name="b2">Spriegums, kas rodas spolē, mainoties strāvai.</string>
    <string name="b3">Pusvadītājs</string>
    <string name="b4">Cieta viela, kuras vadītspēja ir starp izolatoru un lielāko daļu metālu, vai nu piemaisījuma pievienošanas, vai temperatūras ietekmes dēļ. Ierīces, kas izgatavotas no pusvadītājiem, īpaši silīcija, ir būtiskas lielākās daļas elektronisko shēmu sastāvdaļas.</string>
    <string name="b5">Sērijas-paralēlā shēma</string>
    <string name="b6">Ķēde, kurā daži ķēdes komponenti ir savienoti virknē, bet citi ir savienoti paralēli.</string>
    <string name="b7">Sērijas ķēde</string>
    <string name="b8">Kontūra, kurā elektrībai plūst tikai viens ceļš. Visai strāvai ķēdē jāplūst caur visām slodzēm.</string>
    <string name="b9">apkalpošana</string>
    <string name="b10">Vadītāji un aprīkojums, ko izmanto enerģijas piegādei no elektroapgādes sistēmas uz apkalpojamo sistēmu.</string>
    <string name="b11">Īssavienojums</string>
    <string name="b12">Kad viena elektriskās ķēdes daļa nonāk saskarē ar citu tās pašas ķēdes daļu, novirzot strāvas plūsmu no vēlamā ceļa.</string>
    <string name="b13">Cietvielu ķēde</string>
    <string name="b14">Elektroniskās (integrētās) shēmas, kurās tiek izmantotas pusvadītāju ierīces, piemēram, tranzistori, diodes un silīcija vadīti taisngrieži.</string>
    <string name="b15">Tranzistors</string>
    <string name="b16">Pusvadītāju ierīce ar trim savienojumiem, kas papildus labošanai spēj pastiprināt.</string>
    <string name="b17">Patiesais spēks</string>
    <string name="b18">Mēra vatos. Spēks, kas izpaužas taustāmā formā, piemēram, elektromagnētiskais starojums, akustiskie viļņi vai mehāniskas parādības. Līdzstrāvas (DC) ķēdē vai maiņstrāvas (AC) ķēdē, kuras pretestība ir tīra pretestība, spriegums un strāva ir fāzē.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Reaktīvās jaudas mērvienība. Vars var tikt uzskatīts vai nu par šķietamās jaudas iedomātu daļu, vai par jaudu, kas ieplūst reaktīvajā slodzē, kur spriegums un strāva ir norādīti voltos un ampēros.</string>
    <string name="b21">Mainīgs rezistors</string>
    <string name="b22">Rezistors, kuru var pielāgot dažādiem vērtības diapazoniem.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampērs (VA)</string>
    <string name="b24">Redzamās jaudas mērvienība. Tas ir faktiskā vidējā sprieguma un faktiskās strāvas reizinājums.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Sprieguma mērvienība. Viens volts ir vienāds ar potenciālu starpību, kas vienu strāvas ampēru virzītu pret vienu omu pretestību.</string>
    <string name="b27">spriegums</string>
    <string name="b28">Elektromotora spēks vai \"spiediens\", kas izraisa elektronu plūsmu, un to var salīdzināt ar ūdens spiedienu, kas izraisa ūdens plūsmu caurulē. Mēra voltos.</string>
    <string name="b29">Voltmetrs</string>
    <string name="b30">Instruments elektriskās strāvas spēka mērīšanai voltos. Šī ir potenciāla (sprieguma) atšķirība starp dažādiem elektriskās ķēdes punktiem. Sprieguma mērītājiem ir augsta iekšējā pretestība, kas savienoti pāri (paralēli) sprieguma mērīšanas punktiem.</string>
    <string name="b31">Vatstunda (Wh)</string>
    <string name="b32">Elektriskās enerģijas vienība, kas līdzvērtīga vienas stundas enerģijas patēriņam.</string>
    <string name="b33">Vats (W)</string>
    <string name="b34">Elektrības jaudas vienība. Viens vats ir vienāds ar vienu džoulu sekundē, kas atbilst jaudai elektriskajā ķēdē, kurā potenciāla starpība ir viens volts, bet strāva - viens ampērs.</string>
    <string name="b35">Vatmetrs</string>
    <string name="b36">Vatmetrs ir jebkuras ķēdes elektriskās jaudas (vai elektroenerģijas padeves ātruma) mērīšanas vatos mērinstruments.</string>
    <string name="b37">Viļņu forma</string>
    <string name="b38">Elektrisko ciklu grafisks attēlojums, kas parāda amplitūdas variāciju daudzumu kādā laika periodā.</string>
    <string name="b39">Elektriskā apakšstacija</string>
    <string name="b40">Apakšstacija ir elektrības ražošanas, pārvades un sadales sistēmas daļa. Apakšstacijas pārveido spriegumu no augsta līdz zemam vai pretēji, vai veic kādu no vairākām citām svarīgām funkcijām. Starp ģeneratoru un patērētāju elektriskā jauda var plūst caur vairākām apakšstacijām dažādos sprieguma līmeņos. Apakšstacijā var būt transformatori, lai mainītu sprieguma līmeni starp augstu pārraides spriegumu un zemāku sadales spriegumu vai divu dažādu pārraides spriegumu savstarpējā savienojumā.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Ohma likums</string>
    <string name="pervivtor">Kirhofa likumi</string>
    <string name="zakjoil">Džoula-Lenca likums</string>
    <string name="zakyl">Kulona likums</string>
    <string name="prapra">Labās rokas noteikumi</string>
    <string name="prale">Kreisās rokas noteikumi</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - spriegums\nP - Jauda\nR - Pretestība\nI - Strāva</string>
    <string name="textview"><b>Elektrodrošības standarti:</b>\n● Austrālijas (AUS) Austrālijas standarti - Austrālija - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulgārija (BUL) Bulgārijas valsts standarts - БДС 12.2.096: 1986 Bulgārija\n● Amerikas Savienotās Valstis (ASV) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Amerikas Savienotās Valstis\n● Krievija (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Krievija\n● Polija (POL) Polska Norma - Polija - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Indija (IND) Indijas standartizācija - Indija - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Lielbritānijas (GBR) Lielbritānijas standarts - Apvienotā Karaliste BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Francija (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique France\n● Vācija (GER) IEEE / TÜV - Vācija NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● Ķīna (CHN) - Ķīna GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazīlijas (BRA) Brazīlijas nacionālais regulējums - NR10 Brazīlija</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Ierīču klases</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Lietošanas noteikumi:</string>
    <string name="example">Piemērs:</string>
    <string name="makir">Simbols:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Kvēlspuldze</string>
    <string name="bulb3">Kvēlspuldze ir elektrisks gaismas avots, kas izstaro gaismas plūsmu, kad tiek uzkarsēts ugunsizturīgs metāla (volframa) vadītājs.</string>
    <string name="bulb4">- zemas izmaksas \n- tūlītēja aizdedze, kad tā ir ieslēgta</string>
    <string name="bulb5">- Zema efektivitāte. (lielākā daļa lampas patērētās elektriskās enerģijas tiek pārvērsta siltumā) \n- īss kalpošanas laiks - apmēram 1000 stundas</string>
    <string name="llamp">Luminiscences spuldze</string>
    <string name="llamp2">Luminiscences spuldze ir gāzizlādes gaismas avots, kurā elektriskā izlāde dzīvsudraba tvaikos rada ultravioleto starojumu, kas, izmantojot fosforu, tiek pārveidots redzamajā gaismā. Kalpošanas laiks ir vidēji 10 reizes ilgāks nekā kvēlspuldzēm</string>
    <string name="lllamp3">- Laba gaismas atdeve \n- Izkliedēta gaisma \n- Gaismas toņu dažādība \n- Saprātīga cena</string>
    <string name="llamp4">- Dzīvsudraba tvaiku saturs \n- Īpaši iznīcināšanas noteikumi \n- Lampa var mirgot</string>
    <string name="prosa">Plusi</string>
    <string name="conss">Cons</string>
    <string name="gal1">Halogēna lampa</string>
    <string name="gal2">Halogēna spuldze ir kvēlspuldze ar bufera gāzi (halogēna tvaiki - broms vai jods), kas iesūknēta spuldzē. Šī funkcija pagarina lampas kalpošanas laiku līdz 2000–4000 stundām</string>
    <string name="gal3">- minimālais iespējamais mirgošana \n- kompaktums \n- krāsu atveidojums</string>
    <string name="gal4">- Spēcīgs karstums \n- Zems kalpošanas laiks salīdzinājumā ar citiem gaismas avotiem (izņemot kvēlspuldzes).</string>
    <string name="led1">LED lampa</string>
    <string name="led2">LED lampās gaismas diodes tiek izmantotas kā gaismas avots, šāda veida lampas vai gaismekļus izmanto rūpnieciskajam, mājsaimniecības un ielu apgaismojumam. Gaismas diode ir pusvadītāju ierīce ar elektronu-atveru savienojumu, kas rada optisko starojumu, kad elektriskā strāva tiek virzīta caur to uz priekšu.</string>
    <string name="led3">- Visu lampu ilgākais kalpošanas laiks (no 10 000 līdz 100 000 stundām) \n- Zems enerģijas patēriņš \n- Izgatavots jebkuram spriegumam \n- Gaismas toņu dažādība</string>
    <string name="led4">- Augsta cena</string>
    <string name="gaz1">Izlādes lampas</string>
    <string name="gaz2">Gāzizlādes lampas ir mākslīgu gaismas avotu saime, kas ģenerē gaismu, sūtot elektrisko izlādi caur jonizētu gāzi, plazmu. Parasti šādās lampās izmanto cēlgāzi vai šo gāzu maisījumu. Kalpošanas laiks vidēji pārsniedz 10 000 stundas</string>
    <string name="gaz3">- Augsta efektivitāte \n- Ekonomiska \n- Laba krāsu stabilitāte</string>
    <string name="gaz4">- nepieciešamība Vadības mehānisma \n- Long izeju uz darbības režīmu \n- mirgojošiem un dūcošu darbības laikā \n- īpašajiem likvidēšanas noteikumiem</string>
    <string name="if_a">Ja ķēdē ir neitrāls vai viduspunkta vadītājs, tas jāidentificē ar <b><font fgcolor="#4444FF">ZILS</font></b> krāsu (vēlams, gaiši zilu). Gaiši zila ir krāsa, ko izmanto, lai identificētu iekšēji drošus vadītājus, un to nedrīkst izmantot jebkura cita veida vadītājiem.</string>
    <string name="the_preferred">Maiņstrāvas fāzes vadītājiem vēlamās krāsas ir:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">PIRMS</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">MELNA</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">PELĪGA</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Krāsu kombinācija <b><font fgcolor="#008000">ZAĻŠ</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">DZELTENS</font></b> vienmēr un vienīgi tiek izmantota, lai identificētu aizsargvadītāju.</string>
    <string name="peen">Izolētajiem PEN vadītājiem (kombinētais aizsargzemējums + neitrāls TN – C sistēmās) jābūt marķētiem:\n● vai nu <b><font fgcolor="#008000">ZAĻŠ</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">DZELTENS</font></b> visā garumā ar <b><font fgcolor="#4444FF">ZILS</font></b> galiem,\n● vai <b><font fgcolor="#4444FF">ZILS</font></b> visā garumā ar <b><font fgcolor="#008000">ZAĻI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">DZELTENI</font></b> marķējumiem galos.</string>
    <string name="the_three">Trīs valstis, Amerikas Savienotās Valstis, Kanāda un Japāna, ir pieminētas standarta piezīmē par dažādu krāsu lietošanu:\n● <b><font fgcolor="#000000">BALTS</font></b> vai <b><font fgcolor="#808080">PELKS</font></b> vidējā vai neitrālajam vadītājam (nevis <b><font fgcolor="#4444FF">ZILS</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">ZAĻA</font></b> aizsargvadītājam ( <b>vietā<font fgcolor="#008000">ZAĻS</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">DZELTENS</font></b>)</string>
    <string name="brit">Lielbritānijas standarta BS 7671: 2001 grozījums Nr. 2: 2004 pieņēma IEC 60446 krāsas fiksētai elektroinstalācijai Apvienotajā Karalistē ar paplašinājumu, ka līnijas vadītājiem var izmantot arī <b><font fgcolor="#808080">GREY</font></b> tā, ka trīs krāsas ir pieejamas trīs fāzes instalācijas. Paredzams, ka šo paplašinājumu pieņems visā Eiropā, un tas pat var nonākt IEC 60446 turpmākajā pārskatīšanā.</string>
    <string name="elcalbe">\tElektriskais kabelis ir viena vai vairāku blakus izvietotu vai saišķotu vadu kopums, ko izmanto elektriskās strāvas pārnešanai.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaksiālais kabelis - izmanto radiofrekvenču signāliem, piemēram, kabeļtelevīzijas izplatīšanas sistēmās.\n● Tieši ierakts kabelis\n● Elastīgi kabeļi\n● Piepildīts kabelis\n● Heliax kabelis\n● Nemetāla apvalks (vai nemetālisks celtniecības vads, NM, NM-B)\n● Metāla apvalks (vai bruņu kabelis, maiņstrāvas vai BX)\n● Daudzkodolu kabelis (sastāv no vairāk nekā viena vada un ir pārklāts ar kabeļa apvalku)\n● Pāris savienots kabelis - sastāv no diviem atsevišķi izolētiem vadītājiem, kurus parasti izmanto līdzstrāvas vai zemfrekvences maiņstrāvas lietojumprogrammās\n● Pārnēsājams vads - elastīgs kabelis maiņstrāvai portatīvajās lietojumprogrammās\n● Lentes kabelis - noderīgs, ja ir nepieciešami daudzi vadi. Šāda veida kabeļi var viegli izliekties, un tie ir paredzēti, lai apstrādātu zema līmeņa spriegumu.\n● Aizsargāts kabelis - izmanto jutīgām elektroniskām shēmām vai aizsardzības nodrošināšanai augstsprieguma lietojumos.\n● Viens kabelis (laiku pa laikam šis nosaukums tiek izmantots vadam)\n● Strukturēts kabelis\n● Zemūdens kabelis\n● Dvīnis un iezemējums\n● Twinax kabelis\n● Dvīņu vads - šāda veida kabelis ir plakana divu vadu līnija . To parasti sauc par 300 Ω līniju, jo līnijas pretestība ir 300 Ω. To bieži izmanto kā pārraides līniju starp antenu un uztvērēju (piemēram, televizoru un radio). Šie kabeļi ir savīti, lai mazinātu ādas iedarbību.n ● Vītais pāris - sastāv no diviem savītiem vadiem. Tas atgādina sapārotu kabeli, izņemot to, ka sapārotie vadi ir savīti.</string>
    <string name="voltee">Voltmetrs</string>
    <string name="amm">Ampērmetrs</string>
    <string name="ohmmm">Ohmetrs</string>
    <string name="multiii">Multimetrs</string>
    <string name="toko">Skavas mērītājs</string>
    <string name="eleeee">Elektrības skaitītājs</string>
    <string name="traa">Transformators</string>
    <string name="eldvig">Elektriskais motors</string>
    <string name="generat">Ģenerators</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indikatora skrūvgriezis</string>
    <string name="mull">Multimetrs</string>
    <string name="stripp">Stieples noņēmējs</string>
    <string name="otvv">Skrūvgrieži</string>
    <string name="passat">Knaibles</string>
    <string name="nabkly">Tastatūra</string>
    <string name="molot">Āmurs</string>
    <string name="montazno">Montāžas nazis</string>
    <string name="kryglog">Apaļas knaibles</string>
    <string name="bokor">Sānu griezēji</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Zāģzāģi</string>
    <string name="ryletka">Rulete</string>
    <string name="perf">Puncher</string>
    <string name="shyr">Skrūvgriezis</string>
    <string name="payal">Lodāmurs</string>
    <string name="sympoya">Jostas soma</string>
    <string name="roz_1">\t Vispirms jāatver izejas vāks un jāpārbauda izejošo vadu spriegums.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tJa nav sprieguma, ir jāmeklē bojājums līnijā. Visticamāk, ka automātiskais slēdzis ir izslēgts vai kaut kur ir bojāts vads. \n \tJa ir spriegums, pievelciet vadu savienojuma kontaktus un, ja uz kontaktligzdas nav kontaktu kušanas pazīmju, pēc vāciņa nostiprināšanas kontaktligzdai jābūt darba kārtībā.</string>
    <string name="zxcc">\tJa uz izejas vāka vai kontaktiem ir kušanas vai degšanas pēdas, tas pilnībā jāmaina, lai izvairītos no negatīvām sekām.</string>
    <string name="switcher">Slēdzis</string>
    <string name="cddd">3-virzienu slēdžu shēma</string>
    <string name="quanrez">Rezistoru skaits:</string>
    <string name="rachit">Aprēķiniet</string>
    <string name="canccc">Atiestatīt</string>
    <string name="oasd">Kopējā pretestība =</string>
    <string name="r20">Rezistors R20 =</string>
    <string name="r19">Rezistors R19 =</string>
    <string name="r18">Rezistors R18 =</string>
    <string name="r17">Rezistors R17 =</string>
    <string name="r16">Rezistors R16 =</string>
    <string name="r15">Rezistors R15 =</string>
    <string name="r14">Rezistors R14 =</string>
    <string name="r13">Rezistors R13 =</string>
    <string name="r12">Rezistors R12 =</string>
    <string name="r11">Rezistors R11 =</string>
    <string name="r10">Rezistors R10 =</string>
    <string name="r9">Rezistors R9 =</string>
    <string name="r8">Rezistors R8 =</string>
    <string name="r7">Rezistors R7 =</string>
    <string name="r6">Rezistors R6 =</string>
    <string name="r5">Rezistors R5 =</string>
    <string name="r4">Rezistors R4 =</string>
    <string name="r3">Rezistors R3 =</string>
    <string name="r26">Rezistors R2 =</string>
    <string name="r190">Rezistors R1 =</string>
    <string name="brown">Brūns</string>
    <string name="red">Sarkans</string>
    <string name="black">Melns</string>
    <string name="orange">apelsīns</string>
    <string name="yellow">Dzeltens</string>
    <string name="green">Zaļš</string>
    <string name="blue">Zils</string>
    <string name="violet">Violets</string>
    <string name="white">Balta</string>
    <string name="grey">Pelēks</string>
    <string name="gold">Zelts</string>
    <string name="silver">Sudrabs</string>

    <string name="cofe">Atspējojiet reklāmas uz visiem laikiem tikai par vienu kafijas tasi</string>
    <string name="yzn">Rādīt cenu</string>
    <string name="noth">Nē paldies</string>
    <string name="tofind">Atrast:</string>
    <string name="ressss">Rezultāts:</string>
    <string name="sadc">Aprēķiniet</string>
    <string name="welding_connection">Metināts savienojums</string>
    <string name="procc_sva">Metināšanas process</string>
    <string name="weldin">Metināšanas mašīna</string>
    <string name="crimp">Gofrēšanas rīks</string>
    <string name="isolated">Izolētas piedurknes</string>
    <string name="bolted">Pieskrūvēts savienojums</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Ierīču klases</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmetrs, ampērmetrs, ommetrs\n• Multimetrs\n• Skavas skaitītājs\n• Elektrības skaitītājs</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformators\n• Elektromotors\n• Ģenerators</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektriskais aizsargaprīkojums\n• IAL\n• Aizsardzības aprīkojuma pārbaudes normas un noteikumi</string>
    <string name="awg">AWG līdz mm un mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Dažādi darbi</string>
    <string name="scket_plug">Spraudkontakta ligzdas uzstādīšana</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Iebūvētās kontaktligzdas uzstādīšana</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betona vai ķieģeļu sienas</string>
    <string name="gipsokart">Drywall</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Gaisvadu kontaktligzdas uzstādīšana</string>
    <string name="nakl_roz">Gaisvadu kontaktligzda</string>
    <string name="yst_vikl">Slēdžu uzstādīšana</string>
    <string name="anker">Enkurs</string>
    <string name="anker_2">Papildu stiprinājums naglas, skrūves, skrūves drošai turēšanai.</string>
    <string name="dypel">Dībelis</string>
    <string name="dyperl_2">Piederumu stiprinājums, kurā tiek ieskrūvēta skrūve vai nagla.</string>
    <string name="zila">Vada vai kabeļa serde</string>
    <string name="zila_2">Izolēts vadītājs, kas paredzēts elektriskās strāvas pārnēsāšanai. Sastāv no viena vai vairākiem vadiem</string>
    <string name="stazka">Siksna</string>
    <string name="stazka_2">Plāns javas slānis betona virsmas izlīdzināšanai</string>
    <string name="ydl">Pagarinājums</string>
    <string name="ydl_2">Elastīga stieples gabals, kas aprīkots ar kontaktdakšu un kontaktligzdu</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Aizsargierīce, kas salīdzina elektriskās strāvas stiprumu ķēdes fāzes un nulles vados. Pašreizējas noplūdes gadījumā RCD ļoti ātri atver tīklu.</string>
    <string name="snyr">Aukla</string>
    <string name="shnyr_2">Īpaši elastīgs vads. Ļauj mobilajām ierīcēm izveidot savienojumu ar tīklu.</string>
    <string name="overvoltage">Pārspriegums</string>
    <string name="over_1">\tPārmērīgs sprieguma pieaugums parasti ir saistīts ar \t vadītāja pārtraukumu trīsfāzu piegādes tīklā.</string>
    <string name="over_desk_1">\t1. un 2. dzīvoklis ir savienoti ar dažādām fāzēm (L2 un L3). Ja neitrāls vadītājs saplīst, paralēlā savienojuma vietā tiek izveidots sērijveida savienojums, kas noved pie sprieguma palielināšanās.\n\tPatērētāja spriegumu summa kļūst vienāda ar līnijas spriegumu (U1 + U2 = 380 V).\n\tSniegsim piemēru:\n\tPirmajā dzīvoklī ir savienots tikai tējkanna (P1 = 2000 W), bet otrajā - tikai dators (P2 = 300 W).\n\tR1 pretestība ir 220 ^ 2/2000 = 24,2 omi; R2 ir 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Kopējā strāva I ir 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Tāpēc pirmajā dzīvoklī spriegums būs vienāds ar 2,05 * 24,2 = 49,61 Volts. Otrajā - 2,05 * 161,3 = 330,65 volti\n\t Tējkanna praktiski nedarbosies, bet dators var neizdoties. <b>To ir vienkārši atcerēties - patērētājs ar mazāku jaudu saņems lielāku spriegumu.</b></string>
    <string name="me">Aizsardzības metodes</string>
    <string name="t_pop">\tJūs varat pasargāt savu dzīvokli vai māju no šādām situācijām, uzstādot pārsprieguma aizsardzības moduli vai sprieguma releju. Šīs aizsargierīces atvieno līniju, ja spriegums tīklā pārsniedz noteikto normu.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Izveidojiet kanālu kabeļu novirzīšanai un sadales kārbas uzstādīšanai \n\t2. Piepildiet padziļinājumu ar alabastra javu, uzstādiet aizmugurējo kārbu un padodiet tajā kabeli.\n\t3. Aizpildiet atlikušos ievilkumus un ļaujiet javai nožūt.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 un 5. Pievienojiet un nostipriniet slēdzi, izmantojot īpašas atveres slēdža balstā un stiprinājuma kastē.\n\t6. Uzlieciet aizsargvāciņus un atslēgas. Gatavs!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Izveidojiet kanālu kabeļu novadīšanai un sadales kārbas uzstādīšanai\n\t2. Piepildiet padziļinājumu ar alabastra javu, uzstādiet aizmugurējo kārbu un padodiet tajā kabeli.\n\t3. Aizpildiet atlikušos ievilkumus un ļaujiet javai nožūt.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Savienojiet un nofiksējiet kontaktligzdu, izmantojot īpašas atveres kontaktligzdas balstā un stiprinājuma kastē.\n\t5 un 6. Uzlieciet aizsargvāciņus un paneļus. Gatavs!</string>
    <string name="socket33">\t1. Atzīmējiet un izurbiet atveri aizmugurējai kastei.\n\t2 un 3. Nostipriniet aizmugurējo kasti, speciālie iekšējie āķi piespiedīs to pie sienas.</string>
    <string name="socket44">\t4 un 5. Savienojiet un piestipriniet kontaktligzdu, izmantojot īpašas atveres kontaktligzdas balstā un montāžas kastē.\n\t6. Uzlieciet aizsargvāciņus un paneļus. Gatavs!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Nostipriniet pamatni pie sienas\n\t2. Ievietojiet kabeli pamatnē ar atstarpi.\n\t3. Pievienojiet un nostipriniet kontaktligzdu pie pamatnes.\n\t4. Uzlieciet aizsargvāciņus un paneļus. Gatavs!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turboģenerators</string>
    <string name="diz_gen">Dīzeļa ģenerators</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektrostacija \n2. Elektriskā apakšstacija</string>
    <string name="error_input">Datu ievades kļūda</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Izplešanās tvertne\n2. Izolators\n3. Transformatora kodols\n4. Transformatora tvertnes vāks\n5. Radiatori\n6. Zema sprieguma tinumi\n7. Augstsprieguma tinumi</string>
    <string name="nomtok">Nominālā strāva, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Digitālais multimetrs ar skavas mērītāju.\n2. Augstsprieguma skavas skaitītājs.</string>
    <string name="_1_n24">1. Vecā tipa elektriskais skaitītājs.\n2. Jauna dizaina elektriskais skaitītājs.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Vārpsta\n2. Statora tinums\n3. Statora serde\n4. \"Vāveres būris\"\n5. Rotora serde\n6. Ventilators\n7. Rāmis</string>
    <string name="types">Veidi</string>
    <string name="btn_1">1 poga</string>
    <string name="btn_2">2 poga</string>
    <string name="btn_3">3 poga</string>
    <string name="_3">3 slēdzis</string>
    <string name="phase_3">Trīs fāzes</string>
    <string name="kaski"> Drošības ķiveres </string>
    <string name="googles"> Acu un sejas aizsardzība </string>
    <string name="protivogas"> Gāzes maskas un respiratori </string>
    <string name="rykav"> Gauntlets </string>
    <string name="poysa"> Drošības jostas un drošības troses </string>
    <string name="kompl"> Loka aizsardzības komplekti </string>
    <string name="elzazr"> Elektriskais aizsargaprīkojums </string>
    <string name="za_siz"> Individuālie aizsardzības līdzekļi (IAL) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tšādi individuālie aizsardzības līdzekļi tiek izmantoti elektroiekārtās: </string>
    <string name="only_pods">Elektriskā apakšstacija</string>
    <string name="nuclear">Atomelektrostacija</string>
    <string name="termal">Termoelektrostacija</string>
    <string name="solar">Saules elektrostacija</string>
    <string name="hydro">Hidroelektrostacija</string>
    <string name="wind">Vēja ferma</string>
    <string name="geotermal"> Ģeotermālā elektrostacija </string>
    <string name="nuclear_stri">\tAtomelektrostacija (AES) - kodoliekārta enerģijas ražošanai, kurā tiek izmantots kodolreaktors (-i) un nepieciešamo sistēmu, ierīču, aprīkojuma un konstrukciju kopums.</string>
    <string name="shema_atom">Kodolspēkstacijas darbības shēma ar divkāršās ķēdes spiediena ūdens reaktoru</string>
    <string name="nuc_str_2">\tEnerģija, kas izdalīta reaktora kodolā, tiek pārnesta uz primāro dzesēšanas šķidrumu. Dzesēšanas šķidrums nonāk tvaika ģeneratorā, kur tas otrās ķēdes ūdeni uzsilda līdz vārīšanās temperatūrai. Iegūtais tvaiks nonāk turbīnās, kas rotē elektriskos ģeneratorus. Turbīnu izejā tvaiks nonāk kondensatorā, kur to atdzesē liels ūdens daudzums, kas nāk no rezervuāra.\n\tSpiediena kompensators ir diezgan sarežģīts un apgrūtinošs dizains, kas kalpo, lai izlīdzinātu spiediena svārstības ķēdē reaktora darbības laikā, kas rodas no dzesēšanas šķidruma termiskās izplešanās.\n\tPapildus ūdenim dažādos reaktoros kā siltumnesēju un dzesētāju var izmantot arī metālu kausējumus: nātriju, svinu, eutektisko svina-bismuta sakausējumu utt. Šķidru metāla siltumnesēju izmantošana ļauj vienkāršot reaktora serdes korpusa konstrukciju un atbrīvoties no spiediena kompensatora.\n\tAtkarībā no rektoru veida kopējais ķēžu skaits var atšķirties.\n\tRezervuāra izmantošanas vietā ūdeni var atdzesēt īpašos dzesēšanas torņos, kas ir visredzamākā atomelektrostacijas daļa.</string>
    <string name="tepl">\tTermoelektrostacija - elektrostacija, kas ģenerē elektrisko enerģiju, sadegšanas procesā pārveidojot degvielas ķīmisko enerģiju siltuma enerģijā un pēc tam elektriskā ģeneratora vārpstas rotācijas mehāniskajā enerģijā. Plaši tiek izmantotas dažādas fosilās degvielas: ogles, dabasgāze, retāk mazuts, agrāk - kūdra un degslāneklis. Dažus augus var izmantot arī siltuma ražošanai centralizētās siltumapgādes sistēmās.</string>
    <string name="termal_str_2">\tTradicionālajās termoelektrostacijās degviela tiek dedzināta tvaika katla krāsnī, sildot un pārvēršot tvaikā ūdeni, kas sūknēts katla iekšpusē īpašās caurulēs (ūdens cauruļu katls). Iegūtais pārkarsētais tvaiks ar augstu temperatūru un spiedienu caur tvaika līniju tiek padots turbīnas ģeneratoram - kombinētai tvaika turbīnai un elektriskajam ģeneratoram. Daudzpakāpju tvaika turbīnā tvaika siltuma enerģija daļēji tiek pārveidota par vārpstas, uz kuras ir uzstādīts elektriskais ģenerators, rotācijas enerģiju.\n\tVairākās termoelektrostacijās plaši izplatīta ir gāzturbīnu shēma, kurā karstu gāzu maisījums, kas iegūts, sadedzinot gāzveida vai šķidru degvielu, tieši pagriež gāzturbīnu rūpnīcas turbīnu, kuras ass ir savienota ar elektriskais ģenerators. Pēc turbīnas gāzes paliek pietiekami karstas, lai tās varētu izmantot atkritumu siltuma katlā, lai darbinātu tvaika dzinēju (kombinētā cikla rūpnīcu) vai apkurei.</string>
    <string name="acc">Veidi</string>
    <string name="trmal_types">• Katlu un turbīnu elektrostacijas\n- Kondensācijas spēkstacijas\n- Kombinētās siltuma un elektrostacijas\n• Gāzes turbīnu spēkstacijas\n• Kombinētā cikla gāzes spēkstacijas \n• Uz virzuļdzinēju balstītas spēkstacijas\n- Kompresijaizdedze (dīzeļdegviela)\n- Ar dzirksti aizdedze\n• Kombinētais cikls</string>
    <string name="solar_desk_1">\tSaules elektrostacija ir inženierbūve, kas saules starojumu pārveido par elektrisko enerģiju. Saules starojuma pārveidošanas metodes ir dažādas un atkarīgas no spēkstacijas konstrukcijas. \tLabākās vietas saules elektrostacijām ir tuksneša un sausie apgabali.</string>
    <string name="dfgh">\tVisas saules elektrostacijas ir sadalītas vairākos veidos:\n●\ntipa torņa ●\ndiska tips ● fotoelektrisko moduļu (saules bateriju) izmantošana\n● parabolisko koncentratoru izmantošana\n● kombinētās saules elektrostacijas\n● gaisa balonu saules elektrostacijas\n● saules vakuuma enerģija augi</string>
    <string name="hydro_desk">\tHidroelektrostacija kā enerģijas avotu izmanto ūdens masu kustību upes gultnēs un plūdmaiņas. Hidroelektrostacijas parasti būvē uz upēm, būvējot aizsprostus un rezervuārus.\n\tGarantēta ūdens apgāde visu gadu, stāvas upes nogāzes un kanjona reljefs - tas viss veicina hidrobūvniecību un efektīvu enerģijas ražošanu.</string>
    <string name="water_desk_2">\tAr hidraulisko konstrukciju palīdzību tiek izveidots ūdens spiediens, kas nonāk hidrauliskās turbīnas asmeņos, kas darbina strāvas ģeneratorus.\n\tNepieciešamo ūdens spiedienu nodrošina dambja konstrukcija vai dabiskās ūdens plūsmas izmantošana. Dažos gadījumos, lai iegūtu nepieciešamo ūdens spiedienu, kopā tiek izmantots gan aizsprosts, gan dabiskā plūsma.</string>
    <string name="trr">Hidrauliskā turbīna un enerģijas ģenerators</string>
    <string name="vvct">A - ģenerators; B - turbīna;\n1 - stators\n2 - rotors\n3 - asmeņi\n4 - turbīnas asmeņi\n5 - ūdens plūsma\n6 - turbogeneratora vārpsta</string>
    <string name="typ">Vēja parku veidi</string>
    <string name="ystrwind">Vēja ģeneratora ierīce</string>
    <string name="t_100_n_t">\tVēja elektrostacija (tie tiek saukti par \"vēja parki\"), ir virkne vēja turbīnu savienoti vienā tīklā. Lielos vēja parkos var būt 100 vai vairāk vēja turbīnu.\n\tVēja ģenerators ir ierīce, kas vēja plūsmas kinētisko enerģiju pārvērš turbīnas rotora mehāniskajā enerģijā ar tās turpmāko pārveidošanu elektriskajā enerģijā.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Sausums\n● Piekrastes\n● Jūras\n● Peldošs\n● Kalns\n● Lidojums</string>
    <string name="fd">\tĢeotermālā elektrostacija ražo elektroenerģiju no siltuma enerģijas, ko iegūst no pazemes avotiem (piemēram, geizeriem).\n\tZemes siltumu izmanto gan tieši māju un ēku apsildīšanai, gan elektroenerģijas ražošanai.</string>
    <string name="geo_st">Ģeotermālās elektrostacijas darbības shēma</string>
    <string name="geo_opi">1. Karstā ūdens dobumi\n2. Karsts ūdens (tvaiks)\n3. Elektrostacija (turbīnas ģenerators)\n4. Elektrotīkls\n5. Ūdens atlikumi\n6. Siltuma padeves punkts ar dzesēšanas torni\n7. Aukstā ūdens atgriešanās</string>
    <string name="vivivi">Elektrostaciju veidi</string>
    <string name="sola_2">\tSaules enerģijas pārveidošana par elektroenerģiju var notikt tieši - izmantojot saules paneļus vai ar saules kolektoru palīdzību, kas silda siltumnesēju.</string>
    <string name="sola_3"> Saules paneļi uz mājas jumta </string>
    <string name="sola_4"> Vakuuma cauruļu kolektors </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Shēma</string>
    <string name="powertoka">Strāvas stiprums</string>
    <string name="zaryad">Elektriskā\nuzlāde</string>
    <string name="emkost">Kapacitāte</string>
    <string name="poslso">Sērijas\nsavienojums</string>
    <string name="paraso">Paralēlais\nsavienojums</string>
    <string name="cable_jack">1. Kabeļu apvalks\n2. Stiepļu izolācija\n3. Noņemta stieple</string>
    <string name="imu_desk">1. Automātiskais slēdzis\n2. Impulsa relejs\n3. Pogas\n4. Gaismas avots</string>
    <string name="motion">Kustība</string>
    <string name="btn1">1. poga</string>
    <string name="btn2">2. poga</string>
    <string name="stopp">Apstājies</string>
    <string name="pysk">Sākt</string>
    <string name="_1_n2f">1. Automātiskais slēdzis\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Automātiskais\nslēdzis</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Magnētiskā startera elektroinstalācijas shēma</string>
    <string name="formula_formate">Formula: %1$s</string>
    <string name="email">Sūtīt e-pastu</string>
    <string name="share">Dalieties ar draugu</string>
    <string name="report_a_bug">Ziņot par kļūdu</string>
    <string name="found_error_v2">Sveiki, es atradu kļūdu. Lietojumprogrammas valoda: %1$s, %2$s. Versija: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nKļūdas apraksts:</string>
    <string name="the_work_must_be">Darbs jāveic speciālistam un tikai tad, kad barošana tiek pārtraukta.</string>
    <string name="vidi_sock">Kontaktligzdas un kontaktdakšas visā pasaulē</string>
    <string name="plug_desk">\tElektriskās kontaktdakšas un kontaktligzdas atšķiras viena no otras pēc sprieguma un strāvas stipruma, formas, izmēra un savienotāja veida. Visā pasaulē tiek izmantotas dažādas kontaktdakšu un kontaktligzdu standarta sistēmas.</string>
    <string name="a_desk">Amerikas Samoa, Angilja, Antigva, Aruba, Bahamu salas, Bangladeša, Barbadosa, Bermudu salas, Bolīvija, Brazīlija, Kambodža, Kanāda, Kaimanu salas, Ķīna (bez caurumiem asmeņos un nedaudz īsākiem asmeņiem), Kolumbija, Kostarika, Kuba, Ekvadora, El Salvadora, Guama, Gvatemala, Gajāna, Haiti, Hondurasa, Jamaika, Japāna, Laosa, Libāna, Libērija, Maldīvija, Meksika, Mikronēzija, Montserrata, Nīderlandes Antiļu salas, Nikaragva, Nigēra, Okinava, Panama, Peru, Filipīnas, Puertoriko, Sv. Vinsents, Saūda Arābija, Taiti, Taivāna, Taizeme, Amerikas Savienotās Valstis, Venecuēla, Vjetnama, Virdžīnu salas (ASV&amp; Lielbritānijas), Jemena</string>
    <string name="typ_b">Visi A tipa tipi, izņemot Bangladešu, Bolīviju, Kambodžu, Ķīnu, Dominikānas Republiku, Koreju, Libēriju, Maldivu salas, Peru, Sentvinsentu, Taiti, Taizemi, Vjetnamu, Jemenu. Atrasts arī Azoru salās, Belizā, Trinidadā un Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albānija, Alžīrija, Angola, Argentīna, Austrija, Azoru salas, Baleāru salas, Bangladeša, Beļģija, Bolīvija, Bosnija, Brazīlija, Bulgārija, Burkinafaso, Burundi, Kamerūna, Kanāriju salas, Kaboverde, Centrālāfrikas Republika, Normandijas salas, Čīle, Komoras , Kongo, Horvātija, Dem. Kongo Republika (Zaire), Kotdivuāra (Kotdivuāra), Cyrpus, Dānija, Džibutija, Ēģipte, Salvadora, Ekvatoriālā Gvineja, Eritreja, Farēru salas, Somija, Francijas Gviāna, Gabona, Vācija, Gibraltārs, Grieķija, Grenlande , Gvadelupa, Gvineja, Gvineja-Bisava, Ungārija, Islande, Indija, Indonēzija, Irāna, Irāka, Menas sala, Izraēla, Itālija, Kazahstāna, Koreja, Kuveita, Laosa, Libāna, Lietuva, Luksemburga, Maķedonija, Madagaskara, Madeira, Mali , Martinika, Mauritānija, Maurīcija, Monako, Melnkalne, Maroka, Mozambika, Mjanma, Nepāla, Nīderlande, Nigēra, Norvēģija, Omāna, Pakistāna, Paragvaja, Peru, Filipīnas, Polija, Portugāle, Rumānija, Krievija, Ruanda, Sentvinsenta, Senegāla , Serbija, Slovēnija, Somālija, Spānija, Sudāna, Surinama, Zviedrija, Šveice, Sīrija, Taizeme, Togo, Tunisija, Turcija, Urugvaja, Vjetnama, Zambija</string>
    <string name="typ_d">Afganistāna, Bangladeša, Benina, Botsvāna, Kamerūna, Čada, Dem. Kongo Republika (Zaira), Dominika, Ekvadora, Salvadora, Etiopija, Francijas Gviāna, Gana, Grieķija, Gvadelupa, Gajāna, Honkonga, Indija, Irāka, Jordānija, Kenija, Libāna, Lībija, Makao, Madagaskara, Maldīvija, Martinika , Monako, Mjanma (Birma), Namībija, Nepāla, Nigēra, Nigērija, Pakistāna, Katara, Sentkitsa-Nevisa, Senegāla, Sjerraleone, Šrilanka, Sudāna, Tanzānija, Apvienotie Arābu Emirāti, Jemena, Zambija, Zimbabve</string>
    <string name="typ_e">Beļģija, Burkinafaso, Burundi, Kamerūna, Kanāriju salas, Centrālāfrikas Republika, Čada, Komoru salas, Kongo, Kotdivuāra (Kotdivuāra), Čehija, Džibutija, Salvadora, Ekvatoriālā Gvineja, Francija, Francijas Gviāna, Grieķija, Gvadelupa , Īrija, Indonēzija, Itālija, Laosa, Latvija, Lietuva, Madagaskara, Mali, Martinika, Monako, Maroka, Nigēra, Polija, Sentvinsenta, Senegāla, Slovākija, Sīrija, Taiti, Tunisija</string>
    <string name="typ_f">Alžīrija, Amerikas Samoa, Aruba, Austrija, Azoru salas, Baleāru salas, Bosnija, Bulgārija, Kaboverde, Čada, Horvātija, Salvadora, Somija, Francija, Vācija, Grieķija, Gvineja, Ungārija, Islande, Indonēzija, Itālija, Jordānija, Koreja, Laosa, Luksemburga, Madeira, Monako, Melnkalne, Mozambika, Mjanma, Nīderlande, Nīderlandes Antiļas, Nigēra, Norvēģija, Portugāle, Rumānija, Serbija, Spānija, Surinama, Zviedrija, Turcija, Urugvaja</string>
    <string name="typ_g">Bahreina, Bangladeša, Beliza, Botsvāna, Bruneja, Kamerūna, Normandijas salas, Ķīna, Kipra, Dominika, Salvadora, Gambija, Gana, Gibraltārs, Grenāda, Gvatemala, Gajāna, Honkonga, Irāka, Īrija, Menas sala, Jordānija, Kenija , Kuveita, Libāna, Makao, Malāvija, Malaizija, Maldīvija, Malta, Maurīcija, Mjanma, Nigērija, Omāna, Katara, Sentkitsa-Nevisa, Sentlūsija, Sentvinsenta, Saūda Arābija, Seišelu salas, Sjerraleone, Singapūra, Tanzānija , Uganda, Apvienotie Arābu Emirāti, Apvienotā Karaliste, Vjetnama, Jemena, Zambija, Zimbabve</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Izraēla</string>
    <string name="typ_i">Amerikas Samoa, Argentīna, Austrālija, Ķīna, Salvadora, Fidži, Gvatemala, Kiribati, Nauru, Jaunzēlande, Okinava, Panama, Papua-Jaungvineja, Sentvinsenta, Tadžikistāna, Tonga, Urugvaja</string>
    <string name="typ_j">Salvadora, Etiopija, Lihtenšteina, Madagaskara, Maldīvija, Ruanda, Šveice</string>
    <string name="typ_k">Bangladeša, Dānija, Farēru salas, Grenlande, Gvineja, Madagaskara, Maldīvija, Sentvinsenta, Senegāla, Tunisija</string>
    <string name="typ_l">Čīle, Kuba, Salvadora, Etiopija, Itālija, Lībija, Maldīvija, Sīrija, Tunisija, Urugvaja</string>
    <string name="typ_m">Honkonga, Mozambika, Dienvidāfrika, Svazilenda</string>
    <string name="typ_n">Brazīlija, Dienvidāfrika</string>
    <string name="typ_o">Taju</string>
    <string name="rate_dialog_title">Novērtējiet šo lietotni</string>
    <string name="rate_dialog_message">Ja jums patīk šī lietojumprogramma, vai jūs domājat kādu brīdi to novērtēt? Tas neprasīs vairāk nekā minūti. Paldies par atbalstu!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Novērtējiet to tūlīt</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Atgādini man vēlāk</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nē paldies</string>
    <string name="countries">Valstis:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Reklāma ir atspējota. Paldies par pirkumu!</string>
    <string name="proh_dvycl">Divu taustiņu caurlaidības slēdzis</string>
    <string name="two_key_pass">Divu taustiņu pārejas slēdzis no divām vietām</string>
    <string name="two_key_pass_t">Divu taustiņu pārejas slēdzis no trim vietām</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnētiskais balasts\n2. Luminiscences spuldze\n3. Starteris</string>
    <string name="an_examp">Luminiscences spuldzes ar elektronisko balastu savienojuma shēmas piemērs</string>
    <string name="an_ex">Luminiscences spuldzes ar elektromagnētisko balastu savienojuma shēmu piemērs</string>
    <string name="socketvickl">Kontaktligzda un slēdzis</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Vairākas izejas ar vienu kabeli</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Katra kontaktligzda ar atsevišķu kabeli</string>
    <string name="sockets">Kontaktligzdas</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer un slēdzis</string>
    <string name="not_all_types">Ne visi lukturu veidi darbojas ar regulatoru. Pārbaudiet šo informāciju lampas instrukcijās.</string>
    <string name="favotites">Izlase</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Pievienots izlasei</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Motora savienojums (zvaigzne, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Motora savienojums ar zvaigznīti</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Motora delta savienojums</string>
    <string name="example_of_star">Motora savienojuma ar zvaigznīti piemērs</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Paredzams pirkums. Lūdzu, pabeidziet darījumu </string>
    <string name="purchase_canceled"> Pirkums atcelts </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Kļūda: nederīgs pirkums </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Pirkuma statuss nav zināms </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Elektroenerģijas izmaksu kalkulators</string>
    <string name="price_for_1kwt">Cena par 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Ikdienas lietošanas laiks (stundas)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Ierīces enerģijas patēriņš (%1$s)</string>
    <string name="price">cena</string>
    <string name="hours">stundas</string>
    <string name="cost_per_hour">Maksa par stundu:</string>
    <string name="cost_per_day">Maksa par dienu:</string>
    <string name="cost_per_year">Maksa par gadu:</string>
    <string name="cost_per_month">Maksa mēnesī:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Dienas patēriņš (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formulas:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Starptautiskā mērvienību un SI prefiksu sistēma</string>
    <string name="si_base_units">SI pamatvienības</string>
    <string name="si_derived_units">SI atvasinātās mērvienības</string>
    <string name="measure">Lielums</string>
    <string name="name">Nosaukums</string>
    <string name="symbol">Simbols</string>
    <string name="si_time">laiks</string>
    <string name="si_second">sekunde</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">garums</string>
    <string name="si_metre">metrs</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">masa</string>
    <string name="si_kilogram">kilograms</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">strāva</string>
    <string name="si_ampere">ampērs</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">temperatūra</string>
    <string name="si_kelvin">kelvins</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">vielas daudzums</string>
    <string name="si_mole">mols</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">gaismas intensitāte</string>
    <string name="si_candela">kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Metriskie priedēkļi</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">radiāns</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">leņķis</string>
    <string name="si_steradian">steradiāns</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">telpas leņķis</string>
    <string name="si_hertz">hercs</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">frekvence</string>
    <string name="si_newton">ņūtons</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">spēks</string>
    <string name="si_pascal">paskāls</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">spiediens, spriegums (mehānikā)</string>
    <string name="si_joule">džouls</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">enerģija</string>
    <string name="si_watt">vats</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">jauda</string>
    <string name="si_coulomb">kulons</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">elektriskais lādiņš</string>
    <string name="si_volt">volts</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">spriegums</string>
    <string name="si_farad">farads</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">kapacitāte</string>
    <string name="si_ohm">oms</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">elektriskā pretestība</string>
    <string name="si_siemens">sīmenss</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">elektrovadītspēja</string>
    <string name="si_weber">vēbers</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">magnētiskā plūsma</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnētiskās plūsmas blīvums</string>
    <string name="si_henry">henrijs</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">induktivitāte</string>
    <string name="si_degree_celsius">Celsija grāds</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">termodinamiskā temperatūra</string>
    <string name="si_lumen">lūmens</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">gaismas plūsma</string>
    <string name="si_lux">lukss</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">apgaismojums</string>
    <string name="si_becquerel">bekerels</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">radioaktivitāte</string>
    <string name="si_gray">grejs</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">Jonizējošās radiācijas absorbētā doza</string>
    <string name="si_sievert">zīverts</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">Jonizējošās radiācijas ekvivalentā doza</string>
    <string name="si_katal">katals</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">katalītiskā aktivitāte</string>
    <string name="si_yotta">jota</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zeta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">eksa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">ato</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">jokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Meklēt</string>
    <string name="wires">Vadi</string>
    <string name="sources">Avoti</string>
    <string name="resistors">Rezistori</string>
    <string name="capacitors">Kondensatori</string>
    <string name="diodes">Diodes</string>
    <string name="inductors">Induktori</string>
    <string name="transformers">Transformatori</string>
    <string name="transistors">Tranzistori</string>
    <string name="antennas">Antenas</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektroakustiskās ierīces</string>
    <string name="current_limiters">Elektriskās strāvas ierobežotāji</string>
    <string name="switches">Slēdži</string>
    <string name="lamps">Lampas</string>
    <string name="measuring_instruments">Mērinstrumenti</string>
    <string name="logic_gates">Loģiskie vārti</string>
    <string name="all">Visi</string>
    <string name="wire">Vads</string>
    <string name="trace_junction">Izsekošanas krustojums</string>
    <string name="trace_crossing">Trases šķērsošana</string>
    <string name="ground_symbol">Zemes simbols</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Signāla zemes simbols</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Šasijas un zemes simbols</string>
    <string name="battery_single_cell">Akumulators, vienšūna</string>
    <string name="battery_multi_cell">Akumulators, daudzšūnu</string>
    <string name="solar_cell">Saules baterija (fotoelektriskā baterija)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Līdzstrāvas sprieguma avots</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Maiņstrāvas sprieguma avots</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Kontrolēts sprieguma avots</string>
    <string name="current_source">Pašreizējais avots</string>
    <string name="controlled_current_source">Kontrolēts strāvas avots</string>
    <string name="resistor_common">Rezistors</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostats (mainīgs rezistors)</string>
    <string name="potentiometer">Potenciometrs</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistors vai varistors</string>
    <string name="trimmer_resistor">Trimmera rezistors</string>
    <string name="photoresistor">Fotorezistors</string>
    <string name="capacitor">Kondensators</string>
    <string name="polarized_capacitor">Polarizēts kondensators</string>
    <string name="variable_capacitor">Mainīgs kondensators</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Mainīgi maināmi kondensatori</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Trimmera kondensators</string>
    <string name="diode_rectifier">Diodes (taisngrieži)</string>
    <string name="schottky_diode">Šotka diode</string>
    <string name="zener_diode">Zenera diode</string>
    <string name="light_emitting_diode">Gaismas diode</string>
    <string name="photodiode">Fotodiods</string>
    <string name="tunnel_diode">Tuneļa diode</string>
    <string name="varicap">Varikaps</string>
    <string name="shockley_diode">Šoklija diode</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Silīcija kontrolēts taisngriezis</string>
    <string name="constant_current_diode">Pastāvīgas strāvas diode</string>
    <string name="diac">Diaks</string>
    <string name="diode_bridge">Diodes tilts</string>
    <string name="air_core_inductor">Gaisa kodola induktors</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Induktors ar magnētisko serdi</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Induktors ar ferīta serdi</string>
    <string name="variable_inductor">Mainīgs induktors</string>
    <string name="ferrite_bead">Ferīta lodītes</string>
    <string name="transformer">Transformators</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformators ar centrālo pieskārienu sekundārajam tinumam</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformators ar diviem sekundāriem tinumiem</string>
    <string name="electric_current_transformer">Elektriskās strāvas transformators</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Nulles secības strāvas transformators</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolārā savienojuma tranzistors</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlingtonas tranzistors</string>
    <string name="n_channel_jfet">N-kanālu savienojuma vārtu lauka efekta tranzistors</string>
    <string name="p_channel_jfet">P-kanālu savienojuma vārtu lauka efekta tranzistors</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Iztukšošanas režīma tranzistors</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Uzlabošanas režīma tranzistors</string>
    <string name="phototransistor">Fototransistors</string>
    <string name="antenna">Antena</string>
    <string name="dipole_antenna">Dipola antena</string>
    <string name="loop_antenna">Cilpas antena</string>
    <string name="microphone">Mikrofons</string>
    <string name="buzzer">Signāls</string>
    <string name="loudspeaker">Skaļrunis</string>
    <string name="fuses">Drošinātāji</string>
    <string name="spst">Slēdzis, viens pols/viens metiens</string>
    <string name="spdt">Slēdzis, viens pols/divkāršs metiens</string>
    <string name="dpdt">Slēdzis, divpolu/divkāršs metiens</string>
    <string name="pushbutton">Spiedpoga, īslaicīga vai atsperes atgriešanās</string>
    <string name="indicating_lamp">Indikatora lampa</string>
    <string name="incandescent_indicator">Kvēlspuldze (kā indikators)</string>
    <string name="neon_lamp">Neona lampa</string>
    <string name="wattmeter">Vatmetrs</string>
    <string name="normally_open">(parasti atvērts kontakts)</string>
    <string name="normally_closed">(parasti slēgts kontakts)</string>
    <string name="two_circuit">(divu ķēžu)</string>
    <string name="night_mode">Nakts režīms</string>
    <string name="switch_3_buttons">Slēdzis (3 pogas)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Trīs taustiņu slēdža shēma</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Jaukti jautājumi.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Norādiet SI prefiksa decimālo reizinātāju.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Visi jautājumi vienā.</string>
    <string name="number_of_questions">Jautājumu skaits:</string>
    <string name="start">Sāciet testu</string>
    <string name="last_result">Pareizo atbilžu procentuālā daļa:</string>
    <string name="err_try">Kļūda. Lūdzu, pamēģiniet vēlreiz vēlāk</string>
    <string name="Finish">Pabeigt</string>
    <string name="retry">Mēģiniet vēlreiz</string>
    <string name="exit">Beidz</string>
    <string name="correct_answers">Pareizās atbildes:</string>
    <string name="wrong_answers">Nepareizas atbildes:</string>
    <string name="selectanswer">Lūdzu, atlasiet atbildi</string>
    <string name="confirm">Apstiprināt</string>
    <string name="next">Nākamais</string>
    <string name="to_begin">Uz sākumu</string>
    <string name="please">Lūdzu, noklikšķiniet vēlreiz, lai izietu</string>
    <string name="test_5">Vai tas ir Kirhofa pirmais vai otrais likums?</string>
    <string name="test_6">Norādiet savienojuma veidu.</string>
    <string name="test_10">Norādiet zemējuma sistēmas veidu.</string>
    <string name="test_9">Norādiet lampas veidu.</string>
    <string name="test_40">Kāda krāsu temperatūra vislabāk atbilst šai krāsai?</string>
    <string name="test_2">Ierīce elektriskā sprieguma mērīšanai.</string>
    <string name="test_8">Šī ir kvēlspuldze. Ko norāda cipars 3?</string>
    <string name="test_1">Elektriskā sprieguma mērvienība.</string>
    <string name="test_11">Elektriskās strāvas mērvienība.</string>
    <string name="test_13">Līnijas sprieguma formula.</string>
    <string name="test_17">Kādi ir aizsardzības klašu veidi pret elektriskās strāvas triecienu?</string>
    <string name="test_18">Ko E27 bāzes tipā nozīmē skaitlis \"27\"?</string>
    <string name="test_19">Kurā spuldzē ir dzīvsudrabs?</string>
    <string name="test_20">Cik patērē 2,5 kWh elektroierīce 30 minūšu darbības laikā?</string>
    <string name="test_21">Elektriskās jaudas mērvienība.</string>
    <string name="test_22">Ierīce elektriskās pretestības mērīšanai.</string>
    <string name="test_25">Ko nozīmē iekļūšanas aizsardzības reitinga pirmais cipars? Piemēram: IP23.</string>
    <string name="test_26">"Ko nozīmē burts \"C\" ķēdes pārtraucējā C16?"</string>
    <string name="test_28">Ar ko ir 1 lukss?</string>
    <string name="test_30">Kāda ir atšķirība starp drošinātāju un ķēdes pārtraucēju?</string>
    <string name="test_31">Elektriskās pretestības mērvienība.</string>
    <string name="test_32">Ierīce elektriskās strāvas mērīšanai.</string>
    <string name="test_35">Šis ir transformators. Ko norāda skaitlis 1?</string>
    <string name="test_37">Ko slēdžā C16 nozīmē skaitlis \"16\"?</string>
    <string name="test_38">Kāda ierīce var kontrolēt elektriskā sprieguma vērtību un izslēgt slodzi, ja elektriskais spriegums pārsniedz noteiktās robežas?</string>
    <string name="test_39">Ko nozīmē iekļūšanas aizsardzības reitinga otrais cipars? Piemēram: IP23.</string>
    <string name="test_41">Kura ierīce apvieno vairākas elektriskās mērīšanas funkcijas?</string>
    <string name="test_43">Šī ir kvēlspuldze. Ko norāda cipari 4 un 5?</string>
    <string name="test_44">Šis ir elektromotors. Ko norāda cipars 2?</string>
    <string name="test_46">Kādu ierīci izmanto apgaismojuma mērīšanai?</string>
    <string name="test_47">Ko E27 bāzes tipā nozīmē burts \"E\"?</string>
    <string name="test_50">Ar kādu zemējuma sistēmu ir aizliegts izmantot potenciālu izlīdzināšanas sistēmu?</string>
    <string name="test_52">Cik 15 minūšu darbības laikā patērē 3,3 kWh elektroierīce?</string>
    <string name="test_53">Šis ir transformators. Ko norāda cipars 2?</string>
    <string name="test_54">Šis ir elektromotors. Ko norāda skaitlis 1?</string>
    <string name="test_56">Kam paredzēts ķēdes pārtraucējs?</string>
    <string name="test_57">Kuru divu ierīču funkcijas apvieno diferenciālais ķēdes pārtraucējs?</string>
    <string name="test_58">Ierīce elektroenerģijas patēriņa mērīšanai.</string>
    <string name="test_59">Kas ir šī ierīce?</string>
    <string name="test_7">Rezistoru seriālais savienojums. Kāda ir kopējā pretestība R1,2?</string>
    <string name="test_16">Rezistoru paralēlais savienojums. Kāda ir kopējā pretestība R1,2?</string>
    <string name="test_3">Aktīvās jaudas formula.</string>
    <string name="test_4">Oma likuma formula.</string>
    <string name="test_12">Reaktīvās jaudas formula.</string>
    <string name="test_23">Šķietamā jaudas formula.</string>
    <string name="test_33">Džoula-Lenca likuma formula.</string>
    <string name="test_24">Kam paredzēts RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Volframa kvēldiegs</string>
    <string name="test_ans_2">Kontaktvads</string>
    <string name="test_ans_3">Skrūvju vītnes</string>
    <string name="test_ans_4">Stikla stiprinājuma atbalsts</string>
    <string name="test_ans_5">Vārpsta</string>
    <string name="test_ans_6">Rāmis</string>
    <string name="test_ans_7">Rotora kodols</string>
    <string name="test_ans_8">Statora kodols</string>
    <string name="test_ans_9">Statora tinums</string>
    <string name="test_ans_10">Izplešanās tvertne</string>
    <string name="test_ans_11">Izolators</string>
    <string name="test_ans_12">Radiators</string>
    <string name="test_ans_13">Transformatora kodols</string>
    <string name="test_ans_14">Pamatnes tipa apzīmējums</string>
    <string name="test_ans_15">Diametrs starp kontaktiem</string>
    <string name="test_ans_16">Luksmetrs</string>
    <string name="test_ans_17">Tas ir paredzēts, lai aizsargātu cilvēkus no elektriskās strāvas trieciena un aizsargātu objektus no ugunsgrēka elektrisko vadu un elektroiekārtu izolācijas bojājumu gadījumā.</string>
    <string name="test_ans_18">Tas ir paredzēts, lai aizsargātu elektrisko ķēdi no bojājumiem, ko izraisa pārmērīga strāva no pārslodzes vai īssavienojuma.</string>
    <string name="test_ans_19">Tas ir paredzēts, lai aizsargātu elektroiekārtas no pārsprieguma sprieguma.</string>
    <string name="test_ans_20">Tas ir paredzēts, lai uzraudzītu iestatīto sprieguma vērtību un atvienotu slodzi, ja tā pārsniedz noteiktos ierobežojumus, ja notiek negadījumi elektrotīklā.</string>
    <string name="test_ans_21">Cieto daļiņu aizsardzība.</string>
    <string name="test_ans_22">Aizsardzība pret šķidruma iekļūšanu.</string>
    <string name="test_ans_23">Nominālās strāvas vērtība.</string>
    <string name="test_ans_24">Nominālā sprieguma vērtība.</string>
    <string name="test_ans_25">Galvenās ķēdes polu skaits.</string>
    <string name="test_ans_26">Izlaišanas veids (elektromagnētisks, termisks)</string>
    <string name="test_ans_27">Galvenās ķēdes strāvas veids.</string>
    <string name="test_ans_28">Drošinātājs</string>

    <string name="test_60">Ko E27 lampas pamatnes tipam nozīmē skaitlis \"27\"?</string>
    <string name="test_61">Ko E27 lampas pamatnes tipā nozīmē burts \"E\"?</string>
    <string name="test_62">Tas ir -</string>
    <string name="test_63">Kam paredzēta šī ierīce?</string>
    <string name="test_64">Lampas pamatnes tipa apzīmējums</string>
    <string name="test_65">Šķietamais spēks. Formula.</string>
    <string name="test_66">Ko nozīmē šis simbols?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Atbloķējiet visus testus un atspējojiet reklāmas.</string>
    <string name="use_of_colours">Krāsu izmantošana</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neitrāls vai viduspunkta vadītājs</string>
    <string name="ac_phase_conductors">Maiņstrāvas fāzes vadītāji</string>
    <string name="protective_conductor">Aizsargvadītājs</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Aizsargzemējums un nulles vadītājs</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">ASV, Kanāda un Japāna</string>
    <string name="united_kingdom">Apvienotā Karaliste</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Kopēts</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Novērtējiet pakalpojumā Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Būsim ļoti pateicīgi, ja novērtēsiet mūs.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Labākais vērtējums %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Paldies par atbalstu!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Esam ļoti gandarīti!</string>
</resources>
