<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">Электриктин китеби</string>
  <string name="Theory">Теория</string>
  <string name="shema">Схемалар</string>
  <string name="info">Тесттер</string>
  <string name="OHMre">Эгерде эки баалуулук белгилүү болсо, үчүнчүсүн Ом законунун негизинде эсептөө оңой:</string>
  <string name="pred">Бул жерде негизги электрдик формулалар:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">Калькуляторлор</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* Жабдуулар\n TN -C - нейтралдуу коргоочу өткөргүч менен нейтралдуу жумушчу өткөргүч бүткүл узундугу боюнча биригип турган система.</string>
  <string name="tns">* Жабдуулар\n TN -S - нейтралдуу коргоочу өткөргүч жана нейтралдуу иштөөчү өткөргүч бүт узундугу боюнча бөлүнгөн система.</string>
  <string name="tncs">* Жабдуулар\n TN -CS - нейтралдуу коргоочу жана нейтралдуу иштөөчү өткөргүчтөрдүн функциялары электр өткөргүчтөн баштап бир өткөргүчкө бириктирилген система.</string>
  <string name="it">* Жабдуулар\n IT - электр менен камсыздоонун нейтралдуу жеринен изоляцияланган же жогорку каршылыктуу түзүлүштөр аркылуу жерге туташтырылган жана электр орнотуунун ачык өткөрүүчү бөлүктөрү жерге туташтырылган система.</string>
  <string name="tt">* Жабдуулар\n ТТ - электр булагынын нейтралы катуу жерге туташтырылган система жана электр инсталляциясынын ачык өткөргүч бөлүктөрү булактын бекем негизделген нейтралынан электрдик көз карандысыз жерге туташтыруучу түзүлүш аркылуу жерге туташтырылган.</string>
  <string name="zazeml_1">Электротехникада жер же жер - бул чыңалуу өлчөнүүчү электрдик схеманын таяныч чекити, электр тогунун жалпы кайтуу жолу же жерге физикалык түз байланыш.</string>
  <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Жерге түз туташуу.\n ● I (Изоляция) = Жерге туташуу жок (жогорку импеданс болсо дагы)\n ● N (Нейтралдуу) = Нейтралдуу электр менен камсыздоо кабелине түз туташуу (бул кабель электр менен камсыздоодо да негизделген)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. Ширетүү </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. Лайкоо </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. Бургусуз терминалдар </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. Twist-on зым туташтыргычы </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. Терминалдык блок </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. Жеңдин байланышы </b>
  </string>
  <string name="soed_13">Жеңдин байланышы атайын жеңдердин жардамы менен жүргүзүлөт, анын ичине зым бекитилет. Жеңдерди кысуу атайын кычкачтар менен жасалат. Жеңдин ага бекитилген зымдын диаметри менен дал келишин камсыз кылуу керек. Адатта, кычкачтын жеңи толугу менен кысылганда иштеген атайын кулпусу бар. Зымдар кысылган соң, алар жылууланып, бириктирүү кутусуна салынат.</string>
  <string name="soed_11">Терминал блогу - бир нече зымдарды туташтыруунун эң ыңгайлуу жолу. Ичинде жез бурамалуу контакттары бар пластикалык корпустан турат. Ал 12 же андан көп жуп байланышка ээ болушу мүмкүн. Эгер азыраак сумма керек болсо, ашыкчасын бычак менен кесип салыңыз.\n \t Бул байланыш мезгил -мезгили менен текшерилип, бурамалар бекемделиши керек. Бурамаларды катуулаткандан кийин, анын бекем бекитилгенине ынануу үчүн ар бир зымды тартып алыңыз.</string>
  <string name="soed_9">Twist-on зым бириктиргичтери-кичинекей зымдарды туташтыруунун жөнөкөй ыкмасы, бир нече, кичинекей, катуу жез зымдарын туташтыруу үчүн колдонулат. Тазаланган зымдар капкак менен бирге буралат.</string>
  <string name="soed_7">Бурамасыз терминалдар туташуунун эң ыңгайлуу варианты. Зымдардын учтары чечилип, терминалга киргизилет, ал жерде пружина клипи аларды оңдойт.\n \t 1. Катуу жез өткөргүчтөрдү туташтыруу үчүн өз алдынча кысылган винтсиз туташуу терминалдары.\n \t 2. Универсалдуу винтсиз терминалдар ийкемдүү жана катуу жез зымдарын туташтырууга мүмкүндүк берет.\n \t Suсh туташуусу аз убакытты талап кылат жана кошумча тейлөөнү талап кылбайт, анткени атайын жалпак пружина зымды бекем басып, оңдоп турат.\n \t Эгерде терминалдарда контакт пастасы бар болсо, анда алар жезди да, алюминийди да туташтыруу үчүн колдонулушу мүмкүн.</string>
  <string name="soed_3">Ширетүү зымдарды туташтыруунун эң ишенимдүү жолу. Зымдар биригип, анан ширетилет.</string>
  <string name="soed_5">Ширетүү, ширетүү менен бирге зымдарды туташтыруунун ишенимдүү жолу.</string>
  <string name="soed_1">Зымдардын туташуу чекиттери өзгөчө коркунучтуу аймак болуп саналат. Бардык бузулуулар жана кырсыктар көбүнчө контакттарда жана кабелдик бурулуштарда болот. Зымдардын туташуусуна өзгөчө көңүл буруу керек.</string>
  <string name="question">Меню</string>
  <string name="no_ads">Эч кандай жарнама</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">Коомчулук</string>
  <string name="avtomat_2">Классификация:\n - Негизги электр тогунун түрү жана рейтинги боюнча\n - Дизайн боюнча\n - Негизги схеманын уюлдарынын саны боюнча\n - Учурдагы чектегичтин болушу менен\n - чыгаруунун түрү боюнча (электромагниттик, жылуулук)\n - Убакыт-учур мүнөздөмөсү боюнча (B, C, D жана башкалар)</string>
  <string name="avtomat_1">Ажыраткыч - бул автоматтык түрдө иштетилүүчү электр коммутатору, электр чынжырын ашыкча жүктөө же кыска туташуудан келип чыккан ашыкча токтун зыянынан коргоо үчүн иштелип чыккан. Анын негизги функциясы - ката табылгандан кийин токтун агымын токтотуу. Бир жолу иштеп, кийин алмаштырылышы керек болгон сактандыргычтан айырмаланып, кадимки иштөөнү улантуу үчүн автоматтык өчүргүчтү (кол менен же автоматтык түрдө) баштапкы абалга келтирүүгө болот.</string>
  <string name="dif_1">Агымдын ашыкча коргоосу бар калдык учурдагы автоматтык өчүргүч бир учурда эки коргоочу түзүлүштүн функцияларын айкалыштырат - калдык учурдагы түзүлүш жана өчүргүч.\n \t RCBO көбүнчө ашыкча агымдардан (ашыкча жүктөө жана кыска туташуу) коргоону жана жердин агып кетүү токторунан коргоону айкалыштыруу зарылдыгы бар колдонмолордо колдонулат.</string>
  <string name="uzo_2">\t Residual Current түзмөгү классификацияланган:\n - Уюлдардын саны боюнча\n - Номиналдык ток боюнча\n - Иштөө принциби боюнча (электрондук жана электромеханикалык)\n - Жооп берүү убактысында кечигүү болгондо\n - Учурдагы агып кетүүлөрдүн түрү боюнча</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">Фазаны башкаруу релесин колдонуу менен резервди автоматтык түрдө которуунун мисалы</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">Калдык учурдагы түзмөк (RCD) - бул контактты алмаштыруучу түзүлүш:\n ● Элди ток уруудан коргойт.\n ● Электр өткөргүчтөрүнүн жана электр жабдууларынын изоляциясы бузулган учурда объекттерди өрттөн коргоңуз.\n \t Эгерде бузулган изоляция аркылуу же адамдын денеси аркылуу жердин агып кетишинен улам RCDге туташкан өткөргүчтөрдүн ортосунда токтордо (дифференциалдык токто) айырмачылык болсо, аппарат буга реакция кылат жана дароо тармакты ажыратат.</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD 40А номиналдуу жана учурдагы 30мА</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 30mA орнотуу ток менен</string>
  <string name="avtomat_podpis">Ажыраткыч C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">Агып кетүү току электрдик орнотуунун тирүү бөлүктөрү менен байланышта пайда болот. Бул учурда, ток трансформатору аркылуу өткөн токтордун чоңдугу бузулат (кирүүдөгү ток чыгууда учурдагыга барабар болбойт) жана электр тогунун трансформаторунун экинчи схемасында электр тогу пайда болот, бул үчүн иштетүү үчүн реле. Реле байланыштарды ачуучу механизмди иштетет.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. Болттолгон зым байланыш </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
  <string name="mm">\t мм</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2,5 мм \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">Жаркыраган лампа</string>
  <string name="czokol_1">Лампочканын розеткасы - шайкеш келген электр лампасынын электрдик туташууларын механикалык түрдө колдогон жана камсыз кылган түзмөк. Розеткалар лампаларды коопсуз жана ыңгайлуу алмаштырууга мүмкүндүк берет (кайра чырак). Чырак кармагандар үчүн ар кандай стандарттар бар, анын ичинде эрте де -факто стандарттар жана ар кандай стандарттар органдары тарабынан түзүлгөн кийинчерээк стандарттар. Кийинки стандарттардын көбү жалпы коддоо системасына ылайык келет, анда сокеттин түрү тамга же кыскартуу менен, андан кийин сан менен белгиленет.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Бардык лампаларга розетка керек эмес. Мисалы, кээ бир миниатюралык лампаларда бурама терминалдарга же башка зымдарга түз туташууга ылайыктуу зым учтары бар, ал эми кээ бир рефлектордук лампалар электрдик туташуулар үчүн бурамалуу терминалдар менен камсыз кылат.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">Толкундан коргоочу түзүлүш 3 түркүк + Н.</string>
  <string name="uzip_1">Толкундан коргоочу түзүлүштөр электр жабдууларын чыңалуудан коргоо үчүн иштелип чыккан. Алар убактылуу ашыкча чыңалууларды чектеп, токтун импульстарын жерге буруп, ашыкча чыңалуу амплитудасын электр орнотуулары жана жабдуулары үчүн коопсуз деңгээлге чейин төмөндөтүшөт. SPDлер жарандык курулушта да, өнөр жай объектилеринде да колдонулат.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t Чыңалуунун жогорулашы - бул убактылуу окуя, адатта 1-30 микросекундга созулат, ал 1000 вольттон ашышы мүмкүн. Электр чубалгысына тийген чагылган миңдеген, кээде 100000 же андан көп вольтту бериши мүмкүн. Өчүрүлгөн мотор 1000 же андан көп вольтту пайда кыла алат. Спайкалар зымдардын изоляциясын начарлатып, батареяны заряддагыч, модем жана сыналгы сыяктуу электрондук түзүлүштөрдү жок кылышы мүмкүн.\n \t Узак мөөнөттүү секирүү, секунда, мүнөт же саат, трансформатордун иштен чыгышы менен шартталган, мисалы нейтралдуу же башка электр компаниясынын катасы убактылуу коргоочулар менен корголбойт. Узак мөөнөттүү толкундар бүт имаратта же аймакта коргоочуларды жок кылышы мүмкүн. Жада калса ондогон миллисекунддар коргоочунун колунан келе тургандай узунураак болот. Узак мөөнөттүү толкундар сактандыргычтар жана ашыкча чыңалуу релеси тарабынан чечилиши мүмкүн.\n \t Өткөөл толкундан коргоочу чыңалууну коопсуз чектен төмөндөтүү үчүн токту өчүрүү же кыскартуу аркылуу электр түзүлүшүнө берилген чыңалууну чектөөгө аракет кылат. Бөгөттөө токтун кескин өзгөрүшүнө тоскоол болгон индукторлордун жардамы менен жасалат. Кыскартуу учкун боштуктары, разряд түтүктөрү, зенер тибиндеги жарым өткөргүчтөр жана MOV (металл оксиди баристорлору) аркылуу жүргүзүлөт, алардын бардыгы белгилүү бир чыңалуу чегине жеткенде токту өткөрө башташат же чыңалуунун чукул өзгөрүшүнө тоскоол болгон конденсаторлор. Кээ бир толкун коргоочулар бир нече элементтерди колдонушат.</string>
  <string name="rele_title">Чыңалуу көзөмөлдөө релеси</string>
  <string name="rele_desk">\t Чыңалуу релеси - бул электр чыңалуусун көзөмөлдөөчү түзүлүш менен жүктүн ажыраткычынын күч бөлүмүнүн айкалышы, бир учурда чогултулган. Ал белгиленген чыңалуу маанисин көзөмөлдөөгө жана электр тармагында авария болгон учурда белгиленген чектен ашып кетсе, жүктү ажыратууга арналган.</string>
  <string name="im_desk_rele">Бир фазалуу чыңалуу мониторинг релеси</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t Кыймылдаткычтын айлануу багытын өзгөртүү үчүн, адегенде KM 1.2 же КМ 2.2 контактыларын кадимкидей жабык абалга кайтаруу үчүн аны токтотушуңуз керек. Бул байланыштар фазадан фазага кыска туташууну болтурбоо үчүн колдонулат.</string>
  <string name="elmeh_desk">Электромеханикалык конвертерлер - бул электр энергиясын механикалык энергияга же тескерисинче айландыруу үчүн арналган түзүлүштөр. Алар ошондой эле электр энергиясынын бир түрүн башка түргө айландырышы мүмкүн.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t Энергияны конверсиялоо багыты боюнча электр машиналары төмөнкүдөй классификацияланат:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">Электр кыймылдаткычы электр энергиясын механикалык энергияга айландырат. Электр генераторлорунун тескери процесси, көпчүлүк электр кыймылдаткычтары айлануучу күчтү пайда кылуу үчүн өз ара аракеттешүүчү магнит талаалары жана ток өткөрүүчү өткөргүчтөр аркылуу иштейт. Моторлор менен генераторлордун көптөгөн окшоштуктары бар жана электр кыймылдаткычтарынын көптөгөн түрлөрү генератор катары иштетилиши мүмкүн жана тескерисинче. Электр кыймылдаткычтары өнөр жай желдеткичтери, үйлөткүчтөр жана насостор, станоктор, тиричилик техникасы, электр шаймандары жана диск жетектери сыяктуу ар түрдүү колдонмолордо кездешет.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">Трансформатор - өзгөрмө токту бир чыңалуу денгээлинен экинчи деңгээлге (жогору же төмөн), же ошол эле деңгээлге, жыштыкты өзгөртпөстөн которуучу статикалык түзүлүш. Трансформатор электр энергиясын бир схемадан экинчисине индуктивдүү туташкан өткөргүчтөр - трансформатордун катуштары аркылуу өткөрөт. Биринчи же баштапкы оромодогу өзгөрүлүүчү электр тогу трансформатордун өзөгүндө өзгөрүлмө магнит агымын пайда кылат жана ошону менен экинчилик ором аркылуу магнит талаасын өзгөртөт. Бул өзгөрмөлүү магнит талаасы ар кандай электр кыймылдаткыч күчтү (эмф) же экинчи оромдо \"чыңалууну\" пайда кылат. Бул эффект өз ара индукция деп аталат.</string>
  <string name="el_bez_desk">Электр коопсуздугу - жумушчуларга электр тогунун, электр догасынын, электромагниттик талаанын жана статикалык электрдин зыяндуу жана коркунучтуу таасирлерин болтурбай турган уюштуруу чараларынын жана техникалык каражаттардын системасы.\n \t Ал укуктук, социалдык-экономикалык, уюштуруучулук, техникалык, санитардык, медициналык, профилактикалык, реабилитациялык жана башка иштерди камтыйт.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">Электр тогуна урунуудан коргоо классы - бул электр жабдууларын колдонууда электр коопсуздугунун ыкмаларын жана даражасын белгилөө тутуму.</string>
  <string name="desk_0_1">\t Жумуш изоляциясы гана бар. Өткөрбөй турган металл бөлүктөрүн кошумча изоляциялоо каралган эмес. Жерге берүү каралган эмес. Корпуста же башкаруу элементтеринде коркунучтуу чыңалуунун белгиси жок.</string>
  <string name="desk_0_2">\t Дээрлик бардык электрдик приборлор негизделбеген металл корпуста, ачык спиральдуу ысык плиталарда жана жылыткычтарда, шыптагы люстраларда.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t Жумуш изоляциясы гана бар. Өткөрбөй турган металл бөлүктөрүн кошумча изоляциялоо каралган эмес. Металлдын ток өткөрбөөчү бөлүктөрүн жерге туташтыруу атайын зымды жерге илмекке туташтыруу же электр жабдуулары менен жерге туташтыргычтын түз механикалык тийиши аркылуу камсыздалат. Жер тилкесинин туташуу чекити жер белгиси менен көрсөтүлөт.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t Станоктор, коммутаторлор, трансформатордук подстанциялар, темир жолдогу крандар, трамвай, электровоз.</string>
  <string name="desk_I_1">\t Жерге туташтыруучу металлдын ток өткөрбөөчү бөлүктөрү аппараттын сайгычын жерге туташтыруучу контакт менен атайын розеткага туташтыруу аркылуу камсыздалат.</string>
  <string name="desk_I_2">\t Компьютер, микротолкундуу меш, кир жуугуч машина.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t Кош же күчөтүлгөн изоляция бар. Шассиди жерге коюу талап кылынбайт. Штепсельде жерге туташтыруучу байланыш жок.</string>
  <string name="desk_II_2">\t Чаң соргуч, телевизор, электр бургу, чач кургаткыч, көчө лампасы, троллейбус.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t 42VDC же 36VACтан жогору электрдик схемалар жок.</string>
  <string name="desk_III_2">\t Батарея менен иштөөчү жогорку чыңалуудагы схемалары жок түзүлүштөр (радиолор, көчмө плеерлер, сааттар, фонариктер). Тышкы электр булагы бар түзмөктөр (сканерлер, ноутбуктар). Акыркысы үчүн коопсуздук электр менен камсыздоонун сапаты жана коргоо даражасы менен аныкталат.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t Электр коркунучу жогорулабаган бөлмөлөрдө, ошондой эле тосмолонгон электр камераларында же уруксатсыз адамдардын кирүүсү жок болгон бөлмөлөрдө гана колдонууга уруксат берилген. Мүмкүн болсо, мындай аппараттарды иштен чыгаруу керек.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t Стационардык орнотуу, жерге туташтыруучу зымдын узундугу боюнча кичинекей кыймылдар, рельс боюнча жылуучу электрдик түзүлүштөр. Жерсиз иштетүүгө тыюу салынат.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t Эгерде жердеги туташуу болсо, анда колдонуу чектелбейт (эгерде эксплуатациялык колдонмодо башкача каралбаса). Жерсиз - \"0\" классына окшош.</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t Чектелген эмес, IP65тен төмөн коргоочу классы бар түзмөктөр үчүн жогорку нымдуулук шарттарынан тышкары (85%дан ашык). Жок дегенде бир электрдик коргоочу түзүлүштү колдонуу менен же электрдик коргоочу жабдууларды колдонбостон RCD аркылуу туташканда же өзүнчө булактан бир гана электр кабыл алгычты иштеткенде жагымсыз шарттар болгондо.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t Чектелген эмес.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● Бир фазалуу - фазалык зым нейтралдуу туташканда. Мындай кыска туташуулар көбүнчө пайда болот.\n ● Эки фазалуу - бир фаза экинчисине туташканда.\n ● Үч фазалуу - үч фаза бир убакта бири -бирине туташканда. Бул кыска туташуунун эң көйгөйлүү түрү.</string>
  <string name="title_kz_2">Кыска туташуунун түрлөрү жана алардын себептери</string>
  <string name="desk_kz_1">Кыска туташуу - бул токтун күтүлбөгөн жолдо эч кандай электрдик импеданссыз жүрүүсүнө мүмкүндүк берген электрдик чынжыр. Бул чынжыр аркылуу өтө көп токтун өтүшүнө алып келет.\n \t Кыска туташуу болгон учурда, чынжырдагы каршылык жоголот жана ток чексиз көбөйө баштайт, бул каргашалуу кесепеттерге алып келет.\n \t Эгерде линияга өчүргүч орнотулган болсо, анда ал электромагниттик чыгаруунун буйругу менен линияны өчүрүшү керек.</string>
  <string name="otv_desk">Электр орнотмолорунда 100дөн 500 В.га чейинки чыңалуудагы өзгөрмө ток менен гана колдонулат. Фазаны аныктоо үчүн колдонулат.</string>
  <string name="desk_mult">Чыңалууну, токту, каршылыкты же үзгүлтүксүздүктү өлчөө үчүн колдонулат.</string>
  <string name="strip_desk">Зымдардан жана кабелдерден изоляцияны чечүү үчүн иштелип чыккан.</string>
  <string name="desk_otv">Сорттор канчалык көп болсо, ошончолук жакшы. Изоляцияланган туткасы жана огу менен болушу керек.</string>
  <string name="passat_desk">Кысуу жана кармоо үчүн арналган көп функциялуу колго орнотуу жана чогултуу куралы.</string>
  <string name="kluch_desk">Болт, гайка жана башка бөлүктөрдү катуулатуу аркылуу жиптүү туташууну туташтыруучу курал. Албетте, ачкычтарды обочолонтуу керек.</string>
  <string name="molotok_desk">Чакан урма кол куралы мыкка балка кагуу үчүн, дубель менен таптоо, монтаж кронштейнин бекитүү үчүн колдонулат.</string>
  <string name="nozh_desk">Абдан ар тараптуу курал. Ансыз эч бир иш бүтпөйт.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">Тармал ийилген зымдар үчүн пайдалуу.</string>
  <string name="bokorezi_desk">Негизги максаты - зымдарды, мыктарды, бурамаларды тиштөө.</string>
  <string name="napilnik_desk">Бул зымдын жиптерин курчутуу, тегиз эмес беттерди тууралоо үчүн пайдалуу.</string>
  <string name="noshovki_desk">Hacksaws ар кандай түрлөрү бар: металл, жыгач, гипсокартон үчүн. Ашууну кесүү, монтаждоо үчүн тешикти кесүү.</string>
  <string name="ryletka_desk">Жумуш объектилеринин өлчөмүн, кабелдин узундугун өлчөө үчүн пайдалуу.</string>
  <string name="perf_desk">Балка менен бургулоо тешиктери тешилет, оюктар жасалат жана майдаланат. Бул бургулоо жана ар кандай тиркемелерди тиркөө үчүн жумушчу башы бар.</string>
  <string name="shyryp_desk">Сиз бурамаларды бекемдөө керек болгон чоң масштабдагы иштер үчүн пайдалуу.</string>
  <string name="payalnik_desk">Зымдарды калай жана ширетүү үчүн</string>
  <string name="poyas_desk">Белге иштөө үчүн бардык керектүү шаймандарды коюуга мүмкүндүк берет</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t Lux (lx) - SIден алынган жарыктын бирдиги, бирдиктин аянты боюнча жарык агымын өлчөө. Бул чарчы метрге бир люменге барабар. Фотометрияда бул адамдын бети менен урунган же өтүүчү жарыктын интенсивдүүлүгүнүн өлчөөсү катары колдонулат.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t Жардамсыз жарыктын деңгээлинин белгилүү бир маанисин аныктай албаган адам, так маалымат алуу үчүн люкс метр колдонулат. Иштин ар кандай чөйрөлөрү үчүн жумуш үстүн жана жайларды жарыктандыруу мамлекеттик эрежелерге ылайык келүүгө тийиш.</string>
  <string name="lumen_desk">\t l Люмен (lm) - бул SIден алынган жарык агымынын бирдиги, булак тарабынан убакыттын бирдигине чыгарылган көзгө көрүнгөн жарыктын жалпы өлчөмү. Жарык агымы кубаттуулуктан (нур агымы) айырмаланат, анткени бул нурлуу агым чыгарылган бардык электромагниттик толкундарды камтыйт, ал эми жарык агымы адамдын көзүнүн ар кандай толкун узундуктарына болгон сезимдүүлүгүнүн моделине (\"жаркыроо функциясы\") ылайык өлчөнөт. Люмендер люкс менен байланыштуу, анткени бир люкс чарчы метрге бир люмен.</string>
  <string name="cvet_temp">\t Түс температурасы (Келвин, К менен өлчөнөт) - оптикалык диапазондогу толкун узундугунун функциясы катары жарык булагынын нурлануу интенсивдүүлүгүнүн жүрүшүнүн мүнөздөмөсү.</string>
  <string name="mult_desk">Мультиметр - бул бирдикте бир нече өлчөө функцияларын бириктирген электрондук өлчөөчү прибор. Кадимки мультиметр чыңалууну, токту жана каршылыкты өлчөй алат. Аналогдук мультиметрлер көрсөткүчтөрдү көрсөтүү үчүн кыймылдуу көрсөткүчү бар микроамперди колдонушат. Санарип мультиметрлер (DMM, DVOM) сандык дисплейге ээ, ошондой эле өлчөнгөн маанини билдирген графикалык тилкени көрсөтүшү мүмкүн. Санарип мультиметрлер аналогдук мультиметрлерди эскирди, анткени алар азыр арзаныраак, жогорку тактыкта жана физикалык жактан күчтүү.\n \t Мультиметрди колдонуудан мурун келген көрсөтмөлөрдү окуп чыгууну унутпаңыз.</string>
  <string name="gen_desk">Электр генератору - механикалык энергияны электр энергиясына айландыруучу түзүлүш. Генератор электрондорду тышкы электрдик схема аркылуу агууга мажбурлайт. Бул суу агымын жараткан, бирок ичиндеги сууну жаратпаган суу насосуна бир аз окшош. Механикалык энергиянын булагы, негизги кыймылдаткыч, поршендүү же турбиналуу буу машинасы, турбинадан же суу дөңгөлөгүнөн түшкөн суу, ички күйүү кыймылдаткычы, шамал турбинасы, кол кран, кысылган аба же башка механикалык энергия булагы болушу мүмкүн.\n \t Электр машинасынын эки негизги бөлүгүн механикалык же электрдик жактан сүрөттөөгө болот. Механикалык мааниде айтканда, ротор - айлануучу бөлүк, ал эми статор - электр машинасынын кыймылсыз бөлүгү. Электр жагынан алганда, арматура-энергия чыгаруучу компонент, ал эми талаа-электр машинасынын магнит талаасынын компоненти. Арматура ротордо же статордо болушу мүмкүн. Магнит талаасы роторго же статорго орнотулган электр магниттери же туруктуу магниттер аркылуу берилиши мүмкүн. Генераторлор эки түргө бөлүнөт: AC генераторлору жана DC генераторлору.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t Учурда электр энергиясын өндүрүүнүн төмөнкү түрлөрү бар:\n ● Гидроэнергетика - электр энергиясын өндүрүү үчүн суунун агымынын кинетикалык энергиясын колдонгон тармак.\n ● Жылуулук энергетикасы - казылган отундун күйүшүнөн жылуулук энергиясын колдонгон тармак\n ● Ядролук энергетика - бул атомдук реактордогу ядролук реакциянын натыйжасында жылуулук энергиясы бөлүнүп чыккан тармак.\n ● Альтернативдүү энергетика:\n - Күн энергиясы\n - Шамал энергиясы\n - Геотермалдык энергия (жердин жылуулугун колдонуу)\n - Суутек энергиясы</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t Бул схеманын мурункудан айырмасы, кыймылдаткычтын айлануу багытын өзгөртүү үчүн, \"Токто\" баскычын ар бир жолу басуунун кажети жок.</string>
  <string name="elizm_desk">Электр өлчөө приборлору - ар кандай электрдик чоңдуктарды өлчөө үчүн колдонулуучу приборлор классы.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">Амперметр - ампердеги токту өлчөөчү прибор (микроамперлер, миллиамперлер, амперлер же килоамперлер). Амперметр электрдик схемада катар менен туташат, анын тогу өлчөнөт. Амперметрдин ички каршылыгы текшерилүүчү объектке таасир этпеши үчүн минималдуу болушу керек.\n \t Өлчөө чегин жогорулатуу үчүн амперметр шунт (DC жана AC үчүн), ток трансформатору (AC үчүн гана) же магниттик күчөткүч (DC схемалары үчүн) менен жабдылган.\n \t Дизайн боюнча амперметрлер төмөнкүлөргө бөлүнөт:\n ● Электр схемасы жок жана көрсөткүч көрсөткүчү бар амперметрлер\n ● Электр схемалары бар жана көрсөткүч индикаторун колдонгон амперметрлер\n ● Санарип индикатору менен</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">Аналогдук вольтметрлер көрсөткүчтү чынжырдын чыңалуусуна пропорционалдуу масштабда жылдырат; санариптик вольтметрлер аналогдук-санариптик которгучтун жардамы менен чыңалуунун сандык көрсөткүчүн берет. Вольтметрлер кеңири стильде жасалат. Панелге туруктуу орнотулган приборлор генераторлорду же башка туруктуу аппараттарды көзөмөлдөө үчүн колдонулат. Көбүнчө токту жана каршылыкты мультиметр түрүндө өлчөө үчүн жабдылган портативдүү приборлор - электрдик жана электроникалык иштерде колдонулуучу стандарттык сыноо каражаттары.\n \t Иштөө принциби боюнча вольтметрлер төмөнкүлөргө бөлүнөт:\n ● Электромеханикалык - магнитоэлектрдик, электромагниттик, электродинамикалык, электростатикалык, түзөтүүчү, термоэлектрдик\n ● Электрондук - аналогдук жана санариптик\n Жолугушуу боюнча:\n ● Өзгөрмө ток\n ● Туруктуу ток\n ● Фазага сезгич\n ● Пульс\n ● Тандалма\n ● Универсалдуу\n Дизайн жана колдонуу ыкмасы боюнча:\n ● Коммутатор\n ● Портативдүү\n ● Стационардык</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">Вольтметр - бул электрдик чынжырдагы эки чекиттин ортосундагы электр потенциалынын айырмасын өлчөө үчүн колдонулуучу прибор.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">Омметр - электр активдүү каршылыгын аныктоочу өлчөөчү прибор. Адатта өлчөө түз ток менен жүргүзүлөт, бирок кээ бир электрондук омметрлер өзгөрмө токту өлчөй алышат. Омметрлер каршылыгынын диапазонунда айырмаланат: мегомметрлер, гигаомметрлер, тераомметрлер, миллийомметрлер, микроогмметрлер.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">Дизайн жана колдонуу ыкмасы боюнча:\n ● Коммутатор\n ● Лаборатория\n ● Портативдүү\n Иштөө принциби боюнча:\n ● Магнитоэлектр - магнитоэлектрдик эсептегич же магнитоэлектрлик ченегич менен (мегомметр)\n ● Электрондук - аналогдук же санариптик</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">Электр эсептегич - бул электр энергиясы менен иштеген прибордун керектеген электр энергиясынын көлөмүн өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">● Каршылыктын өлчөө диапазону\n ● Уруксат берилген ката же тактык классы\n ● Прибордун терминалдарындагы чыңалуу</string>
  <string name="schet_desk_1">\t Электр коммуналдык кызматтары эсеп коюу жана мониторинг жүргүзүү үчүн кардарлардын жайларына орнотулган электр эсептегичтерди колдонушат. Алар, адатта, эсеп бирдиктеринде калибрленет, көбү киловатт саат (кВт). Алар, адатта, ар бир эсептөө мезгилинде бир жолу окулат. \t\n Мисалы: 2,5 кВт кубаттуулугу бар электр плитасы 30 мүнөттө электр тармагынан керектелет жана жылуулукка айланат 2,5 кВт h 0,5 с = 1,25 кВт ∙ ч.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">Кысым өлчөгүч - бул токту чынжырды бузбастан жана аны менен электрдик байланышсыз өлчөөчү прибор.\n \t Заманбап кыскыч эсептегичтердин иштөө принциби Hall сенсорунун жардамы менен өткөргүчтүн айланасындагы өткөргүчтүн агымынан пайда болгон магнит талаасынын түз өлчөөсүнө негизделген жана каалагандай формадагы токту, анын ичинде түз токту өлчөөгө мүмкүндүк берет.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">● Өлчөнгөн схеманы бузбай токту өлчөө.\n ● Жогорку вольттуу схемаларда (10 кВ чейин) жөнөкөй өлчөө мүмкүнчүлүгү.\n ● Өтө чоң күчтөгү токту өлчөө мүмкүнчүлүгү (ачык схемада серия менен туташкан кадимки амперметрлер үчүн физикалык жактан мүмкүн эмес).\n ● Түзмөктүн компактуулугу.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">● Төмөн тактык классы (2.0 - 3.0).\n ● Окуулардын кысымдын магниттик схема терезесиндеги ток өткөрүүчү өткөргүчтүн абалына көз карандылыгы.\n ● Ченелген токтун жогорку гармоникасынын болушуна жана өлчөнүүчү токтун жыштыгынын өзгөрүшүнө байланыштуу арзан моделдердеги көрсөткүчтөрдүн бурмаланышы, анткени түзмөк синусоидалдык ток менен гана туура көрсөткүчтөрдү берет (мунун себептеринин бири катары колдонуу метр оңдоочу магнитоэлектрдик система). Заманбап электрондук түзүлүштөрдө бул кемчилик схема же программалык камсыздоо менен компенсацияланат.</string>
  <string name="magnit_desk">Магниттик стартерлер - бул ар кандай кубаттуу жүктөрдү (суу жылыткычтар, электр кыймылдаткычтары, асинхондук мештер, желдеткичтер ж. Б.) Башкаруу үчүн колдонулуучу электрдик түзүлүштөр. Алардын иштөө принциби электромагниттик катушка чыңалуусун алып салуу же колдонуу аркылуу чынжырды ачууга жана жабууга негизделген.</string>
  <string name="magnit_desk_2">Стартер кошумча жабдуулар менен жабдылышы мүмкүн:\n 1. Мотордун авариялык өчүрүлүшү үчүн жылуулук релеси\n 2. Кошумча аз токтун контакттык тобу (же топтору), башкаруу схемаларында колдонулат\n 3. Баштоо жана токтотуу баскычтары\n 4. Үч фазалуу электр кыймылдаткычтарынын электр менен камсыздоо тармагынын фазаларынын бири үзүлгөн учурда авариялык өчүрүүчү түзүлүш.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t Адатта, стартерлер эки баскыч менен иштейт: кадимкидей өчүрүлүүчү \"баштоо\" которгуч (б.а. басуу) жана кадимкидей күйүп турган \"токтотуу\" (башкача айтканда басуу-басуу).\n \t Мотор иштебей турганда, линиянын чыңалуусу бар болсо да, стартер же мотор тарабынан эч кандай ток тартылбайт.\n \t \"Старт\" баскычы басылганда, мотор түздөн -түз иштебейт, тескерисинче, контактордогу электр магнити энергия менен камсыздалат. Контактордогу магниттик которгуч ишке кирет, бир эле учурда токту кыймылдаткычка которот жана өз абалын сактап калуу үчүн өзүн өзү кармап туруучу токту камсыз кылат. Ошентип, старт баскычы бошотулганда, магниттик которгуч иштей берет жана мотор иштей берет.\n \t \"Стоп\" баскычын басуу контактордун схемасын бузуп, натыйжада анын электр магнитин өчүрүп, моторго токту кесет.</string>
  <string name="tok_desk_1">Электр тогу - электр өткөргүч же мейкиндик аркылуу жылып жүргөн заряддалган бөлүкчөлөрдүн агымы, мисалы, электрон же ион. Бул региондон өткөн электр зарядынын таза агымы катары өлчөнөт.\n \t Электр тогу үйлөрдү жана көчөлөрдү жарыктандыруу, тиричилик жана өндүрүштүк жабдуулардын иштөө жөндөмдүүлүгүн, электр транспорттун кыймылын ж.б.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t Электр тогунун SI бирдиги - ампер же ампер, ал секундасына бир кулон ылдамдыгында электр зарядынын бети аркылуу өтүшү. Ампер (символу: A) - SI базалык бирдиги. Электр тогу амперметр деп аталган прибордун жардамы менен өлчөнөт.</string>
  <string name="i_1">, бул жерде I - ампердин бирдигиндеги өткөргүч аркылуу ток, V - өткөргүчтүн вольт бирдиги менен өлчөнүүчү потенциалдуу айырмачылыгы, ал эми Р - Ом бирдигинде өткөргүчтүн каршылыгы.\n \t Тагыраак айтканда, Ом мыйзамы бул мамиледе R туруктуу, токко көз каранды эмес деп айтылат.</string>
  <string name="sop_desk_1">Электрдик каршылык - бул электр тогунун өтүшүн алдын алуу үчүн өткөргүчтүн касиетин мүнөздөгөн физикалык чоңдук жана өткөргүчтүн учтарындагы чыңалуунун ал аркылуу өтүп жаткан токко катышына барабар.\n Каршылыгын формула боюнча эсептесе болот:</string>
  <string name="nr">, кайда\n \"R\" - бул каршылык, Ом.\n \"U\" - дирижердун учтарындагы потенциалдуу айырмачылык, В.\n \"I\" - бул агымдын күчү, А.</string>
  <string name="nr_2">, мында \"I\" - ампер бирдиги менен өткөргүч аркылуу өтүүчү ток, \"U\" - өткөргүчтүн вольт бирдиги менен өлчөнүүчү чыңалуусу, \"R\" - омдун бирдигиндеги өткөргүчтүн каршылыгы.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, кайда\n \"F\" Кулон күчү\n \"q1\" - биринчи дененин заряды\n \"q2\" - бул экинчи заряддын заряды\n \"r\" - төлөмдөрдүн ортосундагы аралык</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, кайда\n \"Q\" - ток менен өткөрүүчү өткөргөн жылуулуктун өлчөмү, Дж\n \"I\" - дирижердогу ток, А.\n \"R\" - өткөргүчтүн электрдик каршылыгы, Ом\n \"t\" - учурдагы агымдын убактысы, экинчи</string>
  <string name="t_n_t">Ом мыйзамында эки чекиттин ортосундагы өткөргүч аркылуу өтүүчү ток эки чекиттеги чыңалууга түз пропорционалдуу экени айтылат. Пропорционалдуулуктун туруктуусун, каршылыкты киргизүү менен, бул мамилени сүрөттөгөн кадимки математикалык теңдемеге келет:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t Ток чыңалууга түз пропорционалдуу жана электр каршылыгына тескери пропорционалдуу.</string>
  <string name="sopr_tv">Каршылык</string>
  <string name="tok_tv">Электр тогу</string>
  <string name="napr_tv">Чыңалуу</string>
  <string name="Mosh_tv">Күч</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t Ажыраткыч жылуулук же электромагниттик принциптерге негизделген. Дээрлик бардык заманбап өчүргүчтөр бул эки принципти бир убакта колдонушат.\n \t Жылуулук коргоо максималдуу жол берилген учурдагы мааниден узак мөөнөттүү ашууну көзөмөлдөөгө мүмкүндүк берет. Эгерде ашыкча пайда болсо, биметаллдык пластина <b> (1) </b> деформацияланып, чыгарууну активдештирет, ал өз кезегинде электр схемасын ачат.\n \t Электромагниттик релиз <b> (2) </b> токтун кескин жогорулашына жооп берет, мисалы, кыска туташуу учурундагыдай.\n \t Ажыраткычтын убактысы жана ылдамдыгы түзмөктүн паспортунда, убакыт агымынын мүнөздөмөсү менен көрсөтүлөт.</string>
  <string name="vidii">Түрлөр</string>
  <string name="moshnost_desk">Электр кубаты - бул электрдик схема аркылуу электр энергиясын берүү убактысынын бирдиги.\n \t Электр энергиясы көбүнчө электр генераторлору тарабынан өндүрүлөт, бирок электр батареялары сыяктуу булактардан да берилиши мүмкүн. Ал, адатта, ишканаларга жана үйлөргө электр тармагы аркылуу электр энергия тармагы аркылуу берилет.\n \t Электр энергиясын электр линиялары аркылуу алыс аралыктарга жеткирип, жогорку эффективдүүлүк менен кыймыл, жарык же жылуулук сыяктуу колдонмолор үчүн колдонсо болот.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">- Үч фазалуу\n -Бир фазалуу\n -Чыңалуу релеси\n - Узартуучу кабель катары</string>
  <string name="rele_principp">\t Заманбап чыңалуу реле көптөгөн жөндөөлөргө ээ болушу мүмкүн. Негизги иштөө принцибин карап көрөлү: микроконтроллер белгиленген чектен чыңалуу четтөөсүн каттаганда, электромагниттик реле ишке кирет, ал өз кезегинде электр схемасын ачат. Эгерде чыңалуу калыбына келсе, керектөөчүлөрдү электр энергиясы менен камсыздоо да калыбына келет.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t Кээ бир учурларда, 6 -тилке резистордун ишенимдүүлүгүн көрсөтүшү мүмкүн. Бул учурда ал башкалардан 1,5 эсе кеңири. Ишенимдүүлүк буюмдун иштебей калуу пайызы катары 1000 иш саатына көрсөтүлөт.\n \t Күрөң 1%\n \t Кызыл 0,1%\n \t Апельсин 0.01%\n \t Сары 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">SI күч бирдиги\n [P] = 1 Вт (ватт)</string>
  <string name="d">
    <u> Туруктуу токтун (DC) күчү </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t Учурдагы жана чыңалуу мааниси туруктуу жана каалаган убакта көз ирмемдик мааниге барабар болгондуктан, кубаттуулук төмөнкү формула боюнча эсептелиши мүмкүн:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> Өзгөрмө токтун (AC) күчү </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> Активдүү күч </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , ватт (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> Реактивдүү күч </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> Көрүнүктүү күч </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , мында \"V\" - чыңалуу, \"J\" - Жоулдагы жумуш же энергия, \"C\" - Куломбдогу заряд</string>
  <string name="napr_desk_2">Чыңалуу же электрдик потенциалдын айырмасы символикалык түрдө VV, жөнөкөйлөтүлгөн V же U менен белгиленет, мисалы Омдун же Кирхгофтун мыйзамдарынын контекстинде.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> чыңалуу </i> түшүнүгүн 1827 -жылы Георг Ом киргизген, ал 1826 -жылы ачылган Омдун эмпирикалык мыйзамын түшүндүрүү үчүн электр тогунун гидродинамикалык моделин сунуштаган: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">Электр чыңалуусу - бул эки чекиттин ортосундагы электрдик потенциалдын айырмасы, бул эки чекиттин ортосундагы сыноо зарядын жылдыруу үчүн заряд бирдигине керектелүүчү жумуш катары аныкталат. Эл аралык бирдиктер системасында чыңалуу (потенциалдуу айырма) үчүн алынган бирдик вольт деп аталат.\n \t SI бирдиктеринде, бирдик зарядына болгон жумуш кулон үчүн джоуль катары көрсөтүлөт, мында 1 кулон үчүн 1 вольт = 1 джоуль (жумуш).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Чыңалуу булагы менен жүктүн ортосундагы өткөргүчтөр линиялар деп аталат, жана каалаган эки линиянын ортосундагы чыңалуу линиялык чыңалуу деп аталат. Кандайдыр бир линия менен нейтралдын ортосунда өлчөнүүчү чыңалуу фазалык чыңалуу деп аталат. Мисалы, 208/120 вольт кызматы үчүн линиянын чыңалуусу 208 Вольт, фазалык чыңалуусу 120 Вольт.\n \t <b> U (линиянын чыңалуусу) = √3 × U (фазалык чыңалуу) = 1,73 × U (фазалык чыңалуу) </b></string>
  <string name="t">\t Болтту туташтыруу зымдарды бекем кармап турууга мүмкүндүк берет. Бул ошондой эле жез менен алюминий зымдарын туташтырууга мүмкүндүк берет, эң негизгиси өткөргүчтөрдүн ортосуна шайбаларды салуу.</string>
  <string name="pods_desk">\t Электр подстанциясы - электр энергиясын өндүрүү, берүү жана бөлүштүрүү системасынын бир бөлүгү. Подстанциялар чыңалууну жогорудан төмөнгө же тескерисинче өзгөртөт же башка бир нече маанилүү функцияларды аткарат. Генератордук станция менен керектөөчүнүн ортосунда электр энергиясы ар кандай чыңалуудагы бир нече көмөкчордондордон өтүшү мүмкүн. Көмөк чордонго жогорку өткөрүүчү чыңалуу менен бөлүштүрүүнүн төмөнкү чыңалуусунун ортосундагы чыңалуу деңгээлин өзгөртүү үчүн же эки башка берүү чыңалуусунун туташуусунда трансформаторлор кириши мүмкүн.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t Күчөтүүчү трансформаторлору бар подстанция чыңалууну жогорулатат жана ошого жараша ток азаят, ал эми баскычтагы подстанция чыгуучу чыңалууну төмөндөтөт жана ток пропорционалдуу жогорулайт.\n <i> Эмне үчүн чыңалууну жогорулатуу керек? </i>\n \t Өткөрүлгөн чыңалууну жогорулатуу зарылдыгы электр берүү линияларында колдонулган металлды олуттуу үнөмдөө жана активдүү каршылык боюнча жоготууларды азайтуу максатында пайда болот. Зымдардын керектүү кесилиш аянты өткөн токтун күчү жана корона разрядынын жоктугу менен аныкталат. Өтмө токтун күчүнүн төмөндөшү токтун күчүнүн түз квадраттык көз карандылыгында болгон энергия жоготуунун азайышына алып келет.</string>
  <string name="n_n_n_n">● Трансмиссиялык подстанция\n ● Бөлүштүрүүчү подстанция\n ● Коллектордук подстанция\n ● Конвертер подстанциялары\n ● Которуу станциясы\n ● Тартуу подстанциясы\n ● Мобилдик подстанция</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t Фазага, нөлгө же жерге түс коддоого гана таянбоону унутпаңыз. Кыязы, адис жумуштарды аткарууда бул стандартты сактай алган эмес. Ишен бирок текшер.</string>
  <string name="kirh">Кирхгофтун биринчи мыйзамы</string>
  <string name="t_n_tg">\t Кирхгофтун экинчи мыйзамы чынжырдагы каалаган жабык циклдин тегерегиндеги бардык чыңалуулардын суммасы нөлгө барабар болушу керек деп айтылат. Бул заряддын сакталышынын жана энергияны үнөмдөөнүн натыйжасы.</string>
  <string name="kk">Кирхгофтун экинчи мыйзамы</string>
  <string name="ll">\t Бул мыйзамда электрдик схеманын каалаган түйүнү (түйүнү) үчүн ошол түйүнгө агып жаткан токтордун суммасы ошол түйүндөн чыккан агымдардын суммасына барабар экени айтылат.\n \t Эквиваленттүү: бир чекитте жолугушуучу өткөргүчтөр тармагындагы токтордун алгебралык суммасы нөлгө барабар.</string>
  <string name="lenta_desk">LED тилкеси - бул светодиодго негизделген жарык булагы. Бул LED модулу ийкемдүү схемада, бири -биринен LED диоддорунда. Өндүрүш учурунда лентанын узундугу 1 метрден 30 метрге чейин түрмөктөргө оролот. Жарык диоддору аркылуу токту чектөө үчүн электрдик схемага резисторлор киргизилет, алар да лентага орнотулат.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t Тасмалар монохромдуу (кызыл, жашыл, көк, сары, ак) же көп түстүү болушу мүмкүн. Ак жарык дагы ар кандай көлөкөлөрдө болот, ал муздак же жылуу болушу мүмкүн (2700 К ден 10000 К чейин).</string>
  <string name="lenta_title">Байланыш</string>
  <string name="t_12_24_5">\t LED тилкеси түз ток менен иштейт, демек, туруктуу чыңалууга, адатта, 12 В, азыраак 24 В жана 5 В.га туташтырылышы керек.\n \t Ошентип, мисалы, жалпы узундугу 4 метр болгон 240 SMD 3014 лента үчүн, кубаттуулугу 24 Вт болгон лента блогу (лентанын номиналдык күчү) * 4 м * 1,15 (коопсуздук фактору) = 110,4 W талап кылынат.\n \t Жарыктыкты жылмакай контролдоо жана түстүү LED тилкесинин жаркыраган түсү үчүн контроллерлер колдонулат, анын принциби ар бир түс үчүн светодиоддордун жарыгын өзгөртүү.</string>
  <string name="pros_cons">Артыкчылыктары жана кемчиликтери</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - Артыкчылыктары </b>\n ● Орнотуунун оңойлугу.\n ● Төмөн иштетүү баасы. Жарык агымы / иштетүү наркы боюнча, LED эң жогорку көрсөткүчтөрдүн бирине ээ.\n ● Ишенимдүүлүк. Салттуу люминесценттик жана люминесценттик лампаларга салыштырмалуу, LEDдин иштөө мөөнөтү узарат.\n ● чекит булактарына салыштырмалуу жарык агымын жогорулатуу үчүн чексиз потенциал\n ● оригиналдуу дизайн чечимдерин ишке ашыруу мүмкүнчүлүгү\n ● Контроллерлер менен RGB -LED тилкелерин колдонууда сахнанын каалаган түс обонун тандоо мүмкүнчүлүгү\n ● Суу өткөрбөөчү LED тилкелерин жана энергия булактарын колдонууда кошумча нымга каршы фитингдердин кереги жок\n ● Электр коопсуздугу ленталардын өзүлөрүнүн чыңалуусу төмөн болгондугуна байланыштуу (трансформаторлору бар энергия булактарын колдонуу менен жана лентанын электр менен камсыздоо схемаларынын ортосундагы жана галваникалык ажырым менен). \n\n <b> - Кемчиликтери </b>\n ● RGB LED тилкелери начар түс берүү жөндөмүнө ээ. Түстү көрсөтүүнү оптималдаштыруу үчүн бөлмөнүн ээси көбүрөөк жарык берүүчү элементтерди орнотушу керек болот.\n ● Тасманын түзүлүшүн эски жабдууларга туташтыруу мүмкүн эмес. Бул аны колдонуу чөйрөсүн чектейт.</string>
  <string name="princip">Бул кантип иштейт</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">Кыймыл сенсорунун туташуусу</string>
  <string name="podlk_dvyh">Эки кыймыл сенсорун туташтыруу</string>
  <string name="datchik_s_vikl">Кыймыл сенсорун которгуч менен туташтыруу</string>
  <string name="sootnosh">Кабелдин диаметри кесилишинин аймагына жана тескерисинче</string>
  <string name="diametr">Диаметри</string>
  <string name="sechenie">Бөлүм</string>
  <string name="konst_dvigatel">Электр кыймылдаткычынын курулушу</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">Классификация</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t Электр кыймылдаткычтары эки негизги классификацияга бөлүнөт:\n ● AC кыймылдаткычтары\n ● DC кыймылдаткычтары\n \t AC кыймылдаткычтары иштөө принцибине ылайык бөлүнөт:\n - асинхрондук\n - синхрондуу\n \t Негизги айырмачылык - синхрондуу машиналарда статордун магнитомотордук күчүнүн биринчи гармоникасы ротордун ылдамдыгында кыймылдайт (ошондуктан ротор өзү статордогу магнит талаасынын ылдамдыгында айланат), ал эми асинхрондук машиналарда дайыма ротордун айлануу ылдамдыгы менен статордогу магнит талаасынын айлануусунун ортосундагы айырма (талаа роторго караганда батыраак айланат).</string>
  <string name="formula">Формула:</string>
  <string name="result">Жыйынтык:</string>
  <string name="choose_formula">Формуланы тандаңыз</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through аркылуу</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t Сырткы көрүнүшү боюнча да, ой -ниети боюнча да куралдардын саны көп жана ар түрдүүлүгү бар. Келгиле, эң кеңири таралганын карап көрөлү.</string>
  <string name="pros">Артыкчылыктары</string>
  <string name="cons">Кемчиликтери</string>
  <string name="kol_polos">Чаарлардын саны</string>
  <string name="first_polosa">Биринчи тилке</string>
  <string name="second_polosa">Экинчи тилке</string>
  <string name="third_polosa">Үчүнчү тилке</string>
  <string name="fourth_polosa">Төртүнчү тилке</string>
  <string name="fifth_polosa">Бешинчи тилке</string>
  <string name="sixth_polosa">Алтынчы тилке</string>
  <string name="nadez_rezistorol">Резистордун ишенимдүүлүгү</string>
  <string name="recomend_vo_izb">Кыска туташууларды болтурбоо үчүн сунуштар</string>
  <string name="recomend_1">● Тармакка өчүргүчтөрдү орнотуу</string>
  <string name="recomend_2">● Изоляциясы эскирген кабелдерди колдонбоңуз.\n ● Бургулоо, кесүү, кесүү сыяктуу оңдоо иштерин жүргүзүүдөн мурун ал жерге зым тартылбаганын текшериңиз.\n ● Иштөө учурунда керексиз зымдарды изоляциялоо, алар кыска туташууну пайда кылбашы үчүн.\n ● Эскирип калган розеткаларды жана өчүргүчтөрдү алмаштыргыла, айрыкча алар иш учурунда учкун болуп кетсе.\n ● Электр энергиясы колдонулса, зымдарды иштетүүдөн алыс болуңуз.\n ● Электр шаймандарын иштетүү үчүн туура зымдын өлчөмүн тандаңыз.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">Которуу</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">Lumen</string>
  <string name="luksi">Lux</string>
  <string name="fffg">Магниттик стартерди артка кайтаруу үчүн туташуу схемасы</string>
  <string name="stop">Токто</string>
  <string name="to_left">солго</string>
  <string name="to_right">оңго</string>
  <string name="shema_revers">Механикалык шилтемелери бар реверсивдүү магниттик стартердин электр схемасы</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Магнит стартер аркылуу лампочканы күйгүзүүнүн иллюстрациялык диаграммасы</string>
  <string name="klass_magnit">Магниттик стартердин классификациясы</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">Ачуу\n Формула калкулятору</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">Негизги нормалдаштырылган мүнөздөмөлөр</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">Резистор байланышы</string>
  <string name="soed_kond">Конденсатор туташуусу</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t Электр тогу өткөргүч аркылуу өткөндө, электрондор өткөргүчтүн атомдору менен кагылышат. Бул кагылышуудан улам электр энергиясы жылуулук энергиясына айланат жана өткөргүч ысып кетет. Берилген жылуулук энергиясын Жоуль -Ленц мыйзамы боюнча табууга болот.\n \t 1831–1842 -ж. Джоуль Ж. жана андан көз карандысыз Ленц ЭХ эксперименталдык түрдө чыгарылган жылуулуктун өлчөмү төмөнкүчө аныкталат:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t Мыйзам биринчи жолу 1785-жылы француз физиги Шарль-Августин де Кулом тарабынан ачылган.\n \t q1 жана q2 эки чекит заряддарынын ортосундагы F электростатикалык күчүнүн чоңдугу заряддардын чоңдуктарынын продуктусуна түз пропорционалдуу жана алардын ортосундагы аралыктын квадратына тескери пропорционалдуу. Заряддар сыяктуу эле бири -бирин түртүшөт, ал эми карама -каршы заряддар бири -бирине тартылат.</string>
  <string name="pravoi_ryki">Магниттик индукциянын оң кол эрежеси</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Эгерде сиз өткөргүчтү оң колуңуз менен кармап турсаңыз, баш бармагыңыз токтун багытын көрсөтөт, калган манжаларыңыз бул өткөргүчтүн магнит индукциялык сызыктарынын багытын көрсөтөт, ал өткөргүчтү ороп турат. магниттик индукция векторунун багыты бардык жерде бул линияларга тангенттик түрдө багытталган.</string>
  <string name="pravoi_2">Магниттик талаада жылып бараткан өткөргүчтүн оң кол эрежеси</string>
  <string name="prav_2">\t Эгерде оң колдун алаканы магнит талаасынын күч сызыктары ага кире тургандай жайгашса жана ийилген бармак өткөргүчтүн кыймылы боюнча багытталса, анда төрт сунулган манжа индукциялык токтун багытын көрсөтөт.</string>
  <string name="t_90">\t Эгерде заряд жылып, магнит эс алып жатса, анда күчтүн багытын аныктоо үчүн сол кол эрежеси колдонулат: “Эгерде сол кол магнит талаасынын сызыктары алакандын ички капталына перпендикуляр кирип тургандай жайгашса ал жана төрт манжа агым боюнча багытталган (оң заряддалган бөлүкчөнүн кыймылы боюнча же терс заряддалган нерсенин кыймылына каршы), андан кийин 90 ° артка кармалган бармак Лоренц же Ампер күчүнүн багытын көрсөтөт.</string>
  <string name="vtor_left">Экинчи сол кол эрежеси</string>
  <string name="t_902">\t Эгерде сиз сол колуңуздун алаканын магниттик индукция сызыктары алакандын ички жагына перпендикуляр кирип, төрт манжа токтун агымы боюнча багытталса, анда 90 ° артка кармалган бармак күчтүн багытын көрсөтөт магнит талаасынын капталынан ток менен өткөргүчкө чейин аракеттенүүчү. Бул күч Ампер күчү деп аталат.</string>
  <string name="ewq">Биринчи сол кол эрежеси</string>
  <string name="nazna">Максаты</string>
  <string name="klasific_podst">Подстанциялардын түрлөрү</string>
  <string name="dsav">2 тараптуу которуштуруу схемасы</string>
  <string name="_1">которуштуруу #1</string>
  <string name="_2">которгуч #2</string>
  <string name="let_be_light">Жарык болсун!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">Убакыт - учурдагы мүнөздөмө агымдын агымына жараша автоматтык өчүргүчтүн иштөө ылдамдыгын аныктайт.\n \t Графиктеги жогорку ийри түзмөктүн муздак абалын мүнөздөйт, башкача айтканда, алдын ала ток өткөрбөстөн, төмөнкү ийри түзмөктүн ысык абалын мүнөздөйт.\n \t Төмөндө В жана С тибиндеги убакыт-учур мүнөздөмөлөрүнүн графиктеринин мисалдары келтирилген. Так графиктер үчүн белгилүү бир түзүлүштүн паспортун караңыз.</string>
  <string name="t_1_1">\t Ажыраткычты шарттуу ажыратуу чекити (1,13 · In) дайыма диаграммада көрсөтүлөт. Бул ток менен өчүргүч 1 сааттын ичинде өчпөйт. Мисалы, номиналдуу ток 16 А болгон автоматтык өчүргүчтө, анда 1.13 In = 18.08 (A) ток өткөндө, анын жылуулук чыгарылышы 1 сааттын ичинде иштебейт.\n \t Ошондой эле автоматтык өчүргүчтүн \"кадимки өчүрүү тогу\" деген түшүнүк бар жана ал 1,45 · Инге барабар. Бул ток менен өчүргүч 1 сааттан ашык эмес өчөт. Ошентип, 16А номиналдуу ток менен өчүргүч 1 сааттан ашык эмес 23,2 А жүктү сактайт.\n \t Жогоруда айтылгандардан биз автоматтык түрдө өчүргүчтү тандоо жана кабелдин кесилишин тандоо мүмкүн болушунча жоопкерчилик менен кабыл алынышы керек деген жыйынтыкка келсек болот.</string>
  <string name="nakal_desk">Электр лампасы - бул электр жарыгынын булагы, ал зым жипчеси жаркыраганга чейин жылытылат. Жипти кычкылдануудан коргоо үчүн ал лампочкага салынган. Ток чыпкага айнекке камтылган терминалдар же зымдар аркылуу берилет. Лампа розеткасы механикалык колдоо жана электр байланыштарын камсыздайт.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t Жарык берүүчү лампалар 1,5 вольттон 300 вольттун тегерегине чейин, жарык чыгарууда жана чыңалуу рейтингинде өндүрүлөт. Алар эч кандай тышкы жөнгө салуучу жабдууну талап кылбайт, өндүрүштүн чыгымы төмөн жана өзгөрмө токто же түз токто бирдей жакшы иштейт. Натыйжада, чырак лампа тиричилик жана коммерциялык жарыктандырууда кеңири колдонула баштады, мисалы, стол чырактары, машинанын фаралары жана фонарьлар сыяктуу көчмө жарыктандыруу үчүн, декоративдик жана жарнактык жарыктандыруу үчүн.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - айнек лампа\n 2 - Инерттик газ\n 3 - Вольфрам жипчеси\n 4, 5 - Байланыш зымы\n 6 - колдоо зымдары\n 7 - Айнекке орнотуу/колдоо\n 8 - Негизги байланыш зымы, сактандыргыч\n 9 - бурама жиптер\n 10 - изоляция\n 11 - Электрдик бут контакт</string>
  <string name="konstrykkcia">Курулуш</string>
  <string name="princip_desk">\t Чырактын иштөө принциби өткөргүчтү электр тогу өткөндө жылытуу кубулушуна негизделген. Вольфрам жипчеси энергия булагына туташканда жогорку температурага чейин ысытылат жана жарык чыгарат. Жиптен чыккан жарык агымы күндүзгү жарыкка жакын болгондуктан, узак убакыт бою колдонууда ыңгайсыздык жаратпайт.\n \t Чырак лампаларынын негизги кемчилиги - алардын эффективдүүлүгүнүн төмөндүгү. Лампа керектеген электр энергиясынын ондон бир бөлүгү гана көзгө көрүнгөн жарык агымына айланат. Бул энергиянын көбү жылуулук энергиясына айланат.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">Бул кантип иштейт</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">Бир фазалуу эсептегичтин туташуусу</string>
  <string name="podkl_trehfaz">Үч фазалуу метр түз туташуу схемасы</string>
  <string name="sadvvv">Уч фазалуу метрди ток трансформаторлору аркылуу туташтыруу үчүн схема</string>
  <string name="t_n_td">\t Трансформаторду өзгөрмө токтун булагына туташтыргандан кийин анын биринчи оромунда өзгөрмө магниттик агым пайда болот. Ал магниттик схема аркылуу экинчилик оромого берилип, аларда өзгөрүлмө ЭМӨ (электр кыймылдаткыч күч) пайда кылат. Экинчи ором чынжырында керектөөчү түзүлүш болсо, электр тогу пайда болот.\n \t Негизги жана кошумча оромолордун бурулуштарынын санынын ортосундагы керектүү катышты тандап, экинчи оромдогу чыңалууну көбөйтүүгө же азайтууга болот. Экинчи оромдо биринчиликке берилгенден чоңураак чыңалуу керек болсо, анда экинчи оромдогу бурулуштардын саны биринчиликке караганда көбүрөөк болушу керек.</string>
  <string name="dc">Үч фазалуу трансформатордун оромунун туташуу схемалары</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">Лампочканын базалык түрлөрү</string>
  <string name="_2klav">Эки баскычтуу которуу схемасы</string>
  <string name="shema_na_odny">Бир баскычтуу которуу схемасы</string>
  <string name="bg">Жашырылган зымдар</string>
  <string name="trp">\t Эгерде кабелдин кош ПВХ изоляциясы бар болсо, аны кошумча коргоону колдонбостон, гипстин ичине же дубалдын оюктарына салууга болот. Жашырылган зымдарды диагональ менен салууга болбойт, тик жана горизонталдык сызыктарга гана уруксат берилет. Бургулоодо же мык кагууда кабель келечекте бузулбашы үчүн зымдардын схемасын түзүүнү унутпаңыз.</string>
  <string name="sdfghjk">\t Кабелдин кошумча корголушу үчүн жашыруун зымдарды гофрленген түтүктөргө бурууга болот.</string>
  <string name="fghjk">Полдун астындагы зымдар</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t Кабель полго гофр менен салынып, кронштейндер же кыскычтар менен бекитилет, андан кийин бетон кыргыч менен төгүлөт. Гофронун үстүндөгү бетондун же цемент-кум кырчыгынын калыңдыгы 3-5 см болушу керек.</string>
  <string name="njm">Ачылган зымдар</string>
  <string name="vbnm">\t Кош изоляциясы бар кабелди кошумча коргоосуз күйүүчү эмес материалдан жасалган дубалдардын бетине бекитүүгө уруксат берилет.\n \t Күйүүчү материалдардан жасалган дубалдарда сиз кабелди ПВХ гофрасына, плинтуска, ПВХ кабелдик каналдарына, металл түтүктөргө жана металл түтүктөргө же изоляторлорго салсаңыз болот.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">Негизги бөлүштүрүү тактасынын мисалы</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">Квартиранын панелинин диаграммасынын мисалы</string>
  <string name="elshit_7">\t Коммутаторго ички зымдарды орнотуу 2,5 - 6 чарчы мм кесилишиндеги ийкемдүү зымдын жардамы менен ишке ашырылат. Ийкемдүү зымдын учтары атайын феррулалар менен кысылышы керек. Феррулдар бир зым үчүн же экөө үчүн болушу мүмкүн. Феррулдарды кысуу үчүн пресс жаактарды колдонуу керек. Ошол эле катарда жайгашкан өчүргүчтөрдүн электрдик туташуусу эң ыңгайлуу түрдө тарактардын шиналарын колдонуу менен жүргүзүлөт.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - тарак шинасы; 2 - кош чыңалуусу бар кысылган зым; 3 - Кыскычтарды басыңыз</string>
  <string name="vcx">Жарык үчүн импульстук реленин туташуу схемасы</string>
  <string name="gfd">\t Баскычты басканыңызда жарык күйөт, кайсы бир баскычты кайра бассаңыз өчөт. Принцип өткөргүчтөрү бар схемага окшош, бул учурда гана кабелдин баасы төмөндөйт жана орнотуу жөнөкөйлөштүрүлөт.</string>
  <string name="plavk_desk">\t Электроникада жана электротехникада, сактандыргыч - бул электр чынжырын ашыкча токтон коргоону камсыз кылуу үчүн иштеген электрдик коопсуздук түзмөгү. Анын негизги компоненти - бул металл ток же тилке, ал аркылуу өтө көп агым ээрип кетет, ошону менен токту токтотот же үзгүлтүккө учуратат. Бул курмандык чалуучу түзүлүш; сактандыргыч иштетилгенден кийин ал ачык схема, аны түрүнө жараша алмаштыруу же кайра туташтыруу керек.</string>
  <string name="sd">схемалык белгилөө</string>
  <string name="bn">\t Сактандыргыч - авариялык режимде иштеген корголгон электр чынжырынын эң алсыз бөлүмү, ошону менен чынжырды бузуп, ашыкча ампердин кесепетинен келип чыккан жогорку температуранын электр схемасынын баалуу элементтеринин кийинки бузулушуна жол бербейт.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Бийик сактандыргыч\n 2- Аз кубаттуу түзмөктөр үчүн сактандыргыч \n\n \t Сактандыруучунун негизги элементтери болуп төмөнкүлөр саналат: сактандыргыч (эритилүүчү элемент), күйүүчү учурда орнотулган жана күйүп кеткен учурда алмаштырылышы мүмкүн болгон жагдай (аз ток өткөргүчтөр үчүн, сактандыргыч алмаштырылбайт, дизайн бир жолку жана иштетилгенде кармагычтагы бүтүндөй сактагыч алмаштырылат).\n \t Картридждин ичиндеги эритүүчү шилтеме атайын жаачыл чөйрөдө (мисалы, кварц кумунда) жайгаштырылган, ал сактандыруучу түйүн күйгөндө, интенсивдүү түрдө муздап, электр догусун деионизациялап, плазманын корпус аркылуу чыгуусуна жол бербейт. Кээ бир типтеги сактандыргычтар үчүн корпус газ жаратуучу материалдан (мисалы, буладан) жасалган, доганын жылуулук эффектиси астында интенсивдүү газ эволюциясы пайда болот, натыйжада газдар дененин ичиндеги догону өчүрүүгө салым кошот.</string>
  <string name="fdsv">\t Автоматтык кескич электр тармактарын ашыкча жүктөөдөн жана кыска туташуудан коргоо үчүн иштелип чыккан. Кадимки сактандыруучуну алмаштыруу үчүн келди. Бул кайра колдонууга болот жана иштетилгенден кийин алмаштырууну талап кылбайт.</string>
  <string name="fghj">\t Автоматтык жана кадимки сактандыргыч кескичтер азыр артта калды. Аларды алмаштыргычтарга алмаштыруу максатка ылайыктуу.</string>
  <string name="syp">\t Потенциалдык теңдөө потенциалдык теңчиликке жетүү үчүн өткөргүч компоненттердин ортосунда электрдик байланыштарды түзүү үчүн колдонулат. Мындан тышкары, өткөрүүчү байланыш эки органдын же компоненттин ортосундагы заряддын айырмасын теңдештирүүнү камсыздайт. Бардык коргоочу өткөргүчтөр жана эквипотенциалдуу бириктирүүчү өткөргүчтөр негизги жерге туташтыруу тилкесинде (PE тилкесинде) биригишет жана жерге туташтыргыч аркылуу пайдубалдарды жерге туташтырууга (бетон плиталардагы болот арматурасы) туташат.\n \t Бул потенциалдык теңдөө машинанын электрдик орнотуусундагы эки башка тапшырманы аткара алат:\n \t 1. Коргоо\n \t Машинада же тутумда ката болгондо, электр тогунун соккусунан коргонуу өткөргүч системасы аркылуу.\n \t 2. Функционалдык потенциалды теңдөө\n \t Мүчүлүштүктөрдү (калкан каталарынын натыйжасында) алдын алуу жана сезгич электрондук компоненттердин электромагниттик шайкештигин (EMC) жакшыртуу үчүн.</string>
  <string name="osyp">
    <b> Сиз TN-C тутумунда PES колдоно албайсыз.\n Тармак өзүнчө коргоочу (PE) жана нейтралдуу (N) өткөргүчтөргө ээ болууга тийиш. </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t Калдык токтун түзүлүшү кыска туташуудан жана ашыкча жүктөөдөн өзүнүн коргоосуна ээ эмес, андыктан аны менен катар өчүргүчтү кошуу зарыл.</string>
  <string name="tabl_sootn">Калдык токтун түзүлүшүнүн жана автоматтык өчүргүчтөрдүн номиналдуу токторунун катышынын таблицасы.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO автоматтык өчүргүч тарабынан кошумча коргоону талап кылбайт.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">Теория</string>
  <string name="schemas">Схемалар</string>
  <string name="calc">Калькуляторлор</string>
  <string name="tests">Тестирлөө</string>
  <string name="community">Коомчулук</string>
  <string name="press">Чыгуу үчүн кайра басыңыз</string>
  <string name="base">Негизги түшүнүктөр</string>
  <string name="osn">Негизги терминдер</string>
  <string name="zakip">Мыйзамдар жана эрежелер</string>
  <string name="vvc">Параллель жана сериялык туташуу</string>
  <string name="elbez">Электр коопсуздугу</string>
  <string name="light">Жарыктандыруу</string>
  <string name="kabipro">Кабель жана зымдар</string>
  <string name="elsh">Таратуу тактасы</string>
  <string name="podst">Электр станциялары жана подстанциялар</string>
  <string name="elizmp">Электр өлчөөчү приборлор</string>
  <string name="elmehpr">Электр алмаштыргычтар</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">Жерге коюу</string>
  <string name="kz">Кыска туташуу</string>
  <string name="ystr">Коргоочу жана автоматташтыруучу түзүлүштөр</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">Убакыт-учур өзгөчөлүгү</string>
  <string name="ins">Куралдар</string>
  <string name="remo">Розетканы оңдоо</string>
  <string name="nap">Чыңалуу</string>
  <string name="tok">Электр тогу</string>
  <string name="s">Каршылык</string>
  <string name="mosh">Күч</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">Электрондук схеманын белгилери</string>
  <string name="vikl">Коммутаторлор (1 жана 2 баскычтар)</string>
  <string name="proh">Өткөрүү схемалары</string>
  <string name="datdv">Кыймыл сенсору</string>
  <string name="imp">Импульстук эстафета</string>
  <string name="els">Электр эсептегич</string>
  <string name="avr">ATS</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">Резистордук сериядагы туташуу</string>
  <string name="pols">Parallel Resistor Connection</string>
  <string name="h">Резистордун түсүн коддоо</string>
  <string name="kj">Диаметри-бөлүм</string>
  <string name="mb">Негизги формулалар</string>
  <string name="kjvc">Ohm Calculator</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">Ажыраткыч</string>
  <string name="jvcx">Калдык учурдагы түзмөк</string>
  <string name="bvcg">RCBO</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">Чыңалуу көзөмөлдөө релеси</string>
  <string name="magn">Магниттик стартер</string>
  <string name="fds">Сактандыргычтар</string>
  <string name="vc">Автоматтык сактандыргыч</string>
  <string name="bcf">Жарык берүүчү лампа</string>
  <string name="bvf">Жарыктын түрлөрү</string>
  <string name="g">Лампочка розеткалары жана базалары</string>
  <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
  <string name="ghj">Түс температурасы</string>
  <string name="gh">LED тилкеси</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">Кабелдердин жана зымдардын түрлөрү</string>
  <string name="nbfvg">Зым туташуусу</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">Жерге салуу системасынын түрлөрү</string>
  <string name="olkug">Потенциалдуу теңөө системасы</string>
  <string name="kjoi">Пикир билдириңиз</string>
  <string name="close">Жабуу</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">Вольтметр</string>
  <string name="switchers">Коммутаторлор</string>
  <string name="vidi">Лампалардын түрлөрү</string>
  <string name="trans">Трансформатор</string>
  <string name="tokoizm">Кыскыч метр</string>
  <string name="sredstv">Коргоо</string>
  <string name="posledov">Сериялар байланышы</string>
  <string name="paralll">Параллель туташуу</string>
  <string name="hjk">Оң кол эрежелери</string>
  <string name="vd">Сол кол эрежелери</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">Уюштуруу жана техникалык иш -чаралар</string>
  <string name="ohmmetr">Омметр</string>
  <string name="zakohm">Ом мыйзамы</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">ЖЭБди текшерүүнүн нормалары жана шарттары</string>
  <string name="mult">Мультиметр</string>
  <string name="zakkyl">Кулон мыйзамы</string>
  <string name="cxz">Техника класстары</string>
  <string name="prakirh">Кирхгоф мыйзамдары</string>
  <string name="zakjo">Джоуль-Ленц мыйзамы</string>
  <string name="vidiinstr">Куралдын түрлөрү</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">Генератор</string>
  <string name="kosfi">Косинус always дайыма 1ден кичине же барабар</string>
  <string name="formula_formate">Формула: %1$s</string>
  <string name="elza">Электр коргоочу жабдуулар</string>
  <string name="eldv">Электр мотору</string>
  <string name="amperme">Амперметр</string>
  <string name="dsf">Өзгөрмө ток (AC)</string>
  <string name="zxc">Белгилүү бир аралыкта секундасына көп жолу багытын өзгөрткөн электр тогу.</string>
  <string name="av">Амперметр</string>
  <string name="av2">Ампердеги электр тогунун агымын өлчөөчү прибор. Амперметрлер дайыма текшерилүүчү чынжыр менен катар туташып турат.</string>
  <string name="qq1">Ачыктык</string>
  <string name="qq2">Өткөргүчтүн же түзмөктүн электр агымынын максималдуу өлчөмү дароо же прогрессивдүү начарлоодон мурун көтөрө алат.</string>
  <string name="qq3">Ампер-саат (Ах)</string>
  <string name="qqq3">Батарея кубаттуулугу үчүн өлчөө бирдиги. Ал токту (амперде) ток агып турган убакытка (саатта) көбөйтүү аркылуу алынат. Мисалы, 5 амперди 20 саат камсыз кылган батарея 100 амперди жеткирет деп айтылат.</string>
  <string name="qq5">Ампер (A)</string>
  <string name="qqq6">Тизмеде аккан электр тогунун интенсивдүүлүгүнүн өлчөө бирдиги. Бир ампер секундасына бир кулондун агымына барабар.</string>
  <string name="qqq7">Көрүнүш күчү</string>
  <string name="qewq">Вольт-ампер менен өлчөнөт (VA). Көрүнүктүү кубатуулук rms чыңалуусу менен rms токтун продуктусу.</string>
  <string name="qwefd">Арматура</string>
  <string name="fcc">Генератордун же кыймылдаткычтын кыймылдуу бөлүгү. Ал электр магниттик индукция аркылуу чыңалуу же күч берүү үчүн магнит талаасынан айланып өтүүчү өткөргүчтөрдөн турат. Генератордун жөндөгүчтөрүнүн бурулуш чекиттери арматуралар деп да аталат.</string>
  <string name="cdxs">Сыйымдуулук</string>
  <string name="vcxcv">Дененин электрдик зарядды сактоо жөндөмү. Фарадда объектинин электр зарядынын (кулон менен өлчөнгөн Q) объекттеги чыңалууга (V, вольтто өлчөнгөн) катышы катары өлчөнөт.</string>
  <string name="vcxd">Конденсатор</string>
  <string name="zxcv">Электр зарядын сактоо үчүн колдонулган, изолятор менен бөлүнгөн бир же бир нече жуп өткөргүчтөрдөн турган түзүлүш. Көбүнчө чыңалуу чыңалууларын чыпкалоо үчүн колдонулат.</string>
  <string name="di1">Circuit</string>
  <string name="di2">Электр чыңалуудан же токтун булагынан агып өтүүчү жабык жол. Микросхемалар сериялуу, параллелдүү же экөөнүн каалаган айкалышында болушу мүмкүн.</string>
  <string name="do1">Ажыраткыч</string>
  <string name="do2">Электр схемасындагы токтун агымын токтотуучу автоматтык түзүлүш. Кызматты калыбына келтирүү үчүн, ашыкча жүктөөнүн же иштен чыгуунун себебин жойгондон кийин, өчүргүчтү кайра коюу (жабуу) керек. Ажыраткычтар микросхемаларды мүчүлүштүктөрдөн коргоо үчүн коргоочу реле менен бирге колдонулат.</string>
  <string name="e1">Дирижер</string>
  <string name="e2">Электр тогу эркин агып турган ар кандай материал. Өткөргүч материалдар, мисалы металлдар, салыштырмалуу төмөн каршылыкка ээ. Жез жана алюминий зымы эң кеңири таралган өткөргүчтөр.</string>
  <string name="q1">Corona</string>
  <string name="q2">Корона разряды - бул электрдик заряддалган өткөргүчтү курчап турган аба сыяктуу суюктуктун иондошуусу менен шартталган электрдик разряд. Электр талаасынын күчүн чектөөгө кам көрүлбөсө, өзүнөн-өзү короналык разряддар жогорку вольттогу системаларда табигый түрдө пайда болот.</string>
  <string name="w1">Электр тогу (I)</string>
  <string name="w2">Өткөргүч аркылуу электр зарядынын агымы. Электр тогун чоордогу суунун агымы менен салыштырса болот. Амперде өлчөнгөн.</string>
  <string name="r1">Цикл</string>
  <string name="r2">Электр синус толкунунун нөлдөн оң чокуга нөлдөн терс чокуга жана кайра нөлгө өзгөрүшү.</string>
  <string name="t1">Талап кылуу</string>
  <string name="t2">Белгилүү бир убакыт аралыгында кубаттуулуктун же тиешелүү сандын орточо мааниси.</string>
  <string name="y1">Диэлектрдик туруктуу</string>
  <string name="y2">Заттын электр талаасында электр энергиясын сактоо жөндөмдүүлүгүн өлчөөчү чоңдук.</string>
  <string name="y3">Диэлектрик күчү</string>
  <string name="y4">Таза материал бузулбастан идеалдуу шарттарда туруштук бере ала турган максималдуу электр талаасы.</string>
  <string name="y5">Diode</string>
  <string name="y6">Адатта бир гана багытта агымга уруксат берүүчү, эки терминалы бар жарым өткөргүч түзүлүш. Диоддор анод катодго карата оң болгондо токтун агып кетишине мүмкүнчүлүк берет.</string>
  <string name="u1">Туруктуу ток (DC)</string>
  <string name="u2">Бир гана багытта агуучу электр тогу.</string>
  <string name="i1">Электролит</string>
  <string name="i2">Эритмеде иондорго бөлүнгөн жана электр тогун өткөрүүгө жөндөмдүү болгон бардык заттар. Күкүрт кислотасы - сактоочу батареядагы суу эритмеси электролит.</string>
  <string name="o1">Электр кыймылдаткыч күчү</string>
  <string name="o2">Потенциалдын айырмасы электр тогун пайда кылат. Вольт менен өлчөнгөн.</string>
  <string name="p1">Электрон</string>
  <string name="p2">Атомдун ядросунун айланасында айлануучу кичинекей бир бөлүкчө. Бул электр энергиясынын терс зарядына ээ.</string>
  <string name="a1">Электрон теориясы</string>
  <string name="a2">Электр энергиясынын табиятын жана өткөргүч атомдорунун ортосундагы \"эркин\" электрон алмашууну түшүндүргөн теория. Ошондой эле бир теория катары чынжырдагы агымдын багытын түшүндүрүү үчүн колдонулат.</string>
  <string name="s1">Фарад</string>
  <string name="s2">Сыйымдуулуктун өлчөө бирдиги. Бир фарад бир вольттогу бир кулонго барабар.</string>
  <string name="d1">Феррорезонанс</string>
  <string name="d2">Сызыктуу эмес индуктивдүүлүккө ээ болгон схема сериялык сыйымдуулукка ээ булактан алынганда жана чынжыр өчүргүчтү ачуу сыяктуу бузулууларга дуушар болгондо пайда болгон электр схемаларындагы резонанстын бир түрү. Бул электр энергия системасында ашыкча чыңалууга жана ашыкча агымдарга алып келиши мүмкүн жана берүү жана бөлүштүрүү жабдуулары менен оперативдүү персоналга коркунуч келтириши мүмкүн.</string>
  <string name="f1">Жыштык</string>
  <string name="f2">Секундуна циклдердин саны. Герцте өлчөнгөн. Эгерде ток секундасына бир циклди бүтүрсө, анда жыштыгы 1 Гц; Секундуна 60 цикл 60 Гцке барабар.</string>
  <string name="g1">Fuse</string>
  <string name="g2">Электрдик схеманы ээритүүчү жана үзүүчү зымдын тилкесинен турган схема үзгүлтүккө учуроочу түзүлүш, эгерде ток коопсуз деңгээлден ашып кетсе. Кызматты калыбына келтирүү үчүн, иштебей калуунун себебин жойгондон кийин, бирдей өлчөмдөгү жана рейтингдеги окшош фейс менен алмаштыргычты алмаштыруу керек.</string>
  <string name="g3">Генератор</string>
  <string name="g4">Механикалык энергияны электр энергиясына айландыруучу түзүлүш.</string>
  <string name="h1">Жер</string>
  <string name="h2">Чыңалуу өлчөнүүчү электр схемасындагы таяныч чекит, электр тогунун жалпы кайтуу жолу же Жерге түз физикалык байланыш.</string>
  <string name="j1">Жер кыртышынын үзгүлтүктөрү (GFCI)</string>
  <string name="j2">Белгиленген убакытта жерге туташтырылган токтун берүүчү схеманын ашыкча агымынан коргоочу түзүлүшүн иштетүү үчүн керектүү мааниден азыраак ашкан мезгилде анын бир бөлүгүн же анын бөлүгүн өчүрүү үчүн иштеген персоналды коргоо үчүн арналган түзүлүш. .</string>
  <string name="k1">Генри</string>
  <string name="k2">Индуктивдүүлүк үчүн өлчөө бирдиги. Эгерде чынжырдагы токтун өзгөрүү ылдамдыгы секундасына бир ампер болсо жана анын натыйжасында пайда болгон электр кыймылдаткыч күчү бир вольт болсо, анда чынжырдын индуктивдүүлүгү бир генри болот.</string>
  <string name="l1">Hertz</string>
  <string name="l2">Жыштык үчүн өлчөө бирдиги. Циклдин мурунку мөөнөтүн секундасына алмаштыруу (cps).</string>
  <string name="z1">Импеданс</string>
  <string name="z">Чыңалуу колдонулганда, чынжырдын токко көрсөтүүчү каршылыгынын өлчөмү. Импеданс AC схемаларына каршылык түшүнүгүн кеңейтет жана бир гана чоңдукка ээ болгон каршылыктан айырмаланып, чоңдугуна жана фазасына ээ.</string>
  <string name="x1">Индуктивдүүлүк</string>
  <string name="x2">Өткөргүчтүн касиети, ал аркылуу агып өткөн токтун өзгөрүшү өткөргүчтүн өзүндө да (өзүн өзү индуктивдүүлүктө) жана жакын жайгашкан өткөргүчтөрдө (өз ара индуктивдүүлүктө) чыңалууну (электр кыймылдаткыч күчүн) пайда кылат (жаратат). Генриде өлчөнгөн (H).</string>
  <string name="x3">Индуктор</string>
  <string name="x4">Темир өзөккө оролгон зымдын катмары. Индуктивдүүлүк катушкадагы бурулуштардын санына түз пропорционалдуу.</string>
  <string name="x5">Изолятор</string>
  <string name="x6">Электр тогу эркин өтпөгөн ар кандай материал. Айнек, резина, аба жана көптөгөн пластмассалар сыяктуу изоляциялык материалдар салыштырмалуу жогорку каршылыкка ээ. Изоляторлор жабдууларды жана өмүрдү электр тогунан коргойт.</string>
  <string name="x7">Inverter</string>
  <string name="x8">Туруктуу токту өзгөрмө токко айландыруучу аппарат.</string>
  <string name="x9">Киловатт-саат (кВтс)</string>
  <string name="x10">Сааттын ичинде кВт менен убакыттын кубаттуулугу. 1000 Ватт-саатка барабар. Мисалы, 100 ватт лампа 4 саат бою колдонулса, 0,4 кВтс энергия колдонулат (100 Вт х 1 кВт / 1000 Ватт х 4 саат). Электр энергиясы кВт / саат бирдигинде сатылат.</string>
  <string name="x11">Киловатт-саат метр</string>
  <string name="x12">Электр энергиясын колдонууну өлчөө үчүн колдонулуучу аппарат.</string>
  <string name="x13">Киловатт (кВт)</string>
  <string name="x14">1000 ваттка барабар.</string>
  <string name="x15">Load</string>
  <string name="x16">Жарыктар, трансформаторлор, жылыткычтар жана электр кыймылдаткычтары сыяктуу электр энергиясын керектөөчү нерселердин баары.</string>
  <string name="x17">Жүктү четке кагуу</string>
  <string name="x18">Генератордук жабдуунун ашыкча жыштыгына алып келүүчү системада күтүлбөгөн жерден жүк жоготуу болгон абал. Жүктү четке кагуу системасы системанын күтүлбөгөн жерден жоготууга туруштук бере аларын жана анын башкаруучусун колдонуп, кадимки иштөө шарттарына кайтып келерин тастыктайт. Жүк банктары, адатта, бул сыноолор үчүн электр энергия системаларын ишке киргизүү процессинин бир бөлүгү катары колдонулат.</string>
  <string name="x19">Өз ара индукция</string>
  <string name="x20">Бир катушка токту алмаштырганда экинчи катушта чыңалуу пайда болот.</string>
  <string name="x21">Ом</string>
  <string name="x22">Каршылыктын өлчөө бирдиги. Бир ом бир вольттун потенциалдуу айырмачылыгына дуушар болгондо бир ампер токту өткөрүүчү чынжырдагы каршылыкка барабар.</string>
  <string name="x23">Ом мыйзамы</string>
  <string name="x24">Ток, чыңалуу жана каршылыктын ортосундагы байланышты түшүндүргөн математикалык теңдеме (V = IR).</string>
  <string name="x25">Омметр</string>
  <string name="x26">Электр чынжырынын омдо каршылыгын өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="x27">Open Circuit</string>
  <string name="x28">Ачык же ачык микросхема чынжыр үзүлгөндө пайда болот, мисалы, үзүлгөн зым же ачык которгуч, ток аркылуу токтун агымын үзгүлтүккө учуратуу. Бул суу тутумундагы жабык клапанга окшош.</string>
  <string name="x29">Parallel Circuit</string>
  <string name="x30">Электр агымы үчүн бир нече жолдор бар схема. Өзүнчө жолдо туташкан ар бир жүк толук чынжыр чыңалуусун алат жана жалпы токтун агымы жеке тармактагы токтордун суммасына барабар.</string>
  <string name="c1">Пьезоэлектр</string>
  <string name="c2">Механикалык стресстин (басымдын) колдонулушунан келип чыккан заттагы электрдик поляризация (айрыкча кээ бир кристаллдар).</string>
  <string name="c3">Полярдуулук</string>
  <string name="c4">Катушка же батарея сыяктуу магниттин же электр механизминин оң (+) жана терс ( -) учтарына карата колдонулуучу термин.</string>
  <string name="c5">Күч</string>
  <string name="c6">Электр энергиясынын электрдик схема аркылуу өтүү ылдамдыгы. Ватт менен өлчөнгөн.</string>
  <string name="c7">Power Factor</string>
  <string name="c8">Айнымалуу схема тарабынан таркатылган чыныгы электр кубатынын учурдагы жана чыңалуудагы rms маанилеринин продуктусуна болгон катышы. Экөөнүн ортосундагы айырма чынжырдагы реактивдүүлүктөн келип чыгат жана пайдалуу иштебеген күчтү билдирет.</string>
  <string name="c9">Коргоочу эстафета</string>
  <string name="c10">Реле түзүлүшү, ката табылганда автоматтык өчүргүчтү өчүрүү үчүн иштелип чыккан.</string>
  <string name="c11">Реактивдүү күч</string>
  <string name="c12">AC жабдууларынын электрдик жана магниттик талааларын түзүүчү жана колдогон электр энергиясынын бөлүгү. Ток жана чыңалуу фазада болбогондо, AC схемасында болот. VARS менен өлчөнгөн.</string>
  <string name="c13">Rectifier</string>
  <string name="c14">Электрдик түзүлүш, ал аркылуу токтун бир гана багытта өтүүсүнө уруксат берүү менен, өзгөрмө токту түз агымга айландырат.</string>
  <string name="c15">Эстафета</string>
  <string name="c16">Чоңураак токту көзөмөлдөө үчүн кичинекей токту колдонгон электр катушкасы.</string>
  <string name="c17">Каалоочулук</string>
  <string name="c18">Магнит чынжырынын магнит талаасындагы күч сызыктарына сунуш кылган каршылыгы.</string>
  <string name="v1">Каршылык</string>
  <string name="v2">Электр тогунун өтүшүнө каршы. Электр каршылыгын түтүктөн агып баратканда суу башынан өткөргөн сүрүлүү менен салыштырса болот. Ом менен өлчөнөт.</string>
  <string name="v3">Резистор</string>
  <string name="v4">Адатта зымдан же көмүрдөн жасалган түзүлүш, ал агымга каршылык көрсөтөт.</string>
  <string name="v5">Rotor</string>
  <string name="v6">Генератор, мотор же генератор сыяктуу электр машинасынын айлануучу бөлүгү.</string>
  <string name="b1">Self Induction</string>
  <string name="b2">Токтун өзгөрүшү болгондо катушта пайда болгон чыңалуу.</string>
  <string name="b3">Жарым өткөргүч</string>
  <string name="b4">Изолятор менен көпчүлүк металлдардын өткөргүчтүгүнө ээ болгон катуу зат, кошулманын кошулушунан же температуранын таасиринен улам. Жарым өткөргүчтөрдөн, атап айтканда кремнийден жасалган түзүлүштөр, көпчүлүк электрондук схемалардын маанилүү компоненттери болуп саналат.</string>
  <string name="b5">Сериялар-Параллелдүү Район</string>
  <string name="b6">Микросхеманын кээ бир компоненттери бир катарда, экинчилери параллелдүү туташтырылган.</string>
  <string name="b7">Сериялар Circuit</string>
  <string name="b8">Электр тогунун бир гана жолу бар болгон схема. Райондогу бардык ток бардык жүктөр аркылуу өтүшү керек.</string>
  <string name="b9">Кызмат</string>
  <string name="b10">Өткөргүчтөр жана жабдуулар электр менен камсыздоо системасынан тейленип жаткан системага энергия жеткирүү үчүн колдонулат.</string>
  <string name="b11">Кыска туташуу</string>
  <string name="b12">Электр чынжырынын бир бөлүгү ошол эле схеманын башка бөлүгү менен байланышканда, токтун агымын каалаган жолунан бурат.</string>
  <string name="b13">Solid State Circuit</string>
  <string name="b14">Транзисторлор, диоддор жана кремний менен башкарылуучу түзөткүчтөр сыяктуу жарым өткөргүчтөрдү колдонгон электрондук (интегралдык) микросхемалар.</string>
  <string name="b15">Транзистор</string>
  <string name="b16">Оңдоодон тышкары күчөтүүгө жөндөмдүү үч туташуусу бар жарым өткөргүч түзүлүш.</string>
  <string name="b17">Чыныгы күч</string>
  <string name="b18">Ватт менен өлчөнгөн. Күч электр магниттик нурлануу, акустикалык толкундар же механикалык кубулуштар сыяктуу материалдык түрдө көрүнөт. Туруктуу токтун (DC) схемасында же импедансы таза каршылык болгон өзгөрмө токтун (AC) чынжырында чыңалуу менен ток фазада.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">Реактивдүү кубаттуулуктун өлчөө бирдиги. Vars көрүнгөн күчтүн элестетилген бөлүгү катары каралышы мүмкүн, же реактивдүү жүктөөгө агып жаткан күч, бул жерде чыңалуу жана ток вольт менен амперде көрсөтүлгөн.</string>
  <string name="b21">Variable Resistor</string>
  <string name="b22">Ар кандай маанидеги диапазондорго тууралана турган резистор.</string>
  <string name="b23">Вольт-Ампер (VA)</string>
  <string name="b24">Көрүнгөн күчтүн өлчөө бирдиги. Бул rms чыңалуусу менен rms токтун продуктусу.</string>
  <string name="b25">Вольт (V)</string>
  <string name="b26">Чыңалуунун бирдиги. Бир вольт бир ампер токтун бир ом каршылыгына каршы турган потенциалынын айырмасына барабар.</string>
  <string name="b27">Чыңалуу</string>
  <string name="b28">Электрондордун агышына себеп болгон электр кыймылдаткыч күчү же \"басым\" жана аны суу түтүгүндө агып кетүүчү суунун басымы менен салыштырууга болот. Вольт менен өлчөнгөн.</string>
  <string name="b29">Вольтметр</string>
  <string name="b30">Электр тогунун вольттогу күчүн өлчөөчү прибор. Бул электрдик схеманын ар кандай чекиттеринин ортосундагы потенциалдын (чыңалуунун) айырмасы. Ички каршылыгы жогору вольтметрлер чыңалуу өлчөнө турган чекиттер боюнча (параллель) туташтырылган.</string>
  <string name="b31">Ватт-саат (Wh)</string>
  <string name="b32">Электр энергиясынын бирдиги бир саат үчүн бир ватт энергия керектөөгө барабар.</string>
  <string name="b33">Ватт (Вт)</string>
  <string name="b34">Электр энергиясынын бирдиги. Бир ватт секундасына бир джоульге барабар, бул потенциалдуу айырмачылык бир вольт жана ток бир ампер болгон электр чынжырындагы күчкө туура келет.</string>
  <string name="b35">Ваттметр</string>
  <string name="b36">Ваттметр - бул кандайдыр бир чынжырдын ваттындагы электр энергиясын (же электр энергиясынын берүү ылдамдыгын) өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="b37">Толкун формасы</string>
  <string name="b38">Белгилүү бир убакыт аралыгында амплитудасынын өзгөрүү көлөмүн көрсөтүүчү электрдик циклдердин графикалык көрүнүшү.</string>
  <string name="b39">Электр подстанциясы</string>
  <string name="b40">Подстанция - электр энергиясын өндүрүү, берүү жана бөлүштүрүү системасынын бир бөлүгү. Подстанциялар чыңалууну жогорудан төмөнгө же тескерисинче өзгөртөт же башка бир нече маанилүү функцияларды аткарат. Генератордук станция менен керектөөчүнүн ортосунда электр энергиясы ар кандай чыңалуудагы бир нече көмөкчордондордон өтүшү мүмкүн. Көмөк чордонго жогорку өткөрүүчү чыңалуу менен бөлүштүрүүнүн төмөнкү чыңалуусунун ортосундагы чыңалуу деңгээлин өзгөртүү үчүн же эки башка берүү чыңалуусунун туташуусунда трансформаторлор кириши мүмкүн.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">Ом мыйзамы</string>
  <string name="pervivtor">Кирхгоф мыйзамдары</string>
  <string name="zakjoil">Джоуль-Ленц мыйзамы</string>
  <string name="zakyl">Кулон мыйзамы</string>
  <string name="prapra">Оң кол эрежелери</string>
  <string name="prale">Сол кол эрежелери</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - чыңалуу\n P - күч\n R - каршылык\n I - Электр тогу</string>
  <string name="textview"><b> Электр коопсуздугунун стандарттары: </b>\n ● Австралия (AUS) Австралия стандарттары - Австралия - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n ● Болгария (BUL) Болгариянын мамлекеттик стандарты - БДС 12.2.096: 1986 Болгария\n ● Америка Кошмо Штаттары (АКШ) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Америка Кошмо Штаттары\n ● Россия (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Россия\n ● Польша (POL) Polska Norma - Польша - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● Индия (IND) Индия стандартташтыруу - Индия - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● Улуу Британия (GBR) Британ стандарты - Улуу Британия BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● France (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'in орнотуу electrique France\n ● Германия (GER) IEEE/TÜV - Германия NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● Кытай (CHN) - Кытай GB4943, GB17625, GB9254\n ● Бразилия (BRA) Бразилиянын Улуттук Жөнгө салуу - NR10 Бразилия</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">Техника класстары</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">Пайдалануу шарттары:</string>
  <string name="example">Мисал:</string>
  <string name="makir">Символ:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">Жаркыраган лампа</string>
  <string name="bulb3">Электр лампасы - отко чыдамдуу металл (вольфрам) өткөргүчтү ысытканда жарык агымын чыгаруучу электр жарык булагы.</string>
  <string name="bulb4">- Төмөн наркы\n - Күйгүзүлгөндө дароо от алдыруу</string>
  <string name="bulb5">- Төмөн эффективдүүлүк. (лампа керектеген электр энергиясынын көбү жылуулукка айланат)\n - Кыска мөөнөтү - болжол менен 1000 саат</string>
  <string name="llamp">Флуоресценттик лампа</string>
  <string name="llamp2">Флуоресценттик лампа-газ разряддык жарык булагы, анда сымап буусунда электрдик разряд ультрафиолет нурланууну пайда кылат, ал фосфордун жардамы менен көрүнгөн жарыкка айланат. Кызмат мөөнөтү лампаларга караганда орто эсеп менен 10 эсе көп.</string>
  <string name="lllamp3">- Жакшы жарык чыгаруу\n - Таралган жарык\n - Ар түрдүү жарык түстөр\n - Ылайыктуу баа</string>
  <string name="llamp4">- сымап буусу\n - Атайын утилдештирүү эрежелери\n - Лампа жарк этип кетиши мүмкүн</string>
  <string name="prosa">Pros</string>
  <string name="conss">Cons</string>
  <string name="gal1">Галогендик лампа</string>
  <string name="gal2">Галогендик лампа - булфусуна сордурулган буфер газы бар галогендик лампа (галоген буусу - бром же йод). Бул функция лампанын иштөө мөөнөтүн 2000-4000 саатка чейин узартат.</string>
  <string name="gal3">- Минималдуу мүмкүн болгон чайкоо\n - Ыкчамдуулук\n - Түс көрсөтүү</string>
  <string name="gal4">- Күчтүү ысык\n - Башка жарык булактарына салыштырмалуу иштөө мөөнөтү төмөн (лампаларды кошпогондо).</string>
  <string name="led1">LED лампа</string>
  <string name="led2">Светодиоддук лампаларда светодиод жарык булагы катары колдонулат, лампалардын же люминерлердин бул түрү өнөр жай, тиричилик жана көчө жарыктандыруу үчүн колдонулат. Жарык диод-бул электр тогу алдыга карай өткөндө оптикалык нурланууну пайда кылуучу электрондук тешик кошулуусу бар жарым өткөргүч түзүлүш.</string>
  <string name="led3">- Бардык лампалардын эң узак өмүрү (10,000ден 100,000 саатка чейин)\n - Аз энергия керектөө\n - Ар кандай чыңалуу үчүн жасалган\n - Ар түрдүү жарык түстөр</string>
  <string name="led4">- Жогорку баа</string>
  <string name="gaz1">Бошотуучу лампалар</string>
  <string name="gaz2">Газ разряддык лампалар-иондоштурулган газ, плазма аркылуу электр разрядын жөнөтүү аркылуу жарык чыгаруучу жасалма жарык булактарынын үй-бүлөсү. Адатта, мындай лампаларда асыл газ же бул газдардын аралашмасы колдонулат. Кызмат мөөнөтү орто эсеп менен 10 000 сааттан ашык.</string>
  <string name="gaz3">- Жогорку эффективдүүлүк\n - Экономикалык\n - Жакшы түс туруктуулугу</string>
  <string name="gaz4">- башкаруу шаймандарынын зарылчылыгы\n - Иш режимине узак чыгуу\n - Иш учурунда жаркылдоо жана ызылдоо\n - Атайын утилдештирүү эрежелери</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t Электр кабели - бул электр тогун алып жүрүү үчүн колдонулган бир же бир нече зымдардын катарлаш же топтолгон түрдө чогулушу.</string>
  <string name="cxzzzz">● Коаксиалдык кабель - радио жыштык сигналдары үчүн колдонулат, мисалы, кабелдик телекөрсөтүү бөлүштүрүү системаларында.\n ● Түз көмүлгөн кабель\n ● Ийкемдүү кабелдер\n ● Толтурулган кабель\n ● Heliax кабели\n ● Металл эмес кабык (же металл эмес курулуш зымы)\n ● Металл капталган кабель (же брондолгон кабель)\n ● Multicore кабели (бир нече зымдан турат жана кабелдик куртка менен капталган)\n ● Жупташкан кабель-Адатта DC же төмөнкү жыштыктагы AC колдонмолорунда колдонулган эки өзүнчө изоляцияланган өткөргүчтөрдөн турат\n ● Портативдик шнур - Портативдүү колдонмолордо AC кубаттуулугу үчүн ийкемдүү кабель\n ● Тасма кабели - Көптөгөн зымдар талап кылынганда пайдалуу. Кабелдин бул түрү оңой ийиле алат жана ал төмөнкү деңгээлдеги чыңалууларды башкарууга арналган.\n ● Корголгон кабель-Сезимдүү электрондук схемалар үчүн же жогорку чыңалуудагы колдонмолордо коргоону камсыз кылуу үчүн колдонулат.\n ● Жалгыз кабель (мезгил -мезгили менен бул ат зым үчүн колдонулат)\n ● Структураланган кабелдөө\n ● Чөгүүчү кабель\n ● Эгиз жана жер\n ● Twinax кабели\n ● Эгиз коргошун-кабелдин бул түрү жалпак эки зымдуу линия. Ал адатта 300 Ω линия деп аталат, анткени линия 300 Ω импеданска ээ. Көбүнчө антенна менен ресивердин ортосундагы өткөрүүчү линия катары колдонулат (мисалы, телеканал жана радио). Бул кабелдер теринин эффектилерин төмөндөтүү үчүн жабык.\n ● Twisted pair - эки интервалдуу изоляцияланган зымдан турат. Бул жупташкан зымдарга окшош, бирок жупташкан зымдар бурулган.</string>
  <string name="voltee">Вольтметр</string>
  <string name="amm">Амперметр</string>
  <string name="ohmmm">Омметр</string>
  <string name="multiii">Мультиметр</string>
  <string name="toko">Кыскыч метр</string>
  <string name="eleeee">Электр эсептегич</string>
  <string name="traa">Трансформатор</string>
  <string name="eldvig">Электр мотору</string>
  <string name="generat">Генератор</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">Көрсөткүч бурагыч</string>
  <string name="mull">Мультиметр</string>
  <string name="stripp">Зым чечүүчү</string>
  <string name="otvv">Бурамалар</string>
  <string name="passat">Pense</string>
  <string name="nabkly">Ачкычтар топтому</string>
  <string name="molot">Hammer</string>
  <string name="montazno">Монтаж бычагы</string>
  <string name="kryglog">Тегерек мурчтуу кычкачтар</string>
  <string name="bokor">Каптал кескичтер</string>
  <string name="napil">Rasp</string>
  <string name="noz">Hacksaws</string>
  <string name="ryletka">Өлчөөчү лента</string>
  <string name="perf">Hammer drill</string>
  <string name="shyr">Power drill</string>
  <string name="payal">Кандооч</string>
  <string name="sympoya">Приборлор үчүн кур куржуну</string>
  <string name="roz_1">Биринчиден, сиз розетканын капкагын ачып, чыккан зымдардын чыңалуусун текшеришиңиз керек.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t Чыңалуу жок болгондо, линиянын өйдө жагында кемчилик издеш керек. Кыязы, өчүргүч өчүп калган же бир жерде зым бузулган.\n \t Эгерде чыңалуу бар болсо, зым туташуу контактыларын күчөтүңүз, эгер розеткада байланыштардын эрип кетүү белгилери жок болсо, капкакты бекиткенден кийин розетка иштөө абалында болушу керек.</string>
  <string name="zxcc">\t Эгерде розетканын капкагында же контактыларында эрип же күйүп жаткан издер бар болсо, терс кесепеттерди болтурбоо үчүн аны толугу менен өзгөртүү керек.</string>
  <string name="switcher">Которуу</string>
  <string name="cddd">3 тараптуу которуштуруу схемасы</string>
  <string name="quanrez">Резисторлордун саны:</string>
  <string name="rachit">Эсептөө</string>
  <string name="canccc">Кайра коюу</string>
  <string name="oasd">Жалпы каршылык</string>
  <string name="brown">күрөң</string>
  <string name="red">Кызыл</string>
  <string name="black">Кара</string>
  <string name="orange">ачык күрөң</string>
  <string name="yellow">Сары</string>
  <string name="green">Жашыл</string>
  <string name="blue">Көк</string>
  <string name="violet">Кызгылт көк</string>
  <string name="white">Ак</string>
  <string name="grey">Боз</string>
  <string name="gold">Алтын</string>
  <string name="silver">Silver</string>
  <string name="cofe">Бир чыны кофенин баасы үчүн жарнамаларды түбөлүккө өчүрүү</string>
  <string name="yzn">Баасын көрсөтүү</string>
  <string name="noth">Жок, рахмат</string>
  <string name="tofind">Табуу:</string>
  <string name="ressss">Жыйынтык:</string>
  <string name="sadc">Эсептөө</string>
  <string name="welding_connection">Ширетилген байланыш</string>
  <string name="procc_sva">Ширетүү процесси</string>
  <string name="weldin">Ширетүүчү машина</string>
  <string name="crimp">Кысуу куралы</string>
  <string name="isolated">Изоляцияланган жеңдер</string>
  <string name="bolted">Бузулган байланыш</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• Техника класстары</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Вольтметр, амперметр, омметр\n • Мультиметр\n • Кыскыч метр\n • Электр эсептегич</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Трансформатор\n • Электр кыймылдаткычы\n • Генератор</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG мм жана мм \u00B2</string>
  <string name="raboti">Ар кандай чыгармалар</string>
  <string name="scket_plug">Плагин розеткасын орнотуу</string>
  <string name="hiden_socket_plug">Камтылган розетканы орнотуу</string>
  <string name="beton_i_kirp">Бетон же кыш дубалдары</string>
  <string name="gipsokart">Drywall</string>
  <string name="yst_nakl_roz">Жерге орнотулган розетканы орнотуу</string>
  <string name="nakl_roz">Үстүнкү розетка</string>
  <string name="yst_vikl">Орнотууну которуу</string>
  <string name="anker">Anchor</string>
  <string name="anker_2">Мыкты, бураманы, болтту бекем кармоо үчүн көмөкчү бекитүүчү.</string>
  <string name="dypel">Dowel</string>
  <string name="dyperl_2">Винт же мык кыстарылган кошумча жабдык.</string>
  <string name="zila">Зым же кабель өзөгү</string>
  <string name="zila_2">Электр тогун өткөрүүгө арналган изоляцияланган өткөргүч. Бир же бир нече зымдан турат</string>
  <string name="stazka">Боо</string>
  <string name="stazka_2">Бетондун бетин жылмакай кылуу үчүн жука катмар</string>
  <string name="ydl">Кеңейтүү</string>
  <string name="ydl_2">Штепсель жана розетка менен жабдылган ийкемдүү зымдын бир бөлүгү</string>
  <string name="yz_vd">Калдык-учурдагы түзмөк (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">Электр тогунун фазанын жана нейтралдуу зымдардын күчүн салыштыруучу коргоочу түзүлүш. Учурдагы агып кетүү абалында калдык-агым түзмөгү тармакты абдан тез ачат.</string>
  <string name="snyr">Корд</string>
  <string name="shnyr_2">Өзгөчө ийкемдүү зым. Мобилдик түзмөктөрдүн тармакка туташуусуна жол ачат.</string>
  <string name="overvoltage">Ашыкча чыңалуу</string>
  <string name="over_1">\t Чыңалуунун ашыкча көтөрүлүшү, адатта, үч фазалуу камсыздоо тармагындагы нейтралдуу өткөргүчтүн үзүлүшү менен байланыштуу.</string>
  <string name="over_desk_1">\t Батирлер 1 жана 2 ар кандай фазаларга туташкан (L2 жана L3). Эгерде нейтралдуу өткөргүч үзүлсө, параллелдүү туташуунун ордуна сериялык туташуу пайда болот, бул чыңалуунун жогорулашына алып келет.\n \t Керектөөчү чыңалуулардын суммасы линиянын чыңалуусуна барабар болот (U1 + U2 = 380 V).\n \t Мисал келтирели:\n \t Биринчи батирде чайнек гана туташтырылган (P1 = 2000 W), экинчисинде - бир гана компьютер (P2 = 300 W).\n \t R1 каршылыгы 220 ^ 2/2000 = 24,2 Ом; R2 220 ^ 2/300 = 161.3 Ом\n \t Жалпы ток I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 А.\n \t Ошондуктан, биринчи батирде чыңалуу 2,05 * 24,2 = 49,61 Вольтко барабар болот. Экинчисинде - 2.05 * 161.3 = 330.65 Вольт\n \t Чайнек иш жүзүндө иштебейт, бирок компьютер иштебей калышы мүмкүн. <b> Муну эстөө оңой - кубаты аз керектөөчү көбүрөөк чыңалууга ээ болот. </b></string>
  <string name="me">Коргоо ыкмалары</string>
  <string name="t_pop">\t Сиз толкундан коргоо модулун же чыңалуу релесин орнотуу менен батириңизди же үйүңүздү мындай жагдайлардан коргой аласыз. Бул коргоочу түзүлүштөр, эгер тармактагы чыңалуу белгиленген нормадан ашып кетсе, линияны ажыратат.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. Кабелдик маршрут жана туташтыруу кутусун орнотуу үчүн канал жасаңыз.\n \t 2. Аралыкты алебастрдан жасалган эритмеге толтуруп, арткы кутуну орнотуп, кабелди ага салыңыз.\n \t 3. Калган чектерди толтуруп, эритмени кургатууга уруксат бериңиз.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 жана 5. Коммутатордун тирегиндеги жана орнотуу кутучасындагы атайын тешиктерди колдонуп туташтырыңыз жана оңдоңуз.\n \t 6. Коргоочу капкактарды жана ачкычтарды орнотуңуз. Бүттү!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. Кабелдик маршрут жана туташуу кутусун орнотуу үчүн канал жасаңыз.\n \t 2. Аралыкты алебастрдан жасалган эритмеге толтуруп, арткы кутуну орнотуп, кабелди ага салыңыз.\n \t 3. Калган чектерди толтуруп, эритмени кургатууга уруксат бериңиз.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. Розетканы тирөөчтөгү жана орнотуу кутучасындагы атайын тешиктерди колдонуу менен туташтырыңыз жана оңдоңуз.\n \t 5 жана 6. Коргоочу капкактарды жана панелдерди орнотуңуз. Бүттү!</string>
  <string name="socket33">\t 1. Белгилеп, арткы кутуга тешик бургула.\n \t 2 жана 3. Арткы кутуну бекемдеңиз, атайын ички илгичтер аны дубалга кысат.</string>
  <string name="socket44">\t 4 жана 5. Розетканы тирөөчтөгү жана орнотуу кутучасындагы атайын тешиктерди колдонуп туташтырыңыз жана оңдоңуз.\n \t 6. Коргоочу капкактарды жана панелдерди орнотуңуз. Бүттү!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. Базаны дубалга бекитүү.\n \t 2. Кабелди базага маржа менен алып барыңыз.\n \t 3. Негизги розетканы туташтырып, оңдоңуз.\n \t 4. Коргоочу капкактарды жана панелдерди орнотуңуз. Бүттү!</string>
  <string name="tyrbo_gen">Турбогенератор</string>
  <string name="diz_gen">Дизель генератору</string>
  <string name="_1_n2">1. Электр станциясы\n 2. Электр подстанциясы</string>
  <string name="error_input">Маалыматты киргизүү катасы</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Кеңейтүүчү танк\n 2. Изолятор\n 3. Трансформатордун өзөгү\n 4. Трансформатордук резервуардын капкагы\n 5. Радиаторлор\n 6. Төмөн чыңалуу оромосу\n 7. Жогорку вольттогу ором</string>
  <string name="nomtok">Номиналдуу ток, А.</string>
  <string name="_1_n26">1. Кыскыч метр менен санариптик мультиметр.\n 2. Жогорку чыңалуудагы кысуучу метр.</string>
  <string name="_1_n24">1. Эски үлгүдөгү электр эсептегич.\n 2. Жаңы дизайндагы электр эсептегич.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. Shaft\n 2. Статордун оролушу\n 3. Статор өзөгү\n 4. \"Кууган капас\"\n 5. Ротордун өзөгү\n 6. Күйөрман\n 7. Frame</string>
  <string name="types">Түрлөр</string>
  <string name="btn_1">баскыч #1</string>
  <string name="btn_2">баскыч #2</string>
  <string name="btn_3">баскыч #3</string>
  <string name="_3">которгуч #3</string>
  <string name="phase_3">Үч фазалуу</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">Электр подстанциясы</string>
  <string name="nuclear">АЭС</string>
  <string name="termal">Жылуулук электр борбору</string>
  <string name="solar">Күн электр станциясы</string>
  <string name="hydro">Гидроэлектростанция</string>
  <string name="wind">Шамал станциясы</string>
  <string name="geotermal">Геотермалдык электр станциясы</string>
  <string name="nuclear_stri">\t АЭС - бул атомдук реакторду жана керектүү системалардын, приборлордун, жабдуулардын жана конструкциялардын комплексин колдонгон энергия өндүрүү үчүн ядролук орнотуу.</string>
  <string name="shema_atom">Эки схемалуу басымдуу суу энергетикалык реакторунда АЭСтин иштөө схемасы</string>
  <string name="nuc_str_2">\t Реактордун өзөгүндө бөлүнгөн энергия негизги муздатуучуга өткөрүлүп берилет. Муздатуучу буу генераторуна кирет, ал жерде экинчи схеманын суусун кайнатат. Пайда болгон буу электр генераторлорун айландыруучу турбиналарга кирет. Турбиналардын чыгуусунда буу конденсаторго кирет, ал жерде суу сактагычтан келген чоң суу менен муздалат.\n \t Кысымдын компенсатору реактордун иштөө процессинде муздатуучу суюктуктун жылуулук кеңейишинен келип чыгуучу схеманын басымынын өзгөрүүсүн теңдөө үчүн кызмат кылган өтө татаал жана түйшүктүү дизайн.\n \t Суудан тышкары, ар кандай реакторлор металл эритмелерин жылуулук алып жүрүүчү жана муздаткыч катары колдоно алышат: натрий, коргошун, эвтектик коргошун-висмут эритмеси ж. жана басым компенсаторунан арылыңыз.\n \t Ректорлордун түрүнө жараша микросхемалардын жалпы саны ар кандай болушу мүмкүн.\n \t Суу сактагычты пайдалануунун ордуна, атомдук электр станциясынын эң көрүнүктүү бөлүгү болгон атайын муздатуучу мунараларда муздатууга болот.</string>
  <string name="tepl">\t Жылуулук электростанциясы - күйүү процессинде күйүүчү майдын химиялык энергиясын жылуулук энергиясына, андан кийин электр генераторунун валынын айлануу механикалык энергиясына айландыруу аркылуу электр энергиясын өндүрүүчү электр станциясы. Ар кандай казылган отундар кеңири колдонулат: көмүр, жаратылыш газы, азыраак мазут, мурда - чым жана мунай сланецтери. Кээ бир өсүмдүктөр борбордук жылытуу системаларында жылуулукту өндүрүү үчүн да колдонулушу мүмкүн.</string>
  <string name="termal_str_2">\t Кадимки ТЭЦте отун буу казанынын мешинде күйөт, атайын түтүктөрдө (суу түтүк казаны) казандын ичине сордурулган сууну жылытат жана бууга айландырат. Натыйжада өтө ысык жана жогорку температурадагы буу буу линиясы аркылуу турбиналык генераторго - буу буу турбинасына жана электр генераторуна берилет. Көп баскычтуу буу турбинасында буу жылуулук энергиясы жарым -жартылай Электр Генератору орнотулган валдын айлануу механикалык энергиясына айланат.\n \t Бир катар ТЭЦтерде газ турбинасынын схемасы кеңири жайылды, мында газдуу же суюк отунду күйгүзүү аркылуу алынган ысык газдардын аралашмасы түздөн -түз огу туташкан газ турбиналуу заводдун турбинасын айланат. электр генератору. Турбинадан кийин газдар жылытуучу буу казандарында буу кыймылдаткычын иштетүү үчүн (курама циклдүү завод) же жылытуу үчүн жетиштүү ысык бойдон калат.</string>
  <string name="acc">Түрлөр</string>
  <string name="trmal_types">• Казан жана турбиналык электр станциялары\n - Конденсациялоочу электр станциялары\n - Биргелешкен ЖЭБ\n • Газ турбиналуу электр станциялары\n • Бириккен циклдүү газ электр станциялары\n • Поршендүү кыймылдаткычтарга негизделген электр станциялары\n - Компрессордук от алдыруу (дизель)\n - Учкун күйүү менен\n • Бириккен цикл</string>
  <string name="solar_desk_1">\t Күн электр станциясы - күн радиациясын электр энергиясына айландыруучу инженердик структура. Күн радиациясын конвертациялоо ыкмалары ар түрдүү жана электр станциясынын дизайнына жараша болот. \t Күн электр станциялары үчүн эң жакшы жерлер чөл жана кургак аймактар.</string>
  <string name="dfgh">\t Бардык күн электр станциялары бир нече түргө бөлүнөт:\n ● Мунара түрү\n ● Диск түрү\n ● Фотоэлектрдик модулдарды колдонуу (күн батареялары)\n ● Параболикалык концентраторлорду колдонуу\n ● Биргелешкен күн электр станциялары\n ● Шардык күн электр станциялары\n ● Күн вакуумдук электр станциялары</string>
  <string name="hydro_desk">\t Гидроэлектростанция энергия булагы катары дарыянын нугундагы суу массаларынын кыймылын жана толкун кыймылдарын колдонот. Гидроэлектростанциялар көбүнчө дарыяларга дамба жана суу сактагыч куруу менен курулат.\n \t Жыл бою кепилденген суу менен камсыз кылуу, дарыянын капталдары жана капчыгай рельефи - мунун баары гидрокурулушту жана эффективдүү электр энергиясын өндүрүүнү жактайт.</string>
  <string name="water_desk_2">\t Гидротехникалык түзүлүштөрдүн жардамы менен суунун басымы түзүлөт, ал гидравликалык турбинанын пышактарына кирет, ал электр генераторлорун иштетет.\n \t Керектүү суунун басымы плотина куруу же табигый суу агымын колдонуу менен камсыздалат. Кээ бир учурларда суунун керектүү басымын алуу үчүн дамба да, табигый агым да бирге колдонулат.</string>
  <string name="trr">Гидравлик турбинасы жана электр генератору</string>
  <string name="vvct">А - Генератор; Б - турбина;\n 1 - Статор\n 2 - Ротор\n 3 - Бычактар\n 4 - турбиналык пышактар\n 5 - Суу агымы\n 6 - турбогенератор шахтасы</string>
  <string name="typ">Шамал станцияларынын түрлөрү</string>
  <string name="ystrwind">Шамал генератору түзмөгү</string>
  <string name="t_100_n_t">\t Шамал электр станциясы (алар \"шамал фермалары\" деп аталат) - бир тармакка туташкан шамал турбиналарынын сериясы. Чоң шамал станцияларында 100 же андан ашык шамал турбинасы болушу мүмкүн.\n \t Шамал генератору - бул шамал агымынын кинетикалык энергиясын турбиналык ротордун механикалык энергиясына айландыруу, кийин электр энергиясына айландыруу үчүн түзүлүш.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">● Жээкте\n ● Жээк\n ● Offshore\n ● калкып жүрүүчү\n ● Тоо\n ● Учуу</string>
  <string name="fd">\t Геотермалдык электр станциясы электр энергиясын жылуулук энергиясынан жер астындагы булактардан алат (мисалы, гейзерлер).\n \t Жердин жылуулугу түз эле үйлөрдү жана имараттарды жылытуу үчүн жана электр энергиясын өндүрүү үчүн колдонулат.</string>
  <string name="geo_st">Геотермалдык электр станциясынын иштөө схемасы</string>
  <string name="geo_opi">1. ысык суу менен көңдөй\n 2. ысык суу (буу)\n 3. Электр станциясы (турбиналык генератор)\n 4. Электр тармагы\n 5. Калган суу\n 6. Муздатуучу мунара менен жылуулук берүү пункту\n 7. Муздак суунун кайтып келиши</string>
  <string name="vivivi">Электр станцияларынын түрлөрү</string>
  <string name="sola_2">\t Күн энергиясын электр энергиясына айландыруу түздөн -түз болушу мүмкүн - күн батареяларын колдонуу менен же жылуулук ташуучуну жылытуучу күн коллекторлорунун жардамы менен.</string>
  <string name="sola_3">Үйдүн чатырындагы күн батареялары</string>
  <string name="sola_4">Вакуум түтүк жыйноочу</string>
  <string name="_1_8">1,78 мм</string>
  <string name="scheme">Схема</string>
  <string name="powertoka">Amperage</string>
  <string name="zaryad">Электр\n заряд</string>
  <string name="emkost">Сыйымдуулук</string>
  <string name="poslso">Сериялык\n байланыш</string>
  <string name="paraso">Параллель\n байланыш</string>
  <string name="cable_jack">1. Кабелдик куртка\n 2. Зымдарды жылуулоо\n 3. Ачылган зым</string>
  <string name="imu_desk">1. Ажыраткыч\n 2. Импульстук реле\n 3. Баскычтар\n 4. Жарык булагы</string>
  <string name="motion">Кыймыл</string>
  <string name="btn1">Баскыч №1</string>
  <string name="btn2">Баскыч #2</string>
  <string name="stopp">Токто</string>
  <string name="pysk">Баштоо</string>
  <string name="_1_n2f">1. Ажыраткыч\n 2. Калдык-учурдагы түзмөк (RCD)</string>
  <string name="avv">Ажыраткыч</string>
  <string name="asdt">RCD</string>
  <string name="wirin">Магниттик стартердин туташуу схемасы</string>
  <string name="email">Email</string>
  <string name="share">Досуңуз менен бөлүшүңүз</string>
  <string name="report_a_bug">Мүчүлүштүк тууралуу кабарлоо</string>
  <string name="found_error_v2">Саламатсызбы, мен ката таптым. Колдонмо тили: %1$s , %2$s . Версия: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n Ката сүрөттөмөсү:</string>
  <string name="the_work_must_be">Жумушту адис жүргүзүшү керек жана электр энергиясы өчкөндө гана.</string>
  <string name="vidi_sock">Дүйнө жүзү боюнча розеткалар жана штепсельдер</string>
  <string name="plug_desk">\t Электр розеткалары жана розеткалары бири -биринен чыңалуу жана ток рейтинги, формасы, өлчөмү жана туташтыргычы түрүндө айырмаланат. Дүйнө жүзү боюнча штепсель жана розеткалардын ар кандай стандарттык системалары колдонулат.</string>
  <string name="a_desk">Америкалык Самоа, Ангилья, Антигуа, Аруба, Багамы, Бангладеш, Барбадос, Бермуд, Боливия, Бразилия, Камбоджа, Канада, Кайман аралдары, Кытай (пышактардын тешиги жок жана бир аз кыска пышактар), Колумбия, Коста -Рика, Куба, Эквадор, Эль Сальвадор, Гуам, Гватемала, Гайана, Гаити, Гондурас, Ямайка, Япония, Лаос, Ливан, Либерия, Мальдив аралдары, Мексика, Микронезия, Монтсеррат, Нидерланд Антилдери, Никарагуа, Нигер, Окинава, Панама, Перу, Филиппин, Пуэрто -Рико, Сент. Винсент, Сауд Арабиясы, Таити, Тайвань, Таиланд, Америка Кошмо Штаттары, Венесуэла, Вьетнам, Виргин аралдары (АКШ жана Британия), Йемен</string>
  <string name="typ_b">А түрү боюнча Бангладеш, Боливия, Камбоджа, Кытай, Доминикан Республикасы, Корея, Либерия, Мальдив, Перу, Сент -Винсент, Таити, Таиланд, Вьетнам, Йеменден башка бардык белгилер бар. Ошондой эле Азор, Белиз, Тринидад жана Тобагодо табылган</string>
  <string name="typ_c">Албания, Алжир, Ангола, Аргентина, Австрия, Азор, Балеар аралдары, Бангладеш, Бельгия, Боливия, Босния, Бразилия, Болгария, Буркина -Фасо, Бурунди, Камерун, Канар аралдары, Кабо Верде, Борбордук Африка Республикасы, Канал аралдары, Чили, Комор , Конго, Хорватия, Дем. Конго (Заир), Кот -д\'Ивуар (Кот -д\'Ивуар), Кирпус, Дания, Джибути, Египет, Сальвадор, Эстония, Экватордук Гвинея, Эритрея, Фере аралдары, Финляндия, Француз Гвианасы, Габон, Германия, Гибралтар, Греция , Гренландия, Гваделупа, Гвинея, Гвинея-Бисау, Венгрия, Исландия, Индия, Индонезия, Иран, Ирак, Адам аралы, Израиль, Италия, Казакстан, Корея, Кувейт, Лаос, Ливан, Литва, Люксембург, Македония, Мадагаскар, Мадейра , Мали, Мартиника, Мавритания, Маврикий, Монако, Черногория, Марокко, Мозамбик, Мьянма, Непал, Нидерланд, Нигер, Норвегия, Оман, Пакистан, Парагвай, Перу, Филиппиндер, Польша, Португалия, Румыния, Россия, Руанда, Сент -Винсент , Сенегал, Сербия, Словения, Сомали, Испания, Судан, Суринам, Швеция, Швейцария, Сирия, Таиланд, Того, Тунис, Түркия, Уругвай, Вьетнам, Замбия</string>
  <string name="typ_d">Афганистан, Бангладеш, Бенин, Ботсвана, Камерун, Чад, Дем. Конго (Заир), Доминика, Эквадор, Сальвадор, Эфиопия, Француз Гвиана, Гана, Греция, Гваделупа, Гайана, Гонконг, Индия, Ирак, Иордания, Кения, Ливан, Ливия, Макао, Мадагаскар, Мальдив, Мартиника , Монако, Мьянма (Бирма), Намибия, Непал, Нигер, Нигерия, Пакистан, Катар, Сент-Китс-Невис, Сенегал, Сьерра-Леоне, Шри-Ланка, Судан, Танзания, Бириккен Араб Эмираттары, Йемен, Замбия, Зимбабве</string>
  <string name="typ_e">Бельгия, Буркина Фасо, Бурунди, Камерун, Канар аралдары, Борбордук Африка Республикасы, Чад, Комор, Конго, Кот -д\'Ивуар (Кот -д\'Ивуар), Чехия, Джибути, Сальвадор, Экватордук Гвинея, Франция, Француз Гвиана, Греция, Гваделупа , Ирландия, Индонезия, Италия, Лаос, Латвия, Литва, Мадагаскар, Мали, Мартиника, Монако, Марокко, Нигер, Польша, Сент -Винсент, Сенегал, Словакия, Сирия, Таити, Тунис</string>
  <string name="typ_f">Алжир, Америка Самоа, Аруба, Австрия, Азор, Балеар аралдары, Босния, Болгария, Кабо Верде, Чад, Хорватия, Сальвадор, Эстония, Финляндия, Франция, Германия, Греция, Гвинея, Венгрия, Исландия, Индонезия, Италия, Иордания, Корея, Лаос, Люксембург, Мадейра, Монако, Черногория, Мозамбик, Мьянма, Нидерланды, Нидерланд Антилдери, Нигер, Норвегия, Португалия, Румыния, Россия, Сербия, Испания, Суринам, Словения, Швеция, Түркия, Уругвай</string>
  <string name="typ_g">Бахрейн, Бангладеш, Белиз, Ботсвана, Бруней, Камерун, Канал аралдары, Кытай, Кипр, Доминика, Сальвадор, Гамбия, Гана, Гибралтар, Гренада, Гватемала, Гайана, Гонконг, Ирак, Ирландия, Адам аралы, Иордания, Кения , Кувейт, Ливан, Макао, Малави, Малайзия, Мальдив, Мальта, Маврикий, Мьянма, Нигерия, Оман, Катар, Сент-Китс-Невис, Сент-Люсия, Сент-Винсент, Сауд Арабиясы, Сейшел аралдары, Сьерра-Леоне, Сингапур, Танзания , Уганда, Бириккен Араб Эмираттары, Улуу Британия, Вьетнам, Йемен, Замбия, Зимбабве</string>
  <string name="typ_h">Газа, Израиль</string>
  <string name="typ_i">Америкалык Самоа, Аргентина, Австралия, Кытай, Сальвадор, Фиджи, Гватемала, Кирибати, Науру, Жаңы Зеландия, Окинава, Панама, Папуа Жаңы Гвинея, Сент -Винсент, Тажикстан, Тонга, Уругвай</string>
  <string name="typ_j">Сальвадор, Эфиопия, Лихтенштейн, Мадагаскар, Мальдив аралдары, Руанда, Швейцария</string>
  <string name="typ_k">Бангладеш, Дания, Фере аралдары, Гренландия, Гвинея, Мадагаскар, Мальдив, Сент -Винсент, Сенегал, Тунис</string>
  <string name="typ_l">Чили, Куба, Сальвадор, Эфиопия, Италия, Ливия, Мальдив аралдары, Сирия, Тунис, Уругвай</string>
  <string name="typ_m">Гонконг, Мозамбик, Түштүк Африка, Свазиленд</string>
  <string name="typ_n">Бразилия, Түштүк Африка</string>
  <string name="typ_o">Тайча</string>
  <string name="rate_dialog_title">Бул колдонмого баа бериңиз</string>
  <string name="rate_dialog_message">Эгер сизге бул тиркеме жагып калса, ага баа берүү үчүн бир аз убакыт бөлүп коёсузбу? Бул бир мүнөттөн ашпайт. Сиздин колдоосу үчүн рахмат!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">Азыр баалаңыз</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">Кийинчерээк эстет</string>
  <string name="rate_dialog_no">Жок, рахмат</string>
  <string name="countries">Өлкөлөр:</string>
  <string name="thanks_for_payment">Жарнама өчүрүлгөн. Сатып алганыңыз үчүн рахмат!</string>
  <string name="proh_dvycl">Эки ачкычтуу өтмөк</string>
  <string name="two_key_pass">Эки жерден эки ачкычтуу өтмөк</string>
  <string name="two_key_pass_t">Үч жерден эки ачкычтуу өтмөк</string>
  <string name="_1_elec">1. Электромагниттик балласт\n 2. Флуоресценттик лампа\n 3. Жарык өчүргүч стартер</string>
  <string name="an_examp">Электрондук балласт менен люминесценттик лампанын туташуу схемасынын мисалы</string>
  <string name="an_ex">Электромагниттик балласт менен люминесценттик лампанын туташуу схемаларынын мисалы</string>
  <string name="socketvickl">Розетка жана которуштуруу</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Бир кабель менен бир нече розетка</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Ар бир розетка өзүнчө кабель менен</string>
  <string name="sockets">Сокеттер</string>
  <string name="dimmer">Dimmer</string>
  <string name="dimmer_and_switch">Диммер жана которуштуруу</string>
  <string name="not_all_types">Лампалардын бардык түрлөрү диммер менен иштебейт. Бул маалыматты чырактын көрсөтмөсүнөн текшериңиз.</string>
  <string name="favotites">Сүйүктүүлөр</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">Сүйүктүүлөргө кошулду</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">Мотор байланышы (жылдыз, дельта)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">Мотордун жылдыздуу туташуусу</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">Мотордун дельта байланышы</string>
  <string name="example_of_star">Мотордун жылдыздуу туташуусунун мисалы</string>
  <string name="purchase_is_pending">Сатып алуу күтүлүүдө. Сураныч, транзакцияны аягына чыгарыңыз</string>
  <string name="purchase_canceled">Сатып алуу жокко чыгарылды</string>
  <string name="error_invalid_purchase">Ката: Сатып алуу жараксыз</string>
  <string name="purchase_status_unknown">Сатып алуунун абалы белгисиз</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">Электр энергиясынын калькулятору</string>
  <string name="price_for_1kwt">Баасы 1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">Күнүмдүк колдонуу убактысы (саат)</string>
  <string name="device_power_use_watt">Түзмөктүн кубаттуулугу ( %1$s )</string>
  <string name="price">баасы</string>
  <string name="hours">саат</string>
  <string name="cost_per_hour">Сааттын баасы:</string>
  <string name="cost_per_day">Бир күндүк баасы:</string>
  <string name="cost_per_year">Бир жылдык наркы:</string>
  <string name="cost_per_month">Айына баасы:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">Күнүмдүк керектөө ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">Формулалар:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">Эл аралык бирдиктер системасы жана SI префикстери</string>
  <string name="si_base_units">SI базалык бирдиктери</string>
  <string name="si_derived_units">SIден алынган бирдиктер</string>
  <string name="measure">Ченөө</string>
  <string name="name">Аты</string>
  <string name="symbol">Symbol</string>
  <string name="si_time">Убакыт</string>
  <string name="si_second">экинчи</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">Length</string>
  <string name="si_metre">метр</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">Массасы</string>
  <string name="si_kilogram">килограмм</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">Электр тогу</string>
  <string name="si_ampere">ампер</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">Термодинамикалык температура</string>
  <string name="si_kelvin">kelvin</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">Заттын өлчөмү</string>
  <string name="si_mole">мең</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">Жарыктын интенсивдүүлүгү</string>
  <string name="si_candela">candela</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI префикстери</string>
  <string name="si_radian">радиан</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">тегиздик бурчу</string>
  <string name="si_steradian">стерадиялык</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">катуу бурч</string>
  <string name="si_hertz">hertz</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">жыштык</string>
  <string name="si_newton">Ньютон</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">күч, салмак</string>
  <string name="si_pascal">паскал</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">басым, стресс</string>
  <string name="si_joule">джоуль</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">энергия, жумуш, жылуулук</string>
  <string name="si_watt">ватт</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">күч, нур агымы</string>
  <string name="si_coulomb">кулон</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">электр заряды</string>
  <string name="si_volt">вольт</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">электр потенциалынын айырмасы (чыңалуу), эмф</string>
  <string name="si_farad">фарад</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">сыйымдуулук</string>
  <string name="si_ohm">ом</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">электр каршылыгы, импеданс, реактивдүүлүк</string>
  <string name="si_siemens">siemens</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">электр өткөрүмдүүлүк</string>
  <string name="si_weber">вебер</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">магниттик агым</string>
  <string name="si_tesla">tesla</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">магниттик индукция, магнит агымынын тыгыздыгы</string>
  <string name="si_henry">Генри</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">электр индуктивдүүлүгү</string>
  <string name="si_degree_celsius">градус Цельсий</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">273.15 K салыштырмалуу температура</string>
  <string name="si_lumen">люмен</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">жарык агымы</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">жарыктык</string>
  <string name="si_becquerel">Беккерел</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">радиоактивдүүлүк</string>
  <string name="si_gray">боз</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">сиңирилген доза</string>
  <string name="si_sievert">сиверт</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">барабар доза</string>
  <string name="si_katal">катал</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">каталитикалык активдүүлүк</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">Издөө</string>
  <string name="wires">Зымдар</string>
  <string name="sources">Булактар</string>
  <string name="resistors">Резисторлор</string>
  <string name="capacitors">Конденсаторлор</string>
  <string name="diodes">Диоддор</string>
  <string name="inductors">Индукторлор</string>
  <string name="transformers">Трансформаторлор</string>
  <string name="transistors">Транзисторлор</string>
  <string name="antennas">Антенналар</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Электро-акустикалык приборлор</string>
  <string name="current_limiters">Электр тогун чектөөчүлөр</string>
  <string name="switches">Коммутаторлор</string>
  <string name="lamps">Лампалар</string>
  <string name="measuring_instruments">Өлчөө приборлору</string>
  <string name="logic_gates">Логикалык дарбазалар</string>
  <string name="all">Баары</string>
  <string name="wire">Зым</string>
  <string name="trace_junction">Издөө түйүнү</string>
  <string name="trace_crossing">Изди кесүү</string>
  <string name="ground_symbol">Жердин символу</string>
  <string name="signal_ground_symbol">Жердин символу</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Шасси-жер белгиси</string>
  <string name="battery_single_cell">Батарея, бир клеткалуу</string>
  <string name="battery_multi_cell">Батарея, көп клеткалуу</string>
  <string name="solar_cell">Күн клеткасы (фотоэлектрдик клетка)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Туруктуу токтун чыңалуу булагы</string>
  <string name="voltage_alternating_current">Өзгөрмө токтун чыңалуу булагы</string>
  <string name="controlled_voltage_source">Башкарылган чыңалуу булагы</string>
  <string name="current_source">Учурдагы булак</string>
  <string name="controlled_current_source">Башкарылган учурдагы булак</string>
  <string name="resistor_common">Резистор</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Реостат (өзгөрүлмөлүү резистор)</string>
  <string name="potentiometer">Потенциометр</string>
  <string name="thermistor_varistor">Термистор же варистор</string>
  <string name="trimmer_resistor">Триммер каршылыгы</string>
  <string name="photoresistor">Photoresistor</string>
  <string name="capacitor">Конденсатор</string>
  <string name="polarized_capacitor">Поляризацияланган конденсатор</string>
  <string name="variable_capacitor">Variable Capacitor</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Өзгөрүлгөн конденсаторлор</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Триммер конденсатору</string>
  <string name="diode_rectifier">Диод (түзөткүч)</string>
  <string name="schottky_diode">Schottky диод</string>
  <string name="zener_diode">Zener диод</string>
  <string name="light_emitting_diode">Жарык чыгаруучу диод</string>
  <string name="photodiode">Photodiode</string>
  <string name="tunnel_diode">Туннель диод</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Shockley диод</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Кремний менен башкарылуучу түзөтүүчү</string>
  <string name="constant_current_diode">Туруктуу токтун диоду</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">Диод көпүрөсү</string>
  <string name="air_core_inductor">Аба ядросунун индуктору</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">Магниттик ядросу бар индуктор</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">Феррит өзөгү бар индуктор</string>
  <string name="variable_inductor">Өзгөрмө индуктор</string>
  <string name="ferrite_bead">Феррит шуру</string>
  <string name="transformer">Трансформатор</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">Экинчи оромдогу борбордук кран менен трансформатор</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Эки орто оромолуу трансформатор</string>
  <string name="electric_current_transformer">Электр тогунун трансформатору</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Нөл ырааттуулуктагы ток трансформатору</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Биполярдык транзистор</string>
  <string name="darlington_transistor">Дарлингтон транзистору</string>
  <string name="n_channel_jfet">N-канал дарбазасы талаа-эффект транзистору</string>
  <string name="p_channel_jfet">P-каналдын туташуу дарбазасы талаа-эффект транзистору</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Транзистордун түгөнүү режими</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Жакшыртуу режими транзистор</string>
  <string name="phototransistor">Phototransistor</string>
  <string name="antenna">Антенна</string>
  <string name="dipole_antenna">Диполь антеннасы</string>
  <string name="loop_antenna">Циклдик антенна</string>
  <string name="microphone">Микрофон</string>
  <string name="buzzer">Коңгуроо</string>
  <string name="loudspeaker">Катуу сүйлөткүч</string>
  <string name="fuses">Сактандыргычтар</string>
  <string name="spst">Которуу, бир түркүк/бир ыргытуу</string>
  <string name="spdt">Которуу, бир түркүк/кош ыргытуу</string>
  <string name="dpdt">Которуу, эки түркүк/кош ыргытуу</string>
  <string name="pushbutton">Pushbutton, көз ирмемдик же жазгы-кайтуу</string>
  <string name="indicating_lamp">Көрсөтүүчү чырак</string>
  <string name="incandescent_indicator">Жарык берүүчү лампа (индикатор катары)</string>
  <string name="neon_lamp">Неон лампа</string>
  <string name="wattmeter">Ваттметр</string>
  <string name="normally_open">(Адатта ачык байланыш)</string>
  <string name="normally_closed">(адатта жабык байланыш)</string>
  <string name="two_circuit">\"(эки схемалуу)\"</string>
  <string name="night_mode">Түнкү режим</string>
  <string name="nuclear_universal">1. Реактордун имараты\n 2. Басым компенсатор\n 3. буу\n 4. Башкаруу таякчалары\n 5. Реактор\n 6. Турбина\n 7. Генератор\n 8. Конденсатор</string>
  <string name="avr_universal">1. Негизги булак\n 2. Резервдик булак\n .3 Жабдуулар</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. Тип\n 2. Диаметри</string>
  <string name="multi_universal">1. Учурдагы өлчөө\n 2. Каршылыгын өлчөө\n 3. Чыңалуу чыңалуусу</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. Электр талаасынын багыты\n 2. Магнит талаасы</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. Өткөргүчтүн кыймылынын багыты\n 2. Электр энергиясы</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. Электр агымы\n 2. Электр тогунун өткөргүч\n 3. Кубат булагы</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. Негизги оромо\n 2. Экинчи ором\n 3. Негизги ток\n 4. Магнит агымы\n 5. Экинчи ток\n 6. Негизги чыңалуу\n 7. Экинчи чыңалуу</string>
  <string name="uzo_princip2">1. Калдык учурдагы түзүлүш\n 2. Сыноо баскычы\n 3. Денеге тийүү\n 4. Ишке бөлүштүрүү\n 5. Агып кетүүчү ток</string>
  <string name="vtx11_universal">1. мүнөт\n 2. Мүнөздүү \"В\"\n 3. Seconds</string>
  <string name="vtx2_universal">1. мүнөт\n 2. Мүнөздүү \"С\"\n 3. Seconds</string>
  <string name="wind_info_universal">1. Бычактар\n 2. Трансмиссия\n 3. Контроллер\n 4. Электр тогу өтүүчү зымдар\n 5. Генератор\n 6. Тормоз\n 7. Вертикалдуу огунун айланасында селкинчек\n 8. Маст</string>
    <string name="switch_3_buttons">Которуу (3 баскыч)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Үч баскычтуу которуу схемасы</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Аралаш суроолор.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI префиксинин ондук көбөйткүчүн көрсөтүңүз.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Бардык суроолор биринде.</string>
  <string name="number_of_questions">Суроолордун саны:</string>
  <string name="start">Сыноону баштоо</string>
  <string name="last_result">Туура жооптордун пайызы:</string>
  <string name="err_try">Ката. Сураныч, кийинчерээк кайра аракет кылыңыз</string>
  <string name="Finish">Бүтүрүү</string>
  <string name="retry">Кайталап көрүңүз</string>
  <string name="exit">Чыгыңыз</string>
  <string name="correct_answers">Туура жооптор:</string>
  <string name="wrong_answers">Туура эмес жооптор:</string>
  <string name="selectanswer">Сураныч, жоопту тандаңыз</string>
  <string name="confirm">Ырастоо</string>
  <string name="next">Кийинки</string>
  <string name="to_begin">Башына</string>
  <string name="please">Чыгуу үчүн кайра чыкылдатыңыз</string>
  <string name="test_5">Бул Кирхгофтун биринчи мыйзамыбы же экинчи мыйзамбы?</string>
  <string name="test_6">Туташуу түрүн көрсөтүңүз.</string>
  <string name="test_10">Жерге туташтыруу системасынын түрүн көрсөтүңүз.</string>
  <string name="test_9">Лампанын түрүн көрсөтүңүз.</string>
  <string name="test_40">Бул түскө кайсы түс температурасы эң ылайыктуу?</string>
  <string name="test_2">Электр чыңалуусун өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="test_8">Бул ысытуу лампа. 3 саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_1">Электр чыңалуу үчүн өлчөө бирдиги.</string>
  <string name="test_11">Электр тогунун өлчөө бирдиги.</string>
  <string name="test_13">Линиялык чыңалуу формуласы.</string>
  <string name="test_17">Электр шокунан коргонуу класстарынын кандай түрлөрү бар?</string>
  <string name="test_18">E27 базалык түрүндөгү \"27\" саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_19">Кайсы лампада сымап бар?</string>
  <string name="test_20">2,5 кВт/саат электр прибор 30 мүнөт иштегенде канча чыгымдайт?</string>
  <string name="test_21">Электр энергиясынын өлчөө бирдиги.</string>
  <string name="test_22">Электр каршылыгын өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="test_25">Кирүүчү коргоо рейтингиндеги биринчи цифра эмнени билдирет? Мисалы: IP23.</string>
  <string name="test_26">\"C16 автоматтык өчүргүчтөгү \"С\" тамгасы эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_28">1 люкс эмнеге барабар?</string>
  <string name="test_30">Сактагыч менен райондук өчүргүчтүн ортосунда кандай айырма бар?</string>
  <string name="test_31">Электр каршылыктын өлчөө бирдиги.</string>
  <string name="test_32">Электр тогун өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="test_35">Бул трансформатор. 1 саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_37">C16 өчүргүчтөгү \"16\" саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_38">Электр чыңалуусу белгиленген чектен чыгып кеткен учурда, кандай прибор электр чыңалуусунун маанисин башкара алат жана жүктү өчүрө алат?</string>
  <string name="test_39">Кирүүчү коргоо рейтингиндеги экинчи цифра эмнени билдирет? Мисалы: IP23.</string>
  <string name="test_41">Кайсы прибор бир нече электрдик өлчөө функцияларын бириктирет?</string>
  <string name="test_43">Бул ысытуу лампа. 4 жана 5 сандары эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_44">Бул электр кыймылдаткычы. 2 саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_46">Жарыктандырууну өлчөө үчүн кандай прибор колдонулат?</string>
  <string name="test_47">E27 базалык түрүндөгү \"E\" тамгасы эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_50">Потенциалдуу теңдөө системасын колдонууга кайсы жерге туташтыруу системасы менен тыюу салынат?</string>
  <string name="test_52">3,3 кВт/саат электр прибору 15 мүнөт иштегенде канча чыгымдайт?</string>
  <string name="test_53">Бул трансформатор. 2 саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_54">Бул электр кыймылдаткычы. 1 саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_56">Электр өчүргүч эмне үчүн керек?</string>
  <string name="test_57">Дифференциалдык өчүргүч кайсы эки түзүлүштүн функцияларын бириктирет?</string>
  <string name="test_58">Электр энергиясын керектөөнү өлчөөчү прибор.</string>
  <string name="test_59">Бул аппарат деген эмне?</string>
  <string name="test_7">Резисторлорду сериялык туташтыруу. Жалпы каршылык R1,2 деген эмне?</string>
  <string name="test_16">Резисторлордун параллель кошулуусу. Жалпы каршылык R1,2 деген эмне?</string>
  <string name="test_3">Активдүү күч формуласы.</string>
  <string name="test_4">Ом мыйзамынын формуласы.</string>
  <string name="test_12">Реактивдүү күч формуласы.</string>
  <string name="test_23">Көрүнгөн күч формуласы.</string>
  <string name="test_33">Джоуль-Ленц мыйзамынын формуласы.</string>
  <string name="test_24">RCD эмне үчүн керек?</string>
  <string name="test_ans_1">Вольфрам жип</string>
  <string name="test_ans_2">Байланыш зымы</string>
  <string name="test_ans_3">Бурама жиптер</string>
  <string name="test_ans_4">Айнек орнотуу колдоо</string>
  <string name="test_ans_5">Вал</string>
  <string name="test_ans_6">Frame</string>
  <string name="test_ans_7">Ротор өзөгү</string>
  <string name="test_ans_8">Статор өзөгү</string>
  <string name="test_ans_9">Статор орамасы</string>
  <string name="test_ans_10">Кеңейтүү танкы</string>
  <string name="test_ans_11">изолятор</string>
  <string name="test_ans_12">Радиатор</string>
  <string name="test_ans_13">Трансформатор өзөгү</string>
  <string name="test_ans_14">Негизги типти белгилөө</string>
  <string name="test_ans_15">Байланыштардын ортосундагы диаметр</string>
  <string name="test_ans_16">Люксметр</string>
  <string name="test_ans_17">Ал электр зымдарынын жана электр жабдууларынын изоляциясы бузулган учурда адамдарды электр тогунан сактоо жана объекттерди өрттөн коргоо үчүн арналган.</string>
  <string name="test_ans_18">Ал электр чынжырын ашыкча жүк же кыска туташуудан улам ашыкча токтун кесепетинен келип чыккан зыяндан коргоо үчүн иштелип чыккан.</string>
  <string name="test_ans_19">Ал электр жабдууларын асқын чыңалуудан коргоо үчүн иштелип чыккан.</string>
  <string name="test_ans_20">Ал чыңалуунун белгиленген маанисин көзөмөлдөөгө, эгер ал белгиленген чектен чыгып кетсе, электр тармагында авария болгон учурда жүктү өчүрүүгө арналган.</string>
  <string name="test_ans_21">Катуу бөлүкчөлөрдү коргоо.</string>
  <string name="test_ans_22">Суюктуктун киришинен коргоо.</string>
  <string name="test_ans_23">Номиналдуу токтун мааниси.</string>
  <string name="test_ans_24">Номиналдуу чыңалуу үчүн маани.</string>
  <string name="test_ans_25">Негизги схеманын уюлдарынын саны.</string>
  <string name="test_ans_26">Чыгаруунун түрү (электромагниттик, жылуулук)</string>
  <string name="test_ans_27">Негизги чынжыр токтун түрү.</string>
  <string name="test_ans_28">Fuse</string>

  <string name="test_60">E27 лампасынын негизинин түрүндөгү \"27\" саны эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_61">E27 лампасынын негизинин түрүндөгү \"E\" тамгасы эмнени билдирет?</string>
  <string name="test_62">Бул -</string>
  <string name="test_63">Бул аппарат эмне үчүн?</string>
  <string name="test_64">Лампанын негизинин түрүн белгилөө</string>
  <string name="test_65">Көрүнгөн күч. Формула.</string>
  <string name="test_66">Ушул белгиси эмнени билдирет?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Бардык тесттердин кулпусун ачып, жарнамаларды өчүрүңүз.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Көчүрүлгөн</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Google Play\'де баалаңыз</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Бизге баа берсеңиз, биз абдан ыраазы болобуз.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Эң мыкты баа %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Колдоо үчүн рахмат!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">Биз абдан ыраазыбыз!</string>
</resources>
