<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">Libri i elektricistit</string>
  <string name="Theory">Teori</string>
  <string name="shema">Skemat</string>
  <string name="info">Testet</string>
  <string name="OHMre">në rast se dihen dy vlera, është e lehtë të llogaritet e treta bazuar në ligjin e Ohmit:</string>
  <string name="pred">Këtu janë formula themelore elektrike:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">Makina llogaritëse</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* Pajisjet\n TN -C - një sistem në të cilin përçuesi mbrojtës neutral dhe përcjellësi neutral i punës kombinohen në një në të gjithë gjatësinë e tij.</string>
  <string name="tns">* Pajisjet\n TN -S - një sistem në të cilin përçuesi mbrojtës neutral dhe përcjellësi neutral i funksionimit janë të ndarë në të gjithë gjatësinë e tij.</string>
  <string name="tncs">* Pajisjet\n TN -CS - një sistem në të cilin funksionet e përçuesve neutral mbrojtës dhe neutral të funksionimit kombinohen në një përcjellës të vetëm, duke filluar nga furnizimi me energji elektrike.</string>
  <string name="it">* Pajisjet\n IT - një sistem në të cilin neutrali i furnizimit me energji elektrike është i izoluar nga toka ose i tokëzuar përmes pajisjeve me rezistencë të lartë, dhe pjesët përcjellëse të ekspozuara të instalimit elektrik janë të bazuara.</string>
  <string name="tt">* Pajisjet\n TT - një sistem në të cilin asnjanësi i rrymës së energjisë është i bazuar mirë, dhe pjesët përçuese të ekspozuara të instalimit elektrik janë të bazuara duke përdorur një pajisje tokëzimi që është e pavarur elektrikisht nga neutralja e bazuar në mënyrë solide të burimit.</string>
  <string name="zazeml_1">Në inxhinierinë elektrike, toka ose toka është pika referuese në një qark elektrik nga i cili maten tensionet, një rrugë e zakonshme kthimi për rrymën elektrike, ose një lidhje direkte fizike me tokën.</string>
  <string name="zazeml_2">T (Terra) = Lidhje direkte me tokën.\n I (Izolimi) = Nuk ka lidhje me tokën (edhe nëse ka një rezistencë të lartë)\n ● N (Neutral) = Lidhja drejtpërdrejt me kabllon neutral të furnizimit me energji elektrike (ku ky kabllo është i bazuar edhe në furnizimin me energji elektrike)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. Saldim </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. Saldim </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. Terminalet pa vida </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. Lidhës teli me kthesë </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. Blloku i terminalit </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. Lidhje me mëngë </b>
  </string>
  <string name="soed_13">Lidhja e mëngës bëhet duke përdorur mëngë të veçanta, në të cilat tela është kapur. Shtrëngimi i mëngëve bëhet me pincë speciale. Shtë e nevojshme të sigurohet që mëngë të përputhet me diametrin e telit që është kapur në të. Zakonisht, pincat kanë një kyç të veçantë që funksionon kur mëngë është e kapur plotësisht. Pasi telat janë ngjeshur, ato izolohen dhe vendosen në një kuti bashkimi.</string>
  <string name="soed_11">Blloku i terminalit është një mënyrë shumë e përshtatshme për të lidhur tela të shumtë. Përbëhet nga një strehë plastike me kontakte me vida bakri brenda. Mund të ketë 12 ose më shumë palë lidhje. Nëse keni nevojë për një sasi më të vogël, prerë tepricën me një thikë.\n \t Kjo lidhje duhet të kontrollohet periodikisht dhe vidhat të shtrëngohen. Pas shtrëngimit të vidhave, tërhiqni çdo tel për t\'u siguruar që është ngjitur mirë.</string>
  <string name="soed_9">Lidhësit e telave të përdredhur janë një metodë e thjeshtë e lidhjes së telave të vegjël, e përdorur për të lidhur tela bakri të shumtë, të vegjël, të ngurtë. Telat e qëruar janë të përdredhur së bashku me një kapak.</string>
  <string name="soed_7">Terminalet pa vida janë një mundësi lidhjeje shumë e përshtatshme. Skajet e telave hiqen dhe futen në terminal, ku një kapëse pranvere i rregullon ato.\n \t 1. Terminalet e lidhjes pa vida vetë-fiksuese për lidhjen e përcjellësve të ngurtë të bakrit.\n \t 2. Terminalet universale pa vida lejojnë lidhjen e telave të bakrit fleksibël dhe të ngurtë.\n \t Lidhja e tillë kërkon pak kohë dhe nuk kërkon mirëmbajtje të mëtejshme, meqë një sustë speciale e sheshtë shtrëngon fort dhe fikson tela.\n \t Nëse terminalet përmbajnë paste kontakti, ato mund të përdoren për të lidhur telat e bakrit dhe aluminit.</string>
  <string name="soed_3">Saldimi është mënyra më e besueshme për të lidhur telat. Telat shtrembërohen së bashku dhe më pas ngjiten.</string>
  <string name="soed_5">Bashkimi, së bashku me saldimin, është gjithashtu një mënyrë e besueshme për të lidhur telat.</string>
  <string name="soed_1">Pikat e lidhjes së telave janë një zonë me rrezik të veçantë. Shumica e të gjitha keqfunksionimeve dhe aksidenteve ndodhin pikërisht në kontaktet dhe kthesat e kabllove. Vëmendje e veçantë duhet t\'i kushtohet lidhjes së telave.</string>
  <string name="question">Menu</string>
  <string name="no_ads">Asnjë reklamë</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">Bashkësia</string>
  <string name="avtomat_2">Klasifikimi:\n - Nga lloji dhe vlerësimi i rrymës së qarkut kryesor\n - Sipas dizajnit\n - Nga numri i poleve të qarkut kryesor\n - Nga prania e një kufizuesi aktual\n - Sipas llojit të lëshimit (elektromagnetik, termik)\n - Nga karakteristika e kohës aktuale (B, C, D dhe të tjerët)</string>
  <string name="avtomat_1">Një ndërprerës është një ndërprerës elektrik i funksionuar automatikisht i krijuar për të mbrojtur një qark elektrik nga dëmtimet e shkaktuara nga rryma e tepërt nga një mbingarkesë ose qark i shkurtër. Funksioni i tij themelor është të ndërpresë rrjedhën e rrymës pasi të zbulohet një defekt. Ndryshe nga një siguresë, e cila funksionon një herë dhe më pas duhet të zëvendësohet, një ndërprerës mund të rivendoset (manualisht ose automatikisht) për të rifilluar funksionimin normal.</string>
  <string name="dif_1">Ndërprerësi i mbetur i rrymës me mbrojtje mbi rrymën kombinon funksionet e dy pajisjeve mbrojtëse në një rast - një pajisje të rrymës së mbetur dhe një ndërprerës.\n \t RCBO-të zakonisht përdoren në aplikimet ku ekziston nevoja për të kombinuar mbrojtjen kundër mbingarkesave (mbingarkesë dhe qark të shkurtër) dhe mbrojtje kundër rrymave të rrjedhjes së tokës.</string>
  <string name="uzo_2">\t Pajisja aktuale e mbetur klasifikohet:\n - Nga numri i poleve\n - Nga rryma e vlerësuar\n - Sipas parimit të funksionimit (elektronik dhe elektromekanik)\n - Nga prania e një vonese në kohën e përgjigjes\n - Nga lloji i rrjedhjeve aktuale</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">Një shembull i një transferimi automatik të rezervës duke përdorur një stafetë të kontrollit të fazës</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">Pajisja aktuale e mbetur (RCD) është një pajisje ndërrimi kontakti i krijuar për:\n Mbroni njerëzit nga goditja elektrike.\n Mbroni objektet nga zjarri në rast dëmtimi të izolimit të instalimeve elektrike dhe pajisjeve elektrike.\n \t Nëse ka një ndryshim në rrymat (rryma diferenciale) midis përcjellësve të lidhur me RCD për shkak të rrjedhjes së tokës përmes izolimit të dëmtuar ose përmes trupit të njeriut, pajisja reagon ndaj kësaj dhe shkëput menjëherë rrjetin.</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD me rrymë nominale 40A dhe vendosje aktuale 30mA</string>
  <string name="dif_podpis">RCBO C10 me një rrymë cilësimi prej 30mA</string>
  <string name="avtomat_podpis">Ndërprerësi i qarkut C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">Rryma e rrjedhjes shfaqet në kontakt me pjesët e drejtpërdrejta të instalimit elektrik. Në këtë moment, madhësia e rrymave që kalojnë nëpër transformatorin e rrymës shkelet (rryma në hyrje nuk bëhet e barabartë me rrymën në dalje) dhe në qarkun sekondar të transformatorit të rrymës elektrike shfaqet një rrymë elektrike, e mjaftueshme për stafetë për të vepruar. Rele aktivizon mekanizmin që hap kontaktet.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. Lidhje me tela me bulona </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
  <string name="mm">\t mm</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 mm \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">Llambë inkandeshente</string>
  <string name="czokol_1">Një prizë me llambë është një pajisje që mbështet mekanikisht dhe siguron lidhje elektrike për një llambë elektrike të pajtueshme. Prizat lejojnë që llambat të zëvendësohen në mënyrë të sigurt dhe të përshtatshme (ri-ndezje). Ekzistojnë shumë standarde të ndryshme për mbajtësit e llambave, duke përfshirë standardet e hershme de facto dhe standardet e mëvonshme të krijuara nga organe të ndryshme standardesh. Shumë nga standardet e mëvonshme përputhen me një sistem të përgjithshëm të kodimit në të cilin një lloj fole përcaktohet nga një shkronjë ose shkurtim i ndjekur nga një numër.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Jo të gjitha llambat kërkojnë një prizë. Për shembull, disa llamba miniaturë kanë tela të përshtatshëm për lidhje të drejtpërdrejtë me terminalet e vidave ose tela të tjerë, dhe disa llamba reflektuese sigurojnë terminale vidë për lidhjet elektrike.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">Pajisja e mbrojtjes nga rryma 3 shtylla + N</string>
  <string name="uzip_1">Pajisjet e mbrojtjes nga rryma janë krijuar për të mbrojtur pajisjet elektrike nga tensionet e rrymës. Ato kufizojnë mbitensionet kalimtare, devijojnë impulset aktuale në tokë dhe zvogëlojnë amplituda e mbitensionit në një nivel që është i sigurt për instalimet dhe pajisjet elektrike. SPD -të përdoren si në ndërtimet civile ashtu edhe në objektet industriale.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t Një rritje e tensionit është një ngjarje kalimtare, që zakonisht zgjat 1 deri në 30 mikrosekonda, që mund të arrijë mbi 1.000 volt. Rrufeja që godet një linjë energjie mund të japë shumë mijëra, ndonjëherë 100,000 ose më shumë volt. Një motor kur fiket mund të prodhojë një goditje prej 1.000 ose më shumë volt. Pikat mund të degradojnë izolimin e telave dhe të shkatërrojnë pajisjet elektronike si karikuesit e baterive, modemët dhe televizorët.\n \t Një rritje afatgjatë, që zgjat sekonda, minuta ose orë, e shkaktuar nga dështimet e transformatorit të energjisë, si një gabim neutral i humbur ose një ndërmarrje tjetër e energjisë, nuk mbrohen nga mbrojtës kalimtarë. Rritjet afatgjata mund të shkatërrojnë mbrojtësit në një ndërtesë ose zonë të tërë. Edhe dhjetëra milisekonda mund të jenë më të gjata sesa mund të përballojë një mbrojtës. Valëzimet afatgjata mund ose nuk mund të trajtohen nga siguresat dhe stafetat e tensionit.\n \t Një mbrojtës kalimtar i valës përpiqet të kufizojë tensionin e furnizuar në një pajisje elektrike duke bllokuar ose shkurtuar rrymën për të zvogëluar tensionin nën një prag të sigurt. Bllokimi bëhet duke përdorur induktorë të cilët pengojnë një ndryshim të papritur të rrymës. Shkurtimi bëhet nga boshllëqet e shkëndijave, tubat e shkarkimit, gjysmëpërçuesit e tipit zener dhe MOV (Varistorët e Oksidit Metal), të gjitha këto fillojnë të përçojnë rrymë sapo të arrihet një prag i caktuar i tensionit, ose nga kondensatorë që pengojnë një ndryshim të papritur të tensionit. Disa mbrojtës të rrymës përdorin elementë të shumtë.</string>
  <string name="rele_title">Stafetë e monitorimit të tensionit</string>
  <string name="rele_desk">\t Stafeta e tensionit është një kombinim i pajisjes elektronike të monitorimit të tensionit dhe një pjese të fuqisë së një shkëputësi të ngarkesës, të mbledhur në një rast. Shtë projektuar për të monitoruar vlerën e caktuar të tensionit dhe për të shkëputur ngarkesën nëse tejkalon kufijtë e caktuar, në rast aksidentesh në rrjetin elektrik.</string>
  <string name="im_desk_rele">Rele e monitorimit të tensionit njëfazor</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t Për të ndryshuar drejtimin e rrotullimit të motorit, së pari duhet ta ndaloni atë për ta kthyer kontaktin KM 1.2 ose KM 2.2 në gjendjen e mbyllur normalisht. Këto kontakte përdoren për të parandaluar qarkun e shkurtër fazor në fazë.</string>
  <string name="elmeh_desk">Konvertuesit elektromekanikë janë pajisjet e krijuara për të kthyer energjinë elektrike në energji mekanike ose anasjelltas. Ata gjithashtu mund të konvertojnë një lloj energjie elektrike në një tjetër.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t Sipas drejtimit të shndërrimit të energjisë, makinat elektrike klasifikohen në:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">Një motor elektrik konverton energjinë elektrike në energji mekanike. Procesi i kundërt i gjeneratorëve elektrikë, shumica e motorëve elektrikë veprojnë përmes fushave magnetike ndërvepruese dhe përcjellësve që mbartin rrymë për të gjeneruar forcë rrotulluese. Motorët dhe gjeneratorët kanë shumë ngjashmëri dhe shumë lloje të motorëve elektrikë mund të funksionojnë si gjeneratorë, dhe anasjelltas. Motorët elektrikë gjenden në aplikime të ndryshme si tifozët industrialë, ventilatorët dhe pompat, veglat e makinerisë, pajisjet shtëpiake, veglat e energjisë dhe disqet.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">Transformatori është një pajisje statike që konverton rrymën alternative nga një nivel tensioni në një nivel tjetër (më i lartë ose më i ulët), ose në të njëjtin nivel, pa ndryshuar frekuencën. Një transformator transferon energjinë elektrike nga një qark në tjetrin përmes përcjellësve të bashkuar në mënyrë induktive - mbështjelljet e transformatorit. Një rrymë elektrike e ndryshme në mbështjelljen e parë ose parësore krijon një fluks magnetik të ndryshëm në thelbin e transformatorit dhe kështu një fushë magnetike të ndryshme përmes mbështjelljes sekondare. Kjo fushë e ndryshme magnetike shkakton një forcë të ndryshme elektromotore (emf) ose \"tension\" në mbështjelljen sekondare. Ky efekt quhet induksion reciprok.</string>
  <string name="el_bez_desk">Siguria elektrike është një sistem i masave organizative dhe mjeteve teknike që parandalojnë efektet e dëmshme dhe të rrezikshme tek punëtorët nga rryma elektrike, harku elektrik, fusha elektromagnetike dhe elektriciteti statik.\n \t Ai përfshin aktivitete ligjore, socio-ekonomike, organizative, teknike, sanitare, mjekësore, parandaluese, rehabilituese dhe aktivitete të tjera.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">Klasa e mbrojtjes nga goditja elektrike është një sistem për përcaktimin e metodave dhe shkallës së sigurisë elektrike kur përdorni pajisje elektrike.</string>
  <string name="desk_0_1">\t Vetëm izolimi i punës është i disponueshëm. Izolimi shtesë i pjesëve metalike jo përçuese nuk sigurohet. Tokëzimi nuk ofrohet. Nuk ka asnjë tregues të tensionit të rrezikshëm në strehim ose kontrolle.</string>
  <string name="desk_0_2">\t Pothuajse të gjitha pajisjet elektrike në një trup metalik të pabazuar, pllaka të nxehta spirale të hapura dhe ngrohje, llambadarë tavani.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t Vetëm izolimi i punës është i disponueshëm. Izolimi shtesë i pjesëve metalike jo përçuese nuk sigurohet. Tokëzimi i pjesëve metalike që nuk mbartin rrymë sigurohet duke lidhur një tel të veçantë me lakin e tokës ose me kontakt mekanik të drejtpërdrejtë të pajisjeve elektrike dhe lakut të tokës. Pika e lidhjes së lakut tokësor tregohet me simbolin e tokëzimit.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t Mjetet e makinerisë, tabelat, nënstacionet e transformatorëve, vinça në shinat hekurudhore, tramvaj, lokomotivë elektrike.</string>
  <string name="desk_I_1">\t Tokëzimi i pjesëve metalike që nuk mbartin rrymë sigurohet duke lidhur spinën e pajisjes me një prizë të veçantë me një kontakt tokëzimi.</string>
  <string name="desk_I_2">\t Kompjuter, mikrovalë, lavatriçe.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t Ekziston izolim i dyfishtë ose i përforcuar. Tokëzimi i shasisë nuk kërkohet. Spina nuk ka një kontakt tokëzimi.</string>
  <string name="desk_II_2">\t Fshesë me korrent, TV, stërvitje elektrike, tharëse flokësh, llambë rrugore e mbyllur, karrocë.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t Nuk ka qarqe elektrike mbi 42VDC ose 36VAC.</string>
  <string name="desk_III_2">\t Të gjitha pajisjet me bateri që nuk kanë qarqe të tensionit të lartë (radio, luajtës portativ, orë, elektrik dore). Pajisjet me një furnizim me energji të jashtme (skaner, laptop). Për këtë të fundit, siguria përcaktohet nga cilësia dhe shkalla e mbrojtjes së furnizimit me energji elektrike.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t Lejohet të përdoret vetëm në dhoma pa rrezik të shtuar elektrik, si dhe në kamera elektrike të rrethuara ose dhoma ku hyrja nga persona të paautorizuar përjashtohet. Nëse është e mundur, pajisje të tilla duhet të hiqen nga shërbimi.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t Instalim i palëvizshëm, lëvizje të vogla brenda gjatësisë së telit të tokëzimit, instalime elektrike që lëvizin përgjatë shinave. Funksionimi pa argumentim është i ndaluar.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t Nëse ka lidhje tokësoreh, përdorimi nuk është i kufizuar (përveç nëse specifikohet ndryshe në manualin e funksionimit). Pa argumentim - i ngjashëm me klasën \"0\".</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t Jo i kufizuar, me përjashtim të kushteve të lagështisë së lartë (mbi 85%) për pajisjet me klasë mbrojtjeje më pak se IP65. Në prani të kushteve të pafavorshme të lejuara me përdorimin e të paktën një pajisje mbrojtëse elektrike ose pa përdorimin e pajisjeve mbrojtëse elektrike kur lidheni përmes një RCD ose kur vetëm një marrës elektrik është mundësuar nga një burim i veçantë.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t Jo i kufizuar.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● Njëfazor - kur tela fazore është e lidhur me atë neutrale. Qarqe të tilla të shkurtra ndodhin më shpesh.\n ● Dyfazor - kur njëra fazë lidhet me një tjetër.\n ● Trefazor - kur tri faza lidhen njëra me tjetrën njëherësh. Ky është lloji më problematik i qarkut të shkurtër.</string>
  <string name="title_kz_2">Llojet e qarqeve të shkurtra dhe shkaqet e tyre</string>
  <string name="desk_kz_1">Një qark i shkurtër është një qark elektrik që lejon që një rrymë të udhëtojë përgjatë një rruge të padëshiruar pa një rezistencë elektrike ose shumë të ulët. Kjo rezulton në një rrymë të tepërt që rrjedh nëpër qark.\n \t Në rast të një qarku të shkurtër, rezistenca në qark zhduket dhe rryma fillon të rritet pafundësisht, gjë që çon në pasoja katastrofike.\n \t Nëse një ndërprerës është instaluar në linjë, ai duhet të fikë linjën me komandën e lëshimit elektromagnetik.</string>
  <string name="otv_desk">Përdoret në instalimet elektrike vetëm me rrymë alternative me tension nga 100 në 500 V. Përdoret për të përcaktuar fazën.</string>
  <string name="desk_mult">Përdoret për të matur tensionin, rrymën, rezistencën ose vazhdimësinë.</string>
  <string name="strip_desk">Projektuar për të hequr izolimin nga telat dhe kabllot.</string>
  <string name="desk_otv">Sa më shumë varietete, aq më mirë. Duhet të jetë me dorezë dhe bosht të izoluar.</string>
  <string name="passat_desk">Mjet shumëfunksional i montimit dhe montimit me dorë i projektuar për shtrëngim dhe kapje.</string>
  <string name="kluch_desk">Mjet për lidhjen e një lidhjeje të filetuar duke shtrënguar bulonat, arrat dhe pjesët e tjera. Desirableshtë e dëshirueshme, natyrisht, që çelësat të izolohen.</string>
  <string name="molotok_desk">Mjet i vogël i dorës me goditje përdoret për të goditur në një gozhdë, trokitur në një kunj, ngjitur një kllapa montimi.</string>
  <string name="nozh_desk">Një mjet shumë i gjithanshëm. Pothuajse asnjë punë nuk është e plotë pa të.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">E dobishme për telat e përkuljes kaçurrelë.</string>
  <string name="bokorezi_desk">Qëllimi kryesor - kafshimi i telave, thonjve, vidhave.</string>
  <string name="napilnik_desk">Shtë e dobishme për mprehjen e fijeve të telit, rregullimin e sipërfaqeve të pabarabarta.</string>
  <string name="noshovki_desk">Ekzistojnë lloje të ndryshme sharrash hekuri: për metal, dru, drywall. Pritini tepricën, prerë një vrimë për montim.</string>
  <string name="ryletka_desk">E dobishme për matjen e madhësisë së objekteve të punës, gjatësinë e kabllit.</string>
  <string name="perf_desk">Duke përdorur një çekiç shponi vrima, bëhen groove dhe shtypen. Ka një kokë pune për bashkimin e stërvitjeve dhe bashkëngjitjeve të ndryshme.</string>
  <string name="shyryp_desk">E dobishme për punë në shkallë të gjerë ku keni nevojë të shtrëngoni vida.</string>
  <string name="payalnik_desk">Për kallajimin dhe bashkimin e telave</string>
  <string name="poyas_desk">Lejon të vendosni të gjitha mjetet e nevojshme për punë në rrip</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t Lux (lx) është njësia e ndriçimit e nxjerrë nga SI, që mat fluksin ndriçues për njësi sipërfaqe. isshtë e barabartë me një lumen për metër katror. Në fotometri, kjo përdoret si një masë e intensitetit, siç perceptohet nga syri i njeriut, i dritës që godet ose kalon nëpër një sipërfaqe.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t Një person nuk është në gjendje të përcaktojë vlerën specifike të nivelit të ndriçimit pa ndihma, për të marrë informacion të saktë përdoret një njehsor luksi. Ndriçimi i sipërfaqeve të punës dhe ambienteve për fusha të ndryshme të veprimtarisë duhet të jetë në përputhje me rregulloret shtetërore.</string>
  <string name="lumen_desk">\t Lumeni (lm) është njësia e rrjedhës ndriçuese e nxjerrë nga SI, një masë e sasisë totale të dritës së dukshme të emetuar nga një burim për njësi të kohës. Fluksi ndriçues ndryshon nga fuqia (fluksi rrezatues) në atë që fluksi rrezatues përfshin të gjitha valët elektromagnetike të emetuara, ndërsa fluksi ndriçues peshohet sipas një modeli (një \"funksion shkëlqimi\") të ndjeshmërisë së syrit të njeriut ndaj gjatësisë së valëve të ndryshme. Lumenët lidhen me luxin në atë që një lux është një lumen për metër katror.</string>
  <string name="cvet_temp">\t Temperatura e ngjyrave (e matur në Kelvin, K) - është karakteristikë e rrjedhës së intensitetit të rrezatimit të burimit të dritës në funksion të gjatësisë së valës në rangun optik.</string>
  <string name="mult_desk">Një Multimetër është një instrument elektronik matës që kombinon disa funksione matëse në një njësi. Një multimetër tipik mund të masë tensionin, rrymën dhe rezistencën. Multimetrat analoge përdorin një mikroammetër me një tregues lëvizës për të shfaqur leximet. Multimetrat dixhital (DMM, DVOM) kanë një ekran numerik, dhe gjithashtu mund të tregojnë një shirit grafik që përfaqëson vlerën e matur. Multimetrat dixhital i kanë bërë multimetrat analogë të vjetëruar, sepse tani janë me kosto më të ulët, saktësi më të lartë dhe më të fortë fizikisht.\n \t Sigurohuni që të lexoni udhëzimet që erdhën me multimetrin tuaj para përdorimit.</string>
  <string name="gen_desk">Një gjenerator elektrik është një pajisje që konverton energjinë mekanike në energji elektrike. Një gjenerator detyron elektronet të rrjedhin përmes një qarku të jashtëm elektrik. Somewhatshtë disi analog me një pompë uji, e cila krijon një rrjedhje uji, por nuk krijon ujin brenda. Burimi i energjisë mekanike, lëvizësi kryesor, mund të jetë një motor avulli reciprok ose turbinë, uji që bie përmes një turbine ose rrote uji, një motor me djegie të brendshme, një turbinë me erë, një fiksim dore, ajër të kompresuar ose ndonjë burim tjetër të energjisë mekanike.\n \t Dy pjesët kryesore të një makine elektrike mund të përshkruhen në terma mekanikë ose elektrikë. Në aspektin mekanik, rotori është pjesa rrotulluese, dhe statori është pjesa e palëvizshme e një makine elektrike. Në aspektin elektrik, armatura është komponenti që prodhon energji dhe fusha është komponenti i fushës magnetike të një makine elektrike. Armatura mund të jetë ose në rotor ose në stator. Fusha magnetike mund të sigurohet nga elektromagnet ose magnete të përhershëm të montuar në rotor ose stator. Gjeneratorët klasifikohen në dy lloje, gjeneratorë AC dhe gjeneratorë DC.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t Aktualisht, ekzistojnë llojet e mëposhtme të prodhimit të energjisë elektrike:\n Ower Hidroenergjia - një industri që përdor energjinë kinetike të një rrjedhe uji për të gjeneruar energji elektrike.\n Industry Industria e energjisë termike - një industri që përdor energji termike nga djegia e karburantit fosil\n Power Energjia bërthamore është një industri ku energjia termike lëshohet si rezultat i një reaksioni bërthamor në një reaktor bërthamor.\n Engineering Inxhinieri alternative e energjisë:\n - Energjisë diellore\n - Fuqia e eres\n - Fuqia gjeotermale (përdorimi i nxehtësisë së tokës)\n - Energjia e hidrogjenit</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t Dallimi midis kësaj skeme dhe asaj të mëparshme është se për të ndryshuar drejtimin e rrotullimit të motorit, nuk keni nevojë të shtypni butonin \"Stop\" çdo herë.</string>
  <string name="elizm_desk">Instrumentet matëse elektrike janë një klasë e pajisjeve që përdoren për të matur sasi të ndryshme elektrike.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">Një Ammetër është një pajisje për matjen e rrymës në amper (mikroamper, miliampere, amper ose kiloamper). Ammetri është i lidhur në seri në qarkun elektrik, rryma në të cilën matet. Rezistenca e brendshme e ampermetrit duhet të jetë minimale në mënyrë që të mos ndikojë në objektin në provë.\n \t Për të rritur kufirin e matjes, ampermetri është i pajisur me një shunt (për DC dhe AC), një transformator të rrymës (vetëm për AC) ose një përforcues magnetik (për qarqet DC).\n \t Sipas dizajnit ammetrat ndahen në:\n ● Ammetra pa qarqe elektronike dhe me tregues tregues\n ● Ammetra me qarqe elektronike dhe duke përdorur një tregues tregues\n Me një tregues dixhital</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">Voltmetrat analoge lëvizin një tregues në një shkallë në proporcion me tensionin e qarkut; voltmetrat dixhital japin një shfaqje numerike të tensionit duke përdorur një konvertues analog-dixhital. Voltmetrat bëhen në një gamë të gjerë stilesh. Instrumentet e montuar përgjithmonë në një panel përdoren për të monitoruar gjeneratorët ose aparatet e tjera fikse. Instrumentet portativë, të pajisur zakonisht për të matur gjithashtu rrymën dhe rezistencën në formën e një multimetri, janë instrumente standarde të testimit të përdorura në punën elektrike dhe elektronike.\n \t Sipas parimit të funksionimit, voltmetrat ndahen në:\n ● Elektromekanike - magnetoelektrike, elektromagnetike, elektrodinamike, elektrostatike, ndreqëse, termoelektrike\n ● Elektronike - analoge dhe dixhitale\n Me takim:\n Current Rrymë alternative\n Rryma direkte\n ● Faza e ndjeshme\n Pulsi\n Selektive\n Universale\n Sipas modelit dhe metodës së aplikimit:\n Board Ndërprerës\n Portabël\n ● Stacionare</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">Voltmetri është një instrument i përdorur për matjen e diferencës së potencialit elektrik midis dy pikave në një qark elektrik.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">Ohmmetri është një pajisje matëse për përcaktimin e rezistencave aktive elektrike. Zakonisht matja bëhet me rrymë direkte, por disa ohmetra elektronikë mund të masin rrymën alternative. Ohmetrat ndryshojnë në rangun e rezistencave të matura: megohmetra, gigaohmmetra, teraohmmetra, miliohmmetra, mikroohmetra.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">Sipas modelit dhe metodës së aplikimit:\n Board Ndërprerës\n Laboratori\n Portabël\n Sipas parimit të funksionimit:\n ● Magnetoelektrik - me nje njehsor magnetoelektrik ose ratiometër magnetoelektrik (megohmmetra)\n ● Elektronike - analoge ose dixhitale</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">Një njehsor elektrik është një pajisje që mat sasinë e energjisë elektrike të konsumuar nga një pajisje me energji elektrike.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">Gama e matjes së rezistencës\n Error Klasë e lejuar gabimi ose saktësie\n Tensioni në terminalet e instrumenteve</string>
  <string name="schet_desk_1">\t Shoqëritë elektrike përdorin matësa elektrikë të instaluar në ambientet e klientëve për qëllime të faturimit dhe monitorimit. Ato zakonisht kalibrohen në njësitë e faturimit, më e zakonshme është kilovat orë (kWh). Ato zakonisht lexohen një herë në çdo periudhë faturimi. \t\n Shembull: Një sobë elektrike me kapacitet 2.5 kW në 30 minuta konsumon nga rrjeti i energjisë dhe shndërrohet në nxehtësi 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">Matësi i kapëses është një pajisje për matjen e rrymës pa prishur qarkun dhe pa kontakt elektrik me të.\n \t Parimi i funksionimit të matësve modernë të kapëses bazohet në matjen e drejtpërdrejtë të fushës magnetike të krijuar nga rryma në përcjellësin rreth përcjellësit duke përdorur një sensor Hall dhe ju lejon të matni rrymën e formës arbitrare, përfshirë rrymën direkte.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">Matja e rrymës pa thyerje në qarkun e matur.\n Mundësia e matjes së thjeshtë në qarqet e tensionit të lartë (deri në 10 kV).\n Mundësia për të matur rrymën me forcë shumë të lartë (e cila është fizikisht e pamundur për ammetra konvencionalë, të lidhur në seri në një qark të hapur).\n ● Kompaktësia e pajisjes.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">Class Klasë e ulët e saktësisë (2.0 - 3.0).\n ● Disa varësi të leximeve nga pozicioni i përcjellësit që mbart rrymë në dritaren e qarkut magnetik të kapëses.\n ● Shtrembërimi i leximeve në modele të lira për shkak të pranisë në harmonikën më të lartë të rrymës së matur dhe nga ndryshimet në frekuencën e rrymës së matur, pasi pajisja jep lexime të sakta vetëm me një rrymë sinusoidale (një nga arsyet për këtë është përdorimi si një metër një sistem magnetoelektrik me korrigjim). Në pajisjet elektronike moderne ky disavantazh kompensohet nga një qark ose softuer.</string>
  <string name="magnit_desk">Ngarkuesit magnetikë janë pajisje elektrike që përdoren për të kontrolluar ngarkesa të ndryshme të energjisë (ngrohje uji, motorë elektrikë, furra induksioni, ventilatorë, etj.). Parimi i funksionimit të tyre bazohet në hapjen dhe mbylljen e qarkut duke hequr ose aplikuar tension në spiralen elektromagnetike.</string>
  <string name="magnit_desk_2">Starteri mund të pajiset me pajisje të tilla shtesë si:\n 1. Rele termike për fikjen e motorit emergjent\n 2. Grup shtesë (ose grupe) kontakti me rrymë të ulët, të përdorur në qarqet e kontrollit\n 3. Butonat e fillimit dhe ndalimit\n 4. Pajisja e fikjes emergjente në rast të prishjes së njërës prej fazave të rrjetit të furnizimit me energji të motorëve elektrikë trefazorë.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t Në mënyrë tipike starterët operohen nga dy çelësa shtytës, një ndërprerës \"start\" i cili është normalisht i fikur (dmth. shtytje për të bërë) dhe një çelës \"stop\" i cili është normalisht i ndezur (dmth. push-to-break).\n \t Kur motori nuk funksionon, edhe pse tensioni i linjës është i disponueshëm, asnjë rrymë nuk tërhiqet nga motorri ose motori.\n \t Kur shtypet butoni \"start\", motori nuk mundësohet drejtpërdrejt, përkundrazi elektromagneti në kontaktor është aktivizuar. Ndërprerësi magnetik në kontaktor përfshihet, duke kaluar njëkohësisht rrymën në motor dhe duke siguruar rrymë të vetë-qëndrueshme për të ruajtur gjendjen e vet. Kështu kur lëshohet butoni i fillimit, çelësi magnetik mbetet i kyçur dhe motori mbetet në punë.\n \t Shtypja e butonit \"stop\" e prish qarkun tek kontaktori i cili rrjedhimisht de-energjizon elektromagnetin e tij duke prerë kështu rrymën në motor.</string>
  <string name="tok_desk_1">Një rrymë elektrike është një rrjedhë e grimcave të ngarkuara, të tilla si elektrone ose jone, që lëvizin përmes një përcjellësi elektrik ose hapësirës. Ajo matet si norma neto e rrjedhës së ngarkesës elektrike përtej një rajoni.\n \t Rryma elektrike është e nevojshme për të ndriçuar shtëpitë dhe rrugët, për të siguruar funksionimin e pajisjeve shtëpiake dhe industriale, lëvizjen e transportit elektrik, etj.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t Njësia SI e rrymës elektrike është amperi, ose amplifikatori, i cili është rrjedha e ngarkesës elektrike nëpër një sipërfaqe në shkallën prej një kulomb në sekondë. Amperi (simboli: A) është një njësi bazë SI. Rryma elektrike matet duke përdorur një pajisje të quajtur ammetër.</string>
  <string name="i_1">, ku unë është rryma përmes përcjellësit në njësi amperi, V është diferenca potenciale e matur përgjatë përcjellësit në njësi volt, dhe R është rezistenca e përcjellësit në njësitë e ohms.\n \t Më konkretisht, ligji i Ohmit thotë se R në këtë lidhje është konstante, e pavarur nga rryma.</string>
  <string name="sop_desk_1">Rezistenca elektrike është një sasi fizike që karakterizon vetinë e një përcjellësi për të parandaluar kalimin e rrymës elektrike dhe është e barabartë me raportin e tensionit në skajet e përcjellësit me rrymën që rrjedh përmes tij.\n Rezistenca mund të llogaritet me formulën:</string>
  <string name="nr">, ku\n \"R\" është një rezistencë, Ω.\n \"U\" është një ndryshim potencial në skajet e dirigjentit, V.\n \"I\" është forca e rrymës, A.</string>
  <string name="nr_2">, ku \"I\" është rryma përmes përcjellësit në njësi amperi, \"U\" është tensioni i matur përgjatë përcjellësit në njësi volt, dhe \"R\" është rezistenca e përcjellësit në njësitë e ohms.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, ku\n \"F\" është forca Coulomb\n \"q1\" është ngarkesa e trupit të parë\n \"q2\" është ngarkesa e ngarkesës së dytë\n \"r\" është një distancë midis ngarkesave</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, ku\n \"Q\" është sasia e nxehtësisë e lëshuar nga përcjellësi me rrymë, J\n \"I\" është rryma në përcjellësin, A\n \"R\" është një rezistencë elektrike e përcjellësit, Ω\n \"t\" - koha e rrjedhës aktuale, e dyta</string>
  <string name="t_n_t">Ligji i Ohmit thotë se rryma përmes një përcjellësi midis dy pikave është drejtpërdrejt proporcionale me tensionin në të dy pikat. Duke prezantuar konstantën e proporcionalitetit, rezistencën, arrijmë në ekuacionin e zakonshëm matematikor që përshkruan këtë marrëdhënie:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t Rryma është drejtpërdrejt proporcionale me tensionin dhe anasjelltas proporcionale me rezistencën elektrike.</string>
  <string name="sopr_tv">Rezistenca</string>
  <string name="tok_tv">Rryme elektrike</string>
  <string name="napr_tv">Tensioni</string>
  <string name="Mosh_tv">Fuqia</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t Ndërprerësi bazohet në parimet termike ose elektromagnetike. Pothuajse të gjithë ndërprerësit modern përdorin të dyja këto parime në të njëjtën kohë.\n \t Mbrojtja termike ju lejon të gjurmoni tepricën afatgjatë të vlerës maksimale të lejuar aktuale. Nëse ndodh një tepricë, pllaka bimetalike <b> (1) </b> deformohet, duke aktivizuar lëshimin, i cili nga ana e tij hap qarkun elektrik.\n \t Lirimi elektromagnetik <b> (2) </b> reagon ndaj një rritjeje të mprehtë të rrymës, për shembull, si në rastin e një qarku të shkurtër.\n \t Koha dhe shpejtësia e ndërprerësit përcaktohen nga karakteristika e kohës aktuale, në pasaportën e pajisjes.</string>
  <string name="vidii">Llojet</string>
  <string name="moshnost_desk">Fuqia elektrike është shkalla, për njësi e kohës, në të cilën energjia elektrike transferohet nga një qark elektrik.\n \t Energjia elektrike zakonisht prodhohet nga gjeneratorët elektrikë, por mund të furnizohet edhe nga burime të tilla si bateritë elektrike. Zakonisht furnizohet për bizneset dhe shtëpitë nga industria e energjisë elektrike përmes një rrjeti elektrik.\n \t Energjia elektrike mund të shpërndahet në distanca të gjata nga linjat e transmetimit dhe të përdoret për aplikime të tilla si lëvizja, drita ose nxehtësia me efikasitet të lartë.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">● Trefazor\n Njëfazor\n Fole e stafetës së tensionit\n Si një kordon zgjatues</string>
  <string name="rele_principp">\t Reletë moderne të tensionit mund të kenë shumë cilësime. Konsideroni parimin themelor të funksionimit: sapo mikrokontrolluesi të regjistrojë një devijim të tensionit nga vlera e caktuar, nxitet një stafetë elektromagnetike, e cila nga ana tjetër hap qarkun elektrik. Nëse tensioni rikthehet, furnizimi me energji për konsumatorët gjithashtu rikthehet.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t Në disa raste, shiriti i 6 -të mund të tregojë besueshmërinë e rezistencës. Në këtë rast, është 1.5 herë më e gjerë se ato kryesore. Besueshmëria tregohet si përqindje e dështimit të artikullit për 1000 orë pune.\n \t Kafe 1%\n \t Kuqe 0.1%\n \t Portokalli 0.01%\n \t Verdha 0,001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">Njësia e fuqisë SI\n [P] = 1 W (vat)</string>
  <string name="d">
    <u> Fuqia e rrymës direkte (DC) </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t Meqenëse vlerat aktuale dhe të tensionit janë konstante dhe të barabarta me vlerat e çastit në çdo kohë, fuqia mund të llogaritet duke përdorur formulën:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> Fuqia alternative e rrymës (AC) </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> Fuqia Aktive </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , vat (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> Fuqia reaktive </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> Fuqia në dukje </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , ku \"V\" është tension, \"J\" është puna ose energjia në Joules, \"C\" është ngarkesa në Coulombs</string>
  <string name="napr_desk_2">Diferenca e tensionit ose potencialit elektrik shënohet në mënyrë simbolike me ∆V, e thjeshtuar V, ose U, për shembull në kontekstin e ligjeve të qarkut të Ohmit ose Kirchhoff.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t Koncepti i <i> tensionit </i> u prezantua nga Georg Ohm në një punim të vitit 1827, i cili propozoi një model hidrodinamik të rrymës elektrike për të shpjeguar ligjin empirik të Ohmit të zbuluar në 1826: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">Tensioni elektrik është diferenca në potencialin elektrik midis dy pikave, e cila përcaktohet si puna e nevojshme për njësi ngarkese për të lëvizur një ngarkesë prove midis dy pikave. Në Sistemin Ndërkombëtar të Njësive, njësia e nxjerrë për tensionin (diferenca potenciale) quhet volt.\n \t Në njësitë SI, puna për njësi ngarkese shprehet si xhaul për kuulomb, ku 1 volt = 1 xhaul (punë) për 1 kuulomb (pa pagesë).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Përçuesit midis një burimi të tensionit dhe një ngarkese quhen linja, dhe tensioni midis çdo dy linjave quhet tension i linjës. Tensioni i matur midis çdo linje dhe neutrale quhet tension fazor. Për shembull, për një shërbim 208/120 volt, tensioni i linjës është 208 Volt, dhe tensioni i fazës është 120 Volt.\n \t <b> U (tensioni i linjës) = √3 × U (tensioni i fazës) = 1.73 × U (tensioni i fazës) </b></string>
  <string name="t">\t Lidhja me bulona ju lejon të mbani të sigurt telat së bashku. Gjithashtu ju lejon të lidhni telat e bakrit dhe aluminit, gjëja kryesore është të vendosni rondele midis përçuesve.</string>
  <string name="pods_desk">\t Nënstacioni elektrik është pjesë e sistemit të prodhimit, transmetimit dhe shpërndarjes elektrike. Nënstacionet transformojnë tensionin nga i lartë në i ulët, ose i kundërt, ose kryejnë ndonjë nga disa funksione të tjera të rëndësishme. Midis stacionit gjenerues dhe konsumatorit, energjia elektrike mund të rrjedhë nëpër disa nënstacione në nivele të ndryshme të tensionit. Një nënstacion mund të përfshijë transformatorë për të ndryshuar nivelet e tensionit midis tensioneve të larta të transmetimit dhe tensioneve më të ulëta të shpërndarjes, ose në ndërlidhjen e dy tensioneve të ndryshme të transmetimit.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t Nënstacioni me transformatorë të rritjes rrit tensionin dhe rryma zvogëlohet në përputhje me rrethanat, ndërsa nënstacioni i ulur zvogëlon tensionin e daljes dhe rryma rritet proporcionalisht.\n <i> Pse të rrisim tensionin? </i>\n \t Nevoja për të rritur tensionin e transmetuar lind në mënyrë që të kursejë ndjeshëm metalin e përdorur në linjat e transmetimit të energjisë dhe të zvogëlojë humbjet në rezistencën aktive. Zona e kërkuar e seksionit kryq të telave përcaktohet nga forca e rrymës kaluese dhe mungesa e shkarkimit të koronës. Një rënie në forcën e rrymës kaluese sjell një rënie të humbjes së energjisë, e cila është në varësinë e drejtpërdrejtë kuadratike të fuqisë aktuale.</string>
  <string name="n_n_n_n">Subst Nënstacioni i transmetimit\n Subst Nënstacioni i shpërndarjes\n Nënstacioni kolektor\n Subst Nënstacionet konvertuese\n Station Stacion kalimi\n Subst Nënstacioni tërheqës\n Subst Nënstacioni celular</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t Mos harroni të mos mbështeteni vetëm në kodimin e ngjyrave për fazën, zero ose tokëzimin. Ka të ngjarë që specialisti nuk mund të pajtohet me këtë standard kur kryen punë. Beso por verifiko.</string>
  <string name="kirh">Ligji i parë i Kirchhoff</string>
  <string name="t_n_tg">\t Ligji i dytë Kirchhoff \'s thekson se shuma e të gjitha tensioneve rreth çdo lak të mbyllur në një qark duhet të barabartë me zero. Kjo është pasojë e ruajtjes së ngarkesës dhe gjithashtu ruajtjes së energjisë.</string>
  <string name="kk">Ligji i dytë i Kirchhoff</string>
  <string name="ll">\t Ky ligj thotë se, për çdo nyje (kryqëzim) në një qark elektrik, shuma e rrymave që rrjedhin në atë nyje është e barabartë me shumën e rrymave që dalin nga ajo nyje.\n \t Në mënyrë ekuivalente: Shuma algjebrike e rrymave në një rrjet përçuesish që takohen në një pikë është zero.</string>
  <string name="lenta_desk">Shiriti LED është një burim drite i bazuar në LED. Shtë një modul LED në një tabelë qark fleksibël me LED të baraslarguar nga njëri -tjetri. Gjatë prodhimit, kaseta mbështillet në rrotulla 1 deri në 30 m të gjatë. Për të kufizuar rrymën përmes LED -ve, rezistorët futen në qarkun elektrik, ato gjithashtu janë montuar në kasetë.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t Shiritat mund të jenë ose pikturë njëngjyrëshe (të kuqe, jeshile, blu, të verdhë, të bardhë) ose me shumë ngjyra, me aftësinë për të krijuar pothuajse çdo hije. Drita e bardhë gjithashtu vjen në hije të ndryshme, mund të jetë e ftohtë ose e ngrohtë (nga 2700 K në 10000 K.).</string>
  <string name="lenta_title">Lidhje</string>
  <string name="t_12_24_5">\t Shiriti LED funksionon me rrymë direkte dhe për këtë arsye duhet të lidhet me një tension konstant, zakonisht 12 V, më rrallë 24 V dhe 5 V. Prandaj, nevojitet një furnizim me energji konvertues për të lidhur shiritin.\n \t Kështu, për shembull, për një kasetë 240 SMD 3014, me një gjatësi totale prej 4 metrash, një njësi furnizimi me energji me një kapacitet 24 W (fuqia nominale e shiritit) * 4 m * 1.15 (faktori i sigurisë) = 110.4 W do të kërkohet.\n \t Për kontrollin e qetë të shkëlqimit dhe ngjyrën e shkëlqimit të shiritit LED me ngjyrë, përdoren kontrollues, parimi i të cilit është të ndryshoni shkëlqimin e LED -ve veç e veç për secilën ngjyrë.</string>
  <string name="pros_cons">Avantazhet dhe disavantazhet</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - Përfitimet </b>\n ● Lehtësia e instalimit.\n Cost Kosto e ulët operative. Për sa i përket fluksit ndriçues / kostos së funksionimit, LED -të kanë një nga normat më të larta.\n Besueshmëria. Krahasuar me llambat tradicionale inkandeshente dhe fluoreshente, LED -të kanë një jetëgjatësi më të gjatë.\n Potential Potencial i pakufizuar për të rritur fluksin ndriçues në krahasim me burimet pikë\n Aftësia për të zbatuar zgjidhje origjinale të projektimit\n Aftësia për të zgjedhur tonin e dëshiruar të ngjyrës së skenës kur përdorni shirita RGB -LED me kontrollues\n ● Nuk ka nevojë për pajisje shtesë kundër lagështirës kur përdorni shirita LED të papërshkueshëm nga uji dhe furnizime me energji elektrike\n Safety Siguria elektrike për shkak të tensionit të ulët të furnizimit të vetë kasetave (i nënshtrohet përdorimit të furnizimit me energji me transformatorë dhe një hendek galvanik midis qarqeve të furnizimit me energji të shiritit dhe vetë bllokut të furnizimit me energji). \n\n <b> - Disavantazhet </b>\n Ps Shiritat LED RGB kanë aftësi të dobët të interpretimit të ngjyrave. Për të optimizuar paraqitjen e ngjyrave, pronari i dhomës do të duhet të instalojë më shumë elementë ndriçimi.\n Structure Struktura e shiritit nuk mund të lidhet me pajisjet e vjetra. Kjo kufizon shumë fushën e përdorimit të saj.</string>
  <string name="princip">Si punon</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">Lidhja e sensorit të lëvizjes</string>
  <string name="podlk_dvyh">Lidhja e dy sensorëve të lëvizjes</string>
  <string name="datchik_s_vikl">Lidhja e një sensori lëvizjeje me një ndërprerës</string>
  <string name="sootnosh">Raporti i diametrit të kabllit në zonën e seksionit kryq dhe anasjelltas</string>
  <string name="diametr">Diametri</string>
  <string name="sechenie">Seksioni</string>
  <string name="konst_dvigatel">Ndërtimi i motorit elektrik</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">Klasifikimi</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t Motorët elektrikë ndahen në dy klasifikime kryesore:\n Mot motorët AC\n Mot Motorët DC\n \t Motorët AC ndahen sipas parimit të funksionimit:\n - asinkron\n - sinkron\n \t Dallimi themelor është se në makinat sinkron harmonika e parë e forcës magnetomotive të statorit lëviz me shpejtësinë e rotorit (kështu që rotori vetë rrotullohet me shpejtësinë e fushës magnetike në stator), dhe në makinat asinkrone ekziston gjithmonë një ndryshim midis shpejtësisë së rrotullimit të rotorit dhe rrotullimit të fushës magnetike në stator (fusha rrotullohet më shpejt se rotori).</string>
  <string name="formula">Formula:</string>
  <string name="result">Rezultati:</string>
  <string name="choose_formula">Zgjidhni një formulë</string>
  <string name="cherez_cos_f">Përmes cos φ</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t Ekziston një numër i madh dhe shumëllojshmëri mjetesh, si në pamje ashtu edhe në qëllim. Le të shohim më të zakonshmet.</string>
  <string name="pros">Përfitimet</string>
  <string name="cons">Disavantazhet</string>
  <string name="kol_polos">Numri i shiritave</string>
  <string name="first_polosa">Shiriti i parë</string>
  <string name="second_polosa">Vija e dytë</string>
  <string name="third_polosa">Vija e tretë</string>
  <string name="fourth_polosa">Vija e katërt</string>
  <string name="fifth_polosa">Rrip i pestë</string>
  <string name="sixth_polosa">Shiriti i gjashtë</string>
  <string name="nadez_rezistorol">Rezistenca e rezistencës</string>
  <string name="recomend_vo_izb">Rekomandime për të shmangur qarqet e shkurtra</string>
  <string name="recomend_1">Instaloni ndërprerësit në rrjet</string>
  <string name="recomend_2">Mos përdorni kabllo me izolim të vjetëruar.\n ● Para se të kryeni punë riparimi si shpimi, prerja, gdhendja, sigurohuni që të mos vendosen tela atje.\n ● Izoloni telat e panevojshëm gjatë funksionimit, në mënyrë që të mos shkaktojnë një qark të shkurtër.\n ● Zëvendësoni prizat dhe çelsat e vjetëruar, veçanërisht nëse ndizen gjatë funksionimit.\n ● Shmangni punën në instalime elektrike nëse është me energji.\n ● Përzgjidhni madhësinë e saktë të telit për furnizimin me energji të pajisjeve elektrike.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">Kaloni</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">Lumen</string>
  <string name="luksi">Lux</string>
  <string name="fffg">Diagrami i telave për përmbysjen e motorit magnetik</string>
  <string name="stop">Ndalo</string>
  <string name="to_left">në të majtë</string>
  <string name="to_right">në të djathtë</string>
  <string name="shema_revers">Diagrami i telave të një nisësi magnetik të kthyeshëm me lidhje mekanike</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Diagrami ilustrues i ndezjes së një llambë përmes një ndezësi magnetik</string>
  <string name="klass_magnit">Klasifikimi i motorëve magnetikë</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">Hapur\n Llogaritësi i formulës</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">Karakteristikat kryesore të normalizuara</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">Lidhja e rezistencës</string>
  <string name="soed_kond">Lidhja e kondensatorit</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t Kur një rrymë elektrike kalon nëpër një përcjellës, elektronet përplasen me atomet e përcjellësit. Për shkak të kësaj përplasjeje energjia elektrike shndërrohet në energji nxehtësie dhe përcjellësi nxehet. Energjia e dhënë e nxehtësisë mund të gjendet me ligjin Joule -Lenz.\n \t Në 1831-1842. Joule J. dhe, pavarësisht prej tij, Lenz EH vërtetoi në mënyrë eksperimentale se sasia e nxehtësisë së lëshuar përcaktohet si:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t Ligji i parë u zbulua në 1785 nga fizikanti francez Charles-Augustin de Coulomb.\n \t Madhësia e forcës elektrostatike F midis dy ngarkesave pikë q1 dhe q2 është drejtpërdrejt proporcionale me produktin e madhësive të ngarkesave dhe në përpjesëtim të kundërt me katrorin e distancës midis tyre. Ashtu si akuzat zmbrapsin njëra -tjetrën, dhe akuzat e kundërta tërheqin reciprokisht.</string>
  <string name="pravoi_ryki">Rregulli i dorës së djathtë për induksionin magnetik</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Nëse e kapni përcjellësin me dorën tuaj të djathtë në mënyrë që gishti juaj i madh i dorës të drejtojë drejtimin e rrymës, gishtat e mbetur do të tregojnë drejtimin e vijave të induksionit magnetik të fushës së krijuar nga kjo rrymë, të cilat mbështjellin përcjellësin, dhe për këtë arsye drejtimi i vektorit të induksionit magnetik i drejtuar kudo në mënyrë tangjenciale në këto drejtime.</string>
  <string name="pravoi_2">Rregulli i dorës së djathtë për rrymën në një përcjellës që lëviz në një fushë magnetike</string>
  <string name="prav_2">\t Nëse pëllëmba e dorës së djathtë është e pozicionuar në mënyrë që linjat e forcës së fushës magnetike të hyjnë në të, dhe gishti i madh i përkulur drejtohet përgjatë lëvizjes së përcjellësit, atëherë katër gishtërinj të shtrirë do të tregojnë drejtimin e rrymës së induksionit.</string>
  <string name="t_90">\t Nëse ngarkesa lëviz dhe magneti është në qetësi, atëherë rregulli i dorës së majtë zbatohet për të përcaktuar drejtimin e forcës: \"Nëse dora e majtë është e pozicionuar në mënyrë që linjat e fushës magnetike të hyjnë në anën e brendshme të pëllëmbës pingul me atë, dhe katër gishta u drejtuan përgjatë rrymës (përgjatë lëvizjes së një grimce të ngarkuar pozitivisht ose kundër lëvizjes së një të ngarkuar negativisht), atëherë një gisht i madh i mbajtur mbrapa me 90 ° tregon drejtimin e forcës Lorentz ose Amper që vepron. \"</string>
  <string name="vtor_left">Rregulli i dorës së dytë të majtë</string>
  <string name="t_902">\t Nëse vendosni pëllëmbën e dorës tuaj të majtë në mënyrë që linjat e induksionit magnetik të hyjnë në anën e brendshme të pëllëmbës pingul me të, dhe katër gishta të drejtohen përgjatë rrymës, atëherë gishti i madh i mbajtur 90 ° tregon drejtimin e forcës duke vepruar nga ana e fushës magnetike te përcjellësi me rrymë. Kjo forcë quhet forca Amper.</string>
  <string name="ewq">Rregulli i parë i dorës së majtë</string>
  <string name="nazna">Qëllimi</string>
  <string name="klasific_podst">Llojet e nënstacioneve</string>
  <string name="dsav">Skema e kalimit me 2 drejtime</string>
  <string name="_1">kaloni #1</string>
  <string name="_2">kaloni #2</string>
  <string name="let_be_light">Le të ketë dritë!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">Koha - karakteristika aktuale përcakton shpejtësinë e funksionimit të ndërprerësit në varësi të rrymës që rrjedh.\n \t Kurba e sipërme në grafik karakterizon gjendjen e ftohtë të pajisjes, domethënë pa kaluar rrymë paraprake përmes saj, kurba e poshtme karakterizon gjendjen e nxehtë të pajisjes.\n \t Më poshtë janë shembuj të grafikëve të karakteristikave kohore të tipit B dhe C. Për grafikët e saktë shihni pasaportën e një pajisjeje të veçantë.</string>
  <string name="t_1_1">\t Pika e shkyçjes me kusht të ndërprerësit (1,13 · In) shfaqet gjithmonë në tabelë. Me këtë rrymë, ndërprerësi nuk do të fiket brenda 1 ore. Për shembull, në një ndërprerës me një rrymë nominale 16 A, kur një rrymë prej 1.13 In = 18.08 (A) rrjedh përmes tij, lëshimi i tij termik nuk do të funksionojë brenda 1 ore.\n \t Ekziston edhe koncepti \"rryma konvencionale e fikjes\" e ndërprerësit dhe është e barabartë me 1.45 · In. Me këtë rrymë, ndërprerësi do të fiket në jo më shumë se 1 orë. Kështu, një ndërprerës me një rrymë të vlerësuar 16A do të mbajë një ngarkesë prej 23.2 A për jo më shumë se 1 orë.\n \t Nga sa më sipër mund të konkludojmë se përzgjedhja e ndërprerësit dhe zgjedhja e seksionit kryq të kabllit duhet të merren sa më me përgjegjësi të jetë e mundur.</string>
  <string name="nakal_desk">Një llambë inkandeshente është një burim drite elektrike me një fije teli të ndezur derisa të shkëlqejë. Për të mbrojtur filamentin nga oksidimi, ajo është e mbyllur në një llambë. Rryma furnizohet në filament me terminale ose tela të ngulitur në gotë. Një prizë llambash siguron mbështetje mekanike dhe lidhje elektrike.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t Llamba inkandeshente prodhohen në një gamë të gjerë të madhësive, prodhimit të dritës dhe vlerësimeve të tensionit, nga 1.5 volt në rreth 300 volt. Ato nuk kërkojnë pajisje rregulluese të jashtme, kanë kosto të ulët prodhimi dhe punojnë njësoj mirë në rrymë alternative ose në rrymë direkte. Si rezultat, llamba inkandeshente u përdor gjerësisht në ndriçimin shtëpiak dhe komercial, për ndriçimin portativ siç janë llambat e tavolinës, fenerët e makinave dhe fenerët, dhe për ndriçimin dekorativ dhe reklamues.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - Llambë qelqi\n 2 - Gaz inert\n 3 - fije tungsteni\n 4, 5 - tela kontakti\n 6 - Telat mbështetës\n 7 - Mbajtës/mbështetës qelqi\n 8 - Teli i kontaktit bazë, siguresa\n 9 - Vidhos fijet\n 10 - Izolimi\n 11 - Kontakt elektrik i këmbëve</string>
  <string name="konstrykkcia">Ndërtim</string>
  <string name="princip_desk">\t Parimi i funksionimit të një llambë inkandeshente bazohet në fenomenin e ngrohjes së një përcjellësi kur një rrymë elektrike kalon nëpër të. Filamenti i tungstenit kur lidhet me një burim energjie nxehet në një temperaturë të lartë dhe lëshon dritë. Fluksi ndriçues i emetuar nga filamenti është afër dritës natyrore të ditës, prandaj nuk shkakton shqetësim gjatë përdorimit të zgjatur.\n \t Disavantazhi kryesor i llambave inkandeshente është efikasiteti i tyre i ulët. Vetëm një e dhjeta e energjisë elektrike të konsumuar nga llamba shndërrohet në një fluks ndriçues të dukshëm. Pjesa më e madhe e kësaj energjie shndërrohet në energji termike.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">Si punon</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">Lidhja e njehsorit njëfazor</string>
  <string name="podkl_trehfaz">Diagrami i lidhjes direkte të njehsorit trefazor</string>
  <string name="sadvvv">Qark për lidhjen e njehsorit trefazor përmes transformatorëve të rrymës</string>
  <string name="t_n_td">\t Pas lidhjes së transformatorit me një burim të rrymës alternative, formohet një fluks magnetik i alternuar në mbështjelljen e tij parësore. Transmetohet përmes qarkut magnetik në dredha -dredha dytësore, duke nxitur një EMF të ndryshueshme (forcë elektromotore) në to. Nëse ka një pajisje konsumi në qarkun dredha -dredha dytësore, ndodh një rrymë elektrike.\n \t zgjedhur raportin e kërkuar midis numrit të kthesave të mbështjelljeve parësore dhe dytësore, mund të rrisni ose ulni tensionin në dredha -dredha dytësore. Nëse është e nevojshme të merret një tension në mbështjelljen sekondare më të madh se ai i furnizuar në primar, atëherë numri i kthesave në dredha -dredha dytësore duhet të jetë më i madh se në atë primar.</string>
  <string name="dc">Diagramet e lidhjes së mbështjelljes së transformatorit trefazor</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">Llojet themelore të bazës së llambës</string>
  <string name="_2klav">Skema e kalimit me dy butona</string>
  <string name="shema_na_odny">Skema e kalimit me një buton</string>
  <string name="bg">Instalime të fshehura</string>
  <string name="trp">\t Nëse kablloja ka izolim të dyfishtë PVC, mund të vendoset brenda suvasë ose në brazdat e murit, pa përdorur mbrojtje shtesë. Instalimet e fshehura nuk duhet të vendosen diagonalisht, lejohen vetëm linja vertikale dhe horizontale. Sigurohuni që të bëni një diagram të instalimeve elektrike për të shmangur dëmtimin e kabllit në të ardhmen kur shponi ose godisni me thonj.</string>
  <string name="sdfghjk">\t Për mbrojtje shtesë të kabllove, telat e fshehur mund të kalohen në tuba të valëzuar.</string>
  <string name="fghjk">Instalime elektrike nën dysheme</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t Kablloja shtrihet përgjatë dyshemesë në një valëzim dhe fiksohet me kllapa ose kapëse dhe më pas derdhet me një mallë betoni. Trashësia e murit të betonit ose rërës së çimentos mbi valëzimin duhet të jetë 3 deri në 5 cm.</string>
  <string name="njm">Instalime elektrike të hapura</string>
  <string name="vbnm">\t Kablloja me izolim të dyfishtë lejohet të fiksohet në sipërfaqen e mureve të bëra nga materiali jo i djegshëm pa mbrojtje shtesë.\n \t Në muret e bëra nga materiale të djegshme, mund të vendosni kabllo në valëzim PVC, bazamente, kanale kabllo PVC, tuba metalikë dhe tuba metalikë ose në izolatorë.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">Shembull i tabelës kryesore të shpërndarjes</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">Shembull i një diagrami të pultit të apartamenteve</string>
  <string name="elshit_7">\t Instalimi i telave të brendshëm në panelin e ndërrimit kryhet duke përdorur një tel fleksibël me një seksion kryq prej 2.5 deri në 6 mm katrorë. Skajet e telit fleksibël duhet të jenë të shtypura me ferrule të veçantë. Ferrot mund të jenë ose për një tel ose për dy. Nofullat e shtypit duhet të përdoren për të shtypur ferulet. Lidhja elektrike e ndërprerësve të vendosur në të njëjtën rresht bëhet më e përshtatshme duke përdorur shirita krehër.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - Krehër busbar; 2 - Teli i shtrënguar me ferrule të dyfishtë; 3 - Darë për shtyp</string>
  <string name="vcx">Diagrami i lidhjes së stafetës së impulsit për ndriçim</string>
  <string name="gfd">\t Kur shtypni butonin, drita ndizet, kur shtypni ndonjë nga butonat përsëri, fiket. Parimi është i njëjtë me qarkun me çelsin e kalimit, vetëm në këtë rast kostoja e kabllit zvogëlohet dhe instalimi thjeshtohet.</string>
  <string name="plavk_desk">\t Në elektronikën dhe inxhinierinë elektrike, një siguresë është një pajisje elektrike e sigurisë që funksionon për të siguruar mbrojtje nga rryma e tepërt e një qarku elektrik. Komponenti i tij thelbësor është një tel ose shirit metalik që shkrihet kur shumë rrymë rrjedh nëpër të, duke ndaluar ose ndërprerë rrymën. Shtë një mjet flijimi; pasi të ketë funksionuar një siguresë është një qark i hapur, ai duhet të zëvendësohet ose të lidhet përsëri, në varësi të llojit.</string>
  <string name="sd">përcaktimi skematik</string>
  <string name="bn">\t Siguresa është pjesa më e dobët e qarkut elektrik të mbrojtur që funksionon në gjendje emergjence, duke prishur kështu qarkun dhe duke parandaluar shkatërrimin pasues të elementeve më të vlefshëm të qarkut elektrik nga temperaturat e larta të shkaktuara nga amperazhi i tepërt.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Siguresa e tehut\n 2- Siguresa për pajisjet me fuqi të ulët \n\n \t Elementet kryesore të siguresës janë: një siguresë (element i shkrirë), një rast në të cilin siguresa është instaluar dhe e cila mund të zëvendësohet në rast të djegies (për siguresat me rrymë të ulët, siguresa nuk është e zëvendësueshme, dizajni është e disponueshme dhe kur aktivizohet, i gjithë siguresa në mbajtëse zëvendësohet).\n \t Lidhja e shkrirë brenda fishekut vendoset në një mjedis të veçantë harkimi (për shembull, rëra kuarci), e cila, kur lidhja e siguresave digjet, ftohet dhe deionizon intensivisht harkun elektrik, duke parandaluar plazmën të dalë përmes strehimit. Për disa lloje të siguresave, trupi është bërë nga një material që gjeneron gaz (për shembull, fibra), nën efektin termik të harkut, ndodh evolucioni intensiv i gazit, gazrat që rezultojnë kontribuojnë në shuarjen e harkut brenda trupit.</string>
  <string name="fdsv">\t Prerësi automatik i qarkut është krijuar për të mbrojtur rrjetet elektrike nga mbingarkesat dhe qarqet e shkurtra. Erdhi për të zëvendësuar siguresën e zakonshme. Isshtë i ripërdorshëm dhe nuk kërkon zëvendësim pasi të ndizet.</string>
  <string name="fghj">\t Prerësit automatikë dhe të rregullt të siguresave tani janë një gjë e së kaluarës. Këshillohet që ato të zëvendësohen me ndërprerës.</string>
  <string name="syp">\t Barazimi potencial përdoret për të krijuar lidhje elektrike midis përbërësve përçues, në mënyrë që të arrihet barazi potenciale. Për më tepër, një lidhje përçuese siguron barazimin e dallimeve të ngarkesës midis dy trupave ose përbërësve. Të gjithë përçuesit mbrojtës dhe përcjellësit ekuipotencialë të lidhjes mblidhen në shiritin kryesor të tokëzimit (shiriti PE) dhe janë të lidhur me themelet e tokëzimit (përforcimi i çelikut në pllakat e betonit) përmes përcjellësit të tokëzimit.\n \t Ky barazim potencial mund të përmbushë dy detyra të ndryshme në instalimin elektrik të një makine:\n \t 1. Mbrojtja\n \t Mbrojtja personale kundër goditjes elektrike në rast të një defekti në makinë ose sistem, me anë të një sistemi përçues mbrojtës.\n \t 2. Barazimi i potencialit funksional\n \t Për të parandaluar keqfunksionimet (si rezultat i defekteve të mburojës) dhe për të përmirësuar përputhshmërinë elektromagnetike (EMC) të komponentëve elektronikë të ndjeshëm.</string>
  <string name="osyp">
    <b> Nuk mund të përdorni PES në sistemin TN-C.\n Rrjeti duhet të ketë përcjellës të veçantë mbrojtës (PE) dhe neutral (N). </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t Pajisja e rrymës së mbetur nuk ka mbrojtjen e vet kundër qarkut të shkurtër dhe mbingarkesave, prandaj, është e nevojshme të përfshini një ndërprerës në seri me të.</string>
  <string name="tabl_sootn">Tabela e raportit të pajisjes së rrymës së mbetur dhe rrymave të vlerësuara të ndërprerësit.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO nuk kërkon mbrojtje shtesë nga një ndërprerës.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">Teori</string>
  <string name="schemas">Skemat</string>
  <string name="calc">Makina llogaritëse</string>
  <string name="tests">Duke testuar</string>
  <string name="community">Bashkësia</string>
  <string name="press">Shtypni përsëri për të dalë</string>
  <string name="base">Konceptet themelore</string>
  <string name="osn">Kushtet kryesore</string>
  <string name="zakip">Ligjet dhe rregulloret</string>
  <string name="vvc">Lidhja Paralele dhe Serike</string>
  <string name="elbez">Siguria elektrike</string>
  <string name="light">Ndriçimi</string>
  <string name="kabipro">Kabllo dhe tela</string>
  <string name="elsh">Bordi i shpërndarjes</string>
  <string name="podst">Stacionet e energjisë dhe nënstacionet</string>
  <string name="elizmp">Instrumentet matëse elektrike</string>
  <string name="elmehpr">Konvertuesit elektrikë</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">Tokëzimi</string>
  <string name="kz">Qark i shkurtër</string>
  <string name="ystr">Pajisjet e mbrojtjes dhe automatizimit</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">Karakteristika e kohës aktuale</string>
  <string name="ins">Mjetet</string>
  <string name="remo">Riparimi i prizës</string>
  <string name="nap">Tensioni</string>
  <string name="tok">Rryme elektrike</string>
  <string name="s">Rezistenca</string>
  <string name="mosh">Fuqia</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">Simbolet e qarkut elektronik</string>
  <string name="vikl">Çelësat (1 dhe 2 butona)</string>
  <string name="proh">Skemat e kalimit të kalimit</string>
  <string name="datdv">Sensor lëvizjeje</string>
  <string name="imp">Stafetë impulsive</string>
  <string name="els">Njehsor elektrik</string>
  <string name="avr">ATS</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">Lidhja e serive të rezistencës</string>
  <string name="pols">Lidhja e Rezistencës Paralele</string>
  <string name="h">Kodimi i ngjyrave të rezistencës</string>
  <string name="kj">Diametri-Seksioni</string>
  <string name="mb">Formulat themelore</string>
  <string name="kjvc">Ohm Llogaritësi</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">Ndërprerësi i qarkut</string>
  <string name="jvcx">Pajisja aktuale e mbetur</string>
  <string name="bvcg">RCBO</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">Stafetë e monitorimit të tensionit</string>
  <string name="magn">Nisës magnetik</string>
  <string name="fds">Siguresat</string>
  <string name="vc">Siguresa automatike</string>
  <string name="bcf">Llambë inkandeshente</string>
  <string name="bvf">Llojet e Dritave</string>
  <string name="g">Bazat dhe bazat e llambës</string>
  <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
  <string name="ghj">Temperatura e ngjyrave</string>
  <string name="gh">Shirit LED</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">Llojet e kabllove dhe telave</string>
  <string name="nbfvg">Lidhje me tela</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">Llojet e sistemeve të tokëzimit</string>
  <string name="olkug">Sistemi i barazimit potencial</string>
  <string name="kjoi">Jepni një reagim</string>
  <string name="close">Mbylle</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">Voltmetër</string>
  <string name="switchers">Çelsin</string>
  <string name="vidi">Llojet e llambave</string>
  <string name="trans">Transformator</string>
  <string name="tokoizm">Matës i kapëses</string>
  <string name="sredstv">Mbrojtjet</string>
  <string name="posledov">Lidhja e serive</string>
  <string name="paralll">Lidhje paralele</string>
  <string name="hjk">Rregullat e dorës së djathtë</string>
  <string name="vd">Rregullat e dorës së majtë</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">Ngjarjet organizative dhe teknike</string>
  <string name="ohmmetr">Ohmetër</string>
  <string name="zakohm">Ligji i Ohmit</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">Normat dhe kushtet e testimit të PPE</string>
  <string name="mult">Multimetër</string>
  <string name="zakkyl">Ligji i Kulombit</string>
  <string name="cxz">Klasat e pajisjeve</string>
  <string name="prakirh">Ligjet e Kirchhoff</string>
  <string name="zakjo">Joule-Lenz Law</string>
  <string name="vidiinstr">Llojet e mjeteve</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">Gjenerator</string>
  <string name="kosfi">Kosinusi φ është gjithmonë më pak se ose i barabartë me 1</string>
  <string name="formula_formate">Formula: %1$s</string>
  <string name="elza">Pajisjet mbrojtëse elektrike</string>
  <string name="eldv">Motor elektrik</string>
  <string name="amperme">Ammetri</string>
  <string name="dsf">Rryma alternative (AC)</string>
  <string name="zxc">Një rrymë elektrike që ndryshon drejtimin e saj shumë herë në sekondë në intervale të rregullta.</string>
  <string name="av">Ammetri</string>
  <string name="av2">Një instrument për matjen e rrjedhës së rrymës elektrike në amper. Ammetrat lidhen gjithmonë në seri me qarkun që do të testohet.</string>
  <string name="qq1">Ampaciteti</string>
  <string name="qq2">Sasia maksimale e rrymës elektrike që mund të mbajë një përcjellës ose pajisje para se të mbajë përkeqësim të menjëhershëm ose progresiv.</string>
  <string name="qq3">Ora e Amperit (Ah)</string>
  <string name="qqq3">Një njësi matëse për kapacitetin e baterisë. Ajo fitohet duke shumëzuar rrymën (në amper) me kohën (në orë) gjatë së cilës rrjedh rryma. Për shembull, një bateri e cila siguron 5 amper për 20 orë thuhet se jep 100 amper -orë.</string>
  <string name="qq5">Amper (A)</string>
  <string name="qqq6">Një njësi matëse për intensitetin e një rryme elektrike që rrjedh në një qark. Një amper është i barabartë me një rrjedhë aktuale prej një kulomb në sekondë.</string>
  <string name="qqq7">Fuqia e dukshme</string>
  <string name="qewq">Matur në volt-amper (VA). Fuqia e dukshme është produkt i tensionit rms dhe rms rrymës.</string>
  <string name="qwefd">Armaturë</string>
  <string name="fcc">Pjesa e lëvizshme e një gjeneratori ose motori. Ai përbëhet nga përcjellës të cilët rrotullohen nëpër një fushë magnetike për të siguruar tension ose forcë nga induksioni elektromagnetik. Pikat e pivotuara në rregullatorët e gjeneratorëve quhen gjithashtu armatura.</string>
  <string name="cdxs">Kapaciteti</string>
  <string name="vcxcv">Aftësia e një trupi për të ruajtur një ngarkesë elektrike. Matur në farads si raporti i ngarkesës elektrike të objektit (Q, i matur në kulome) me tensionin në objekt (V, i matur në volt).</string>
  <string name="vcxd">Kondensator</string>
  <string name="zxcv">Një pajisje e përdorur për të ruajtur një ngarkesë elektrike, e përbërë nga një ose më shumë palë përcjellës të ndarë nga një izolator. Përdoret zakonisht për filtrimin e pikave të tensionit.</string>
  <string name="di1">Qarku</string>
  <string name="di2">Një rrugë e mbyllur në të cilën rrjedhin elektronet nga një burim tensioni ose rryme. Qarqet mund të jenë në seri, paralele, ose në ndonjë kombinim të të dyjave.</string>
  <string name="do1">Ndërprerës</string>
  <string name="do2">Një pajisje automatike për ndalimin e rrjedhës së rrymës në një qark elektrik. Për të rivendosur shërbimin, ndërprerësi duhet të rivendoset (mbyllet) pasi të korrigjojë shkakun e mbingarkesës ose dështimit. Ndërprerësit përdoren në lidhje me stafetat mbrojtëse për të mbrojtur qarqet nga defektet.</string>
  <string name="e1">Dirigjent</string>
  <string name="e2">Çdo material ku rryma elektrike mund të rrjedhë lirshëm. Materialet përcjellëse, të tilla si metalet, kanë një rezistencë relativisht të ulët. Teli i bakrit dhe aluminit janë përcjellësit më të zakonshëm.</string>
  <string name="q1">Korona</string>
  <string name="q2">Shkarkimi i koronës është një shkarkesë elektrike e shkaktuar nga jonizimi i një lëngu siç është ajri që rrethon një përcjellës të ngarkuar elektrikisht. Shkarkimet spontane të koronës ndodhin natyrshëm në sistemet e tensionit të lartë nëse nuk merret kujdes për të kufizuar forcën e fushës elektrike.</string>
  <string name="w1">Rryma elektrike (I)</string>
  <string name="w2">Rrjedha e një ngarkese elektrike përmes një përcjellësi. Një rrymë elektrike mund të krahasohet me rrjedhën e ujit në një tub. Matur në amper.</string>
  <string name="r1">Cikli</string>
  <string name="r2">Ndryshimi në një valë sinus elektrik të alternuar nga zero në një kulm pozitiv në zero në një kulm negativ dhe përsëri në zero.</string>
  <string name="t1">Kërkesa</string>
  <string name="t2">Vlera mesatare e fuqisë ose sasisë përkatëse gjatë një periudhe të caktuar kohe.</string>
  <string name="y1">Konstante dielektrike</string>
  <string name="y2">Një sasi që mat aftësinë e një substance për të ruajtur energjinë elektrike në një fushë elektrike.</string>
  <string name="y3">Forca dielektrike</string>
  <string name="y4">Fusha elektrike maksimale që një material i pastër mund të përballojë në kushte ideale pa u prishur.</string>
  <string name="y5">Diodë</string>
  <string name="y6">Një pajisje gjysmëpërçuese me dy terminale, që zakonisht lejon rrjedhjen e rrymës vetëm në një drejtim. Diodat lejojnë që rryma të rrjedhë kur anoda është pozitive në lidhje me katodën.</string>
  <string name="u1">Rryma e drejtpërdrejtë (DC)</string>
  <string name="u2">Një rrymë elektrike që rrjedh vetëm në një drejtim.</string>
  <string name="i1">Elektrolit</string>
  <string name="i2">Çdo substancë e cila, në tretësirë, shkëputet në jone dhe kështu bëhet e aftë të përçojë një rrymë elektrike. Zgjidhja e acidit sulfurik - uji në një bateri magazinimi është një elektrolit.</string>
  <string name="o1">Forca elektromotore</string>
  <string name="o2">Një ndryshim në potencial që tenton të krijojë një rrymë elektrike. Matur në volt.</string>
  <string name="p1">Elektron</string>
  <string name="p2">Një grimcë e vogël që rrotullohet rreth bërthamës së një atomi. Ka një ngarkesë negative të energjisë elektrike.</string>
  <string name="a1">Teoria e elektroneve</string>
  <string name="a2">Teoria e cila shpjegon natyrën e energjisë elektrike dhe shkëmbimin e elektroneve \"të lirë\" midis atomeve të një përcjellësi. Përdoret gjithashtu si një teori për të shpjeguar drejtimin e rrjedhës së rrymës në një qark.</string>
  <string name="s1">Farad</string>
  <string name="s2">Një njësi matëse për kapacitetin. Një farad është i barabartë me një kulon për volt.</string>
  <string name="d1">Ferrorezonancë</string>
  <string name="d2">Një lloj rezonance në qarqet elektrike që ndodh kur një qark që përmban një induktancë jolineare ushqehet nga një burim që ka kapacitet serik dhe qarku i nënshtrohet një shqetësimi të tillë si hapja e një ndërprerës. Mund të shkaktojë mbitensione dhe rryma të tepërta në një sistem elektrik dhe mund të paraqesë rrezik për pajisjet e transmetimit dhe shpërndarjes dhe personelin operacional</string>
  <string name="f1">Frekuenca</string>
  <string name="f2">Numri i cikleve në sekondë. Matur në Hertz. Nëse një rrymë përfundon një cikël në sekondë, atëherë frekuenca është 1 Hz; 60 cikle për sekondë janë të barabarta me 60 Hz.</string>
  <string name="g1">Siguresa</string>
  <string name="g2">Një pajisje ndërprerëse e qarkut e përbërë nga një rrip teli që shkrihet dhe prish një qark elektrik nëse rryma tejkalon një nivel të sigurt. Për të rivendosur shërbimin, siguresa duhet të zëvendësohet duke përdorur një siguresë të ngjashme me të njëjtën madhësi dhe vlerësim pasi të keni korrigjuar shkakun e dështimit.</string>
  <string name="g3">Gjenerator</string>
  <string name="g4">Një pajisje që konverton energjinë mekanike në energji elektrike.</string>
  <string name="h1">Toke</string>
  <string name="h2">Pika referuese në një qark elektrik nga i cili maten tensionet, një rrugë e zakonshme kthimi për rrymën elektrike, ose një lidhje direkte fizike me Tokën.</string>
  <string name="j1">Ndërprerësit e qarkut të defektit në tokë (GFCI)</string>
  <string name="j2">Një pajisje e destinuar për mbrojtjen e personelit që funksionon për të çaktivizuar një qark ose një pjesë të tij brenda një periudhe të caktuar kohore kur një rrymë në tokë tejkalon një vlerë të paracaktuar që është më e vogël se ajo e kërkuar për të operuar pajisjen mbrojtëse të tepërt të qarkut të furnizimit Me</string>
  <string name="k1">Henri</string>
  <string name="k2">Një njësi matëse për induktancën. Nëse shkalla e ndryshimit të rrymës në një qark është një amper në sekondë dhe forca elektromotore që rezulton është një volt, atëherë induktiviteti i qarkut është një henry.</string>
  <string name="l1">Hertz</string>
  <string name="l2">Një njësi matëse për frekuencën. Zëvendësimi i afatit të mëparshëm të ciklit për sekondë (cps).</string>
  <string name="z1">Pengesë</string>
  <string name="z">Masa e kundërshtimit që një qark i paraqet një rryme kur aplikohet një tension. Pengesa shtrin konceptin e rezistencës ndaj qarqeve AC, dhe posedon edhe madhësinë edhe fazën, ndryshe nga rezistenca, e cila ka vetëm madhësi.</string>
  <string name="x1">Induktiviteti</string>
  <string name="x2">Karakteristika e një përcjellësi me të cilën një ndryshim në rrymën që rrjedh përmes tij shkakton (krijon) një tension (forcë elektromotore) si në vetë përcjellësin (vetë-induktancë) ashtu edhe në çdo përcjellës aty pranë (induktancë reciproke). Matur në henry (H).</string>
  <string name="x3">Induktor</string>
  <string name="x4">Një spirale teli e mbështjellë rreth një bërthame hekuri. Induktiviteti është drejtpërdrejt proporcional me numrin e kthesave në spirale.</string>
  <string name="x5">Izolator</string>
  <string name="x6">Çdo material ku rryma elektrike nuk rrjedh lirshëm. Materialet izoluese, të tilla si qelqi, goma, ajri dhe shumë plastikë kanë një rezistencë relativisht të lartë. Izolatorët mbrojnë pajisjet dhe jetën nga goditja elektrike.</string>
  <string name="x7">Inverter</string>
  <string name="x8">Një aparat që konverton rrymën direkte në rrymë alternative.</string>
  <string name="x9">Kilovat-orë (kWh)</string>
  <string name="x10">Produkti i fuqisë në kW dhe koha në orë. E barabartë me 1000 Watt-orë. Për shembull, nëse një llambë 100W përdoret për 4 orë, do të përdoret 0.4kWh energji (100W x 1kW / 1000 Watts 4 orë). Energjia elektrike shitet në njësi kWh.</string>
  <string name="x11">Kilovat-orë Metër</string>
  <string name="x12">Një pajisje e përdorur për të matur përdorimin e energjisë elektrike.</string>
  <string name="x13">Kilovat (kW)</string>
  <string name="x14">E barabartë me 1000 vat.</string>
  <string name="x15">Ngarkoj</string>
  <string name="x16">Çdo gjë që konsumon energji elektrike, të tilla si dritat, transformatorët, ngrohësit dhe motorët elektrikë.</string>
  <string name="x17">Refuzimi i ngarkesës</string>
  <string name="x18">Gjendja në të cilën ka një humbje të papritur të ngarkesës në sistem, e cila bën që pajisjet gjeneruese të jenë mbi frekuencë. Një test i refuzimit të ngarkesës konfirmon se sistemi mund të përballojë një humbje të papritur të ngarkesës dhe të kthehet në kushtet normale të funksionimit duke përdorur guvernatorin e tij. Bankat e ngarkesës normalisht përdoren për këto teste si pjesë e procesit të komisionimit për sistemet e energjisë elektrike.</string>
  <string name="x19">Induksioni i ndërsjellë</string>
  <string name="x20">Ndodh kur ndryshimi i rrymës në një spirale shkakton tension në një spirale të dytë.</string>
  <string name="x21">Ohm</string>
  <string name="x22">Një njësi e masës së rezistencës. Një ohm është ekuivalente me rezistencën në një qark që transmeton një rrymë prej një amperi kur i nënshtrohet një ndryshimi potencial prej një volt.</string>
  <string name="x23">Ligji i Ohmit</string>
  <string name="x24">Ekuacioni matematikor që shpjegon marrëdhënien midis rrymës, tensionit dhe rezistencës (V = IR).</string>
  <string name="x25">Ohmetër</string>
  <string name="x26">Një instrument për matjen e rezistencës në ohms të një qarku elektrik.</string>
  <string name="x27">Qarku i Hapur</string>
  <string name="x28">Një qark i hapur ose i hapur ndodh kur një qark është i prishur, siç është një tel i prishur ose ndërprerës i hapur, duke ndërprerë rrjedhën e rrymës përmes qarkut. Analogshtë analoge me një valvul të mbyllur në një sistem uji.</string>
  <string name="x29">Qarku Paralel</string>
  <string name="x30">Një qark në të cilin ka rrugë të shumta për të rrjedhur energjia elektrike. Çdo ngarkesë e lidhur në një rrugë të veçantë merr tensionin e qarkut të plotë, dhe rryma e përgjithshme e qarkut është e barabartë me shumën e rrymave individuale të degëve.</string>
  <string name="c1">Piezoelektriciteti</string>
  <string name="c2">Polarizimi elektrik në një substancë (veçanërisht kristale të caktuara) që rezulton nga aplikimi i stresit mekanik (presionit).</string>
  <string name="c3">Polariteti</string>
  <string name="c4">Një term kolektiv i aplikuar për skajet pozitive (+) dhe negative ( -) të një magneti ose mekanizmi elektrik siç është spiralja ose bateria.</string>
  <string name="c5">Fuqia</string>
  <string name="c6">Shkalla me të cilën energjia elektrike transferohet nga një qark elektrik. Matur në Watts.</string>
  <string name="c7">Faktori i fuqisë</string>
  <string name="c8">Raporti i fuqisë aktuale elektrike të shpërndarë nga një qark AC me produktin e vlerave rms të rrymës dhe tensionit. Dallimi midis të dyve shkaktohet nga reaktanca në qark dhe përfaqëson fuqinë që nuk bën punë të dobishme.</string>
  <string name="c9">Stafetë mbrojtëse</string>
  <string name="c10">Një pajisje stafetë e krijuar për të fikur një ndërprerës kur zbulohet një defekt.</string>
  <string name="c11">Fuqia Reaktive</string>
  <string name="c12">Pjesa e energjisë elektrike që krijon dhe mban fushat elektrike dhe magnetike të pajisjeve AC. Ekziston në një qark AC kur rryma dhe tensioni nuk janë në fazë. Matur në VARS.</string>
  <string name="c13">Ndreqës</string>
  <string name="c14">Një pajisje elektrike që konverton një rrymë alternative në një të drejtpërdrejtë duke lejuar që një rrymë të kalojë nëpër të vetëm në një drejtim.</string>
  <string name="c15">Stafetë</string>
  <string name="c16">Një ndërprerës elektrik i spirales që përdor një rrymë të vogël për të kontrolluar një rrymë shumë më të madhe.</string>
  <string name="c17">Ngurrimi</string>
  <string name="c18">Rezistenca që një qark magnetik u ofron linjave të forcës në një fushë magnetike.</string>
  <string name="v1">Rezistenca</string>
  <string name="v2">Kundërshtimi i kalimit të një rryme elektrike. Rezistenca elektrike mund të krahasohet me fërkimin e përjetuar nga uji kur rrjedh nëpër një tub. Matur në ohms.</string>
  <string name="v3">Rezistencë</string>
  <string name="v4">Një pajisje zakonisht e bërë nga tela ose karbon i cili paraqet rezistencë ndaj rrjedhës aktuale.</string>
  <string name="v5">Rrotullues</string>
  <string name="v6">Pjesa rrotulluese e një makine elektrike siç është një gjenerator, motor ose alternator.</string>
  <string name="b1">Vetë -induksion</string>
  <string name="b2">Tensioni i cili ndodh në një spirale kur ka një ndryshim të rrymës.</string>
  <string name="b3">Gjysmëpërçues</string>
  <string name="b4">Një substancë e ngurtë që ka një përçueshmëri midis asaj të një izolatori dhe asaj të shumicës së metaleve, ose për shkak të shtimit të një papastërtie ose për shkak të efekteve të temperaturës. Pajisjet e bëra nga gjysmëpërçuesit, veçanërisht silikoni, janë përbërës thelbësorë të shumicës së qarqeve elektronike.</string>
  <string name="b5">Seria-Qarku Paralel</string>
  <string name="b6">Një qark në të cilin disa nga përbërësit e qarkut janë të lidhur në seri dhe të tjerët janë të lidhur paralelisht.</string>
  <string name="b7">Qarku i Serive</string>
  <string name="b8">Një qark në të cilin ekziston vetëm një rrugë për të rrjedhur energjia elektrike. E gjithë rryma në qark duhet të rrjedhë nëpër të gjitha ngarkesat.</string>
  <string name="b9">Shërbimi</string>
  <string name="b10">Përçuesit dhe pajisjet e përdorura për të dhënë energji nga sistemi i furnizimit me energji elektrike në sistemin që shërbehet.</string>
  <string name="b11">Qark i shkurtër</string>
  <string name="b12">Kur një pjesë e një qarku elektrik vjen në kontakt me një pjesë tjetër të të njëjtit qark, duke devijuar rrjedhën e rrymës nga rruga e tij e dëshiruar.</string>
  <string name="b13">Qarku i gjendjes së ngurtë</string>
  <string name="b14">Qarqet elektronike (të integruara) të cilat përdorin pajisje gjysmëpërçuese siç janë transistorët, diodat dhe ndreqësit e kontrolluar nga silikoni.</string>
  <string name="b15">Transistor</string>
  <string name="b16">Një pajisje gjysmëpërçuese me tre lidhje, e aftë për amplifikim përveç korrigjimit.</string>
  <string name="b17">Fuqia e Vërtetë</string>
  <string name="b18">Matur në Watts. Fuqia e manifestuar në formë të prekshme të tilla si rrezatimi elektromagnetik, valët akustike ose fenomene mekanike. Në një qark të rrymës direkte (DC), ose në një qark të rrymës alternative (AC), rezistenca e të cilit është një rezistencë e pastër, tensioni dhe rryma janë në fazë.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">Një njësi e masës së fuqisë reaktive. Vars mund të konsiderohen ose si pjesë imagjinare e fuqisë së dukshme, ose si fuqi që derdhet në një ngarkesë reaktive, ku voltazhi dhe rryma përcaktohen në volt dhe amper.</string>
  <string name="b21">Rezistencë e ndryshueshme</string>
  <string name="b22">Një rezistencë që mund të rregullohet në vargje të ndryshme vlerash.</string>
  <string name="b23">Volt-Amper (VA)</string>
  <string name="b24">Një njësi matëse e fuqisë së dukshme. Shtë produkt i tensionit rms dhe rrymës rms.</string>
  <string name="b25">Volt (V)</string>
  <string name="b26">Një njësi matëse e tensionit. Një volt është i barabartë me ndryshimin e potencialit që do të nxisë një amper të rrymës kundër një rezistence ohm.</string>
  <string name="b27">Tensioni</string>
  <string name="b28">Një forcë elektromotore ose \"presion\" që shkakton rrjedhjen e elektroneve dhe mund të krahasohet me presionin e ujit që shkakton rrjedhjen e ujit në një tub. Matur në volt.</string>
  <string name="b29">Voltmetër</string>
  <string name="b30">Një instrument për matjen e forcës në volt të një rryme elektrike. Ky është ndryshimi i potencialit (tensionit) midis pikave të ndryshme në një qark elektrik. Voltmetrat kanë një rezistencë të lartë të brendshme janë të lidhur përgjatë (paralelisht) me pikat ku duhet të matet tensioni.</string>
  <string name="b31">Watt-orë (Wh)</string>
  <string name="b32">Një njësi e energjisë elektrike ekuivalente me një konsum të energjisë prej një vat për një orë.</string>
  <string name="b33">Vat (W)</string>
  <string name="b34">Një njësi e fuqisë elektrike. Një vat është ekuivalente me një xhaul në sekondë, që korrespondon me fuqinë në një qark elektrik në të cilin ndryshimi potencial është një volt dhe rryma një amper.</string>
  <string name="b35">Vatometër</string>
  <string name="b36">Vatmetri është një instrument për matjen e fuqisë elektrike (ose shkallën e furnizimit të energjisë elektrike) në vat të çdo qarku të caktuar.</string>
  <string name="b37">Forma e valës</string>
  <string name="b38">Një paraqitje grafike e cikleve elektrike e cila tregon sasinë e ndryshimit në amplitudë gjatë një periudhe kohore.</string>
  <string name="b39">Nënstacioni elektrik</string>
  <string name="b40">Nënstacioni është pjesë e sistemit të prodhimit, transmetimit dhe shpërndarjes elektrike. Nënstacionet transformojnë tensionin nga i lartë në i ulët, ose i kundërt, ose kryejnë ndonjë nga disa funksione të tjera të rëndësishme. Midis stacionit gjenerues dhe konsumatorit, energjia elektrike mund të rrjedhë nëpër disa nënstacione në nivele të ndryshme të tensionit. Një nënstacion mund të përfshijë transformatorë për të ndryshuar nivelet e tensionit midis tensioneve të larta të transmetimit dhe tensioneve më të ulëta të shpërndarjes, ose në ndërlidhjen e dy tensioneve të ndryshme të transmetimit.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">Ligji i Ohmit</string>
  <string name="pervivtor">Ligjet e Kirchhoff</string>
  <string name="zakjoil">Joule-Lenz Law</string>
  <string name="zakyl">Ligji i Kulombit</string>
  <string name="prapra">Rregullat e dorës së djathtë</string>
  <string name="prale">Rregullat e dorës së majtë</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - Tensioni\nP - Fuqia\nR - Rezistenca\nI - Rryma elektrike</string>
  <string name="textview"><b> Standardet e sigurisë elektrike: </b>\n ● Standardet Australiane Australi (AUS) - Australi - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n Standard Standardi shtetëror i Bullgarisë (BUL) - S SH 12.2.096: 1986 Bullgari\n States Shtetet e Bashkuara (SHBA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Shtetet e Bashkuara\n ● Rusia (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusi\n ● Poloni (POL) Polska Norma - Poloni - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● Indi (IND) Standardizimi i Indisë - Indi - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n Britain Britania e Madhe (GBR) Standardi Britanik - Mbretëria e Bashkuar BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● Francë (FRA) La norme français C 15–100 - Aspektet e normës së instalimit électrique France\n ● Gjermani (GER) IEEE/TÜV - Gjermani NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/BE\n ● Kina (CHN) - Kina GB4943, GB17625, GB9254\n Regulation Brazil (BRA) Rregullorja Kombëtare Braziliane - NR10 Brazil</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">Klasat e pajisjeve</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">Kushtet e përdorimit:</string>
  <string name="example">Shembull:</string>
  <string name="makir">Simboli:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">Llambë inkandeshente</string>
  <string name="bulb3">Një llambë inkandeshente është një burim drite elektrike që lëshon fluks ndriçues kur nxehet një përcjellës metalik zjarrdurues (tungsten).</string>
  <string name="bulb4">- Çmim i ulët\n - Ndezja e menjëhershme kur ndizet</string>
  <string name="bulb5">- Efikasitet i ulët. (shumica e energjisë elektrike të konsumuar nga llamba shndërrohet në nxehtësi)\n - Jetëgjatësi e shkurtër - rreth 1000 orë</string>
  <string name="llamp">Llambë fluoreshente</string>
  <string name="llamp2">Një llambë fluoreshente është një burim drite i shkarkimit të gazit në të cilin një shkarkesë elektrike në avujt e merkurit krijon rrezatim ultravjollcë, i cili shndërrohet në dritë të dukshme duke përdorur një fosfor. Jeta e shërbimit mesatarisht 10 herë më e gjatë se llambat inkandeshente.</string>
  <string name="lllamp3">- Prodhim i mirë i dritës\n - Dritë e shpërndarë\n - Shumëllojshmëri e hijeve të lehta\n - Çmim i arsyeshëm</string>
  <string name="llamp4">- Përmbajtja e avullit të merkurit\n - Rregulla të veçanta të asgjësimit\n - Llamba mund të ndizet</string>
  <string name="prosa">Pro</string>
  <string name="conss">Kundër</string>
  <string name="gal1">Llambë halogjene</string>
  <string name="gal2">Një llambë halogjene është një llambë inkandeshente me një gaz tampon (avujt halogjen - brom ose jod) të pompuar në llambë. Kjo veçori zgjat jetën e llambës në 2000-4000 orë.</string>
  <string name="gal3">- Dridhje minimale e mundshme\n - Kompaktësia\n - Paraqitja e ngjyrave</string>
  <string name="gal4">- Nxehtësi e fortë\n - Jetë e ulët shërbimi në krahasim me burimet e tjera të dritës (përveç llambave inkandeshente).</string>
  <string name="led1">Llambë LED</string>
  <string name="led2">Në llambat LED, LED përdoren si një burim drite, ky lloj llambash ose ndriçuesish përdoren për ndriçimin industrial, shtëpiak dhe rrugor. LED është një pajisje gjysmëpërçuese me një kryqëzim elektron-vrimë që krijon rrezatim optik kur kalon një rrymë elektrike përmes saj në drejtimin përpara.</string>
  <string name="led3">- Jetëgjatësia më e gjatë e të gjitha llambave (nga 10,000 në 100,000 orë)\n - Konsum i ulët i energjisë\n - Prodhuar për çdo tension\n - Shumëllojshmëri e hijeve të lehta</string>
  <string name="led4">- Cmim i larte</string>
  <string name="gaz1">Llambat e shkarkimit</string>
  <string name="gaz2">Llambat e shkarkimit të gazit janë një familje burimesh artificiale të dritës që gjenerojnë dritë duke dërguar një shkarkesë elektrike përmes një gazi të jonizuar, një plazmë. Në mënyrë tipike, llambat e tilla përdorin një gaz fisnik ose një përzierje të këtyre gazrave. Jeta e shërbimit më shumë se 10,000 orë mesatarisht.</string>
  <string name="gaz3">- Efikasitet i lartë\n - Ekonomike\n - Stabilitet i mirë i ngjyrave</string>
  <string name="gaz4">- Nevoja e pajisjeve të kontrollit\n - Dalje e gjatë në modalitetin e funksionimit\n - Flakërim dhe gumëzhitje gjatë operimit\n - Rregulla të veçanta të asgjësimit</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t Një kabllo elektrike është një bashkim i një ose më shumë telave që kalojnë krah për krah ose të bashkuar, i cili përdoret për të bartur rrymë elektrike.</string>
  <string name="cxzzzz">Cable Kabllo koaksiale - përdoret për sinjale radio frekuencash, për shembull në sistemet e shpërndarjes së televizionit kabllor.\n Cable Kabllo e varrosur drejtpërdrejt\n Kabllo fleksibël\n Cable Kabllo e mbushur\n Cable Kabllo Heliax\n Cable Kabllo jo të veshur me metal (ose tela ndërtimi jometalik, NM, NM-B)\n Cable Kabllo të veshur me metal (ose kabllo të blinduar, AC, ose BX)\n Cable Kabllo me shumë bërthama (përbëhet nga më shumë se një tel dhe është e mbuluar me xhaketë kabllo)\n Cable Kabllo e çiftuar-Përbëhet nga dy përcjellës të izoluar individualisht që zakonisht përdoren në aplikime të rrymës DC ose me frekuencë të ulët\n Cord Kabllo portative - Kabllo fleksibël për energjinë AC në aplikimet portative\n Cable Kabllo fjongo - E dobishme kur kërkohen shumë tela. Ky lloj kabllo mund të lakohet lehtë dhe është krijuar për të trajtuar tensione të nivelit të ulët.\n Cable Kabllo e mbrojtur-Përdoret për qarqe elektronike të ndjeshme ose për të siguruar mbrojtje në aplikimet e tensionit të lartë.\n Cable Kabllo e vetme (herë pas here ky emër përdoret për tela)\n Cab Kabllo e strukturuar\n Cable Kabllo zhytëse\n ● Binjakë dhe tokë\n Cable Kabllo Twinax\n Lead Twin-lead-Ky lloj kablli është një linjë e sheshtë me dy tela. Zakonisht quhet një linjë 300 Ω sepse linja ka një rezistencë prej 300 Ω. Shpesh përdoret si një linjë transmetimi midis një antene dhe një marrësi (p.sh., TV dhe radio). Këto kabllo janë bllokuar për të ulur efektet e lëkurës.\n Pair Çift i përdredhur - Përbëhet nga dy tela të izoluar me ndërhyrje. Ngjan me një kabllo të çiftuar, përveç se telat e çiftuar janë të përdredhur.</string>
  <string name="voltee">Voltmetër</string>
  <string name="amm">Ammetri</string>
  <string name="ohmmm">Ohmetër</string>
  <string name="multiii">Multimetër</string>
  <string name="toko">Matës i kapëses</string>
  <string name="eleeee">Njehsor elektrik</string>
  <string name="traa">Transformator</string>
  <string name="eldvig">Motor elektrik</string>
  <string name="generat">Gjenerator</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">Kaçavidë tregues</string>
  <string name="mull">Multimetër</string>
  <string name="stripp">Zhveshës me tela</string>
  <string name="otvv">Kaçavida</string>
  <string name="passat">Pincë</string>
  <string name="nabkly">Set çelësash</string>
  <string name="molot">Çekiç</string>
  <string name="montazno">Thikë montimi</string>
  <string name="kryglog">Pincë me hundë të rrumbullakët</string>
  <string name="bokor">Prerës anësorë</string>
  <string name="napil">Përgjigje</string>
  <string name="noz">Sharrë hekuri</string>
  <string name="ryletka">Shirit matës</string>
  <string name="perf">Stërvitje me çekiç</string>
  <string name="shyr">Stërvitje me energji elektrike</string>
  <string name="payal">Makine per ngjitjen e metalit</string>
  <string name="sympoya">Çanta me rrip për instrumente</string>
  <string name="roz_1">Para së gjithash ju duhet të hapni kapakun e daljes dhe të kontrolloni tensionin në telat dalës.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t Në mungesë të tensionit është e nevojshme të kërkohet një defekt në linjë. Ka të ngjarë që ndërprerësi të jetë fikur ose tela është dëmtuar diku.\n \t Nëse tensioni është i pranishëm, shtrëngoni kontaktet e lidhjes me tela dhe nëse nuk ka shenja të shkrirjes së kontakteve në prizë, priza duhet të jetë në gjendje pune pas fiksimit të kapakut.</string>
  <string name="zxcc">\t Nëse ka gjurmë shkrirjeje ose djegieje në kapakun e daljes ose në kontaktet, duhet të ndryshohet plotësisht për të shmangur pasojat negative.</string>
  <string name="switcher">Kaloni</string>
  <string name="cddd">Skema e kalimit me 3 drejtime</string>
  <string name="quanrez">Numri i rezistencave:</string>
  <string name="rachit">Llogarit</string>
  <string name="canccc">Rivendos</string>
  <string name="oasd">Rezistencë totale</string>
  <string name="brown">Kafe</string>
  <string name="red">E kuqe</string>
  <string name="black">E zezë</string>
  <string name="orange">Portokalli</string>
  <string name="yellow">E verdhe</string>
  <string name="green">E gjelbër</string>
  <string name="blue">Blu</string>
  <string name="violet">Vjollce</string>
  <string name="white">E bardhë</string>
  <string name="grey">Gri</string>
  <string name="gold">Ari</string>
  <string name="silver">Argjendi</string>
  <string name="cofe">Çaktivizo reklamat përgjithmonë për çmimin e vetëm një filxhan kafeje</string>
  <string name="yzn">Trego çmimin</string>
  <string name="noth">Jo faleminderit</string>
  <string name="tofind">Gjej:</string>
  <string name="ressss">Rezultati:</string>
  <string name="sadc">Llogarit</string>
  <string name="welding_connection">Lidhje e salduar</string>
  <string name="procc_sva">Procesi i saldimit</string>
  <string name="weldin">Makinë saldimi</string>
  <string name="crimp">Mjet shtrëngues</string>
  <string name="isolated">Mëngë të izoluar</string>
  <string name="bolted">Lidhje e vidhosur</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• Klasat e pajisjeve</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmetri, ampermetri, ohmetri\n • Multimetër\n • Njehsor kapës\n • Matës i energjisë elektrike</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n • Motor elektrik\n • Gjenerator</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG në mm dhe mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">Punime të ndryshme</string>
  <string name="scket_plug">Instalimi i një prize plug-in</string>
  <string name="hiden_socket_plug">Instalimi i prizës së integruar</string>
  <string name="beton_i_kirp">Mure prej betoni ose tulla</string>
  <string name="gipsokart">Mur i thatë</string>
  <string name="yst_nakl_roz">Instalimi i prizës së montuar në sipërfaqe</string>
  <string name="nakl_roz">Fole e sipërme</string>
  <string name="yst_vikl">Kaloni instalimin</string>
  <string name="anker">Spirancë</string>
  <string name="anker_2">Mbërthyes ndihmës për mbajtjen e sigurt të një gozhdë, vidë, rrufe në qiell.</string>
  <string name="dypel">Kunj</string>
  <string name="dyperl_2">Një fiksues aksesor në të cilin futet një vidë ose gozhdë.</string>
  <string name="zila">Bërthama me tela ose kabllo</string>
  <string name="zila_2">Një përcjellës i izoluar i krijuar për të mbajtur rrymë elektrike. Përbëhet nga një ose më shumë tela</string>
  <string name="stazka">Rrip</string>
  <string name="stazka_2">Shtresa e hollë llaçi për të lëmuar sipërfaqen e betonit</string>
  <string name="ydl">Zgjerim</string>
  <string name="ydl_2">Një copë teli fleksibël i pajisur me një prizë dhe prizë</string>
  <string name="yz_vd">Pajisja e rrymës së mbetur (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">Një pajisje mbrojtëse që krahason fuqinë e rrymës elektrike në telat fazor dhe neutral të qarkut. Në rast të një rrjedhjeje aktuale, pajisja e mbetur-aktuale hap shumë shpejt rrjetin.</string>
  <string name="snyr">Kordoni</string>
  <string name="shnyr_2">Teli veçanërisht fleksibël. Lejon që pajisjet celulare të lidhen me rrjetin.</string>
  <string name="overvoltage">Mbitensioni</string>
  <string name="over_1">\t Rritja e tepërt e tensionit zakonisht shoqërohet me një prishje të përcjellësit neutral në rrjetin e furnizimit trefazor.</string>
  <string name="over_desk_1">\t Apartamentet 1 dhe 2 janë të lidhur me faza të ndryshme (L2 dhe L3). Nëse prishet një përcjellës neutral, në vend të një lidhje paralele, formohet një lidhje serike, e cila çon në një rritje të tensionit.\n \t Shuma e tensioneve të konsumatorit bëhet e barabartë me tensionin e linjës (U1 + U2 = 380 V).\n \t Le të japim një shembull:\n \t Në apartamentin e parë lidhet vetëm një kazan (P1 = 2000 W), dhe në të dytin - vetëm një kompjuter (P2 = 300 W).\n \t Rezistenca R1 është 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms; R2 është 220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm\n \t Rryma totale I është 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t Prandaj, në apartamentin e parë tensioni do të jetë i barabartë me 2.05 * 24.2 = 49.61 Volt. Në të dytën - 2.05 * 161.3 = 330.65 Volt\n \t Kazani praktikisht nuk do të funksionojë, por kompjuteri mund të dështojë. <b> Kjo është e thjeshtë për t\'u mbajtur mend - një konsumator me më pak energji do të marrë më shumë tension. </b></string>
  <string name="me">Metodat e mbrojtjes</string>
  <string name="t_pop">\t Ju mund ta mbroni apartamentin ose shtëpinë tuaj nga situata të tilla duke instaluar një modul të mbrojtjes nga rryma ose një stafetë tensioni. Këto pajisje mbrojtëse shkëputin linjën nëse tensioni në rrjet tejkalon normën e përcaktuar.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. Krijoni kanalin për drejtimin e kabllove dhe instalimin e kutisë së kyçjes.\n \t 2. Mbushni gropën me llaç alabastri, instaloni kutinë e pasme dhe futeni kabllon në të.\n \t 3. Plotësoni dhëmbëzimet e mbetura dhe lërini llaçin të thahet.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 dhe 5. Lidheni dhe rregulloni çelësin duke përdorur vrimat speciale në mbështetësen e ndërprerësit dhe në kutinë e montimit.\n \t 6. Instaloni kapakët dhe çelësat mbrojtës. U krye!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. Krijoni një kanal për drejtimin e kabllove dhe instalimin e kutisë së kyçjes.\n \t 2. Mbushni gropën me llaç alabastri, instaloni kutinë e pasme dhe futeni kabllon në të.\n \t 3. Plotësoni dhëmbëzimet e mbetura dhe lërini llaçin të thahet.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. Lidheni dhe rregulloni prizën duke përdorur vrimat speciale në mbështetësen e prizës dhe në kutinë e montimit.\n \t 5 dhe 6. Instaloni kapakët dhe panelet mbrojtëse. U krye!</string>
  <string name="socket33">\t 1. Shënoni dhe shponi një vrimë për kutinë e pasme.\n \t 2 dhe 3. Siguroni kutinë e pasme, grepa të veçanta të brendshme do ta shtypin atë në mur.</string>
  <string name="socket44">\t 4 dhe 5. Lidheni dhe rregulloni prizën duke përdorur vrimat speciale në mbështetësen e prizës dhe në kutinë e montimit.\n \t 6. Instaloni mbulesa dhe panele mbrojtëse. U krye!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. Fiksoni bazën në mur.\n \t 2. Drejtojeni kabllon në bazë me një diferencë.\n \t 3. Lidheni dhe rregulloni prizën në bazë.\n \t 4. Instaloni mbulesa dhe panele mbrojtëse. U krye!</string>
  <string name="tyrbo_gen">Turbogjenerator</string>
  <string name="diz_gen">Gjenerator dizel</string>
  <string name="_1_n2">1. Termocentrali\n 2. Nënstacioni elektrik</string>
  <string name="error_input">Gabim në futjen e të dhënave</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Rezervuari i zgjerimit\n 2. Izolator\n 3. Bërthama e transformatorit\n 4. Mbulesa e rezervuarit të transformatorit\n 5. Radiatorë\n 6. Dredha -dredha me tension të ulët\n 7. Dredha -dredha e tensionit të lartë</string>
  <string name="nomtok">Rryma e vlerësuar, A</string>
  <string name="_1_n26">1. Multimetër dixhital me kapës matës.\n 2. Njehsor kapës i tensionit të lartë.</string>
  <string name="_1_n24">1. Matës elektrik i stilit të vjetër.\n 2. Matës elektrik i dizajnit të ri.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. Bosht\n 2. Dredha -dredha e statorit\n 3. Bërthama e statorit\n 4. \"Kafazi i ketrit\"\n 5. Bërthama e rotorit\n 6. Tifoz\n 7. Kornizë</string>
  <string name="types">Llojet</string>
  <string name="btn_1">butoni #1</string>
  <string name="btn_2">butoni #2</string>
  <string name="btn_3">butoni #3</string>
  <string name="_3">kaloni #3</string>
  <string name="phase_3">Trefazore</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">Nënstacioni elektrik</string>
  <string name="nuclear">Centrali bërthamor</string>
  <string name="termal">Termocentrali</string>
  <string name="solar">Termocentrali diellor</string>
  <string name="hydro">Hidrocentrali</string>
  <string name="wind">Fermë me erë</string>
  <string name="geotermal">Termocentrali gjeotermik</string>
  <string name="nuclear_stri">\t Centrali bërthamor është një instalim bërthamor për prodhimin e energjisë, i cili përdor një reaktor (et) bërthamor dhe një sërë sistemesh, pajisjesh, pajisjesh dhe strukturash të nevojshme.</string>
  <string name="shema_atom">Skema e funksionimit të një centrali bërthamor në një reaktor të energjisë me ujë me presion me qark të dyfishtë</string>
  <string name="nuc_str_2">\t Energjia e lëshuar në bërthamën e reaktorit transferohet në ftohësin kryesor. Ftohësi hyn në gjeneratorin e avullit, ku ngroh ujin e qarkut të dytë në vlim. Avulli që rezulton hyn në turbinat që rrotullojnë gjeneratorët elektrikë. Në daljen e turbinave, avulli hyn në kondensator, ku ftohet nga një sasi e madhe uji që vjen nga rezervuari.\n \t i presionit është një dizajn mjaft kompleks dhe i rëndë, i cili shërben për të barazuar luhatjet e presionit në qark gjatë funksionimit të reaktorit, që rrjedhin nga zgjerimi termik i ftohësit.\n \t Përveç ujit, reaktorë të ndryshëm mund të përdorin edhe shkrirjet e metaleve si një bartës dhe ftohës të nxehtësisë: natriumi, plumbi, lidhja eutektike e plumbit-bismutit, etj. Përdorimi i transportuesve të lëngshëm të nxehtësisë metalike ju lejon të thjeshtoni modelimin e guaskës së bërthamës së reaktorit dhe hiqni qafe kompensuesin e presionit.\n \t Në varësi të llojit të rektorëve, numri i përgjithshëm i qarqeve mund të ndryshojë.\n \t Në vend që të përdorni një rezervuar, uji mund të ftohet në kulla ftohëse speciale, të cilat janë pjesa më e dukshme e një termocentrali bërthamor.</string>
  <string name="tepl">\t Termocentrali - një termocentral që gjeneron energji elektrike duke shndërruar energjinë kimike të karburantit në procesin e djegies në energji termike dhe më pas në energji mekanike të rrotullimit të boshtit të një gjeneratori elektrik. Karburantet e ndryshme fosile përdoren gjerësisht: qymyri, gazi natyror, më rrallë nafta, më herët - torfe dhe shist argjilor. Disa impiante mund të përdoren gjithashtu për të gjeneruar nxehtësi në sistemet e ngrohjes qendrore.</string>
  <string name="termal_str_2">\t Në termocentralet tradicionale termike, karburanti digjet në furrën e një kazani me avull, duke ngrohur dhe shndërruar në avull ujin e pompuar brenda bojlerit në tuba të veçantë (kaldaja me tuba uji). Avulli i mbinxehur që rezulton me temperaturë dhe presion të lartë furnizohet përmes një linje avulli në një gjenerator turbine - një turbinë me avull të kombinuar dhe një gjenerator elektrik. Në një turbinë me avull me shumë faza, energjia termike e avullit konvertohet pjesërisht në energji mekanike të rrotullimit të boshtit në të cilin është instaluar Gjeneratori Elektrik.\n \t Në një numër të termocentraleve, një skemë e turbinave me gaz është përhapur, në të cilën një përzierje e gazrave të nxehtë të marrë nga djegia e një karburanti të gaztë ose të lëngshëm rrotullon drejtpërdrejt turbinën e një termocentrali me gaz, boshti i të cilit është i lidhur me një gjenerator elektrik. Pas turbinës, gazrat mbeten mjaft të nxehtë për t\'u përdorur në një kazan të nxehtësisë së mbeturinave për të fuqizuar një motor me avull (impiant me cikël të kombinuar) ose për qëllime ngrohjeje.</string>
  <string name="acc">Llojet</string>
  <string name="trmal_types">• Termocentralet me kaldajë dhe turbinë\n - Termocentralet kondensuese\n - Termocentralet e kombinuara të ngrohjes dhe energjisë\n • Termocentralet me turbina me gaz\n • Termocentralet me gaz të ciklit të kombinuar\n • Termocentralet e bazuara në motorët reciprokë\n - Ndezja me ngjeshje (naftë)\n - Me ndezjen e shkëndijës\n • Cikli i kombinuar</string>
  <string name="solar_desk_1">\t Termocentrali diellor (SPP) është një strukturë inxhinierike që konverton rrezatimin diellor në energji elektrike. Metodat për konvertimin e rrezatimit diellor janë të ndryshme dhe varen nga dizajni i termocentralit. \t Vendet më të mira për termocentralet diellore janë zonat e shkreta dhe të thata.</string>
  <string name="dfgh">\t Të gjitha termocentralet diellore ndahen në disa lloje:\n Lloji i kullës\n Type Lloji i diskut\n ● Përdorimi i moduleve fotovoltaike (bateri diellore)\n Përdorimi i koncentruesve parabolikë\n Plants Termocentralet e kombinuara të energjisë diellore\n . Termocentrale diellore\n . Termocentralet vakum diellor</string>
  <string name="hydro_desk">\t Hidrocentrali përdor si burim energjie lëvizjen e masave të ujit në përrenjtë e lumenjve dhe lëvizjet e baticës. Hidrocentralet zakonisht ndërtohen mbi lumenj duke ndërtuar diga dhe rezervuarë.\n \t Furnizimi me ujë i garantuar gjatë gjithë vitit, shpatet e pjerrëta të lumenjve dhe terreni i kanionit - e gjithë kjo favorizon hidro -ndërtimin dhe prodhimin efikas të energjisë.</string>
  <string name="water_desk_2">\t Me ndihmën e strukturave hidraulike, krijohet një presion uji, i cili hyn në tehet e një turbine hidraulike, e cila drejton gjeneratorët e energjisë.\n \t Presioni i kërkuar i ujit sigurohet nga ndërtimi i digës ose përdorimi i rrjedhës natyrore të ujit. Në disa raste, për të marrë presionin e kërkuar të ujit, si diga ashtu edhe rrjedha natyrore përdoren së bashku.</string>
  <string name="trr">Turbina hidraulike dhe gjeneratori i energjisë</string>
  <string name="vvct">A - Gjenerator; B - Turbina;\n 1 - Statori\n 2 - Rotor\n 3 - tehe\n 4 - Fletët e turbinës\n 5 - Rrjedha e ujit\n 6 - Boshti i turbogjeneruesit</string>
  <string name="typ">Llojet e fermave me erë</string>
  <string name="ystrwind">Pajisja e gjeneratorit të erës</string>
  <string name="t_100_n_t">\t Një termocentral me erë (ato quhen \"ferma me erë\") është një seri turbinash me erë të lidhura në një rrjet të vetëm. Fermat e mëdha të erës mund të kenë 100 ose më shumë turbina me erë.\n \t Gjeneratori i erës është një pajisje për shndërrimin e energjisë kinetike të rrjedhës së erës në energji mekanike të rotorit të turbinës me transformimin e saj të mëvonshëm në energji elektrike.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">● Në tokë\n Bregdetare\n ● Në det të hapur\n Lundrues\n ● Mali\n ● Rri pezull</string>
  <string name="fd">\t Termocentrali gjeotermal gjeneron energji elektrike nga energjia termike nga burimet nëntokësore (për shembull, geysers).\n \t Nxehtësia e tokës përdoret drejtpërdrejt për të ngrohur shtëpitë dhe ndërtesat dhe për të gjeneruar energji elektrike.</string>
  <string name="geo_st">Skema e funksionimit të termocentralit gjeotermik</string>
  <string name="geo_opi">1. Zgavrat me ujë të nxehtë\n 2. Ujë i nxehtë (avull)\n 3. Termocentrali (gjenerator turbine)\n 4. Rrjeti elektrik\n 5. Uji i mbetur\n 6. Pika e furnizimit me ngrohje me kullë ftohëse\n 7. Kthimi i ujit të ftohtë</string>
  <string name="vivivi">Llojet e termocentraleve</string>
  <string name="sola_2">\t Shndërrimi i energjisë diellore në energji elektrike mund të ndodhë drejtpërdrejt - duke përdorur panele diellore, ose me ndihmën e kolektorëve diellorë që ngrohin bartësin e nxehtësisë.</string>
  <string name="sola_3">Panele diellore në çatinë e shtëpisë</string>
  <string name="sola_4">Koleksionist i tubave vakum</string>
  <string name="_1_8">1.78 mm</string>
  <string name="scheme">Skema</string>
  <string name="powertoka">Amperazh</string>
  <string name="zaryad">Elektrike\n ngarkoj</string>
  <string name="emkost">Kapaciteti</string>
  <string name="poslso">Serial\n lidhje</string>
  <string name="paraso">Paralele\n lidhje</string>
  <string name="cable_jack">1. Xhaketë kabllo\n 2. Izolimi i telave\n 3. Teli i zhveshur</string>
  <string name="imu_desk">1. Ndërprerësi i qarkut\n 2. Stafetë pulsi\n 3. Butonat\n 4. Burimi i dritës</string>
  <string name="motion">Lëvizje</string>
  <string name="btn1">Butoni #1</string>
  <string name="btn2">Butoni #2</string>
  <string name="stopp">Ndalo</string>
  <string name="pysk">Fillo</string>
  <string name="_1_n2f">1. Ndërprerësi i qarkut\n 2. Pajisja e mbetur aktuale (RCD)</string>
  <string name="avv">Ndërprerësi i qarkut</string>
  <string name="asdt">RCD</string>
  <string name="wirin">Diagrami i telave për motorin magnetik</string>
  <string name="email">E -mail</string>
  <string name="share">Ndajeni me një mik</string>
  <string name="report_a_bug">Raportoni një defekt</string>
  <string name="found_error_v2">Përshëndetje, gjeta një gabim. Gjuha e aplikimit: %1$s , %2$s . Versioni: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n Përshkrimi i gabimit:</string>
  <string name="the_work_must_be">Puna duhet të kryhet nga një specialist dhe vetëm kur furnizimi me energji elektrike është i çaktivizuar.</string>
  <string name="vidi_sock">Prizat dhe prizat në mbarë botën</string>
  <string name="plug_desk">\t Prizat dhe prizat elektrike ndryshojnë nga njëra -tjetra në vlerësimin e tensionit dhe rrymës, formën, madhësinë dhe llojin e lidhësit. Sisteme të ndryshme standarde të prizave dhe prizave përdoren në të gjithë botën.</string>
  <string name="a_desk">Samoa Amerikane, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivi, Brazil, Kamboxhia, Kanada, Ishujt Kajman, Kinë (pa vrima në tehe dhe tehe pak më të shkurtër), Kolumbi, Kosta Rika, Kubë, Ekuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guajana, Haiti, Honduras, Xhamajka, Japonia, Laosi, Libani, Liberia, Maldivet, Meksika, Mikronezia, Montserrat, Antilet Hollandeze, Nikaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filipine, Porto Riko, St. Vincent, Arabia Saudite, Tahiti, Tajvani, Tajlanda, Shtetet e Bashkuara, Venezuela, Vietnami, Ishujt e Virgjër (SHBA &amp; Britanik), Jemen</string>
  <string name="typ_b">Të gjitha të shënuarat për Tipin A përveç Bangladeshit, Bolivisë, Kamboxhias, Kinës, Republikës Dominikane, Koresë, Liberisë, Maldiveve, Perusë, Shën Vincentit, Tahitit, Tajlandës, Vietnamit, Jemenit. Gjithashtu gjenden në Azore, Belize, Trinidad dhe Tobago</string>
  <string name="typ_c">Shqipëria, Algjeria, Angola, Argjentina, Austria, Azoret, Ishujt Balearikë, Bangladeshi, Belgjika, Bolivia, Bosnja, Brazili, Bullgaria, Burkina Faso, Burundi, Kameruni, Ishujt Kanarie, Kepi Verde, Republika Qendrore e Afrikës, Ishujt e Kanalit, Kili, Komoret , Kongo, Kroaci, Dem. Rep. Kongo (Zaire), Cote d\'Ivoire (Bregu i Fildishtë), Cyrpus, Danimarkë, Xhibuti, Egjipt, El Salvador, Estoni, Guinea Ekuatoriale, Eritrea, Ishujt Faeroe, Finlandë, Guiana Franceze, Gabon, Gjermani, Gjibraltar, Greqi , Greenland, Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Hungari, Islandë, Indi, Indonezi, Iran, Irak, Ishulli Man, Izrael, Itali, Kazakistan, Kore, Kuvajt, Laos, Liban, Lituani, Luksemburg, Maqedoni, Madagaskar, Madeira , Mali, Martinique, Mauritania, Mauritius, Monako, Mali i Zi, Marok, Mozambik, Myanmar, Nepal, Holandë, Niger, Norvegji, Oman, Pakistan, Paraguai, Peru, Filipine, Poloni, Portugali, Rumani, Rusi, Ruanda, Shën Vincent , Senegal, Serbi, Slloveni, Somali, Spanjë, Sudan, Suriname, Suedi, Zvicër, Siri, Tajlandë, Togo, Tunizi, Turqi, Uruguaj, Vietnam, Zambia</string>
  <string name="typ_d">Afganistani, Bangladeshi, Benini, Botsvana, Kameruni, Çadi, Dem. Rep. Kongo (Zaire), Dominika, Ekuador, El Salvador, Etiopi, Guiana Franceze, Gana, Greqi, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Irak, Jordan, Kenia, Liban, Libi, Makao, Madagaskar, Maldive, Martinique , Monako, Mianmar (Burma), Namibi, Nepal, Niger, Nigeri, Pakistan, Katar, Shën Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Emiratet e Bashkuara Arabe, Jemen, Zambia, Zimbabve</string>
  <string name="typ_e">Belgjika, Burkina Faso, Burundi, Kameruni, Ishujt Kanarie, Republika e Afrikës Qendrore, Çadi, Komoret, Kongo, Cote d\'Ivoire (Bregu i Fildishtë), Republika Çeke, Xhibuti, El Salvador, Guinea Ekuatoriale, Francë, Guiana Franceze, Greqi, Guadeloupe , Irlandë, Indonezi, Itali, Laos, Letoni, Lituani, Madagaskar, Mali, Martinique, Monako, Marok, Niger, Poloni, Shën Vincent, Senegal, Sllovaki, Siri, Tahiti, Tunizi</string>
  <string name="typ_f">Algjeria, Samoa Amerikane, Aruba, Austria, Azoret, Ishujt Balearikë, Bosnja, Bullgaria, Cape Verde, Çadi, Kroacia, El Salvador, Estonia, Finlanda, Franca, Gjermania, Greqia, Guinea, Hungaria, Islanda, Indonezia, Italia, Jordania, Kore, Laos, Luksemburg, Madeira, Monako, Mali i Zi, Mozambik, Mianmar, Holandë, Antile Hollandeze, Niger, Norvegji, Portugali, Rumani, Rusi, Serbi, Spanjë, Suriname, Slloveni, Suedi, Turqi, Uruguaj</string>
  <string name="typ_g">Bahreini, Bangladeshi, Belize, Botsvana, Brunei, Kameruni, Ishujt e Kanalit, Kina, Qipro, Dominika, El Salvador, Gambia, Gana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guajana, Hong Kong, Irak, Irlandë, Isle of Man, Jordan, Kenia , Kuvajt, Liban, Makau, Malavi, Malajzi, Maldive, Maltë, Mauritius, Myanmar, Nigeri, Oman, Katar, Shën Kitts-Nevis, Shën Lucia, Shën Vincent, Arabia Saudite, Sishel, Sierra Leone, Singapor, Tanzania , Uganda, Emiratet e Bashkuara Arabe, Mbretëria e Bashkuar, Vietnami, Jemeni, Zambia, Zimbabve</string>
  <string name="typ_h">Gaza, Izrael</string>
  <string name="typ_i">Samoa Amerikane, Argjentina, Australia, Kina, El Salvador, Fixhi, Guatemala, Kiribati, Nauru, Zelanda e Re, Okinawa, Panama, Papua Guinea e Re, Shën Vincenti, Taxhikistani, Tonga, Uruguai</string>
  <string name="typ_j">El Salvador, Etiopi, Lihtenshtajn, Madagaskar, Maldive, Ruanda, Zvicër</string>
  <string name="typ_k">Bangladesh, Danimarkë, Ishujt Faeroe, Grenlandë, Guinea, Madagaskar, Maldive, Shën Vincenti, Senegal, Tunizi</string>
  <string name="typ_l">Kili, Kuba, El Salvador, Etiopi, Itali, Libi, Maldive, Siri, Tunizi, Uruguaj</string>
  <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambik, Afrika e Jugut, Swaziland</string>
  <string name="typ_n">Brazil, Afrika e Jugut</string>
  <string name="typ_o">Tajlandeze</string>
  <string name="rate_dialog_title">Vlersoni kete aplikacion</string>
  <string name="rate_dialog_message">Nëse ju pëlqen ky aplikacion, a do ta kishit mendjen të merrni një moment për ta vlerësuar atë? Nuk do të zgjasë më shumë se një minutë. Faleminderit per mbeshtetjen!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">Vlerësoni Tani</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">Me kujto me vone</string>
  <string name="rate_dialog_no">Jo faleminderit</string>
  <string name="countries">Vendet:</string>
  <string name="thanks_for_payment">Reklamimi është i çaktivizuar. Faleminderit per blerjen tuaj!</string>
  <string name="proh_dvycl">Çelësi i kalimit me dy çelësa</string>
  <string name="two_key_pass">Kaloni me dy çelësa kalimi nga dy vende</string>
  <string name="two_key_pass_t">Kaloni me dy çelësa kalimi nga tre vende</string>
  <string name="_1_elec">1. Çakëll elektromagnetik\n 2. Llambë fluoreshente\n 3. Ndizni ndezësin e çelësit</string>
  <string name="an_examp">Një shembull i diagramit të lidhjes për një llambë fluoreshente me një çakëll elektronik</string>
  <string name="an_ex">Një shembull i diagrameve të lidhjes për një llambë fluoreshente me një çakëll elektromagnetik</string>
  <string name="socketvickl">Fole dhe kaloni</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Shumë priza me një kabllo</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Çdo prizë me një kabllo të veçantë</string>
  <string name="sockets">Fole</string>
  <string name="dimmer">Dimmer</string>
  <string name="dimmer_and_switch">Dimmer dhe kaloni</string>
  <string name="not_all_types">Jo të gjitha llojet e llambave funksionojnë me një zbehës. Kontrolloni këtë informacion në udhëzimet për llambën.</string>
  <string name="favotites">Të preferuarat</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">Shtuar tek të preferuarat</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">Lidhja motorike (ylli, delta)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">Lidhja e yllit të motorit</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">Lidhja delta e motorit</string>
  <string name="example_of_star">Shembull i lidhjes së yllit të një motori</string>
  <string name="purchase_is_pending">Blerja pritet. Ju lutemi përfundoni transaksionin</string>
  <string name="purchase_canceled">Blerja u anulua</string>
  <string name="error_invalid_purchase">Gabim: Blerje e pavlefshme</string>
  <string name="purchase_status_unknown">Statusi i blerjes i panjohur</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">Llogaritësi i kostos së energjisë elektrike</string>
  <string name="price_for_1kwt">Çmimi për 1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">Koha e përdorimit ditor (Orë)</string>
  <string name="device_power_use_watt">Përdorimi i energjisë së pajisjes ( %1$s )</string>
  <string name="price">çmimi</string>
  <string name="hours">orë</string>
  <string name="cost_per_hour">Kostoja në orë:</string>
  <string name="cost_per_day">Kostoja në ditë:</string>
  <string name="cost_per_year">Kostoja në vit:</string>
  <string name="cost_per_month">Kostoja në muaj:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">Konsumi ditor ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">Formulat:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">Sistemi Ndërkombëtar i Njësive dhe Parashtesat SI</string>
  <string name="si_base_units">Njësitë bazë SI</string>
  <string name="si_derived_units">Njësitë e prejardhura nga SI</string>
  <string name="measure">Masa</string>
  <string name="name">Emri</string>
  <string name="symbol">Simbol</string>
  <string name="si_time">Koha</string>
  <string name="si_second">e dyta</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">Gjatësia</string>
  <string name="si_metre">metër</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">Meshë</string>
  <string name="si_kilogram">kilogram</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">Rryme elektrike</string>
  <string name="si_ampere">amper</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">Temperatura termodinamike</string>
  <string name="si_kelvin">kelvin</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">Sasia e substancës</string>
  <string name="si_mole">nishan</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">Intensiteti i ndriçimit</string>
  <string name="si_candela">kandela</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">Parashtesat SI</string>
  <string name="si_radian">radian</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">këndi i rrafshit</string>
  <string name="si_steradian">steradian</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">kënd i fortë</string>
  <string name="si_hertz">hertz</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">frekuenca</string>
  <string name="si_newton">Njutoni</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">forca, pesha</string>
  <string name="si_pascal">paskal</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">presion, stres</string>
  <string name="si_joule">xhaul</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">energji, punë, nxehtësi</string>
  <string name="si_watt">vat</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">fuqia, fluksi rrezatues</string>
  <string name="si_coulomb">Kulomb</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">ngarkesë elektrike</string>
  <string name="si_volt">volt</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">diferenca potenciale elektrike (tensioni), emf</string>
  <string name="si_farad">farad</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">kapaciteti</string>
  <string name="si_ohm">ohm</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">rezistenca elektrike, rezistenca, reaktanca</string>
  <string name="si_siemens">siemens</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">përçueshmëri elektrike</string>
  <string name="si_weber">weber</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">fluksi magnetik</string>
  <string name="si_tesla">tesla</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">induksion magnetik, dendësia e fluksit magnetik</string>
  <string name="si_henry">henry</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">induktiviteti elektrik</string>
  <string name="si_degree_celsius">gradë Celsius</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">temperatura në raport me 273.15 K</string>
  <string name="si_lumen">lumen</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">fluksi ndriçues</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">ndriçimi</string>
  <string name="si_becquerel">bequerel</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">radioaktiviteti</string>
  <string name="si_gray">gri</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">doza e absorbuar</string>
  <string name="si_sievert">sievert</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">dozë ekuivalente</string>
  <string name="si_katal">katal</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">aktivitet katalitik</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">Kërko</string>
  <string name="wires">Telat</string>
  <string name="sources">Burimet</string>
  <string name="resistors">Rezistencat</string>
  <string name="capacitors">Kondensatorët</string>
  <string name="diodes">Diodat</string>
  <string name="inductors">Induktorët</string>
  <string name="transformers">Transformatorët</string>
  <string name="transistors">Transistorë</string>
  <string name="antennas">Antenat</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Pajisjet elektro-akustike</string>
  <string name="current_limiters">Kufizuesit e rrymës elektrike</string>
  <string name="switches">Çelsin</string>
  <string name="lamps">Llambat</string>
  <string name="measuring_instruments">Instrumentet matëse</string>
  <string name="logic_gates">Portat logjike</string>
  <string name="all">Te gjitha</string>
  <string name="wire">Tela</string>
  <string name="trace_junction">Gjurmë kryqëzimi</string>
  <string name="trace_crossing">Gjurmë kalimi</string>
  <string name="ground_symbol">Simboli i tokës</string>
  <string name="signal_ground_symbol">Simboli i tokës së sinjalit</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Simboli i shasisë-tokës</string>
  <string name="battery_single_cell">Bateri, me një qelizë</string>
  <string name="battery_multi_cell">Bateri, me shumë qeliza</string>
  <string name="solar_cell">Qeliza diellore (qeliza fotovoltaike)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Burimi i tensionit të një rryme direkte</string>
  <string name="voltage_alternating_current">Burimi i tensionit të një rryme alternative</string>
  <string name="controlled_voltage_source">Burimi i tensionit të kontrolluar</string>
  <string name="current_source">Burimi aktual</string>
  <string name="controlled_current_source">Burimi aktual i kontrolluar</string>
  <string name="resistor_common">Rezistencë</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (rezistencë e ndryshueshme)</string>
  <string name="potentiometer">Potenciometër</string>
  <string name="thermistor_varistor">Termistor ose varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">Rezistenca e prerëses</string>
  <string name="photoresistor">Fotorezistor</string>
  <string name="capacitor">Kondensator</string>
  <string name="polarized_capacitor">Kondensator i polarizuar</string>
  <string name="variable_capacitor">Kondensatori i ndryshueshëm</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Kondensatorë të ndryshueshëm të kufizuar</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Kondensator prerës</string>
  <string name="diode_rectifier">Diodë (ndreqës)</string>
  <string name="schottky_diode">Dioda Schottky</string>
  <string name="zener_diode">Diodë Zener</string>
  <string name="light_emitting_diode">Diodë që lëshon dritë</string>
  <string name="photodiode">Fotodiodë</string>
  <string name="tunnel_diode">Diodë tuneli</string>
  <string name="varicap">Varikap</string>
  <string name="shockley_diode">Dioda Shockley</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Ndreqës i kontrolluar nga silikoni</string>
  <string name="constant_current_diode">Diodë me rrymë konstante</string>
  <string name="diac">Diak</string>
  <string name="diode_bridge">Ura e diodës</string>
  <string name="air_core_inductor">Induktori i bërthamës së ajrit</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">Induktori me bërthamë magnetike</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">Induktor me bërthamë ferrite</string>
  <string name="variable_inductor">Induktori i ndryshueshëm</string>
  <string name="ferrite_bead">Rruaza ferrite</string>
  <string name="transformer">Transformator</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">Transformatori me trokitje qendrore në dredha -dredha dytësore</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator me dy mbështjellje dytësore</string>
  <string name="electric_current_transformer">Transformatori i rrymës elektrike</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Transformatori i rrymës zero</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Transistor kryqëzimi bipolar</string>
  <string name="darlington_transistor">Transistor Darlington</string>
  <string name="n_channel_jfet">Transistor me efekt të fushës së portës së kryqëzimit N</string>
  <string name="p_channel_jfet">Transistor me efekt të fushës së portës së kryqëzimit të kanalit P</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Transistor i mënyrës së varfërimit</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Transistor i mënyrës së përmirësimit</string>
  <string name="phototransistor">Fototransistor</string>
  <string name="antenna">Antena</string>
  <string name="dipole_antenna">Antenë dipole</string>
  <string name="loop_antenna">Antenë loop</string>
  <string name="microphone">Mikrofon</string>
  <string name="buzzer">Zile</string>
  <string name="loudspeaker">Altoparlant</string>
  <string name="fuses">Siguresat</string>
  <string name="spst">Ndërprerës, me një pol/një-hedhje</string>
  <string name="spdt">Ndërrim, me një pol/hedhje të dyfishtë</string>
  <string name="dpdt">Ndërrim, dy-pol/hedhje e dyfishtë</string>
  <string name="pushbutton">Pushbutton, kthim momental ose pranveror</string>
  <string name="indicating_lamp">Llambë treguese</string>
  <string name="incandescent_indicator">Llambë inkandeshente (si tregues)</string>
  <string name="neon_lamp">Llambë neoni</string>
  <string name="wattmeter">Vatometër</string>
  <string name="normally_open">(normalisht kontakt i hapur)</string>
  <string name="normally_closed">(kontakt normalisht i mbyllur)</string>
  <string name="two_circuit">\"(me dy qark)\"</string>
  <string name="night_mode">Mënyra e natës</string>
  <string name="nuclear_universal">1. Ndërtesa e reaktorit\n 2. Kompensuesi i presionit\n 3. Avulli\n 4. Shufrat e kontrollit\n 5. Reaktori\n 6. Turbina\n 7. Gjenerator\n 8. Kondensatori</string>
  <string name="avr_universal">1. Burimi kryesor\n 2. Burimi rezervë\n .3 Pajisjet</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. Lloji\n 2. Diametri</string>
  <string name="multi_universal">1. Matja aktuale\n 2. Matja e rezistencës\n 3. Matja e tensionit</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. Drejtimi i fushës elektrike\n 2. Një fushë magnetike</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. Drejtimi i lëvizjes së përcjellësit\n 2. Energjia elektrike</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. Rrjedha elektrike\n 2. Përçuesi i rrymës elektrike\n 3. Burimi i energjisë</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. Dredha -dredha parësore\n 2. Dredha -dredha dytësore\n 3. Rryma primare\n 4. Fluksi magnetik\n 5. Rryma dytësore\n 6. Tensioni primar\n 7. Tensioni sekondar</string>
  <string name="uzo_princip2">1. Pajisja aktuale e mbetur\n 2. Butoni Test\n 3. Prekja e trupit\n 4. Ndarja e çështjes\n 5. Rryma e rrjedhjes</string>
  <string name="vtx11_universal">1. Procesverbal\n 2. Karakteristike \"B\"\n 3. Sekonda</string>
  <string name="vtx2_universal">1. Procesverbal\n 2. Karakteristike \"С\"\n 3. Sekonda</string>
  <string name="wind_info_universal">1. Blades\n 2. Transmetimi\n 3. Kontrolluesi\n 4. Telat nëpër të cilët rrjedh energjia elektrike\n 5. Gjenerator\n 6. Frenimi\n 7. Lëvizni makinën rreth boshtit vertikal\n 8. Direk</string>
    <string name="switch_3_buttons">Ndërroni (3 butona)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Skema e kalimit me tre butona</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Pyetje të përziera.</string>
  <string name="decimal_multiplier">Specifikoni shumëzuesin dhjetor të prefiksit SI.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Të gjitha pyetjet në një.</string>
  <string name="number_of_questions">Numri i pyetjeve:</string>
  <string name="start">Filloni testin</string>
  <string name="last_result">Përqindja e përgjigjeve të sakta:</string>
  <string name="err_try">Gabim. Ju lutemi provoni sërish më vonë</string>
  <string name="Finish">Përfundo</string>
  <string name="retry">Provo sërish</string>
  <string name="exit">Hiq dorë</string>
  <string name="correct_answers">Përgjigjet e sakta:</string>
  <string name="wrong_answers">Përgjigje të gabuara:</string>
  <string name="selectanswer">Ju lutemi zgjidhni përgjigjen</string>
  <string name="confirm">Konfirmo</string>
  <string name="next">Tjetra</string>
  <string name="to_begin">Deri në fillim</string>
  <string name="please">Ju lutemi klikoni përsëri për të dalë</string>
  <string name="test_5">A është ky ligji i parë apo i dytë i Kirchhoff?</string>
  <string name="test_6">Specifikoni llojin e lidhjes.</string>
  <string name="test_10">Specifikoni llojin e sistemit të tokëzimit.</string>
  <string name="test_9">Specifikoni llojin e llambës.</string>
  <string name="test_40">Cila temperaturë ngjyre i përshtatet më së miri kësaj ngjyre?</string>
  <string name="test_2">Aparat për matjen e tensionit elektrik.</string>
  <string name="test_8">Kjo është një llambë inkandeshente. Çfarë tregon numri 3?</string>
  <string name="test_1">Njësia matëse për tensionin elektrik.</string>
  <string name="test_11">Njësia matëse për rrymën elektrike.</string>
  <string name="test_13">Formula e tensionit të linjës.</string>
  <string name="test_17">Cilat janë llojet e klasave të mbrojtjes nga goditja elektrike?</string>
  <string name="test_18">Çfarë do të thotë numri \"27\" në llojin bazë E27?\"</string>
  <string name="test_19">Cila llambë përmban merkur?</string>
  <string name="test_20">Sa konsumon një pajisje elektrike 2.5 kWh në 30 minuta punë?</string>
  <string name="test_21">Njësia matëse për fuqinë elektrike.</string>
  <string name="test_22">Pajisje për matjen e rezistencës elektrike.</string>
  <string name="test_25">Çfarë do të thotë shifra e parë në vlerësimin e mbrojtjes nga depërtimi? Për shembull: IP23.</string>
  <string name="test_26">"Çfarë do të thotë shkronja \"C\" në ndërprerësin C16?"</string>
  <string name="test_28">Me çfarë është 1 lux?</string>
  <string name="test_30">Cili është ndryshimi midis një sigurese dhe një ndërprerësi?</string>
  <string name="test_31">Njësia matëse për rezistencën elektrike.</string>
  <string name="test_32">Një pajisje për matjen e rrymës elektrike.</string>
  <string name="test_35">Ky është një transformator. Çfarë tregon numri 1?</string>
  <string name="test_37">Çfarë do të thotë numri \"16\" në ndërprerësin C16?</string>
  <string name="test_38">Çfarë pajisje mund të kontrollojë vlerën e tensionit elektrik dhe të fikë ngarkesën në rast se tensioni elektrik shkon përtej kufijve të vendosur?</string>
  <string name="test_39">Çfarë do të thotë shifra e dytë në vlerësimin e mbrojtjes nga depërtimi? Për shembull: IP23.</string>
  <string name="test_41">Cila pajisje kombinon disa funksione matëse elektrike?</string>
  <string name="test_43">Kjo është një llambë inkandeshente. Çfarë tregojnë numrat 4 dhe 5?</string>
  <string name="test_44">Ky është një motor elektrik. Çfarë tregon numri 2?</string>
  <string name="test_46">Çfarë pajisje përdoret për të matur ndriçimin?</string>
  <string name="test_47">Çfarë do të thotë shkronja \"E\" në llojin bazë E27?</string>
  <string name="test_50">Me cilin sistem tokëzimi është i ndaluar përdorimi i një sistemi të barazimit të mundshëm?</string>
  <string name="test_52">Sa konsumon një pajisje elektrike 3.3 kWh në 15 minuta punë?</string>
  <string name="test_53">Ky është një transformator. Çfarë tregon numri 2?</string>
  <string name="test_54">Ky është një motor elektrik. Çfarë tregon numri 1?</string>
  <string name="test_56">Për çfarë shërben ndërprerësi?</string>
  <string name="test_57">Cilat funksione janë dy pajisje të kombinuara nga një ndërprerës diferencial?</string>
  <string name="test_58">Aparat për matjen e konsumit të energjisë elektrike.</string>
  <string name="test_59">Çfarë është kjo pajisje?</string>
  <string name="test_7">Lidhja serike e rezistorëve. Sa është rezistenca totale R1,2?</string>
  <string name="test_16">Lidhja paralele e rezistorëve. Sa është rezistenca totale R1,2?</string>
  <string name="test_3">Formula e fuqisë aktive.</string>
  <string name="test_4">Formula e ligjit të Ohm-it.</string>
  <string name="test_12">Formula e fuqisë reaktive.</string>
  <string name="test_23">Formula e fuqisë së dukshme.</string>
  <string name="test_33">Formula e ligjit Joule-Lenz.</string>
  <string name="test_24">Për çfarë është RCD?</string>
  <string name="test_ans_1">Filament tungsteni</string>
  <string name="test_ans_2">Teli kontaktues</string>
  <string name="test_ans_3">Fijet e vidhave</string>
  <string name="test_ans_4">Mbështetje për montim prej xhami</string>
  <string name="test_ans_5">Bosht</string>
  <string name="test_ans_6">Kornizë</string>
  <string name="test_ans_7">Bërthama e rotorit</string>
  <string name="test_ans_8">Bërthama e statorit</string>
  <string name="test_ans_9">Dredha-dredha e statorit</string>
  <string name="test_ans_10">Rezervuari i zgjerimit</string>
  <string name="test_ans_11">Izolator</string>
  <string name="test_ans_12">Radiator</string>
  <string name="test_ans_13">Bërthama e transformatorit</string>
  <string name="test_ans_14">Përcaktimi i llojit të bazës</string>
  <string name="test_ans_15">Diametri midis kontakteve</string>
  <string name="test_ans_16">Luksmetër</string>
  <string name="test_ans_17">Është projektuar për të mbrojtur njerëzit nga goditja elektrike dhe për të mbrojtur objektet nga zjarri në rast të dëmtimit të izolimit të instalimeve elektrike dhe pajisjeve elektrike.</string>
  <string name="test_ans_18">Është projektuar për të mbrojtur një qark elektrik nga dëmtimi i shkaktuar nga rryma e tepërt nga një mbingarkesë ose qark i shkurtër.</string>
  <string name="test_ans_19">Është projektuar për të mbrojtur pajisjet elektrike nga tensionet e larta.</string>
  <string name="test_ans_20">Është projektuar për të monitoruar vlerën e vendosur të tensionit dhe për të shkëputur ngarkesën nëse kalon kufijtë e caktuar, në rast aksidentesh në rrjetin elektrik.</string>
  <string name="test_ans_21">Mbrojtja e grimcave të ngurta.</string>
  <string name="test_ans_22">Mbrojtje për hyrjen e lëngjeve.</string>
  <string name="test_ans_23">Vlera për rrymën e vlerësuar.</string>
  <string name="test_ans_24">Vlera për tensionin e vlerësuar.</string>
  <string name="test_ans_25">Numri i poleve të qarkut kryesor.</string>
  <string name="test_ans_26">Lloji i lëshimit (elektromagnetik, termik)</string>
  <string name="test_ans_27">Lloji i rrymës së qarkut kryesor.</string>
  <string name="test_ans_28">Siguresa</string>

  <string name="test_60">Çfarë do të thotë numri \"27\" në llojin e bazës së llambës E27?</string>
  <string name="test_61">Çfarë do të thotë shkronja \"E\" në llojin e bazës së llambës E27?</string>
  <string name="test_62">Kjo është -</string>
  <string name="test_63">Për çfarë është kjo pajisje?</string>
  <string name="test_64">Përcaktimi i llojit të bazës së llambës</string>
  <string name="test_65">Fuqia e dukshme. Formula.</string>
  <string name="test_66">Çfarë do të thotë ky simbol?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Zhbllokoni të gjitha testet dhe çaktivizoni reklamat.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
  <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">E kopjuar</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Vlerësoni në Google Play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Ne do të jemi shumë mirënjohës nëse na vlerësoni.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Vlerësimi më i mirë %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Faleminderit për mbështetjen!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">Ne jemi shumë të kënaqur!</string>
</resources>
