<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Довідник електрика</string>
    <string name="Theory">Теорія</string>
    <string name="shema">Схеми</string>
    <string name="info">Тести</string>
    <string name="OHMre">\tЯкщо відомі два значення, то дуже легко вирахувати третє на основі закону Ома:</string>
    <string name="pred">Нижче наведені основні електротехнічні формули:</string>
    <string name="siz">\tЕлектрозахисні засоби в електрозлагодах поділяються на:\n<i>1. Основні</i>\n<i>2. Додаткові</i>\n\t<b>Основні ізолюючі захисні засоби</b> - засоби, ізоляція яких надійно витримує робочу напругу електрозлагід і за допомогою яких допускається дотик до струмоведучих частин, що знаходяться під напругою, без загрози ураження електричним струмом.\n<b>Додатковими ізолюючими захисними засобами</b> є такі, які, маючи недостатню ізоляцію, не можуть забезпечити безпеку робітника. Вони можуть застосовуватися тільки в поєднанні з основними засобами, посилюючи їх дію.</string>
    <string name="calculator">Калькулятори</string>
    <string name="ip_text">Розшифрування ступеня захисту IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tКод захисту оболо́нки або код IP — система класифікації ступенів захисту оболонки електрообладнання від проникання твердих предметів і води відповідно до міжнародних стандартів IEC 60529 (DIN 40050, ГОСТ 14254–96).</string>
    <string name="gost">Основні умовні позначення в електричних схемах </string>
    <string name="tnc">\tTN-C - система, в якій нульовий захисний і нульовий робочий провідники поєднані в одному провіднику на всій її довжині.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - система, в якій нульовий захисний і нульовий робочий провідники розділені на всій її довжині.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - система, в якій функції нульового захисного і нульового робочого провідників поєднані в одному провіднику в якійсь її частині, починаючи від джерела живлення.</string>
    <string name="it">\tIT - система, в якій нейтраль джерела живлення ізольована від землі або заземлена за допомогою приладів або пристроїв, що мають великий опір, а відкриті провідні частини електрообладнання заземлені.</string>
    <string name="tt">\tTT - система, в якій нейтраль джерела живлення глухо заземлена, а відкриті провідні частини електрообладнання заземлені за допомогою заземлюючого пристрою, електрично незалежного від глухозаземленої нейтралі джерела.</string>
    <string name="zazeml_1">\t<b>Заземлення</b> - навмисне електричне з\'єднання будь-якої точки мережі, електрообладнання або обладнання з заземлюючим пристроєм. За допомогою заземлення досягають захисту від небезпечного впливу електричного струму на людей та тварин.</string>
    <string name="zazeml_2">\tОсновним документом, який регламентує використання різноманітних систем заземлення в Росії, є ПУЕ (пункт 1.7), розроблений відповідно до принципів, класифікації та засобів налагодження заземлюючих систем, затверджених спеціальним протоколом Міжнародної електротехнічної комісії (МЕК).</string>
    <string name="soed_2"><b>1. Зварення</b></string>
    <string name="soed_4"><b>2. Паяння</b></string>
    <string name="soed_6"><b>3. Безгвинтові клеми</b></string>
    <string name="soed_8"><b>4. Ковпачки ЗІЗ</b></string>
    <string name="soed_10"><b>5. Клемна колодка</b></string>
    <string name="soed_12"><b>6. Гільзоване з\'єднання</b></string>
    <string name="soed_13">\tГільзоване з\'єднання виконують за допомогою спеціальних гільз, в які затискається дріт. Опресовування гільз роблять спеціальними кліщами. Треба стежити, щоб гільза відповідала діаметру дроту, який в неї затискається. Зазвичай в кліщах є спеціальний фіксатор, який спрацьовує, коли гільза затиснута повністю. Після того як дроти обтиснули- їх ізолюють і укладають в розпаячну коробку.</string>
    <string name="soed_11">\tКлемна колодка - дуже зручний варіант з\'єднання декількох дротів. Складається з пластикового корпусу з мідними гвинтовими контактами всередині. Може мати 12 та більше пар з\'єднань. Якщо потрібна менша кількість, зайві відрізають ножем.\n\tДане з\'єднання необхідно періодично контролювати і затягувати в нього гвинти. Після протяження гвинтів- потягніть за кожен провідник, щоб переконатися в надійності кріплення.</string>
    <string name="soed_9">\tКовпачки ЗІЗ - це простий засіб з\'єднання жив невеликого перетину, застосовуються для з\'єднання декількох жорстких мідних дротів невеликого перетину\'. Оголені жили скручують разом і нагвинчують на них ковпачок.</string>
    <string name="soed_7">\tБезгвинтові клеми - дуже зручний варіант з\'єднання. Кінці жил оголюють та вставляють всередину клеми, де їх фіксує пружинний затискач.\n\tДіляться на:\n1. самозатискні безгвинтові монтажні клеми, які призначені для з\'єднання жорстких мідних провідників.\n2. Універсальні безгвинтові монтажні клеми, які дозволяють з\'єднувати як гнучкі, так і жорсткі мідні дроти.\n\tМонтаж даного з\'єднання вимагає мало часу і не потребує подальшого обслуговування, так як спеціальна плоска пружина щільно притискає і фіксує дріт.\n\t Якщо клеми містять контактну пасту, то їх можна використовувати для з\'єднання як мідних, так і алюмінієвих дротів.</string>
    <string name="soed_3">\tЗварення є найбільш надійним засобом з\'єднання дротів. Оголені жили скручують разом і зварювальним апаратом створюють з\'єднання</string>
    <string name="soed_5">\tПаяння, поряд зі зваренням також є надійним засобом з\'єднання дротів.</string>
    <string name="soed_1">\tМісця з\'єднання дротів - зона особливої небезпеки. Більшість всіх неполадок і аварій виникає саме в контактах та кабельних скручуваннях. З\'єднанню дротів варто приділити <b>особливу увагу</b>.</string>
    <string name="question">Меню</string>
    <string name="no_ads">Ні рекламі</string>
    <string name="anekdots">Анекдоти</string>
    <string name="comm">Спільнота</string>
    <string name="avtomat_2">Основна класифікація АВ:\n- За родом і номіналом струму головного ланцюга\n- За конструкцією\n- За кількістю полюсів головного ланцюга\n- За наявністю обмежувача струму\n- За видами розчепителів (електромагнітний, тепловий)\n- За час-струмовою характеристикою (B, C , D та інші)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Автоматичний вимикач</b> (АВ) - контактний комутаційний апарат, здатний вмикати струми, проводити їх і вимикати за нормальних умов в ланцюзі, а також вмикати, проводити протягом нормованого (заданого) часу і автоматично вимикати струми за нормованих ненормальних умов в ланцюзі, таких як струми короткого замикання.</string>
    <string name="dif_1"><b>Автоматичний вимикач, яким керує диференційний струм, з вбудованим захистом від надструму</b> або <b>диференційний автомат</b> – це комутаційний пристрій, що керується диференційним струмом, призначене виконувати функції захисту від перевантажень і (або) коротких замикань. Виготовляють по стандарту IEC 61009–1.\nДиференційний автомат поєднує в одному корпусі функції двох захисних пристроїв - ПЗВ і автоматичного вимикача.</string>
    <string name="uzo_2">\tПЗВ класифікується:\n- За кількістю полюсів\n- За номінальному струму\n- За принципом спрацьовування (електронне та електромеханічне)\n- За наявністю затримки по часу спрацьовування\n- За типом струму витоку</string>
    <string name="kategoria_1"><b>\t\t\tЕлектроприймачі I категорії</b> - електроприймачі, перерва в електропостачанні яких може спричинити: загрозу для життя людей, значної шкоди народному господарству; пошкодження дорогого основного обладнання, масовий брак продукції, розлад складного технологічного процесу, порушення функціонування особливо важливих елементів комунального господарства.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t\t\tЕлектроприймачі I категорії повинні забезпечуватися електроенергією від двох незалежних взаємно резервуючих джерел живлення, і перерва їх електропостачання при порушенні електропостачання від одного з джерел живлення може бути допущений лише на час автоматичного відновлення живлення.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t\t\tДля електропостачання <b>особливої групи електроприймачів I категорії</b> має передбачатися додаткове живлення від третього незалежного взаємно резервуючого джерела живлення.</string>
    <string name="kategoria_2"><b>\t\t\tЕлектроприймачі II категорії</b> - електроприймачі, перерва в електропостачанні яких призводить до масового недо- відпуску продукції, масових простоїв робітників, механізмів і промислового транспорту, порушення нормальної діяльності значної кількості міських та сільських жителів. Електроприймачі II категорії рекомендується забезпечувати електроенергією від двох незалежних взаємно резервуючих джерел живлення.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t\t\tДля електроприймачів II категорії при порушенні електропостачання від одного з джерел живлення допустимі перерви електропостачання на час, необхідний для вмикання резервного живлення діями чергового персоналу або виїзної оперативної бригади.</string>
    <string name="kategoria_3"><b>\t\t\tЕлектроприймачі III категорії</b> - всі інші електроприймачі, що не підходять під визначення I та II категорій.</string>
    <string name="avr_title">Приклад схеми Автоматичного введення резерву із застосуванням реле контролю фаз </string>
    <string name="shema_1"><b>Кабель:</b>\nплита-ВВГнг 3 * 4\nкондиціонер-ВВГнг 3 * 2,5\nрозетки-ВВГнг 3 * 2,5\nСвітло- ВВГнг 3 * 1,5</string>
    <string name="uzo_1">\t<b>Пристрій захисного вимикання (ПЗВ)</b> - контактний комутаційний пристрій, призначений для:\n● захисту людей від ураження електричним струмом.\n● захисту об\'єктів від загорянь і пожеж при пошкодженні ізоляції електропроводки і електрообладнання.\n\tЯкщо між провідниками, підключеними до ПЗВ виникає різниця струмів (диференційний струм) через витік на землю через пошкоджену ізоляцію або через тіло людини, то прилад зреагує на це і негайно зробить вимикання мережі.</string>
    <string name="uzo_podpis">ПЗВ з номінальним струмом 40А і струмом уставки 30мА</string>
    <string name="dif_podpis">Диференційний автомат С10 зі струмом уставки 30мА</string>
    <string name="avtomat_podpis">Автоматичний вимикач C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">При зіткненні з струмоведучими частинами електрообладнання з\'являється струм витоку. У цей момент порушується величина струмів, що проходять через трансформатор струму(ТС) (струм на вході стає не рівним току на виході), отже у вторинному ланцюзі ТС з\'явиться струм, якого буде достатньо для спрацьовування реле. Реле призводить до дії механізм, який виробляє розмикання контактів.</string>
    <string name="bolt_title"><b>7. Болтове з\'єднання дротів</b></string>
    <string name="mm2">\tмм\u00B2</string>
    <string name="s_3_14_d_4">S =\u03C0* d<sup><small>2</small></sup>/4</string>
    <string name="d_2_u221a_s_u03c0">d = 2 *\u221A(S /\u03C0)</string>
    <string name="mm">\tмм</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2.5 мм\u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Лампа розжарювання</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Цоколь лампи</b> - конструктивний елемент забезпечує установку лампи в патроні, а також її живлення за допомогою струмопровідних контактів. Цоколь може бути зроблений з металу, кераміки, пластику.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t\t\tПерша літера вказує на тип цоколя:\n <b>E</b> - різьбовий цоколь; <b>G</b> - штирковий цоколь; <b>R</b> - цоколь з втопленим контактом; <b>B</b> - цоколь Байонет; <b>F</b> - цоколь з одним штирьком; <b>S</b> - софітний цоколь; <b>K</b> - цоколь з кабельними з\'єднаннями; <b>H</b> - цоколь для ксенонових ламп; <b>P</b> - фіксуючий цоколь; <b>T</b> - телефонний цоколь;\n\t\t\tПерше число в назві цоколя. Це діаметр сполучної частини цоколя або відстань між штирьками.\n\t\t\tДалі літера вказує на кількість контактних пластин, штирьків або гнучких з\'єднань:<b>s</b> - один контакт; <b>d</b> - два контакти; <b>t</b> - три контакти; <b>q</b> - чотири контакти; <b>p</b> - п\'ять контактів\n\t\t\tТакож може додаватися уточнююча літера: <b>U</b> - енергозберігаюча лампочка; <b>V</b> - цоколь з конічним кінцем; <b>A</b> - автомобільна лампа.</string>
    <string name="vvg_desk">ВВГ - це силовий кабель, з мідною жилою, ізоляцією та оболонкою з ПВХ.\nІснують різні різновиди даного кабелю, наприклад - ВВГнг-LS-П\n<b>В</b> - ізоляція з ПВХ; <b>В</b> - оболонка з ПВХ; <b>Г</b> - відсутність захисного покрову; <b>нг</b> - що не поширює горіння при груповій прокладці; <b>(А)</b> - клас пожежної безпеки категорія A; <b>LS</b> - зі зниженим димо-та газовиділенням; <b>П</b> - плоский</string>
    <string name="nym_desk">NYM- зарубіжний аналог кабелю ВВГ, що виготовляється по міжнародному стандарту DIN. На відміну від ВВГ має спеціальний самозагасаючий внутрішній наповнювач, що забезпечує герметизацію з\'єднань.\n<b>N</b> - німецький стандарт Normenleitung; <b>Y</b> - Ізоляція провідників з ПВХ; <b>M</b> - дріт із захисною оболонкою;</string>
    <string name="pvs_desk">ПВС являє собою скручені між собою гнучкі мідні ізоляційні жили, укладені в оболонку.<b>П</b> - дріт;<b>В</b> - ізоляція з ПВХ; <b>З</b> - з\'єднувальний.\nПВС відмінно підходить для виготовлення електричних побутових подовжувачів, для ремонту побутових пристроїв, однак при монтажі прихованої проводки- краще утриматися від використання ПВС.</string>
    <string name="sip_desk"><b>С</b>Самонесучий <b>І</b>ізольований <b>П</b>дріт СІП призначений для передачі і розподілу електричної енергії в повітряних силових та освітлювальних мережах напругою від 0,6 / 1 кВ або до 35 кВ.\nІзоляція - з термопластичного світлостабілізованого поліетилену; Несуча жила - з алюмінієвого сплаву; СІП- 1 - з неізольованою нульовою несучою жилою; СИП-2 - з ізольованою нульовою несучою жилою; СІП- 3 - із захисною ізоляцією (6 -35 кВ); СІП- 4 - без нульової несучої жили (тільки 16 та 25 мм 2); СІПг - герметизовані СІП; Сипного - не поширюють горіння СІП.</string>
    <string name="vbbshv_desk">ВБбШв - кабель, який має прекрасні параметри надійності та стійкості до різних впливів ззовні. Він добре переносить майже будь-які механічні впливи.\n<b>В</b> - внутрішня ізоляція виконана з ПВХ; <b>Бб</b> - бронювання виконано за допомогою стрічок сталі; <b>Шв</b> - зовнішній покров зроблен з ПВХ.</string>
    <string name="pv_1">ПВ-1 - дріт установчий з однопроволочною жилой та ізоляцією з ПВХ. 1 - клас струмопровідної жили. Дріт ПВ-1 використовується - для електричної установки при стаціонарній прокладці в силовий або освітлювальній мережі. Також ПВ- застосовується для електричного обладнання, механізмів, машин і станків.</string>
    <string name="pv_3">ПВ-3 відрізняється від ПВ-1 класом гнучкості, що дозволяє прокладати його в місцях зі складною геометрією</string>
    <string name="uzip_underim">Пристрій захисту від імпульсних перешкод ПЗИП 3п + N</string>
    <string name="uzip_1"><b>Пристрої захисту від імпульсних перевантажень</b> - призвані захистити електрообладнання від імпульсних перевантажень. Вони служать для обмеження перехідних перевантажень та відведення імпульсів струму на землю, зниження амплітуди перевантаження до рівня, безпечного для електричних пристроїв і обладнання. ПЗИП застосовуються як в цивільному будівництві, так і на промислових об\'єктах.</string>
    <string name="uzip_desk_2">ПЗИП діляться на тип 1, тип 2 і тип 3\n\t<b>Тип 1</b> здатний пропустити через себе всю енергію типового удару блискавки, не зруйнувавшись. Але, за пристроєм типу 1 зберігається досить великий стрибок напруги (одиниці кіловольт).\n\tЗазвичай тип 1 встановлюється тільки в сільській місцевості з повітряними лініями. Рекомендації вимагають типу 1 в будівлях з блискавковідводами, а також в будівлях, підключених повітряними лініями, і в будівлях, що стоять окремо, або знаходяться поруч з високими об\'єктами (деревами).\n\tЗа цих же рекомендацій міська квартирна та офісна проводка не потребує типу 1 (вважається, що тип 1 вже є на КТП).\n\t<b>Тип 2</b> не здатний самостійно, без попереднього типу 1, витримати без руйнування удар блискавки. Однак ж його живучість гарантується в разі спільного застосування з типом 1. Стрибок напруги за типом 2 зазвичай биля 1.4 -1.7 кВ.\n\t<b>Тип 3</b> для своєї живучості потребує застосування типів 1 і 2 перед собою, та встановлюється безпосередньо поруч зі споживачем. Їм може бути, наприклад, фільтр мережі або ж варісторний захист в блоках живлення деяких побутових пристроїв (автоматика опалювальних котлів).</string>
    <string name="rele_title">Реле контролю напруги</string>
    <string name="rele_desk">\tРеле напруги - це прилад, що представляє собою сукупність електронного пристрою контролю напруги і силової частини роз\'єднувача навантаження, зібрані в одному корпусі. Воно призначено для відстеження заданого значення напруги, і вимикання навантаження в разі виходу його за встановлені межі, при аваріях в електричній мережі.</string>
    <string name="im_desk_rele">Однофазне реле контролю напруги</string>
    <string name="desk_ll">\tПри подачі напруги в стартері виникає розряд і біметалічні електроди, згинаючись, замикаються накоротко. Після їх замикання струм в ланцюзі стартера і електродів, обмежений тільки опором дроселя, зростає до двох-триразового значення робочого струму лампи і відбувається швидкий розігрів електродів люмінесцентної лампи. В цей же час біметалічні електроди стартера, остигаючи, розмикають його ланцюг.\n\tВ момент розриву ланцюга стартером у дроселі виникає імпульс підвищеної напруги, внаслідок якого відбуваються розряд в газовому середовищі люмінесцентної лампи та її запалювання. Після того як лампа запалилася, напруга на ній складає биля половини мережевого. Така напруга буде і на стартері, однак цього виявляється недостатньо для його повторного замикання. Тому при палаючій лампі стартер розімкнут і в роботі схеми участі не бере.</string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tДля зміни напрямку обертання двигуна треба спочатку його зупинити, щоб повернути контакт КМ 1.2 або КМ 2.2 в нормально-замкнутий стан. Дані контакти служать для того, щоб не допустити міжфазне замикання.</string>
    <string name="adaptive_banner_ad_unit_id">ca-app-pub-6957594489057794/9498739397</string>
    <string name="elmeh_desk">\t<b>Електромеханічні перетворювачі</b> - це клас пристроїв, створених для перетворення електричної енергії в механічну або навпаки. Також можливо перетворення електричної енергії в електричну ж енергію іншого роду.</string>
    <string name="led_title_1">Будова світлодіодної лампи</string>
    <string name="el_meh_desk_2">\tУ напрямку перетворення енергії електричні машини поділяють на:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Електричний двигун</b> - електрична машина (електромеханічний перетворювач), в якій електрична енергія перетворюється в механічну. В основу роботи машини покладен принцип електромагнітної індукції. </string>
    <string name="el_dvig_desk_2">\tОсновними компонентами обертового електродвигуна є статор і ротор. <b>Статор</b> - нерухома частина, <b>ротор</b> - обертова частина.</string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Трансформатор</b> - це статичний електромагнітний пристрій, призначений для перетворення, за допомогою електромагнітної індукції, змінного струму однієї напруги в змінний струм іншої напруги при тій же частоті.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t<b>Електрична безпека</b> - система організаційних заходів і технічних засобів, що запобігають шкідливий та небезпечний вплив на робітникій від електричного струму, електричної дуги, електромагнітного поля і статичної електрики.\n\tВключає в себе правові, соціально-економічні, організаційно-технічні, санітарно-гігієнічні, лікувально-профілактичні, реабілітаційні та інші заходи.</string>
    <string name="org_mer">\tОрганізаційними заходами, що забезпечують безпеку робіт в електрозлагодах, є:\n\t<b>1.</b> Оформлення робіт нарядом, розпорядженням або переліком робіт, які виконуються у порядку поточної експлуатації;\n\t<b>2.</b> Видача дозволу на підготовку робочого місця і на допуск до роботи з урахуванням вимог\n\t<b>3.</b> Допуск до роботи;\n\t<b>4.</b> Нагляд під час роботи;\n\t<b>5.</b> Оформлення перерви в роботі, переведення на інше місце, закінчення роботи.</string>
    <string name="teh_mer">\tПри підготовці робочого місця зі зняттям напруги, повинні бути в зазначеному порядку виконані наступні технічні заходи:\n\t<b>1.</b> Проведені необхідні відключення і вжиті заходи, що перешкоджають подачі напруги на місце роботи внаслідок помилкового чи самочинного включення комутаційних апаратів.\n\t<b>2.</b> На приводах ручного і на ключах дистанційного керування комутаційних апаратів повинні бути вивішені заборонні плакати.\n\t<b>3.</b> Перевірена відсутність напруги на струмопровідних частинах, які повинні бути заземлені для захисту людей від ураження електричним струмом.\n\t<b>4.</b> Встановлено заземлення.\n\t<b>5.</b> вивішені вказівні плакати \"Заземлено\", огороджені при необхідності робочі місця і залишившиїся під напругою струмоведучі частини, вивішені попереджувальні та розпорядчі плакати.</string>
    <string name="perv_pom_desk">\tДля порятунку життя потерпілого при сильному ударі електричним струмом, необхідно в першу чергу вжити наступні дії:\n\nВ першу чергу, необхідно припинити вплив електричного струму на потерпілого (перерубити провід інструментом з діелектричною ручкою, відключити лінію комутаційними пристроями і тд.).\n\tЯкщо немає можливості відключити електрику, потерпілого необхідно відштовхнути або відтягнути. Для цього ні в якому разі не можна торкатися до людини, використовувати металеві або мокрі предмети. Це призведе до ураження струмом самої людині, яка надає допомогу. Необхідно використовувати дерев \'яні палиці, дошки, сухі канати тощо. Також можна потягнути потерпілого за верхній одяг, якщо він сухий. Використання таких підручних засобів допускається тільки в електрозлагодах з напругою до 1 000 Вольт.\n\tВ електрозлагодах з напругою вище 1 000 Вольт в наявності повинні бути спеціальні засоби захисту та інструменти, які можна використовувати для припинення впливу струму на потерпілого (ізолюючі штанги і щипці, діелектричні рукавички, боти, галоші).\n\tПісля цього необхідно викликати медичну допомогу.\nПотерпілому від удару потрібно забезпечити спокій.Якщо він у свідомості, його необхідно зручно укласти і укрити ковдрою. До прибуття медичних працівників треба регулярно перевіряти пульс і дихання потерпілого. Якщо є супутні травми або опіки, необхідно надати відповідну допомогу. Якщо супутніх травм і опіків немає, не слід давати потерпілому ніяких медикаментів.\n\tПри втраті свідомості потрібно переконатися в наявності дихання і пульсу.Якщо вони не порушені, потерпілого укладають на м \'яку підстилку, одяг розстібають, щоб вона не ускладнювала дихання. При наявності в роті крові і слизу їх необхідно видалити. Постраждалого потрібно зігріти і постійно контролювати дихання і пульс.\n\tПри відсутності або порушенні дихання і пульсу негайно приступають до реанімаційних заходів шляхом виконання штучного дихання і непрямого масажу серця.</string>
    <string name="klass_zachiti">\t<b>Клас захисту від ураження електричним струмом</b> - система позначення засобів і ступеня забезпечення електричної безпеки при користуванні електричним обладнанням.</string>
    <string name="desk_0_1">\tЄ тільки робоча ізоляція. Додаткова ізоляція металевих неструмоведущих частин не передбачена. Заземлення не передбачено. Індикації наявності на корпусі або органах управління небезпечної напруги немає.</string>
    <string name="desk_0_2">\tМайже всі електричні прилади в металевому корпусі, який не має заземлення; електроплитки та нагрівачі з відкритою спіраллю; стельові люстри.</string>
    <string name="desk_00_1">\tТе ж саме, що і \"0\", але є індикація наявності на корпусі небезпечної напруги.</string>
    <string name="desk_00_2">\tПересувні електроагрегати</string>
    <string name="desk_000_1">\tТе ж саме, що і \"00\", але є пристрій автоматичного захисного вимкнення приладу протягом не більше 0,08 с при наявності різниці струмів в живильних проводах більш ніж 30 мА.</string>
    <string name="desk_000_2">\tТі ж самі, що і для \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tЄ тільки робоча ізоляція. Додаткова ізоляція металевих неструмоведущих частин не передбачена. Заземлення металевих неструмоведущих частин забезпечується приєднанням спеціального проводу до контуру заземлення або безпосереднім механічним контактом електрообладнання та контуру заземлення. Місце приєднання контуру заземлення позначається символом заземлення</string>
    <string name="desk_0I_2">\tВерстати, розподільні щити, трансформаторні підстанції, підйомні крани на рейкових шляхах, трамвай, електровоз.</string>
    <string name="desk_I_1">\tЗаземлення металевих неструмоведущих частин забезпечується приєднанням вилки приладу до спеціальної розетки з заземлюючим контактом.</string>
    <string name="desk_I_2">\tКомп\'ютер, мікрохвильова піч, пральна машина.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tЗаземлення металевих неструмоведущих частин забезпечується приєднанням вилки приладу до спеціальної розетки з заземлюючим контактом. Є пристрій захисного вимкнення.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\tТі ж самі, що і для \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tНаявність подвійної або посиленої ізоляції. Заземлення корпусу не потрібно. Вилка не має заземлюючого контакту.</string>
    <string name="desk_II_2">\tПилосос, телевізор, електродріль, фен, герметичний вуличний світильник, тролейбус.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\tНаявність подвійної або посиленої ізоляції і пристрої захисного відключення. Заземлення корпусу не потрібно. Вилка не має заземлюючого контакту.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\tТі ж самі, що і для \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\tНемає електричних ланцюгів з напругою понад 42В постійного струму або 36В змінного струму.</string>
    <string name="desk_III_2">\tВсі прилади з живленням від батарей, які не мають високовольтних ланцюгів (приймачі, портативні програвачі, годинник, ліхтарі). Прилади з зовнішнім блоком живлення (сканери, ноутбуки). Для останніх безпека визначається якістю і ступенем захисту блоку живлення.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tДопускається застосування тільки в приміщеннях без підвищеної електричної небезпеки, а також в обгороджених електрокамерах або приміщеннях, куди виключений доступ випадкових лиц. По можливості слід такі прилади виводити з експлуатації.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\tТе ж, що і для класу \"0\". Допустима експлуатація в умовах підвищеної електричної небезпеки тільки спеціально навченим персоналом при наявності засобів індивідуального захисту.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tДопускається застосування в умовах підвищеної електричної небезпеки будь-якими особами. Засоби індивідуального захисту обов\'язкові.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tСтаціонарна установка, невеликі переміщення в межах довжини заземлювального проводу, електрообладнання, що рухаються по рейках. Експлуатація без заземлення заборонена.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tПри наявності заземлення застосування не обмежується (якщо інше не обумовлено керівництвом по експлуатації). Без заземлення - аналогічно класу \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tПри наявності заземлення застосування не обмежується. Без заземлення - аналогічно класу \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tЧи не обмежується, за винятком умов підвищеної вологості (понад 85%) для приладів з класом захисту менш IP65. За наявності несприятливих умов із застосуванням хоча б одного електрозахисного засобу або без застосування електрозахисних засобів при підключенні через ПЗВ або при живленні тільки одного електроприймача від окремого джерела.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tЧи не обмежується.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tНе обмежується.</string>
    <string name="groups_desk">\t<b>Група з електробезпеки</b> - система кваліфікаційних вимог, з проведенням навчання, наступною здачею іспиту і видачею відповідного посвідчення, на групи осіб і визначає їх повноваження в доступі і роботах з електрогосподарством закладу, підприємства і т. п.\n\tВ Росії відповідно з ПТЕЕС і ПТБ для персоналу, що обслуговує електрообладнання, встановлено 5 кваліфікаційних груп з електробезпеки:</string>
    <string name="groups_desk_2">- &lt;b&gt;I&lt;/b&gt; кваліфікаційна група присвоюється не електротехнічному&lt;/b&gt; виробничому персоналу: операторам ПК, що обслуговує електропечі і т. п.\n- &lt;b&gt;II&lt;/b&gt; кваліфікаційна група присвоюється кваліфікаційною комісією не електротехнічному персоналу, який обслуговує злагоди і обладнання з електроприводом, електрозварники (без права підключення), термісти установок ТВЧ, машиністи вантажопідіймальних машин, пересувні машини і механізми з електроприводом, що працює з ручними електричними машинами та іншими переносними електроприймачами і т. д.\n- &lt;b&gt;III&lt;/b&gt; кваліфікаційна група присвоюється електротехнічного персоналу.Електротехнологічний персонал в своїх правах і обов\'язках прирівнюється до електротехнічного персоналу. Ця група дає право одноосібного обслуговування, огляду, підключення та відключення електрозлагод від мережі напруги до 1000 В. Присвоюється тільки після досягнення 18-річного віку.\n- &lt;b&gt;IV&lt;/b&gt; кваліфікаційна група присвоюється тільки особам електротехнічного персоналу. Особи з кваліфікаційною групою не нижче IV мають право на обслуговування електрозлагод напругою вище 1000 В. Для інженера з охорони праці необхідний стаж роботи на виробництві (не важливо на якій посаді) не менше 3 років.\n- &lt;b&gt;V&lt;/b&gt; кваліфікаційна група присвоюється особам, відповідальним за електрогосподарство, та іншому інженерно-технічному персоналу в установках напругою вище 1000 В. Для інженера з охорони праці для отримання даної групи необхідний стаж роботи не менше 5 років.</string>
    <string name="vk_com_electricianclub">vk.com/electricianclub</string>
    <string name="desk_kz_2">● Однофазні- коли фазний дріт замикається на нуль. Такі КЗ трапляються найчастіше.\n● Двофазні- коли одна фаза замикається на іншу.\n● Трифазні- коли замикаються відразу три фази. Це самий проблемний вид КЗ.</string>
    <string name="title_kz_2">Види коротких замикань і їх причини</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Коротке замикання</b>- це електричне з\'єднання різних фаз або потенціалів електрообладнання між собою або з землею, не передбачене в нормальному режимі роботи, при якому в провідниках, в місці контакту, різко зростає сила струму, перевищуючи максимально допустимі величини.\n\tПри короткому замиканні в ланцюзі, опір наближається до нуля, і сила струму починає нескінченно зростати, що призводить до плачевних наслідків.\n\tЯкщо на лінії встановлений автоматичний вимикач, то він повинен буде вимкнути лінію по команді електромагнітного розчеплювача.</string>
    <string name="otv_desk">Застосовується в електро- установках тільки змінного струму напругою від 100 до 500 В. Використовується для визначення фази.</string>
    <string name="desk_mult">Застосовують для вимірювання напруги, струму, опору або прозвонки ланцюгів.</string>
    <string name="strip_desk">Призначений для зняття ізоляції з жил дротів та кабелів.</string>
    <string name="desk_otv">Чим більше різновидов- тим краще. Повинні бути з ізольованою ручкою і стрижнем.</string>
    <string name="passat_desk">Багатофункціональний ручний слюсарно-монтажний інструмент, призначений для затиску і захвату.</string>
    <string name="kluch_desk">Інструмент для з\'єднання нарізного сполучення шляхом закручування болтів, гайок та інших деталей. Бажано звичайно, щоб ключі були ізольовані.</string>
    <string name="molotok_desk">Невеликий ударний ручний інструмент, забити цвях, підбити дюбель, закріпити монтажну скобу.</string>
    <string name="nozh_desk">Дуже універсальний інструмент. Без нього не обходиться майже жодна робота.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Стануть в нагоді для фігурного вигинання дроту.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Основне призначення- перекушування дротів, цвяхів, шурупів.</string>
    <string name="napilnik_desk">Стане в нагоді для того, щоб підточити жили дротів, підігнати нерівну поверхню.</string>
    <string name="noshovki_desk">Існують різні види ножівок: по металу, дереву, гіпсокартону. Відрізати зайве, вирізати отвір для монтажу.</string>
    <string name="ryletka_desk">Стане в нагоді для вимірювання розмірів робочих об\'єктів, довжини кабелю.</string>
    <string name="perf_desk">За допомогою перфоратора свердлять отвори, роблять штроби, дроблять. Має робочу головку для кріплення бурів і різних насадок.</string>
    <string name="shyryp_desk">Стане в нагоді для об\'ємних робіт, де необхідно закручувати саморізи, шурупи.</string>
    <string name="payalnik_desk">Для лудіння та паяння дротів.</string>
    <string name="poyas_desk">Дозволить розмістити всі необхідні для роботи інструменти на поясі.</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2">● Роботи на висоті із застосуванням засобів підмощування (наприклад, ліси, підмостки, вишки, колиски, сходи та інші засоби підмощування), а також роботи, що виконуються на майданчиках із захисними огородженнями висотою 1,1 м і більше.\n● Роботи без застосування засобів підмощування, що виконуються на висоті 5 м і більше, а також роботи, що виконуються на відстані менше 2 м від неогороджених перепадів по висоті понад 5 м на майданчиках при відсутності захисних огороджень або при висоті захисних огороджень, що становить менше 1, 1 м.</string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1">До робіт на висоті належать роботи, при яких:\n● Є можливість падіння працівника з висоти 1,8 м і більше, в тому числі:\n- при здійсненні працівником підйому на висоту більше 5 м, або спуску з висоти більше 5 м по сходах , кут нахилу якої до горизонтальної поверхні складає більше 75 градусів.\n- при проведенні робіт на майданчиках на відстані ближче 2 м від неогороджених перепадів по висоті понад 1,8 м, а також, якщо висота захисного огородження цих майданчиків менше 1,1 м.\n● Існують ризики, пов\'язані з можливим падінням працівника з висоти менше 1,8 м, якщо робота проводиться над машинами або механізмами, поверхнею рідини або сипучих дрібнодисперсних матеріалів, виступаючими предметами.</string>
    <string name="title_rab_navisote">Роботи на висоті</string>
    <string name="title_rabnavisote">Роботи на висоті розподіляються на:</string>
    <string name="ranavisote_desk_3">\tПри виконанні робіт на висоті основними засобами, що оберігають працівника від падіння, є страхувальна система, що складається з страхувальної прив\'язі і підсистеми, що приєднується для страховки. Заходи безпеки при проведенні робіт на висоті визначаються правилами охорони праці.</string>
    <string name="_28_2014">Більш детальну інформацію можна прочитати в наказі \"Про затвердження Правил з охорони праці при роботі на висоті\" від 28 березня 2014 р</string>
    <string name="povishen_napr_desk">\tДо засобів захисту від електричних полів підвищеної напруженості відносяться комплекти індивідуальні екрануючі для робіт на потенціалі дроту повітряної лінії електропередачі (ПЛ) і на потенціалі землі у відкритому розподільчому пристрої (ВРП) та на ПЛ, а також знімні і переносні екрануючі пристрої та плакати безпеки.</string>
    <string name="rykavici_s">\tРукавиці призначені для захисту рук працюючого від механічних травм, підвищених і знижених температур, від іскор і бризок розплавленого металу, масел, мастик, води, агресивних рідин.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tПротигази і респіратори є засобами індивідуального захисту органів дихання, загальні технічні вимоги до яких повинні відповідати державним стандартам.</string>
    <string name="ochki_s">\tОкуляри та щитки захисні призначені для захисту очей і обличчя від сліпучого світла електричної дуги, ультрафіолетового та інфрачервоного випромінювання, твердих частинок і пилу, іскор, бризок агресивних рідин і розплавленого металу.</string>
    <string name="kaska_s">\tКаски призначені для захисту голови працюючого від механічних пошкоджень, від води і агресивних рідин, а також від ураження електричним струмом при випадковому торканні струмоведучих частин, які знаходяться під напругою до 1000 В.</string>
    <string name="priviaz_s">Пояси запобіжні мають відповідати державним стандартам і технічним умовам на пояси конкретних конструкцій. Залежно від конструкцій пояса підрозділяються на безлямкові та лямкові, а також на пояси з амортизатором або без нього.</string>
    <string name="kostym_s">Комплекти призначені для захисту тіла працюючого від впливу електричної дуги, яка може виникнути під час оперативних перемикань в діючих електроустановках всіх класів напруг. Костюми, що входять в комплект, можуть бути зимовими і літніми.</string>
    <string name="sredsta_desk">При роботі в електроустановках використовуються:</string>
    <string name="luks_desk">\tЛюкс - одиниця виміру освітленості в системі СІ. Люкс дорівнює освітленості поверхні площею 1 м<sup><small>2</small></sup> при світловому потоці падаючого на неї випромінювання, що дорівнює 1 люмен. 1 лк = 1 лм / м<sup><small>2</small></sup>.\tТобто1000 люменів спрямованих на 1 м<sup><small>2</small></sup> будуть дорівнювати 1000 люксам, в той час як 1000 люменів спрямованих на 10 м<sup><small>2</small></sup> дорівнюватимуть 100 люксам.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tЛюдина нездатна визначити конкретне значення рівня освітленості без допоміжних засобів, тому, для отримання точної інформації використовується спеціальний прилад - люксметр. Освітленість робочих поверхонь і приміщень для різних сфер діяльності повинна відповідати державним нормативам, зазначеним в СНиП 23.05.2010.</string>
    <string name="lumen_desk">\tЛюмен (лм) - одиниця виміру світлового потоку в системі СІ, є світловою величиною. Є основним і найбільш значущим параметром будь-якого освітлювального приладу. Кількість світлового потоку залежить не тільки від електричної потужності, а й від матеріалу і режиму роботи джерела світла.\n\t Наприклад у лампі розжарювання 60 Вт. величина світлового потоку буде дорівнювати 700 люменів, в той час як у світлодіодної лампи 10 Вт. світловий потік так само приблизно дорівнює 700 Лм. Отже, енергоефективність в 6 разів вище.</string>
    <string name="cvet_temp">\tКолірна температура (вимірюється в градусах Кельвіна, K) - характеристика ходу інтенсивності випромінювання джерела світла як функції довжини хвилі в оптичному діапазоні.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Мультиметр</b>- це комбінований електровимірювальний прилад, що поєднує в собі кілька функцій. У мінімальному наборі включає функції вольтметра, амперметра і омметра. Іноді виконується у вигляді струмовимірювальних кліщів. Існують цифрові і аналогові мультиметри.\n\tПеред використанням обов\'язково прочитайте прикладену до мультиметру інструкцію.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Генерація електрики</b>- це процес отримання електроенергії з джерел первинної енергії. Особливістю електрики є те, що воно не є первинною енергією, вільно присутньою в природі в значних кількостях, і її необхідно виробляти. Виробництво електрики відбувається, як правило, за допомогою генераторів на промислових підприємствах, які називаються електростанціями.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t У теперішній час існують наступні види генерації електроенергії:\n● Гідроенергетика- галузь, яка використовує для виробництва електроенергії кінетичну енергію водного потоку.\n● Теплова електроенергетика- галузь, де використовується теплова енергія згоряння органічного палива. Теплові електростанції бувають двох основних видів:\n- Конденсаційні (КЕС), які призначені виключно для виробництва електричної енергії.\n- Теплофікаційні (ТЕЦ), де частина теплової енергії спрямовується на вироблення електричної енергії, а друга частина надходить для обігріву житлових районів.\n● Ядерна енергетика (АЕС) - галузь, де теплова енергія виділяється в результаті ядерної реакції в ядерному реакторі.\n● Альтернативна електроенергетика:\n- Сонячна енергетика\n- Вітроенергетика\n- Геотермальна енергетика (використання тепла землі)\n- Воднева енергетика</string>
    <string name="znaki_desk">\t<b>Плакати і знаки електробезпеки</b> служать для попередження про небезпеку ураження електричним струмом, для заборони контактів з комутаційної апаратурою, для визначення місця роботи і т.п.\n\tПлакати виконуються переносними і підрозділяються на застережливі, забороняючі, розпорядчі та вказівні.\n\tПлакати і знаки рекомендується виготовляти з електроізоляційних матеріалів. Для відкритих електроустановок допускається застосування плакатів з металу.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tВідмінність цієї схеми від попередньої полягає в тому, що не треба кожен раз натискати кпопки \"Стоп\" для того, щоб змінити напрямок обертання двигуна.</string>
    <string name="elizm_desk">\t<b>Електровимірювальні прилади</b> - клас пристроїв, що застосовуються для вимірювання різних електричних величин.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Амперметр</b> - прилад для вимірювання струму в амперах (мікроамперах, міліамперах, амперах або кілоамперах). В електричне коло амперметр вмикається послідовно, в розрив ланцюга, силу струму в якій вимірюють. Внутрішній опір амперметра повинен бути мінімальним, щоб не впливати на досліджуваний об\'єкт.\n\tДля збільшення межі вимірювань амперметр забезпечується шунтом (для постійного і змінного струму), трансформатором струму (тільки для змінного струму) або магнітним підсилювачем (для ланцюгів постійного струму).\n\tПо конструкції амперметри діляться:\n● Без електронних схем зі стрілочною вимірювальною головкою\n● З використанням електронних схем і зі стрілочною вимірювальною головкою\n● З цифровим індикатором </string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Чим вище внутрішній опір в вольтметрі, тим менше впливу він надає на об\'єкт вимірювання і, отже, тим вище точність і різноманітніше області застосування.\n\tЗа принципом дії вольтметри поділяються на:\n● Електромеханічні - магнітоелектричні, електромагнітні, електродинамічні, електростатичні, випрямні, термоелектричні\n● Електронні - аналогові і цифрові\nЗа призначенням:\n● Змінного струму\n● Постійного струму\n● Фазочутливі\n● Імпульсні\n● Селективні\n● Універсальні\nПо конструкції і способу застосування:\n● Щитові\n● Переносні\n● Стаціонарні</string>
    <string name="voltmetr_desk_2">Електровимірювальні вольтметри позначаються в залежності від їх принципу дії:\n<b>Д</b>xx - електродинамічні вольтметри\n<b>М</b>xx - магнітоелектричні вольтметри\n<b>З</b>xx - електростатичні вольтметри\n<b>Т</b>xx - термоелектричні вольтметри\n<b>Ф</b>xx, Щxx - електронні вольтметри\n<b>Ц</b>xx - вольтметри випрямного типу\n<b>Е</b>xx - електромагнітні вольтметри\nРадіовимірювальні вольтметри позначаються в залежності від їх функціонального призначення по ГОСТ 15094:\n<b>В2</b>-xx - вольтметри постійного струму\n<b>В3</b>-xx - вольтметри змінного струму\n<b>В4</b>-xx - вольтметри імпульсного струму\n<b>В5</b>-xx - вольтметри фазочутливі\n<b>В6</b>-xx - вольтметри селективні\n<b>В7</b>-xx - вольтметри універсальні</string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Вольтметр</b> - прилад для визначення напруги або ЕРС в електричних ланцюгах. Підключається паралельно навантаження або джерела електричної енергії.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Омметр</b> - вимірювальний прилад для визначення електричних активних (омічних) опорів. Зазвичай вимірювання проводиться по постійному струму, однак, в деяких електронних Омметрах можливе використання змінного струму. Омметри розрізняються діапазонами вимірюваних опорів: мегаомметри, гігаомметри, тераомметри, мілліомметри, мікроомметри.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">За виконанням:\n● Щитові\n● Лабораторні\n● Переносні\nЗа принципом дії:\n● Магнітоелектричні - з магнітоелектричним вимірником або магнітоелектричним логометром (мегаомметри)\n● Електронні - аналогові або цифрові</string>
    <string name="omhmetr_desk_3">Омметри позначаються в залежності від системи (основного принципу дії), або по ГОСТ 15094\n<b>М</b>хх - прилади магнітоелектричної системи\n<b>Ф</b>хх, <b>Щ</b>хх - прилади електронної системи\n<b>Е6</b>-ХХ - вимірювачі опорів, маркування по ГОСТ 15094</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Діапазон вимірювання опорів\n● Допустимий огріх або клас точності\n● Напруга на клемах приладу</string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Лічильник електричної енергії</b> - прилад для вимірювання витрати електроенергії змінного або постійного струму (кВт · год або А · год).\n</string>
    <string name="schet_desk_1">\tВикористовується переважно для вимірювання споживання електроенергії в побуті і для вимірювання вироблення електроенергії в електроенергетиці.\n\tКіловат-година дорівнює кількості енергії, споживаної пристроєм потужністю один кіловат протягом однієї години.\t\nПриклад: Електрична плита потужністю 2,5 кВт за 30 хвилин споживе з електромережі і перетворить в тепло електроенергію, рівну 2,5 кВт ⋅ 0,5 ч = 1,25 кВт⋅ч. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Струмовимірювальні кліщі</b> - прилад для вимірювання струму без розриву ланцюга і без електричного контакту з нею.\n\tПринцип роботи сучасних струмовимірювальних кліщів заснований на прямому вимірюванні магнітного поля, що породжується струмом в провіднику навколо провідника за допомогою датчика Холла і дозволяють вимірювати струм довільної форми, в тому числі і постійний струм. </string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Вимірювання струму без розриву у ланцюгу вимірювання.\n● Можливість простого вимірювання в високовольтних ланцюгах (аж до 10 кВ).\n● Можливість вимірювати струм дуже великої сили (що фізично нездійсненно для звичайних амперметрів, підключених послідовно в розрив ланцюга).\n● Компактність приладу.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Невисокий клас точності (2,0 – 3,0).\n● Деяка залежність показань від положення токонесущего провідника у вікні магнитопроводу кліщів.\n● Викривлення показань у недорогих моделях від присутності в вимірюваному струмі вищих гармонік і від зміни частоти вимірюваного струму - прилад дає правильні свідчення тільки при синусоїдальному вимірюваному струмі (одна з причин цього - застосування в якості вимірювача магнітоелектричної системи з випрямленням). У сучасних електронних приладах цей недолік компенсується схемним або програмним засобом.</string>
    <string name="magnit_desk">\t<b>Магнітні пускачі</b> являють собою електричні пристрої, які використовуються для куревання різними силовими навантаженнями (водонагрівачами, електродвигунами, індукційними печами, вентиляторами і т.д.) Принцип їх дії базується на розмиканні та замиканні ланцюга при знятті або подачі напруги на електромагнітну котушку.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Пускач може бути укомплектований додатковими пристроями, такими як:\n1. Теплове реле для аварійного вимикання двигуна\n2. Додатковою слабкострумовою контактною групою або групами, що використовуються в ланцюгах керування\n3. Кнопками пуску і зупинки\n4. Пристроєм аварійного вимикання при обриві однієї з фаз трифазної мережі живлення трифазних електродвигунів.</string>
    <string name="magnit_desk_3">● За призначенням:\n- звичайні\n- реверсивні\n● За робочому струму:\nнульова - робочий струм 6,3 А\nперша - 10 -16 А\nдруга - 25 А\nтретя - 40 А\nчетверта - 63 А\nп\'ята - 100 А\nшоста - 160 А.\n● За класом зносостійкості:\nА клас - вища категорія;\nБ - середня;\nВ - низька.\n● За напругою котушки: 12, 24, 110, 220, 380 В.\n● За категоріями застосування, ось деякі з них:\nАС-1 - активне або малоіндуктивне навантаження\nАС-3 - пуск і зупинка двигунів з короткозамкненим ротором проводиться без гальмування противотоком\nАС-4 - пуску і зупинки електродвигуна з к.з. ротором здійснюється з гальмуванням противотоком.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Електричний струм</b> - це впорядкований рух заряджених частинок (електронів).\n\t Електричний струм необхідний для освітлення будинків та вулиць, забезпечення працездатності побутової і виробничої техніки, руху міського та магістрального електротранспорту і.т.п.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t<b>Сила струму</b> - фізична величина, що дорівнює відношенню кількості заряду △ Q минулого за деякий час △ t через поперечну перерву провідника, до величини цього проміжку часу.</string>
    <string name="i_1"><b>Одиниця виміру струму в системі СІ - [I] = 1 А (ампер)</b></string>
    <string name="sop_desk_1">\t<b>Електричний опір</b> - це фізична величина, що характеризує властивість провідника перешкоджати проходженню електричного струму і дорівнює відношенню напруги на кінцях провідника до сили струму, що протікає по ньому.\nОпір можна розрахувати за формулою:</string>
    <string name="sop_desk_2">R = U / I </string>
    <string name="nr">, Де\n<b>R</b> - опір, Ом.\n<b>U</b> - різниця потенціалів (напруга) на кінцях провідника, В.\n<b>I</b> - сила струму, що протікає між кінцями провідника під дією різниці потенціалів, А. </string>
    <string name="nr_2">, Де\n<b>I</b> - струм, А.\n<b>U</b> - напруга, В.\n<b>R</b> - опір, Ом. </string>
    <string name="nr_2_2">, Де\n<b>I</b> - струм\n<b>ε</b> - ЕРС\n<b>R</b> - зовнішній опір\n<b>r</b> - внутрішній опір</string>
    <string name="nr_2_2_2">, Де\n<b>F</b> - сила Кулона\n<b>q1</b> - заряд першого тіла\n<b>q2</b> - заряд другого заряду\n<b>r</b> - відстань між зарядами</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, Де\n<b>Q</b> - кількість теплоти, що виділяється провідником зі струмом, Дж \n<b>I</b> - сила струму у провіднику, А\n<b>R</b> - електроопір провідника, Ом\n<b>t</b> - час протікання струму, с</string>
    <string name="t_n_t">\t<b>Закон Ома</b> - це засіб опису взаємозв\'язку між напругою, опором і струмом.</string>
    <string name="t_n_t_2">\tСила струму прямо пропорційна напрузі і обернено пропорційна електричному опору.</string>
    <string name="sopr_tv">Опір</string>
    <string name="tok_tv">Струм</string>
    <string name="napr_tv">Напруга</string>
    <string name="Mosh_tv">Потужність</string>
    <string name="zavod_mark_1"><b>А</b> — (перша літера) алюмінієва жила, за її відсутності - жила мідна за замовчуванням (АСБл; ААБл; АВВГ).\n<b>АС</b> — Алюмінієва жила і свинцева оболонка (АС; ААБл).\n<b>АА</b> — Алюмінієва жила и алюмінієва оболонка (ААШв; ААБл).\n<b>Б</b> — Броня з двох сталевих стрічок з антикорозійним захисним покровом (АВБбШв; ВБбШв).\n<b>Бн</b> — Те саме, але з негорючим захисним покровом (не підтримує горіння).\n<b>б</b> – Без подушки (АВБбШв; ВБбШв).\n<b>В</b> — (перша (за відсутності А) літера) ПВХ изоляція (ВВГ; ВБбШв).\n<b>В</b> — (друга (за відсутності А) літера) ПВХ оболонка (ВВГ; ВВГнгд).\n<b>Г</b> — На початку позначення - кабель призначений для гірських виробок, в кінці позначення - відсутність захисного покрову поверх броні або оболонки (\"голий\") (МГ).\n<b>г</b> — Водоблокуючі стрічки герметизації металевого екрану (наприкінці позначення).\n<b>2г</b> — Алюмополімерна стрічка поверх герметизованого екрану.\n<b>Шв</b> — Захисний покров у вигляді випресованого шланга (оболонки) з полівінілхлориду (АВБбШв; ВБбШв).\n<b>Шп</b> — Захисний покрив у вигляді випресованого шланга (оболонки) з поліетилену.\n<b>Шпс</b> – Защитний покрив з випресованого шланга із самозатухаючого поліетилену.\n<b>К</b> – Броня з круглих оцинкованих сталевих дротів, поверх яких накладено захисний покров. Якщо стоїть на початку позначення - контрольний кабель (КВВГ; КВБбШв).\n<b>С</b> – Свинцева оболонка.\n<b>О</b> — Окремі оболонки поверх кожної фази.\n<b>Р</b> – Гумова ізоляція.\n<b>НР</b> — Гумова ізоляція та оболонка з гуми, що не підтримує горіння.\n<b>П</b> — Ізоляція або оболонка з термопластичного поліетилену.\n<b>Пс</b> — Ізоляція або оболонка із самозатухаючого поліетилену (не підтримує горіння).\n<b>Пв</b> — Ізоляція з вулканізованого поліетилену.\n<b>БбГ</b>— Броня профілюваної сталевої стрічки.\n<b>нг</b> — Не підтримуює горіння (ВВГнг; СИП-5нг).\n<b>LS</b> — Low Smoke — низьке димо - і газовиділення (АВВГнг-LS-HF; ВВГнг-LS-HF).\n<b>КГ</b> — Кабель гнучкий (КГ).</string>
    <string name="princip_avtomat">\tРобота автоматичного вимикача заснована на тепловому або електромагнітному принципах. Майже у всіх сучасних вимикачах одночасно використовуються обидва ці принципи.\n\tТепловий захист дозволяє відстежувати тривале перевищення гранично допустимого значення струму. Якщо відбувається перевищення, то біметалічна пластина<b>(1)</b> деформується, приводячи в дію розчепитель, який в свою чергу розмикає електричне коло.\n\tЕлектромагнітний розчепитель<b>(2)</b> реагує на різке зростання струму, наприклад, як при короткому замиканні.\n\tЧас і швидкість спрацьовування вимикача вказані під час-струмової характеристики, в паспорті пристрою.</string>
    <string name="vidii">Види</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Електрична потужність</b> - фізична величина, що характеризує швидкість передачі або перетворення електричної енергії.</string>
    <string name="zavod_mark_7"><b>КСПВ</b> - Кабелі для Систем Передачі в Вініловій оболонці.\n<b>КПСВВ</b> - Кабелі Пожежної Сигналізації, з Вініловою ізоляцією, у Вініловій оболонці.\n<b>КПСВЕВ</b> - Кабелі Пожежної Сигналізації, з Вініловою ізоляцією, з Екраном, в Вініловій оболонці.\n<b>ПНСВ</b> - Дріт Нагрівальний, Сталева жила, вінілова оболонка.\n<b>ПВ-1, ПВ-3</b> - Дріт з вініловою ізоляцією. 1, 3 - клас гнучкості жили.\n<b>ПВС</b> - Дріт у вініловій оболонці З\'єднувальний.\n<b>ШВВП</b> - Шнур з вінілової ізоляцією, у Вініловій оболонці, Плоский.\n<b>ПУНП</b> - Дріт Універсальний Плоский.\n<b>ПУГНП</b> - Дріт Універсальний Плоский Гнучкий.</string>
    <string name="zavod_mark_6"><b>М</b> - Монтажний дріт (ставиться на початку позначення).\n<b>Г</b> - багатодротяна жила (відсутність літери вказує на те, що жила однодротова).\n<b>Ш</b> - Ізоляція з поліамідного шовку.\n<b>Ц</b> - Ізоляція плівкова.\n<b>У</b> - Полівінілхлоридна ізоляція.\n<b>До</b> - Капронова ізоляція.\n<b>Л</b> - Лакований.\n<b>С</b> - Обмотка і оплетка з скловолокна.\n<b>Д</b> - Подвійна оплетка.\n<b>Про</b> - Обшивка з поліамідного шовку.\n<b>Е</b> - Екранований.\n<b>МЕ</b> - Емальований.</string>
    <string name="zavod_mark_5"><b>А</b> - Алюміній, відсутність в марці дроту літери А означає, що струмоведуча жила з міді.\n<b>П</b> (або Ш) - друга літера, позначає дріт (або шнур).\n<b>Р</b> - Гумова ізоляція.\n<b>В</b> - Ізоляція з полівінілхлориду.\n<b>П</b> - Флекс ізоляція.\n<b>Н</b> - Ізоляція з наірітової гуми.\n<b>Д</b> - Дріт подвійний.\n<b>Про</b> - Оплетка.\n<b>Т</b> - Для прокладки в трубах.\n<b>П</b> - Плоский з розділовою основою.\n<b>Г</b> - Гнучкий.</string>
    <string name="zavod_mark_4"><b>А</b> - Алюмінієвий голий дріт (А).\n<b>АС</b> - Алюмінієво-сталевий (частіше вживається слово «сталеалюміневий») голий дріт (АС).\n<b>СІП</b> - Самонесучий Ізольований Дріт (СІП-4; СИП-5).\n<b>СІПнг</b> - Самонесучий Ізольований Дріт, який не підтримує горіння (СІП-5нг).</string>
    <string name="zavod_mark_3"><b>А</b> - (перша літера) алюмінієва жила, при її відсутності - жила мідна за замовчуванням.\n<b>В</b> - (друга (при відсутності А) літера) ПВХ ізоляція.\n<b>У</b> - (третя (при відсутності А) літера) ПВХ оболонка.\n<b>П</b> - Ізоляція з поліетилену.\n<b>Пс</b> - Ізоляція з самозагасаючого поліетилену.\n<b>Г</b> - Відсутність захисного покрову ( «голий»).\n<b>Р</b> - Гумова ізоляція.\n<b>До</b> - (перша чи друга (після А) літера) - кабель контрольний (КГЕШВ, КВВГ, КВБбШв).\n<b>Kрім КГ</b> - кабель гнучкий.\n<b>Ф</b> - Ізоляція з фторопласту.\n<b>Е</b> - На початку позначення - кабель силовий для особливо шахтних умов, в середині або в кінці позначення - кабель екранований.</string>
    <string name="zavod_mark_2"><b>А</b> - (перша літера) алюмінієва жила, при її відсутності - жила мідна за замовчуванням. Якщо в середині позначення після символу матеріалу жили, то алюмінієва оболонка.\n<b>Б</b> - Броня з плоских сталевих стрічок (після символу матеріалу оболонки).\n<b>АБ</b> - Алюмінієва броня (ААБл).\n<b>СБ</b> - (перша чи друга (після А) літера) свинцева броня (АСБл).\n<b>С</b> - Матеріал оболонки свинець.\n<b>Про</b> - Окремо освинцьована жила.\n<b>П</b> - Броня з плоских сталевих оцинкованих дротів.\n<b>До</b> - Броня з круглих сталевих оцинкованих дротів.\n<b>У</b> - Ізоляція паперова зі збідненим просоченням. Ставиться в кінці позначення через тире.\n<b>б</b> - Без подушки.\n<b>л</b> - В складі подушки додаткова 1 лавсанова стрічка.\n<b>2л</b> - В складі подушки додаткова подвійна універсальна стрічка.\n<b>Г</b> - Відсутність захисного покрову ( «голий»).\n<b>н</b> - Негорючий зовнішній покров. Ставиться після символу броні.\n<b>Шв</b> - Зовнішній покров у вигляді випрессованного шланга (оболонки) з полівінілхлориду.\n<b>Шп</b> - Зовнішній покров у вигляді випрессованного шланга (оболонки) з поліетилену.\n<b>Швпг</b> - Зовнішній покров з випрессованного шланга з полівінілхлориду зниженої горючості.\n<b>(ож)</b> - Кабелі з однодротяними жилами. Ставиться в кінці позначення.\n<b>У</b> - Ізоляція паперова з підвищеною температурою нагріву. Ставиться в кінці позначення.\n<b>Ц</b> - Паперова ізоляція, просочена нестікаючим складом. Ставиться поперед позначення.</string>
    <string name="vidii2">● трифазне\n● однофазне \n● реле напруги-розетка \n● у вигляді подовжувача </string>
    <string name="rele_principp">\tСучасні реле напруги можуть мати безліч налаштувань. Розглянемо базовий принцип роботи: як тільки мікроконтролер реєструє відхилення напруги від встановленого значення, то спрацьовує електромагнітне реле, яке в свою чергу розімкне електричне коло. Якщо напруга відновлюється, то відновлюється і живлення споживачів.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tВ деяких випадках 6-а смуга може вказувати на надійність резистора. В цьому випадку вона ширше основних в 1.5 рази. Надійність вказана як процент відмови елемента на 1000 годин роботи.\n\tКоричневий 1%\n\tЧервоний 0.1%\n\tПомаранчевий 0.01%\n\tЖовтий 0.001%</string>
    <string name="zavod_mark">\tЗаводське маркування - система буквено-цифрових позначень, що дозволяє визначити характеристики кабелю, область його застосування та іншу необхідну інформацію.</string>
    <string name="mosh_desk_2">Одиниця виміру потужності в системі СІ\n [P] = 1 Вт (ват)</string>
    <string name="d"><u>Потужність постійного струму</u></string>
    <string name="dsa">\tТак як значення сили струму і напруги постійні і дорівнюють миттєвим значенням в будь-який момент часу, то потужність можна вирахувати за формулою:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Потужність змінного струму</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u>Активна потужність</u>\n<b>P = U ⋅ I ⋅ cos φ</b>\nодиниця виміру - ват</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u>Реактивна потужність</u>\n<b>Q = U ⋅ I ⋅ sin φ</b>\nодиниця виміру - вар</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u>Повна потужність</u>\n<b>S = √ (P<sup><small>2</small></sup> + Q<sup><small>2</small></sup>)</b>\nодиниця виміру - В * А</string>
    <string name="izmerenia"><u>Вимірювання</u></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b>U = A / q</b> , де <b>U</b> - напруга, <b>А</b> - робота електричного поля, <b>q</b> - заряд</string>
    <string name="napr_desk_2">Одиниця виміру напруги в системі СІ\n [U] = 1 В (вольт)</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tПоняття <i>напруга</i> ввів Георг Ом в роботі 1827 року, в якій пропонувалася гідродинамічна модель електричного струму для пояснення відкритого ним в 1826 році емпіричного закону Ома: <b>U = I ⋅ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t<b>Електрична напруга</b> - скалярна фізична величина, значення якої дорівнює роботі ефективного електричного поля (що включає сторонні поля), яка здійснюється при перенесенні одиничного пробного електричного заряду з точки A в точку B.\n Так само можна сказати, що <b>напруга</b> це - різниця значень потенціалу в початковій і кінцевій точках траєкторії.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tФазна напруга (Uф) - це різниця потенціалів між <u>фазою і нулем</u>\n\tЛінійна напруга (Uл) - це різниця потенціалів <u>між фазами</u>\n\t<b>Uл = √3 ⋅ Uф = 1,73 ⋅ Uф</b></string>
    <string name="t">\tБолтове з\'єднання дозволить надійно скріпити дроти. Також воно дозволяє виконати з\'єднання мідного і аллюміеніевого дроту, головне між провідниками прокласти шайби.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Електрична підстанція</b> - електрозлагода, що призначена для приймання, перетворення та розподілу електричної енергії, яка складається з трансформаторів або інших перетворювачів електричної енергії, пристроїв управління, розподільних і допоміжних пристроїв.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tПідстанція, в якій стоять підвищувальні трансформатори, підвищує електричну напругу при відповідному зниженні значення сили струму, в той час як знижувальна підстанція зменшує вихідну напругу при пропорційному збільшенні сили струму.\n<i>Для чого збільшують напругу?</i>\n\tНеобхідність в підвищенні передаваємої напруги виникає з метою багаторазової економії металу, використовуваного в проводах ЛЕП, і зменшення втрат на активному опорі. Необхідна площа перетину дротів визначається силою прохідного струму і відсутністю виникнення коронного розряду. Також зменшення сили прохідного струму стає результатом зменшення втрати енергії, яка знаходиться в прямій квадратичної залежності від значення сили струму.</string>
    <string name="n_n_n_n"><b>Функціонально підстанції поділяються на:</b>\n● трансформаторні підстанції - підстанції, призначені для перетворення електричної енергії однієї напруги в енергію іншої напруги за допомогою трансформаторів.\n● Перетворювальні підстанції - підстанції, призначені для перетворення роду струму або його частоти.\n<b>За значенням в системі електропостачання:</b>\n● Головні понижуючі підстанції.\n● Підстанції глибокого введення (ПГВ).\n● Тягові підстанції для потреб електричного транспорту, часто такі підстанції бувають трансформаторно-перетворювальними для живлення тягової мережі постійним струмом.\n● комплектні трансформаторні підстанції 10 (6) / 0,4 кВ (КТП). Останні називаються цеховими підстанціями в промислових мережах, міськими - в міських мережах.\n<b>Залежно від місця і способу приєднання:</b>\n● Тупікові - живляться по одній або двом радіальним лініям.\n● Відгалужувальні - приєднуються до однієї або двох прохідних ліній на відгалуженнях.\n● Прохідні - приєднуються до мережі шляхом заходу одній лінії з двостороннім живленням.\n● Вузлові - приєднуються до мережі не менше ніж трьома живильними лініями.\n<b>За місцем розміщення:</b>\n● Відкриті - підстанції, обладнання яких розташоване на відкритому повітрі.\n● Закриті - підстанції, обладнання яких розташоване в будівлі.</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">Визначено наступну кольорну ідентифікацію провідників (IEC 60445: 2010)</string>
    <string name="cvet_desk">\tЗапам\'ятайте, що не варто покладатися виключно на дане кольорове маркування для визначення фази, нуля або заземлення. Цілком імовірно, що фахівець міг не дотримуватися цього стандарту при виконанні робіт. Довіряй але перевіряй.</string>
    <string name="kirh">Перше правило Кірхгофа</string>
    <string name="t_n_tg">\tДля будь-якого замкнутого контуру проводів сума електрорушійних сил дорівнює сумі добутків сил струму на кожній ділянці контуру на опір ділянки, враховуючи внутрішній опір джерел струму.</string>
    <string name="kk">Друге правило Кірхгофа</string>
    <string name="ll">\tВ кожному вузлі електричного кола алгебраїчна сума значень сил струмів, що сходяться у даному вузлі, рівна нулю, або, алгебраїчна сума сил струмів, вхідних у вузол електричного кола, рівна алгебраїчній сумі вихідних з вузла значень сил струмів.</string>
    <string name="lenta_desk">\t<b>Світлодіодна стрічка</b> - джерело світла, зібраний на основі світлодіодів. Являє собою світлодіодний модуль на гнучкій монтажниій платі, на якій рівновіддалено один від одного розташовані світлодіоди. При виготовленні стрічка змотується в рулони довжиною 1 до 30 м. Для обмеження струму через світлодіоди, в електричну схему стрічки вводяться резистори, які також монтуються на стрічці.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tСтрічки можуть бути як монохромними (червоного, зеленого, синього, жовтого, білого кольору), так і кольоровими, з можливістю створити практично будь-який відтінок. Біле світло також буває різних відтінків, може бути холодним або теплим (від 2700 К до 10000 К.).</string>
    <string name="lenta_title">Підключення стрічки</string>
    <string name="t_12_24_5">\tСвітлодіодна стрічка працює від постійного струму і тому повинна підключатися до постійної напруги, величиною зазвичай 12 В, рідше 24 В та 5 В. Тому для підключення стрічки необхідний перетворюючий блок живлення.\n\tРозрахунок необхідної потужності блоку живлення здійснюється виходячи з номінальної потужності стрічки, довжини підключених ділянок, а також коефіцієнта запасу, який зазвичай слід приймати як 1,15. Так наприклад для стрічки 240 SMD 3014, загальною довжиною в 4 метри потрібен блок живлення потужністю = 24 Вт (номінальна потужність стрічки) * 4 м * 1,15 (коефіцієнт запасу) = 110,4 Вт.\n\tДля плавного керування яскравістю та кольором свічення кольорової світлодіодної стрічки застосовуються контролери, принцип роботи яких полягає в зміні яскравості свічення світлодіодів окремо по кожному кольору. Багатьма контролерами можна керувати за допомогою пульта.</string>
    <string name="pros_cons">Переваги і недоліки</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b>- Переваги</b>\n● Простота монтажу.\n● Невисока ціна експлуатації. Стосовно світловий потік / вартість експлуатаційних витрат світлодіоди мають один з найвищих показників.\n● Надійність. У порівнянні з традиційними лампами розжарювання і люмінесцентними лампами, світлодіоди мають більший термін служби.\n● Необмежений потенціал в збільшенні світлового потоку у порівнянні з точковими джерелами\n● Можливість реалізації оригінальних дизайнерських рішень\n● Можливість вибору бажаного колірного відтінку сцени при використанні RGB-світлодіодних стрічок з контролерами\n● Відсутність необхідності в додатковій вологозахисній арматурі при використанні вологозахищених світлодіодних стрічок і блоків живлення\n● Електробезпека обумовлена низькою напругою живлення самих стрічок (за умови використання блоків живлення, що мають трансформатори і гальванічний розрив між ланцюгами живлення стрічки і живлення самого блоку).\n\n<b>- Недоліки</b>\n● Світлодіодним стрічкам класу RGB властива погана здатність передачі кольорів. Щоб оптимізувати передачу кольору, власнику приміщення доведеться встановити більшу кількість освітлювальних елементів.\n● Конструкція стрічки не може бути з\'єднана зі старою арматурою. Це сильно обмежує області її використання.</string>
    <string name="princip">Принцип дії</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Підключення датчика руху</string>
    <string name="podlk_dvyh">Підключення двох датчиків руху</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Підключення датчика руху з вимикачем</string>
    <string name="sootnosh">Співвідношення діаметра кабелю до площі його перетину і навпаки</string>
    <string name="diametr">Діаметр</string>
    <string name="sechenie">Перетин</string>
    <string name="konst_dvigatel">Конструкція електродвигуна в розрізі</string>
    <string name="title_tref">Принцип дії трифазного асинхронного електродвигуна</string>
    <string name="sad">\tПри включенні в мережу в статорі виникає кругове обертове магнітне поле, яке пронизує короткозамкнену обмотку ротора і наводить у ній струм індукції. Звідси, дотримуючись закону Ампера (на провідник зі струмом, що поміщений в магнітне поле, діє відхиляюча сила), ротор приходить в обертання. Частота обертання ротора залежить від частоти напруги живлення і від кількості пар магнітних полюсів.</string>
    <string name="klassifikac">Класифікація</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tЕлектричні двигуни поділяються на дві великі групи:\n- двигун змінного струму\n- двигун постійного струму\n\tДвигуни змінного струму за принципом роботи поділяються на:\n- асинхронні\n- синхронні\n\tПринципова відмінність полягає в тому, що в синхронних машинах перша гармоніка магніторушної сили статора рухається зі швидкістю обертання ротора (завдяки чому сам ротор обертається зі швидкістю обертання магнітного поля в статорі), а у асинхронних - завжди є різниця між швидкістю обертання ротора і швидкістю обертання магнітного поля в статорі (поле обертається швидше ротора).</string>
    <string name="formula">Формула:</string>
    <string name="result">Результат:</string>
    <string name="choose_formula">Виберіть формулу</string>
    <string name="cherez_cos_f">Через косинус φ</string>
    <string name="razvern">(Розгорніть екран для збільшення таблиці)</string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tІснує велика кількість і різноманітність інструментів, як з вигляду, так і за призначенням. Розглянемо ті, які зустрічаються найчастіше.</string>
    <string name="pros">Переваги</string>
    <string name="cons">Недоліки</string>
    <string name="kol_polos">кількість смуг</string>
    <string name="first_polosa">Перша смуга</string>
    <string name="second_polosa">Друга смуга</string>
    <string name="third_polosa">Третя полоса</string>
    <string name="fourth_polosa">четверта полоса</string>
    <string name="fifth_polosa">П\'ята смуга</string>
    <string name="sixth_polosa">шоста полоса</string>
    <string name="nadez_rezistorol">надійність резисторів</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Рекомендації щоб уникнути КЗ</string>
    <string name="recomend_1">● Встановіть в мережі захисні пристрої вимкнення</string>
    <string name="recomend_2">● Не допускайте експлуатації кабелів із застарілою ізоляцією.\n● Перед проведенням ремонтних робіт, таких як свердління, різка, довбання, переконайтесь, що там не прокладено дротів\n● Заізолюйте непотрібні дроти під час роботи, щоб вони не стали причиною короткого замикання.\n● Замініть застарілі розетки і вимикачі, особливо якщо вони іскрять при роботі.\n● Намагайтеся не працювати з проводкою, якщо вона знаходиться під напругою.\n● Правильно підбирайте перетин дроту для живлення електроприладів</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll">Принцип роботи люмінесцентних ламп через дросель</string>
    <string name="perekluch">перемикач</string>
    <string name="primer_led">Приклад саморобної схеми для підключення світлодіодів</string>
    <string name="lumens">люмени</string>
    <string name="luksi">люкси</string>
    <string name="fffg">Схема підключення реверсивного магнітного пускача</string>
    <string name="stop">стоп</string>
    <string name="to_left">вліво</string>
    <string name="to_right">вправо</string>
    <string name="shema_revers">Схема підключення реверсивного магнітного пускача з Конопка, які мають механічний зв\'язок</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Наочна схема включення лампочки через магнітний пускач</string>
    <string name="klass_magnit">Класифікація магнітних пускачів</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500">• Для вимірювання електричної потужності застосовуються ватметри і варметри, можна також використовувати непрямий метод, за допомогою вольтметра, амперметра і фазометра.\n• Для вимірювання коефіцієнта реактивної потужності застосовують фазометри.</string>
    <string name="ob_1">Позначення коробок, щитів, шаф, щитів, пультів</string>
    <string name="ob_2">Позначення вимикачів, перемикачів і штепсельних розеток</string>
    <string name="ob_3">Позначення світильників і прожекторів при роздільному зображенні на плані обладнання та електричних мереж</string>
    <string name="ob_4">Позначення світильників і прожекторів при суміщеному зображенні на плані обладнання та електричних мереж</string>
    <string name="ob_5">Позначення електричних машин</string>
    <string name="ob_6">Позначення трансформаторів, автотрансформаторів, дроселів</string>
    <string name="obo_radio">Основні графічні позначення радіоелементів</string>
    <string name="opek_kalk">Відкрити\nкалькулятор формул</string>
    <string name="oboz">позначення</string>
    <string name="osn_normi">Основні нормовані характеристики</string>
    <string name="org_meropr">організаційні заходи</string>
    <string name="teh_meropr">Технічні заходи</string>
    <string name="soed_rezis">З\'єднання резисторів</string>
    <string name="soed_kond">З\'єднання конденсаторів</string>
    <string name="perv_title">Перша допомога при ураженні електричним струмом</string>
    <string name="dla_ucha">Для ділянки кола</string>
    <string name="dlya_zamkn">Для замкнутого кола</string>
    <string name="ohm_zamkn">\tСила струму прямо пропорційна електрорушійній силі джерела струму і обернено пропорційна сумі опорів зовнішньої і внутрішньої ділянок кола.</string>
    <string name="i_u_r">I = ε / (R + r) </string>
    <string name="jolens_desk">\tКількість теплоти, що виділяється провідником зі струмом, дорівнює добутку квадрата сили струму, опору провідника і часу проходження струму.\n\t Як відомо, провідник нагрівається при протіканні по ньому електричного струму. У 1831–1842 рр. Джоуль Дж. І незалежно від нього Ленц Е.Х експерементально встановили, що при цьому кількість теплоти, що виділяється визначається як:</string>
    <string name="q_i_r">Q = I<sup><small>2</small></sup> ⋅ R ⋅ t</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tЗакон був відкритий Шарлем Кулоном в 1785 р\n\tСила взаємодії двох точкових зарядів у вакуумі спрямована вздовж прямої, що з\'єднує ці заряди, пропорційна їх величинам і обернено пропорційна квадрату відстані між ними. Вона є силою тяжіння, якщо знаки зарядів різні, і силою відштовхування, якщо ці знаки однакові.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Правило правої руки для магнітної індукції</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tЯкщо обхопити провідник правою рукою так, щоб відстовбурчений великий палець вказував напрям струму, то решта пальців покажуть напрямок огинаючих провідник ліній магнітної індукції поля, який створений цим струмом, а значить і напрямок вектора магнітної індукції, спрямованого всюди по дотичній до цих ліній.</string>
    <string name="pravoi_2">Правило правої руки для струму в провіднику, що рухається в магнітному полі</string>
    <string name="prav_2">\tЯкщо долоню правої руки розташувати так, щоб в неї входили силові лінії магнітного поля, а відігнутий великий палець направити по руху провідника, то чотири витягнутих пальці вкажуть напрямок індукційного струму.</string>
    <string name="t_90">\tЯкщо рухається заряд, а магніт знаходиться в спокої, то для визначення напрямку сили діє правило лівої руки: «Якщо ліву руку розташувати так, щоб лінії індукції магнітного поля входили у внутрішню сторону долоні перпендикулярно до неї, а чотири пальці були спрямовані по струму (по руху позитивно зарядженої частинки або проти руху негативно зарядженої), то відставлений на 90 ° великий палець покаже напрям сили, що діє Лоренца або Ампера »</string>
    <string name="vtor_left">Друге правило лівої руки</string>
    <string name="t_902">\tЯкщо розташувати долоню лівої руки так, щоб лінії індукції магнітного поля входили у внутрішню сторону долоні, перпендикулярно до неї, а чотири пальці спрямовані по струму, то відставлений на 90 ° великий палець покаже напрямок сили, що діє з боку магнітного поля на провідник зі струмом. Ця сила називається силою Ампера.</string>
    <string name="ewq">Перше правило лівої руки</string>
    <string name="nazna">призначення</string>
    <string name="klasific_podst">Класифікація підстанцій</string>
    <string name="dsav">Схема прохідного вимикача з двох місць</string>
    <string name="_1">1 перемикач</string>
    <string name="_2">2 перемикач</string>
    <string name="let_be_light">Хай буде світло!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t<b>Час - струмова характеристика</b> визначає швидкість спрацьовування автоматичного вимикача в залежності від величини протікаючого струму.\n\t На графіку верхня крива характеризує холодний стан автомата, тобто без попереднього пропускання струму через автомат нижня крива характеризує гарячий стан автомата.\n\tНижче представлені приклади графіків час-струмових характеристик типу B і C. Точні графіки дивіться в паспорті конкретного пристрою.</string>
    <string name="t_1_1">\tТочку умовного нерозчеплення автомата (1,13 · In) завжди відображають на графіку. При такому струмі автомат не вимкнеться протягом 1 години. Наприклад, в автоматі з номінальним струмом 16 А, при протіканні через нього струму 1,13 · In = 18,08 (А), його тепловий розчепитель не спрацює протягом 1 години.\n\tІснує так само поняття «умовний струм розчеплення» автомата і він дорівнює 1,45 · In. При такому струмі автомат вимкнеться за час не більше 1 години. Таким чином автомат з номінальним струмом 16А буде тримати навантаження в 23,2 А не більше 1 години.\n\t З вище сказаного, можна зробити висновок, що до підбору автомата і вибору перетину жил кабелю необхідно поставитися максимально відповідально.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Лампа розжарювання</b> - штучне джерело світла, в якому світло випускає тіло розжарення, що нагрівається електричним струмом до високої температури. В якості тіла розжарення найчастіше використовується спіраль з тугоплавкого металу (найчастіше - вольфраму) або вугільна нитка.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tЩоб виключити окислення тіла розжарення при контакті з повітрям, його поміщають в вакуумовану колбу, або колбу, заповнену інертними газами або парами.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - колба\n2 - порожнину колби (вакуумована або наповнена газом)\n3 - тіло розжарення\n4, 5 - електроди (струмові вводи)\n6 - гачки-держателі тіла розжарення\n7 - ніжка лампи\n8 - зовнішня ланка струмовводу, запобіжник\n9 - корпус цоколя\n10 - ізолятор цоколя (скло)\n11 - контакт денця цоколя.</string>
    <string name="konstrykkcia">конструкція</string>
    <string name="princip_desk">\tПринцип дії лампи розжарювання заснований на явищі нагрівання провідника при проходженні через нього електричного струму. Вольфрамова нитка розжарення при підключенні до джерела струму розжарюється до високої температури, в результаті чого випромінює світло. Світловий потік, що випромінюється ниткою розжарення, близький до природного, денного світла, тому не викликає дискомфорту при тривалому використанні.\n\tОсновним недоліком ламп розжарювання є низький коефіцієнт корисної дії. Тільки лише десята частина споживаної лампою електричної енергії перетвориться у видимий світловий потік; більшість електричної енергії перетворюється в теплову енергію.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98">Розшифровка скорочень, що застосовуються для позначень силових кабелів з ПВХ (вінілової) і гумовою ізоляцією\nГОСТ 16442–80 і ТУ16.71–277–98</string>
    <string name="n_18410_73">Кабель з БПИ – паперовою просоченою ізоляцією\nГОСТ 18410–73</string>
    <string name="n_1508_78">Контрольний кабель\nГОСТ 1508–78</string>
    <string name="podvesn_provod">підвісні дроти</string>
    <string name="sil_yst">Силові, установочні дроти і шнури з\'єднувальні</string>
    <string name="montaz">монтажні дроти</string>
    <string name="rash_nekotor">Розшифровка деяких особливих абревіатур</string>
    <string name="princip_raboti">Принцип роботи</string>
    <string name="_6_1_3">\tБільш детальну інформацію про вибір перетину для кабелю і дротів можна знайти в ПУЕ (6 вид.) Глава 1.3</string>
    <string name="podkl_odnofazn">Підключення однофазного лічильника</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Схема прямого вмикання трифазного лічильника</string>
    <string name="sadvvv">Схема вмикання трифазного лічильника через трансформатори струму</string>
    <string name="t_n_td">\tПісля приєднання трансформатора до джерела змінного струму в його первинній обмотці формується змінний магнітний потік. Магнітопроводом він передається на витки вторинної обмотки, індукуючи в них змінну ЕРС (електрорушійну силу). При наявності пристрою споживання в ланцюзі вторинної обмотки виникає електричний струм.\n\tПідбираючи необхідне співвідношення між числами витків первинної і вторинної обмоток, можна збільшувати або зменшувати напругу на вторинній обмотці. Якщо необхідно на вторинній обмотці отримати напругу більше, ніж подається на первинну, то кількість витків у вторинній обмотці повинна бути більше, ніж в первинній.</string>
    <string name="dc">Схеми з\'єднання обмоток трифазного трансформатора</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Основні види цоколів</string>
    <string name="_2klav">Схема на дві клавіші</string>
    <string name="shema_na_odny">Схема на одну клавішу</string>
    <string name="bg">Прихована проводка</string>
    <string name="trp">\tЯкщо кабель має подвійну ізоляцію з ПВХ, то його можна укладати всередині штукатурки або в штроби стін, не використовуючи при цьому додатковий захист. Не можна прокладати приховану проводку діагонально, допускається прокладка виключно по вертикальних і горизонтальних лініях. Обов\'язково зробіть схему прокладки електропроводки, щоб в майбутньому не пошкодити кабель під час свердління або забивання цвяхів.</string>
    <string name="sdfghjk">\tДля додаткового захисту кабелю приховану проводку можна прокласти у гофрованих трубах.</string>
    <string name="fghjk">Проводка під підлогою</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tКабель прокладається по підлозі в гофре і фіксується скобами або хомутами і далі заливається бетонною стяжкою. Товщина бетонної або цементно-піщаної стяжки над гофрой повинна бути від 3 до 5 см.</string>
    <string name="njm">Відкрита проводка</string>
    <string name="vbnm">\tКабель, який має подвійну ізоляцію допускається закріплювати на поверхні стін з негорючих матеріалів без додаткового захисту.\n\tПо стінах з горючих матеріалів можна прокладати кабель в ПВХ гофре, плінтусах, ПВХ кабель-каналах, металлорукавах і металевих трубах або відкрито на ізоляторах.</string>
    <string name="elshit_1">\tЕлектроенергія з ліній електропередач подається на ввідно-розподільний пристрій (ВРП) і далі розподіляється по поверхових щитках (3 фази). А вже з поверхових щитків, як правило по однофазній мережі, вона надходить до квартирних щитів.</string>
    <string name="elshit_2">Поверховий щиток</string>
    <string name="elshit_3">\tПоверховий щиток має три фази, які розподіляються по квартирах. У квартиру вже поступає 1 фаза і нуль (напруга 220В). Поверхові щитки включають в себе електролічильники і апарати захисту квартирних щитків. Від вступного автомата дроти йдуть на лічильник і далі вже на квартирний щиток. За ремонт і обслуговування поверхового щита відповідає обслуговуюча організація, яка уклала договір на технічне обслуговування житлового будинку. Фахівці проводять заміну або ремонт в разі виходу якогось механізму з ладу.</string>
    <string name="elshit_4">Квартирний щиток</string>
    <string name="elshit_5">\t Квартирний щиток являє собою коробку з DIN-рейками на яких закріплюються різні комутаційні апарати, що захищають електропроводку вашої квартири.\n Квартирні щитки бувають:\n- Вбудовувані\n- Навісні</string>
    <string name="elshit_6">Приклад схеми квартирного щитка</string>
    <string name="elshit_7">\tМонтаж внутрішньої проводки в щиті виробляють з використанням гнучкого проводу перетином від 2,5 до 6 мм кв. Кінці гнучкого дроту необхідно обжимати спеціальними наконечниками. Наконечники можуть бути як на один дріт, так і на два. Для опресування наконечників необхідно використовувати прес-кліщі. Електричне з\'єднання автоматів, що знаходяться в одному ряду зручніше робити за допомогою гребінчастих шин.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - гребінчаста шина; 2 - обтиснутий дріт з подвійним наконечником; 3 - прес-кліщі</string>
    <string name="vcx">Схема підключення імпульсного реле на освітлення</string>
    <string name="gfd">\tПри натисканні кнопки - світло вмикається, при повторному натисканні на будь-яку з кнопок- вимикається. Принцип такий же як і у схеми з прохідними вимикачами, тільки в даному випадку скорочуються витрати на кабель і спрощується монтаж.</string>
    <string name="plavk_desk">\tПлавкий запобіжник - компонент силової електроніки одноразової дії, що виконує захисну функцію. За ГОСТом: \"Пристрій, який за рахунок розплавлення одного або декількох його деталей, що мають певну конструкцію і розміри, розмикає ланцюг, в який він включений, перериваючи струм, якщо він перевищує задане значення протягом певного часу. Запобіжник включає в себе всі деталі, які утворюють готові вироби. \"</string>
    <string name="sd">Позначення на схемі</string>
    <string name="bn">\tПлавкий запобіжник є найслабшою ділянкою захищаємого електричного ланцюга, що спрацьовує в аварійному режимі, тим самим розриваючи ланцюг і запобігаючи подальше руйнування більш цінних елементів електричного ланцюга високою температурою, викликаної надмірними значеннями сили струму.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1 Ножовий запобіжник\n2 Плавкий запобіжник для малопотужних приладів\n\n\tОсновними елементами запобіжника є: плавка вставка (плавкий елемент), корпус, в який встановлюється плавка вставка і яка може замінюватися при перегоранні (у запобіжників на малі струми плавка вставка не зміна , конструкція є одноразовою і при спрацьовуванні проводиться заміна цілком запобіжника в тримачі), контактна частина, дугогасний пристрій і дугогасна середовище.\n\tПлавка вставка всередині патрона поміщається в спеціальну дугогасне середовище (наприклад, кварцовий пісок), яке при згорянні плавкої вставки інтенсивно охолоджує і деіонізує електричну дугу, не даючи вийти плазмі назовні через корпус. У деяких типів запобіжників корпус виготовлюється з газогенеруючого матеріалу (наприклад, фібри), під тепловою дією дуги відбувається інтенсивне газовиділення, утворені гази сприяють гасінню дуги всередині корпусу.</string>
    <string name="fdsv">\tПробка автоматична призначена для захисту електричних мереж від перевантажень і коротких замикань. Прийшла на заміну звичайної пробці. Є багаторазовою і не вимагає заміни після спрацьовування.</string>
    <string name="fghj">\tЗараз автоматичні і звичайні пробки є пережитком минулого. Їх бажано замінити на автоматичні вимикачі.</string>
    <string name="syp">\tНапруга - це різниця потенціалів. Під захисним зрівнюванням потенціалів розуміють електричне з\'єднання провідних частин для досягнення рівності їх потенціалів, що виконується з метою електробезпеки. Вона поділиється на основну (ОСУП) і додаткову (ДСУП).\n\tВ будинках з системою заземлення TN-C, з об\'єднаним PEN-провідником, виконувати ДСУП заборонено. Так як при обриві нульового дроту виникне небезпека ураження електричним струмом мешканців, які не зробили ДСУП. У новобудовах, де застосовується система TN-CS або TN-S проблем з цим немає, і реалізація ДСУП є обов\'язковою.</string>
    <string name="osyp">\tГоловною системою захисту служить основна система зрівнювання потенціалів (ОСУП). Зрівнювання досягається за допомогою підключення всіх провідників на електричному вводі до ГЗШ (головної заземлювальної шини).\nЗ\'єднання зазвичай проводиться на ВРУ (вступному розподільчому пристрої) або в безпосередній близькості до нього на спеціальному затиску.</string>
    <string name="osyp_2">\tЕлементи, які потрібно підключити до ГЗШ:\n- Магістральний заземлювальний провідник;\n- Основні захисні провідники (PE, PEN);\n- Металеві труби внутрішніх і зовнішніх комунікацій в будівлі, а також прохідні між сусідних будівель (водопровід, каналізація, газопровід);\n- Металеві частини каркаса будівлі (споруди);\n- Будь-які частини будівельних конструкцій, які виконані з металів (система блискавкозахисту, кондиціонування, вентиляції, інші централізовані системи).</string>
    <string name="dsyp">\tДСУП необхідна для забезпечення додаткової електробезпеки в приміщеннях з підвищеною небезпекою, наприклад, ванна кімната або душове приміщення.\n– Встановлюється коробка зрівнювання потенціалів (КЗП)\n– Шину PE в електрощитку квартири або будинку з\'єднують з шиною в КУП, з\'єднання необхідно зробити мідним дротом перетином 6 кв.мм.\n– Наступним кроком необхідно з\'єднати всі металеві конструкції (холодний водопровід, гарячий, ванна і т.д.) з захисними провідниками і приєднати їх на шину в КУП.\n\tМідні захисні провідники зрівнювання потенціалів повинні бути перетином 2,5 – 6 кв. мм.</string>
    <string name="uzo_desk_2">\tПЗВ не має власного захисту від КЗ і перевантажень, тому з ним в ланцюг необхідно послідовно включати автоматичний вимикач (АВ) .Номінал ПЗВ при цьому повинен бути НЕ нижче номіналу АВ.</string>
    <string name="tabl_sootn">Таблиця співвідношення номінальних струмів ПЗВ і АВ.</string>
    <string name="addt_desk2">\tДиференційний автомат не потребує додаткового захисту за допомогою автоматичного вимикача.</string>
    <string name="fvc">Рекомендований вибір перетину мідних жил і номіналу автоматичного вимикача</string>
    <string name="nnnnn">Допустимий тривалий струм для мідних дротів</string>
    <string name="bnm">Допустимий тривалий струм для алюмінієвих дротів</string>
    <string name="theory">Теорія</string>
    <string name="schemas">Схеми</string>
    <string name="calc">Калькулятори</string>
    <string name="tests">Тестування</string>
    <string name="community">Спільнота</string>
    <string name="press">Натисніть ще раз, щоб вийти</string>
    <string name="base">Базові поняття</string>
    <string name="osn">Основні терміни</string>
    <string name="zakip">Закони та правила</string>
    <string name="vvc">Паралельне і послідовне з\'єднання</string>
    <string name="elbez">Електробезпека</string>
    <string name="light">Освітлення</string>
    <string name="kabipro">Кабель та дроти</string>
    <string name="elsh">Електричні щити</string>
    <string name="podst">Електричні станції та підстанції</string>
    <string name="elizmp">Електровимірювальні прилади</string>
    <string name="elmehpr">Електромеханічні перетворювачі</string>
    <string name="kategor">Категорії електропостачання</string>
    <string name="zazz">Заземлення</string>
    <string name="kz">Коротке замикання</string>
    <string name="ystr">Пристрої захисту та автоматики</string>
    <string name="zaship">Захист IP</string>
    <string name="vrtok">Час-струмова хар-ка</string>
    <string name="ins">Інструменти</string>
    <string name="remo">Ремонт розетки</string>
    <string name="nap">Напруга</string>
    <string name="tok">Струм</string>
    <string name="s">Опір</string>
    <string name="mosh">Потужність</string>
    <string name="v">Умовні позначення в електричних схемах</string>
    <string name="obc">Позначення електронних компонентів</string>
    <string name="vikl">Вимикачі (1 та 2 клавішний)</string>
    <string name="proh">Прохідний вимикач</string>
    <string name="datdv">Датчик руху</string>
    <string name="imp">імпульсне реле</string>
    <string name="els">Електричний лічильник</string>
    <string name="avr">АВР</string>
    <string name="svetod">Світлодіодна лампа</string>
    <string name="posl">Послідовне з\'єднання резисторів</string>
    <string name="pols">Паралельне з\'єднання резисторів</string>
    <string name="h">Кольорове маркування резисторів</string>
    <string name="kj">Діаметр-перетин</string>
    <string name="mb">Основні формули</string>
    <string name="kjvc">Калькулятор Ома</string>
    <string name="hj">---</string>
    <string name="vb">Пожежно-технічний мінімум</string>
    <string name="iu">Надання першої допомоги</string>
    <string name="bvc">Електробезпека 2 група</string>
    <string name="ol">Електробезпека 3 група</string>
    <string name="bvcd">Електробезпека 4 група</string>
    <string name="vcxy">Електробезпека 5 група</string>
    <string name="hv">Створи свій власний тест</string>
    <string name="fvd">Автоматичний вимикач</string>
    <string name="jvcx">ПЗВ</string>
    <string name="bvcg">Диференціальний автомат</string>
    <string name="uzip">ПЗИП</string>
    <string name="relekont">Реле контролю напруги</string>
    <string name="magn">Магнітний пускач</string>
    <string name="fds">Плавкі запобіжники</string>
    <string name="vc">Пробки автоматичні</string>
    <string name="bcf">Про лампу розжарювання</string>
    <string name="bvf">Види ламп освітлення</string>
    <string name="g">Види цоколів</string>
    <string name="k">Люмени і люкси</string>
    <string name="ghj">Кольорова температура</string>
    <string name="gh">Світлодіодна стрічка</string>
    <string name="fbg">Колір провідників</string>
    <string name="bf">Розшифровка скорочень</string>
    <string name="bgf">Види кабелів та дротів</string>
    <string name="nbfvg">З\'єднання дротів</string>
    <string name="nfvbg">Вибір перетину</string>
    <string name="bvckjj">Прокладка електропроводки</string>
    <string name="bdfg">Системи заземлення</string>
    <string name="olkug">Система зрівнювання потенціалів</string>
    <string name="kjoi">Залишити відгук</string>
    <string name="close">Закрити</string>
    <string name="znaki_elbez">Знаки електробезпеки</string>
    <string name="voltmetr">Вольтметр</string>
    <string name="switchers">Вимикачі</string>
    <string name="vidi">Види ламп</string>
    <string name="trans">Трансформатор</string>
    <string name="tokoizm">Струмовимірювальні кліщі</string>
    <string name="sredstv">Засоби захисту</string>
    <string name="posledov">Послідовне</string>
    <string name="paralll">Паралельне</string>
    <string name="hjk">Правила правої руки</string>
    <string name="vd">Правила лівої руки</string>
    <string name="vj">Перша допомога при ураженні ел. струмом</string>
    <string name="jk">Організаційно-технічні заходи</string>
    <string name="ohmmetr">Омметр</string>
    <string name="zakohm">Закон Ома</string>
    <string name="gostob">Позначення</string>
    <string name="normisrok">Норми і терміни випробування СЗ</string>
    <string name="mult">Мультиметр</string>
    <string name="zakkyl">Закон Кулона</string>
    <string name="cxz">Клас захисту від ураження електричним струмом</string>
    <string name="prakirh">Правила Кірхгофа</string>
    <string name="zakjo">Закон Джоуля - Ленца</string>
    <string name="vidiinstr">Види інструменту</string>
    <string name="sizz">ЗІЗ</string>
    <string name="gryps">---</string>
    <string name="generator">Генератор</string>
    <string name="kosfi">Косинус φ завжди менше або дорівнює 1</string>
    <string name="formula1">U = I * R</string>
    <string name="formula2">I = U / R</string>
    <string name="formula3">R = U / I</string>
    <string name="formula4">P = U * I</string>
    <string name="formula5">U = P / I</string>
    <string name="formula6">I = P / U</string>
    <string name="formula7">R = U ^ 2 / P</string>
    <string name="formula8">P = I ^ 2 * R</string>
    <string name="formula9">U = √ (P * R)</string>
    <string name="formula10">I = √ (P / R)</string>
    <string name="formula11">R = P / I ^ 2</string>
    <string name="formula12">P = U ^ 2 / R</string>
    <string name="elza">електрозахисні засоби</string>
    <string name="eldv">Ел. двигун</string>
    <string name="amperme">амперметр</string>
    <string name="i_q_t">I = △ Q / △ t</string>
    <string name="dsf">Заземлюючий пристрій</string>
    <string name="zxc">Це сукупність заземлювача і заземлюючих провідників які з\'єднують землю з електричними приладами, машинами та електрозлагодами. Головне завдання ЗП - створення надійного з\'єднання для відводу напруги з елементів, які можуть потрапити під високу напругу.</string>
    <string name="av">Автоматичний вимикач</string>
    <string name="av2">Це електричний апарат, призначений для нечастих операцій включення і відключення струмів навантаження в номінальному режимі, а також автоматичного відключення живильного ланцюга в аварійному режимі: при перевантаженні або короткому замиканні.</string>
    <string name="qq1">Ввідний пристрій (ВП)</string>
    <string name="qq2">Це сукупність конструкцій, апаратів і приладів, що встановлюються на вводі лінії живлення в будинок або в його відокремлену частину.</string>
    <string name="qq3">Ввідно-розподільний пристрій (ВРП)</string>
    <string name="qqq3">Це ввідний пристрій, що включає в себе також апарати та прилади відхідних ліній.</string>
    <string name="qq5">Повітряна лінія електропередачі (ПЛ)</string>
    <string name="qqq6">Це лінія електропередачі, дроти якої підтримуються над землею за допомогою опор, ізоляторів.</string>
    <string name="qqq7">вимикач</string>
    <string name="qewq">Це контактний пристрій, здатне вмикати, проводити і вимикати електричний струм в ланцюзі.</string>
    <string name="qwefd">вирівнювання потенціалів</string>
    <string name="fcc">Це метод зниження напруги дотику і кроку між точками електричного ланцюга, до яких можливий одночасний дотик або на яких може одночасно стояти людина.</string>
    <string name="cdxs">групова мережа</string>
    <string name="vcxcv">Це електрична мережа, від щитків і розподільних пунктів до світильників, штепсельних розеток та інших електроприймачів.</string>
    <string name="vcxd">груповий щиток</string>
    <string name="zxcv">Це пристрій, в якому встановлені апарати захисту і комутаційні апарати для окремих груп світильників, штепсельних розеток і стаціонарних електроприймачів.</string>
    <string name="di1">діелектрик</string>
    <string name="di2">Ця речовина (матеріал), що відносно погано проводить електричний струм.</string>
    <string name="do1">Допустимий тривалий струм</string>
    <string name="do2">Це максимальне значення електричного струму, яке провідник, пристрій або апарат здатний проводити в тривалому режимі без перевищення його встановленої температури певного значення.</string>
    <string name="e1">природний заземлювач</string>
    <string name="e2">Це стороння провідна частина, яка перебуває в електричному контакті із землею безпосередньо або через проміжне провідне середовище, яка використовується для цілей заземлення.</string>
    <string name="q1">Затискач</string>
    <string name="q2">Це пристрій, призначений для з\'єднання приладу з зовнішнім провідником.</string>
    <string name="w1">заземлення</string>
    <string name="w2">Це навмисне електричне з\'єднання будь-якої частини електрообладнання з заземлюючим пристроєм (землею).</string>
    <string name="r1">заземлювач</string>
    <string name="r2">Це провідник або сукупності металево з\'єднаних провідників, що знаходяться в зіткненні з землею або її еквівалентом.</string>
    <string name="t1">Заземлюючий пристрій</string>
    <string name="t2">Це сукупність електрично з\'єднаних заземлювача і заземлюючих провідників.</string>
    <string name="y1">заземлювальний провідник</string>
    <string name="y2">Це захисний провідник, який з\'єднує заземлені частини електрообладнання з заземлювачем.</string>
    <string name="y3">Замкнутий ланцюг</string>
    <string name="y4">Це безперервний ланцюг, у якому може протікати електричний струм</string>
    <string name="y5">Замикання на землю</string>
    <string name="y6">Це ненавмисне електричне з\'єднання струмоведучої частини безпосередньо з землею або струмопровідними конструкціями не ізольованими від землі.</string>
    <string name="u1">Замикання на корпус</string>
    <string name="u2">Це випадкове електричне з\'єднання струмоведучих частин з металевими неструмоведущими частинами електроустановки.</string>
    <string name="i1">занулення</string>
    <string name="i2">Це навмисне електричне з\'єднання з нульовим захисним провідником металевих неструмоведучих частин, які можуть опинитися під напругою</string>
    <string name="o1">Захист від дотику до струмоведучих частин</string>
    <string name="o2">Це пристрій, що запобігає дотик або приближення на небезпечну відстань до струмоведучих частин.</string>
    <string name="p1">захисне заземлення</string>
    <string name="p2">Це навмисне електричне з\'єднання з землею металевих неструмоведучих частин, які можуть опинитися під напругою.</string>
    <string name="a1">захисне відключення</string>
    <string name="a2">Це швидкодіюче автоматичне вимкнення електрообладнання при виникненні в ній небезпеки ураження струмом.</string>
    <string name="s1">Захисний провідник (PE)</string>
    <string name="s2">Це провідник, з\'єднаний заземлюючим провідником з заземлювачем і застосовуваний для захисту від ураження електричним струмом.</string>
    <string name="d1">Земля</string>
    <string name="d2">\"Це провідна маса землі, потенціал якої приймається рівним нулю.\"</string>
    <string name="f1">Зона розтікання струму замикання на землю</string>
    <string name="f2">Це зона землі, за межами якої електричний потенціал, обумовлений струмами замикання на землю, може бути умовно прийнятий рівним нулю.</string>
    <string name="g1">ізоляція</string>
    <string name="g2">Це матеріал, зазвичай діелектрик, що перешкоджає проходженню струму провідності.</string>
    <string name="g3">Ізоляція струмоведучих частин</string>
    <string name="g4">Це елемент захисту від дотику до струмоведучих частин, заснований на покритті струмоведучих частин ізоляційним матеріалом.</string>
    <string name="h1">імпульс напруги</string>
    <string name="h2">\"Це різка короткочасна зміна напруги в електричному ланцюзі.\"</string>
    <string name="j1">інвертор</string>
    <string name="j2">Це перетворювач постійного електричного струму в змінний.</string>
    <string name="k1">Контактне з\'єднання</string>
    <string name="k2">Це контакт електричного ланцюга, призначений тільки для проведення електричного струму і не призначений для комутації електричного ланцюга при заданої дії пристрою.</string>
    <string name="l1">контактор</string>
    <string name="l2">Це двопозиційний контактний пристрій, призначений для частого включення або розриву електричного ланзюга.</string>
    <string name="z1">Коротке замикання</string>
    <string name="z">Це ненавмисне з\'єднання між фазами або між фазою і землею, що є наслідком порушення ізоляції струмоведучих провідників.</string>
    <string name="x1">Багатожильний кабель (дріт, шнур)</string>
    <string name="x2">\"Це кабель (дріт, шнур), в якому число жил більше трьох.\"</string>
    <string name="x3">навантаження</string>
    <string name="x4">Це пристрій, який споживає потужність, а також потужність, що споживається пристроєм.</string>
    <string name="x5">напруга дотику</string>
    <string name="x6">\"Ця напруга між двома точками ланцюга струму, яких одночасно торкається людина.\"</string>
    <string name="x7">напруга кроку</string>
    <string name="x8">Ця напруга між двома точками ланцюга струму, що знаходяться одна від одної на відстані кроку, на яких одночасно стоїть людина.</string>
    <string name="x9">Нейтральний провідник (N)</string>
    <string name="x10">\"Це провідник, з\'єднаний з нейтральною точкою мережі, який використовується для передачі і розподілу електроенергії.\"</string>
    <string name="x11">Номінальна напруга</string>
    <string name="x12">Це напруга, на яку розрахована електрозлагода (або її частина).</string>
    <string name="x13">Номінальний струм включення</string>
    <string name="x14">Це найбільш допущене миттєве значення струму при включенні даної електрообладнання при заданих умовах.</string>
    <string name="x15">нульова жила</string>
    <string name="x16">Це основна жила, призначена для приєднання до заземленої або незаземленої нейтрали.</string>
    <string name="x17">Нульовий захисний провідник (РЕ)</string>
    <string name="x18">Це провідник, що з\'єднує зануляючі частини з глухозаземленою нейтральною точкою обмотки джерела струму або її еквівалентом.</string>
    <string name="x19">Нульовий робочий провідник (N)</string>
    <string name="x20">Це провідник, який використовується для живлення приймачів електричної енергії і з\'єднання одного з їхніх виводів з заземленою нейтраллю електрообладнання.</string>
    <string name="x21">Змінний електричний струм</string>
    <string name="x22">Це електричний струм, який з плином часу змінюється за величиною і напрямком або, в окремому випадку, змінюється за величиною, зберігаючи свій напрямок в електричному ланцюзі незмінним.</string>
    <string name="x23">перенапруження</string>
    <string name="x24">Це напруга, величина якого перевищує найбільш допустиме значення.</string>
    <string name="x25">напівпровідник</string>
    <string name="x26">Це речовина, основною властивістю якої є сильна залежність його електропровідності від впливу зовнішніх факторів.</string>
    <string name="x27">Уражаючий струм</string>
    <string name="x28">\"Це струм, що проходить через тіло людини або домашньої тварини, характеристики якого можуть зумовити патофізіологичний вплив або викликати травму.\"</string>
    <string name="x29">Постійний електричний струм</string>
    <string name="x30">Це електричний струм, що не змінюється в часі.</string>
    <string name="c1">запобіжник</string>
    <string name="c2">Це комутаційний електричний апарат, призначений для вимикання захищаючого ланцюга розмиканням або руйнуванням спеціально передбачених для цього струмоведучих частин під дією струму, що перевищує певне значення.</string>
    <string name="c3">Перетворювач електричної енергії</string>
    <string name="c4">Це електротехнічний виріб (пристрій), що перетворює параметри електричної енергії з одного значення на інше.</string>
    <string name="c5">Приймач електричної енергії</string>
    <string name="c6">Це пристрій, в якому відбувається перетворення електричної енергії в інший вид енергії для її використання.</string>
    <string name="c7">Приєднана потужність електрообладнання</string>
    <string name="c8">Це сума номінальних потужностей трансформаторів і приймачів електричної енергії споживача, безпосередньо підключених до електричної мережі.</string>
    <string name="c9">Пробивна напруга діелектрика</string>
    <string name="c10">Це мінімальна, прикладена до діелектрика електрична напруга, що приводить до його пробою.</string>
    <string name="c11">пробій</string>
    <string name="c12">\"Це явище освіти в діелектрику провідного каналу під дією електричного поля.\"</string>
    <string name="c13">Розподільний пристрій (РП)</string>
    <string name="c14">Це електрозлагода, яка призначена для приймання і розподілу електричної енергії на одній напрузі і яка містить комутаційні апарати і яка з\'єднує їх збірні шини (секції шин), пристрої керування та захисту.</string>
    <string name="c15">Надструм</string>
    <string name="c16">Це струм, значення якого перевищує найбільш робоче значення струму електрообладнання.</string>
    <string name="c17">Суміщений нульовий робочий і захисний провідник (PEN -провідника)</string>
    <string name="c18">\"Це провідник, що поєднує функції захисного і нульового робочого провідників.\"</string>
    <string name="v1">старіння ізоляції</string>
    <string name="v2">Це незворотне погіршення властивостей матеріалу ізоляції протягом певного часу.</string>
    <string name="v3">Струм замикання на землю</string>
    <string name="v4">\"Це струм, що проходить в землю через місце контакту.\"</string>
    <string name="v5">Струм короткого замикання</string>
    <string name="v6">Це надструм, що з\'являється в результаті короткого замикання, що викликається пошкодженням або неправильним з\'єднанням в електричному ланцюзі.</string>
    <string name="b1">Струмоведуча частина</string>
    <string name="b2">Це електропровідна частина електрообладнання, що знаходиться в процесі її роботи під робочою напругою.</string>
    <string name="b3">струм перевантаження</string>
    <string name="b4">Це ток, величина якого перевищує найбільше номінальне значення.</string>
    <string name="b5">струм витоку</string>
    <string name="b6">Це струм, який протікає в землю або на сторонні провідні частини в результаті зниження електричного опору ізоляції в непошкодженому ланцюзі.</string>
    <string name="b7">Вузол електричного ланцюга</string>
    <string name="b8">Це місце з\'єднання гілок електричного ланцюга.</string>
    <string name="b9">уставка ПЗВ</string>
    <string name="b10">Це мінімальне значення вхідного сигналу, що викликає спрацьовування ПЗВ і подальше автоматичне вимикання пошкодженої ділянки мережі або струмоприймача.</string>
    <string name="b11">фаза</string>
    <string name="b12">Це провідник, пучок провідників, введення, обмотка або інший елемент багатофазної системи змінного струму, який є струмоведучим при нормальному режимі роботи.</string>
    <string name="b13">Електрична міцність ізоляції</string>
    <string name="b14">Це мінімальна напруга, яку повинна витримувати ізоляція пристрою.</string>
    <string name="b15">Електричне коло</string>
    <string name="b16">Це сукупність електричного обладнання, з\'єднаного дротами і кабелями, через яке може протікати електричний струм.</string>
    <string name="b17">Електричний кабель</string>
    <string name="b18">Це кабельний виріб, що містить одну або більше ізольованих жил (провідників), укладених в металеву або неметалеву оболонку, поверх якої може бути відповідний захисний покров.</string>
    <string name="b19">електричний контакт</string>
    <string name="b20">\"Це зіткнення тіл, що забезпечує безперервність електричного ланцюга.\"</string>
    <string name="b21">електричний пробій</string>
    <string name="b22">Це пробій, обумовлений ударною іонізацією або розривом зв\'язків між частинками діелектрика безпосередньо під дією електричного поля.</string>
    <string name="b23">електромагніт</string>
    <string name="b24">Це магніт, який вимагає дії струму для підтримки магнітного поля.</string>
    <string name="b25">електромагнітне реле</string>
    <string name="b26">Це електромеханічне реле, робота якого заснована на впливі магнітного поля нерухомої обмотки на рухливий феромагнітний елемент.</string>
    <string name="b27">Електромеханічний пробій</string>
    <string name="b28">Це пробій, обумовлений пошкодженням діелектрика механічними напругами, що виникають під дією електричного струму.</string>
    <string name="b29">електромеханічне реле</string>
    <string name="b30">Це електричне реле, робота якого заснована на використанні відносного переміщення його механічних елементів під впливом електричного струму, що протікає по вхідних ланцюгах.</string>
    <string name="b31">електротехнічний виріб</string>
    <string name="b32">Це виріб, призначений для виробництва, перетворення, розподілу, передачі і використання електричної енергії або для обмеження можливості її передачі.</string>
    <string name="b33">Електрозлагода</string>
    <string name="b34">Це сукупність машин, апаратів, ліній та допоміжного обладнання (разом із спорудами та приміщеннями, в яких вони встановлені), призначених для виробництва, перетворення, трансформації, передачі, розподілу електричної енергії та перетворення її в інший вид енергії.</string>
    <string name="b35">Глухозаземлена нейтраль</string>
    <string name="b36">Це нейтраль трансформатора або генератора, приєднана до заземлювального пристрою безпосередньо.</string>
    <string name="b37">ізольована нейтраль</string>
    <string name="b38">Це нейтраль трансформатора або генератора, яка не приєднана до заземлювального пристрою або приєднана до нього через великий опір приладів сигналізації, вимірювання, захисту та інших аналогічних їм пристроїв.</string>
    <string name="b39">Інструктаж цільовий</string>
    <string name="b40">Це вказівки щодо безпечного виконання конкретної роботи в електрозлагоді, що охоплюють категорію працівників, визначених нарядом або розпорядженням, від видавця наряда, який віддав розпорядження до члена бригади або виконавця.</string>
    <string name="b41">Джерело електричної енергії</string>
    <string name="b42">Це електротехнічний виріб (пристрій), що перетворює різні види енергії в електричну енергію.</string>
    <string name="b43">Кабельна лінія електропередачі (КЛ)</string>
    <string name="b44">Це лінія для передачі електроенергії або окремих імпульсів її, що складається з одного або декількох паралельних кабелів із сполучними, стопорними і кінцевими муфтами (закладеннями) і деталями кріплення, а для маслонаповнених кабельних ліній, крім того, з підживлюючими апаратами і системою сигналізації тиску масла.</string>
    <string name="b45">Трансформаторна підстанція</string>
    <string name="b46">Це електрична підстанція, призначена для перетворення електричної енергії однієї напруги в електричну енергію іншої напруги за допомогою трансформаторів.</string>
    <string name="b47">тягова підстанція</string>
    <string name="b48">Це електрична підстанція, призначена в основному для живлення транспортних засобів на електричній тязі через контактну мережу.</string>
    <string name="b49">Експлуатація</string>
    <string name="b50">Це Стадія життєвого циклу виробу, на якій реалізується, підтримується або відновлюється його якість.</string>
    <string name="b51">Електрична підстанція</string>
    <string name="b52">Це електрозлагода, яка призначена для перетворення і розподілу електричної енергії.</string>
    <string name="b53">Електростанція</string>
    <string name="b54">Це електрозлагода, яка призначена для виробництва електричної чи електричної і теплової енергії, що складається з будівельної частини, обладнання для перетворення різних видів енергії в електричну або електричну і теплову, допоміжного обладнання та електричних розподільних пристроїв.</string>
    <string name="b55">Головний розподільний щит (ГРЩ)</string>
    <string name="b56">Це розподільний щит, через який забезпечується електроенергією вся будівля або її відособлена частина. Роль ГРЩ може виконувати ВРП або щит низької напруги підстанції.</string>
    <string name="b57">Квартирний щиток</string>
    <string name="b58">Це груповий щиток, установлений у квартирі і призначений для приєднання мережі, яка живить світильники, штепсельні розетки та стаціонарні електроприймачі квартири.</string>
    <string name="b59">Електрощитове приміщення</string>
    <string name="b60">Це приміщення, доступне тільки для обслуговуючого кваліфікованого персоналу, в якому встановлюються ВП, ВРП, ГРЩ та інші розподільні пристрої.</string>
    <string name="ohms">Закон Ома</string>
    <string name="pervivtor">1 та 2 правило Кірхгофа</string>
    <string name="zakjoil">Закон Джоуля - Ленца</string>
    <string name="zakyl">Закон Кулона</string>
    <string name="prapra">Правила правої руки</string>
    <string name="prale">Правила лівої руки</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Напруга\nP - Потужність\nR - Опір\nI - Струм</string>
    <string name="textview"></string>
    <string name="z33">Засоби захисту в електрозлагодах</string>
    <string name="plak">Плакати і знаки електробезпеки</string>
    <string name="org">Організаційно-технічні заходи</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Клас захисту від ураження електричним струмом</string>
    <string name="pervaia">Перша допомога при ураженні електричним струмом</string>
    <string name="yslovv">Умови застосування:</string>
    <string name="example">Приклад:</string>
    <string name="makir">Маркування:</string>
    <string name="asd">00</string>
    <string name="asdf">000</string>
    <string name="sdfg">I +</string>
    <string name="vbn">II +</string>
    <string name="bul">Лампа розжарювання</string>
    <string name="bulb3">Лампа розжарювання - це електричний джерело світла, який випромінює світловий потік в результаті напруження провідника з тугоплавкого металу (вольфраму).</string>
    <string name="bulb4">- Невисока вартість\n- Миттєве запалювання при увімкненні</string>
    <string name="bulb5">- Низький ККД. (Велика частина споживаної лампою електричної енергії перетворюється в тепло)\n- Невеликий термін служби - близько 1000 годин</string>
    <string name="llamp">Люмінесцентна лампа</string>
    <string name="llamp2">Люмінесцентна лампа - газорозрядне джерело світла, в якому електричний розряд в парах ртуті створює ультрафіолетове випромінювання, яке перетворюється у видиме світло за допомогою люмінофора. Термін служби в середньому в 10 разів більше ніж у ламп розжарювання</string>
    <string name="lllamp3">- Добра світловіддача\n- Розсіяне світло\n- Різноманітність світлових відтінків\n- Помірна ціна</string>
    <string name="llamp4">- Склад парів ртуті\n- Спеціальні правила утилізації\n- Можливі мерехтіння лампи</string>
    <string name="prosa">Переваги</string>
    <string name="conss">недоліки</string>
    <string name="gal1">Галогенна лампа</string>
    <string name="gal2">Галогенна лампа – це лампа розжарювання, в колбу якої закачаний буферний газ: пари галогенів (брому або йоду). Дана особливість підвищує термін служби лампи до 2000–4000 годин</string>
    <string name="gal3">- Мінімально можливе мерехтіння\n- Компактність\n- Передача кольору</string>
    <string name="gal4">- Сильний нагрів\n- Низький термін служби в порівнянні з іншими джерелами світла (крім ламп розжарювання).</string>
    <string name="led1">Світлодіодна лампа</string>
    <string name="led2">У світлодіодних лампах або світильниках (LED) в якості джерела світла використовуються світлодіоди, даний вид світильників застосовуються для промислового, побутового та вуличного освітлення. Світлодіод- напівпровідниковий прилад з електронно-дірковим переходом, що створює оптичне випромінювання при пропущенні через нього електричного струму в прямому напрямку.</string>
    <string name="led3">- Найбільший термін служби серед всіх ламп (від 10 000 до 100 000 годин)\n- Низький рівень споживання енергії\n- Виготовляються під будь-яку напругу\n- Різноманітність світлових відтінків</string>
    <string name="led4">- Висока ціна</string>
    <string name="gaz1">газорозрядні лампи</string>
    <string name="gaz2">Газорозрядна лампа - це джерело світла, що випромінює енергію у видимому діапазоні. Світіння в лампі створюється безпосередньо або опосередковано від електричного розряду в газі, парах металу або в суміші пару та газу. Термін служби в середньому більш 10000 годин</string>
    <string name="gaz3">- Високий ККД\n- Економічність\n- Хороша стабільність кольору</string>
    <string name="gaz4">- Необхідність пускорегулювальної апаратури\n- Довгий вихід на робочий режим\n- Наявність мерехтіння і гудіння при роботі\n- Спеціальні правила утилізації</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe"></string>
    <string name="cxzzzz">\n</string>
    <string name="voltee">Вольтметр</string>
    <string name="amm">Амперметр</string>
    <string name="ohmmm">Омметр</string>
    <string name="multiii">Мультиметр</string>
    <string name="toko">Струмовимірювальні кліщі</string>
    <string name="eleeee">Електричний лічильник</string>
    <string name="traa">Трансформатор</string>
    <string name="eldvig">Електричний двигун</string>
    <string name="generat">Генератор</string>
    <string name="osypw">ОСУП</string>
    <string name="sdsyp">ДСУП</string>
    <string name="kypp">КЗП</string>
    <string name="scdsyp">Приклад схеми ДСРП</string>
    <string name="indik">індикаторна викрутка</string>
    <string name="mull">Мультиметр</string>
    <string name="stripp">Стрипер</string>
    <string name="otvv">Викрутки</string>
    <string name="passat">Пасатижі</string>
    <string name="nabkly">Набір ключів</string>
    <string name="molot">Молоток</string>
    <string name="montazno">Монтажний ніж</string>
    <string name="kryglog">Круглогубці</string>
    <string name="bokor">Бокорізи</string>
    <string name="napil">Напилок</string>
    <string name="noz">Ножівки</string>
    <string name="ryletka">Рулетка</string>
    <string name="perf">Перфоратор</string>
    <string name="shyr">Шуруповерт</string>
    <string name="payal">Паяльник</string>
    <string name="sympoya">Сумка-пояс</string>
    <string name="roz_1">\tВ першу чергу необхідно відкрити кришку розетки і перевірити наявність напруги на відхідних дротах.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tПри відсутності напруги, необхідно шукати несправність вище по лінії. Цілком ймовірно, що вимкнувся автомат або десь пошкоджений дріт.\n\tЯкщо напруга присутня, необхідно затягнути контакти приєднання дротів, і якщо на розетці відсутні ознаки оплавлення контактів, то розетка після закріплення кришки повинна бути в робочому стані.</string>
    <string name="zxcc">\tЯкщо на кришці розетки або на контактах, виявлені сліди оплавлення або сліди гару, то її необхідно повністю поміняти щоб уникнути негативних наслідків.</string>
    <string name="switcher">Вимикач</string>
    <string name="cddd">Схема прохідного вимикача з трьох місць</string>
    <string name="quanrez">Кількість резисторів:</string>
    <string name="rachit">Розрахувати</string>
    <string name="canccc">Скидання</string>
    <string name="oasd">Загальний опір =</string>
    <string name="r20">Резистор R20 =</string>
    <string name="r19">Резистор R19 =</string>
    <string name="r18">Резистор R18 =</string>
    <string name="r17">Резистор R17 =</string>
    <string name="r16">Резистор R16 =</string>
    <string name="r15">Резистор R15 =</string>
    <string name="r14">Резистор R14 =</string>
    <string name="r13">Резистор R13 =</string>
    <string name="r12">Резистор R12 =</string>
    <string name="r11">Резистор R11 =</string>
    <string name="r10">Резистор R10 =</string>
    <string name="r9">Резистор R9 =</string>
    <string name="r8">Резистор R8 =</string>
    <string name="r7">Резистор R7 =</string>
    <string name="r6">Резистор R6 =</string>
    <string name="r5">Резистор R5 =</string>
    <string name="r4">Резистор R4 =</string>
    <string name="r3">Резистор R3 =</string>
    <string name="r26">Резистор R2 =</string>
    <string name="r190">Резистор R1 =</string>
    <string name="brown">Коричневий</string>
    <string name="red">Червоний</string>
    <string name="black">Чорний</string>
    <string name="orange">Помаранчевий</string>
    <string name="yellow">Жовтий</string>
    <string name="green">Зелений</string>
    <string name="blue">Синій</string>
    <string name="violet">Фіолетовий</string>
    <string name="white">Біла</string>
    <string name="grey">Сірий</string>
    <string name="gold">Золотий</string>
    <string name="silver">Срібний</string>

    <string name="cofe">Вимкнути рекламу назавжди за ціною всього однієї чашки кави</string>
    <string name="yzn">Дізнатись ціну</string>
    <string name="noth">Ні, дякую</string>
    <string name="tofind">Знайти:</string>
    <string name="ressss">Результат:</string>
    <string name="sadc">Розрахувати</string>
    <string name="welding_connection">Зварне з\'єднання</string>
    <string name="procc_sva">Процес зварювання</string>
    <string name="weldin">Зварювальний апарат</string>
    <string name="crimp">Обжимний інструмент</string>
    <string name="isolated">Ізольовані гільзи</string>
    <string name="bolted">Болтове з\'єднання</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Засоби захисту\n• Класи захисту від ураження ел.струмом\n• Охорона праці</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Вольтметр, амперметр, омметр\n• Мультиметр\n• Струмовимірювальні кліщі\n• Електричний лічильник</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Трансформатор\n• Двигун\n• Генератор</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Електрозахисні засоби\n• ЗІЗ</string>
    <string name="awg">Переведення AWG в мм і мм\u00B2</string>
    <string name="raboti">Різноманітні роботи</string>
    <string name="scket_plug">Встановлення розетки</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Встановлення вбудованої розетки</string>
    <string name="beton_i_kirp">Бетонні або цегляні стіни</string>
    <string name="gipsokart">Гіпсокартон</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Встановлення накладної розетки</string>
    <string name="nakl_roz">Накладна розетка</string>
    <string name="yst_vikl">Встановлення вимикача</string>
    <string name="anker">Анкер</string>
    <string name="anker_2">Допоміжний кріпильний виріб для надійної фіксації цвяха, шурупа, болта.</string>
    <string name="dypel">Дюбель</string>
    <string name="dyperl_2">Допоміжний кріпильний виріб, в який угвинчується шуруп або вбивається цвях.</string>
    <string name="zila">Жила дроту або кабелю</string>
    <string name="zila_2">Ізольований провідник, призначений для протікання електричного струму. Складається з однієї або більше дротів</string>
    <string name="stazka">Стяжка</string>
    <string name="stazka_2">Тонкий пласт розчину для додання гладкості поверхні бетону</string>
    <string name="ydl">Подовжувач</string>
    <string name="ydl_2">Відрізок гнучкого проводу оснащений вилкою і розеткою (розетками).</string>
    <string name="yz_vd">ПЗВ або ВДТ</string>
    <string name="yz_vd_2">Захисний пристрій, який зіставляє силу електричного струму у фазному і нейтральному дротах ланцюга. При витоку струму, ВДТ дуже швидко розмикає мережу.</string>
    <string name="snyr">Шнур</string>
    <string name="shnyr_2">Особливо гнучкий дріт. Дозволяє підключати до мережі рухливі пристрої.</string>
    <string name="overvoltage">Перенапруга</string>
    <string name="over_1">\tЗазвичай надмірне підвищення напруги пов\'язане з обривом нейтрального провідника у трифазній мережі живлення.</string>
    <string name="over_desk_1">\tКвартири 1 і 2 підключені до різних фаз (L2 і L3). При обриві нейтрального провідника замість паралельного з\'єднання утворюється послідовне, що призводить до підвищення напруги.\n\tСума напруг споживачів стає рівною лінійній напрузі (U1 + U2 = 380 В).\n\tНаведемо приклад:\n\tУ першій квартирі буде увімкнено тільки чайник (P1 = 2000 Вт), а в другій тільки комп\'ютер (P2 = 300 Вт).\n\tОпір R1 дорівнює 220 ^ 2/2000 = 24,2 Ом; R2 дорівнює 220 ^ 2/300 = 161,3 Ом\n\tЗагальний струм I дорівнює 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 А\n\t Отже в першій квартирі напруга буде дорівнювати 2,05 * 24,2 = 49,61 Вольт. У другій 2,05 * 161,3 = 330,65 Вольт\n\tЧайник майже не буде працювати, а комп\'ютер може вийти з ладу.<b>Можна просто запам\'ятати, що споживач з меншою потужністю отримає більше напруги.</b></string>
    <string name="me">Засоби захисту</string>
    <string name="t_pop">\tЗахистити свою квартиру або будинок від подібних ситуацій можна шляхом встановлення модуля захисту від перенапруг (POP) або реле напруги. Дані апарати захисту вимикають лінію, якщо напруга в мережі вийде за межі встановленої норми.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Проштробуйте стіну для прокладання кабелю і встановлення монтажної коробки\n\t2. Заповніть поглиблення розчином алебастру, встановіть монтажну коробку і заведіть в неї кабель з запасом.\n\t3. Заповніть решту поглиблень і дочекайтеся висихання розчину.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 і 5. Зробіть підключення і закріпіть вимикач, використовуючи на супорті вимикача і на монтажній коробці спеціальні отвори.\n\t6. Встановіть захисні кришки і клавіші. Готово!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Проштробуйте стіну для прокладання кабелю і встановлення монтажної коробки\n\t2. Заповніть поглиблення розчином алебастру, встановіть монтажну коробку і заведіть в неї кабель з запасом.\n\t3. Заповніть решту поглиблень і дочекайтеся висихання розчину.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Зробіть підключення і закріпіть розетку, використовуючи на супорті розетки і на монтажній коробці спеціальні отвори.\n\t5 і 6. Встановіть захисні кришки і панелі. Готово!</string>
    <string name="socket33">\t1. Зробіть розмітку і просверліть отвір під монтажну коробку.\n\t2 і 3. Закріпіть монтажну коробку, спеціальні внутрішні лапки притиснуть її до стіни.</string>
    <string name="socket44">\t4 і 5. Зробіть підключення і закріпіть розетку, використовуючи на супорті розетки і на монтажній коробці спеціальні отвори.\n\t6. Встановіть захисні кришки і панелі. Готово!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Закріпіть основу на стіні\n\t2. Підведіть кабель та заведіть його в основу з запасом.\n\t3. Зробіть підключення і закріпіть розетку на основі.\n\t4. Встановіть захисні кришки і панелі. Готово!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Турбогенератор</string>
    <string name="diz_gen">Дизельний генератор</string>
    <string name="_1_n2">1. Електростанція\n2. Електропідстанція</string>
    <string name="error_input">Помилка введення даних</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Розширювальний бак\n2. Ізолятор\n3. Сердечник трансформатора\n4. Кришка бака трансформатора.\n5. Радіатори\n6. Обмотка низької напруги\n7. Обмотка високої напруги</string>
    <string name="nomtok">Номінальний струм, А</string>
    <string name="_1_n26">1. Цифровий мультиметр зі струмовимірювальними кліщами.\n2. Струмові кліщі високої напруги.</string>
    <string name="_1_n24">1. Електричний лічильник старого зразка.\n2. Електричний лічильник нового зразка.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Вал\n2. Обмотка статора\n3. Сердечник статора\n4. Білича клітина\n5. Сердечник ротора\n6. Вентилятор\n7. Станина</string>
    <string name="types">Types</string>
    <string name="btn_1">1 клавіша</string>
    <string name="btn_2">2 клавіша</string>
    <string name="btn_3">3 клавіша</string>
    <string name="_3">3 перемикач</string>
    <string name="phase_3">три фази</string>
    <string name="kaski">Каски захисні</string>
    <string name="googles">Засоби захисту очей і обличчя</string>
    <string name="protivogas">Протигази і респіратори</string>
    <string name="rykav">Рукавиці</string>
    <string name="poysa">Пояси запобіжні і канати страхувальні</string>
    <string name="kompl">Комплекти для захисту від електричної дуги</string>
    <string name="elzazr">Електрозахисні засоби</string>
    <string name="za_siz">Засоби індивідуального захисту (ЗІЗ)</string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\tВ електрозлагодах застосовуються такі засоби індивідуального захисту:</string>
    <string name="only_pods">Електропідстанція</string>
    <string name="nuclear">Атомна електростанція</string>
    <string name="termal">Теплова електростанція</string>
    <string name="solar">Сонячна електростанція</string>
    <string name="hydro">Гідроелектростанція</string>
    <string name="wind">Вітроелектростанція</string>
    <string name="geotermal">Геотермальна електростанція</string>
    <string name="nuclear_stri">\tАтомная електростанція (АЕС) - ядерна установка для виробництва енергії, на якій для здійснення цієї мети використовується ядерний реактор (реактори) і комплекс необхідних систем, пристроїв, обладнання та споруд. </string>
    <string name="shema_atom">Схема роботи атомної електростанції на двоконтурному водо-водяному енергетичному реакторі</string>
    <string name="nuc_str_2">\tЕнергія, що виділяється в активній зоні реактора, передається теплоносію першого контуру. Далі теплоносій надходить в парогенератор, де нагріває до кипіння воду другого контуру. Отриманий при цьому пар надходить в турбіни, обертаючі електрогенератори. На виході з турбін пар надходить в конденсатор, де охолоджується великою кількістю води, що надходить з водосховища.\n\tКомпенсатор тиску являє собою досить складну і громіздку конструкцію, яка служить для вирівнювання коливань тиску в контурі під час роботи реактора, що виникають за рахунок теплового розширення теплоносія.\n\tКрім води, в різних реакторах у якості теплоносія і охолоджувача можуть застосовуватися також розплави металів: натрій, свинець, евтектичних сплав свинцю з вісмутом та ін. Використання рідкометалевих теплоносіїв дозволяє спростити конструкцію оболонки активної зони реактора, позбутися компенсатора тиску.\n\tВ залежності від типу ректорів, може змінюватися загальна кількість контурів.\n\tЗамість використання водосховища вода може охолоджуватися в спеціальних охолоджувальних вежах (градирнях), які є найпомітнішою частиною атомної електростанції.</string>
    <string name="tepl">\tТеплова електростанція - електростанція, що виробляє електричну енергію за рахунок перетворення хімічної енергії палива в процесі спалювання у теплову, а потім в механічну енергію обертання валу електрогенератора. В якості палива широко використовуються різні горючі копалини: вугілля, природний газ, рідше - мазут, раніше - торф і горючі сланці. Деякі станції можуть також використовуватися для вироблення тепла в схемах теплопостачання (ТЕЦ).</string>
    <string name="termal_str_2">\tВ традиційних теплоелектростанціях паливо спалюється в топці парового котла, нагріваючи і перетворюючи в пар воду, яка прокачується всередині котла в спеціальних трубках (водотрубний котел). Отриманий перегрітий пар з високою температурою і тиском подається через паропровід в турбогенератор - суміщені парову турбіну і електрогенератор. У багатоступеневій паровій турбіні теплова енергія пара частково перетворюється в механічну енергію обертання валу, на якому встановлений Електричний генератор.\n\tУ ряді теплоелектростанцій набула поширення газотурбінна схема, у якій отримана при спалюванні газоподібного або рідкого палива суміш гарячих газів безпосередньо обертає турбіну газотурбінної установки, вісь якої з\'єднується з електрогенератором. Після турбіни гази залишаються досить гарячими для корисного використання в котлі-утилізатори для живлення паросилового двигуна (парогазова установка) або для цілей теплопостачання.</string>
    <string name="acc">Типи</string>
    <string name="trmal_types">• Котлотурбінних електростанції\n- Конденсаційні електростанції\n- Теплоелектроцентралі\n• Газотурбінні електростанції\n• електростанції на базі парогазових установок\n• електростанції на основі поршневих двигунів\n- З запалюванням від стиснення (дизель)\n- C запалюванням від іскри\n• Комбінованого циклу</string>
    <string name="solar_desk_1">\tСонячна електростанція (СЕС) - інженерна споруда, що перетворює сонячну радіацію в електричну енергію. Способи перетворення сонячної радіації різні й залежать від конструкції електростанції. \tДля розміщення сонячних електростанцій найкраще підходять пустельні і посушливі зони.</string>
    <string name="dfgh">\tВсе сонячні електростанції підрозділяють на кілька типів: \n ● Баштового типу \n ● Тарілчастим типу \n ● Використовують фотоелектричні модулі (фотобатареї) \n ● Використовують параболічні концентратори \n ● Комбіновані сонячні електростанції \n ● Аеростатні сонячні електростанції \n ● Сонячно-вакуумні електростанції </string>
    <string name="hydro_desk">\tГідроелектростанція - електростанція, яка використовує в якості джерела енергії рух водних мас в руслових видатках і приливних рухах. Гідроелектростанції зазвичай будують на річках, споруджуючи греблі і водосховища. \n\tГарантована забезпеченість водою круглий рік, великі ухили річок, місцевість з каньйонами - все це сприяє гідробудівництву та забезпечує ефективне виробництво електроенергії.</string>
    <string name="water_desk_2">\tЗа допомогою гідротехнічних споруд створюється напір води, що надходить на лопаті гідротурбіни, яка приводить в дію генератори електроенергії. \n\tБудівництво гребель або деривация (природний потік води) - забезпечує необхідний напір води. У деяких випадках для отримання необхідного напору води використовують спільно і греблю, і деривацію.</string>
    <string name="trr">Гідравлічна турбіна і електрогенератор</string>
    <string name="vvct"> A - Генератор; B - Турбіна; \n1 - Статор \n2 - Ротор \n3 - Лопатки \n4 - Лопаті турбіни \n5 - Потік води \n6 - Вал турбогенератора </string>
    <string name="typ">Типи вітряних електростанцій </string>
    <string name="ystrwind">Пристрій вітрогенератора</string>
    <string name="t_100_n_t">\tВітряна електростанція - це декілька вітрогенераторів, об\'єднаних в єдину мережу. Великі вітряні електростанції можуть складатися з 100 і більше вітрогенераторів. Вітряні електростанції називають «вітряними фермами». \n\tВітрогенератор - це пристрій для перетворення кінетичної енергії вітрового потоку в механічну енергію обертання ротора з подальшим її перетворенням в електричну енергію.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Наземна\n● Прибережна\n● Шельфова\n● Плаваюча\n● Гірська\n● Ширяюча</string>
    <string name="fd">\tГеотермальна електростанція - вид електростанцій, які виробляють електричну енергію з теплової енергії підземних джерел (наприклад, гейзерів). \n\tТепло землі використовується як безпосередньо для обігріву будинків і будівель, так і для виробництва електроенергії.</string>
    <string name="geo_st">Схема роботи геотермальної електростанції </string>
    <string name="geo_opi">1. Порожнини з гарячою водою \n2. Гаряча вода (пар) \n3. Електростанція (турбогенератор) \n4. Електромережа \n5. Залишкова вода \n6. Пункт теплопостачання з градирнею \n7. Повернення холодної води </string>
    <string name="vivivi">Види електростанцій</string>
    <string name="sola_2">\tПеретворення сонячної енергії в електричну може відбуватися напрямую- за допомогою сонячних батарей, або за допомогою сонячних колекторів, які виробляють нагрівання матеріалу-теплоносія.</string>
    <string name="sola_3"> Сонячні батареї на даху будинку </string>
    <string name="sola_4"> Вакуумний трубчастий колектор </string>
    <string name="_1_8">1.78 мм</string>
    <string name="scheme">Схема</string>
    <string name="powertoka">Сила струму</string>
    <string name="zaryad">Заряд</string>
    <string name="emkost">Ємність</string>
    <string name="poslso">Послідовне\nсоедіненіе</string>
    <string name="paraso">Паралельне\nсоедіненіе</string>
    <string name="cable_jack">1. Cable jacket\n2. Wire insulation\n3. Stripped wire</string>
    <string name="imu_desk">1. Автоматичний вимикач\n2. Iмпульсне реле\n3. Кнопки\n4. Джерело світла</string>
    <string name="motion">Рух</string>
    <string name="btn1">Кнопка 1</string>
    <string name="btn2">Кнопка 2</string>
    <string name="stopp">Стоп</string>
    <string name="pysk">Пуск</string>
    <string name="_1_n2f">1. АВ\n2. ПЗВ</string>
    <string name="avv">АВ</string>
    <string name="asdt">ПЗВ</string>
    <string name="wirin">Схема підключення магнітного пускача</string>
    <string name="formula_formate">Формула: %1$s</string>
    <string name="email">Відправити лист</string>
    <string name="share">Поділіться з другом</string>
    <string name="report_a_bug">Повідомити про помилку</string>
    <string name="found_error_v2">Привіт, я знайшов помилку. Мова програми: %1$s, %2$s. Версія: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nОпис помилки:</string>
    <string name="the_work_must_be">Роботи повинен виконувати фахівець і лише тоді, коли джерело живлення знеструмлено.</string>
    <string name="vidi_sock">Розетки та штекери у всьому світі</string>
    <string name="plug_desk">\tЕлектричні штекери та розетки відрізняються між собою напругою та номіналом струму, формою, розміром та типом роз’єму. У всьому світі використовуються різні стандартні системи вилок і розеток.</string>
    <string name="a_desk">Американське Самоа, Ангілья, Антигуа, Аруба, Багами, Бангладеш, Барбадос, Бермудські острови, Болівія, Бразилія, Камбоджа, Канада, Кайманові острови, Китай (без отворів у лезах і трохи коротших лез), Колумбія, Коста-Ріка, Куба, Еквадор, Ель Сальвадор, Гуам, Гватемала, Гайана, Гаїті, Гондурас, Ямайка, Японія, Лаос, Ліван, Ліберія, Мальдіви, Мексика, Мікронезія, Монтсеррат, Нідерландські Антильські острови, Нікарагуа, Нігер, Окінава, Панама, Перу, Філіппіни, Пуерто-Рико, Св. Вінсент, Саудівська Аравія, Таїті, Тайвань, Таїланд, США, Венесуела, В\'єтнам, Віргінські острови (&amp; британських), Ємен</string>
    <string name="typ_b">Всі зазначені для типу А, крім Бангладеш, Болівії, Камбоджі, Китаю, Домініканської Республіки, Кореї, Ліберії, Мальдівів, Перу, Сент-Вінсент, Таїті, Таїланду, В\'єтнаму, Ємену. Також зустрічається на Азорських островах, Белізі, Тринідаді та Тобаго</string>
    <string name="typ_c">Албанія, Алжир, Ангола, Аргентина, Австрія, Азорські острови, Балеарські острови, Білорусь, Бангладеш, Бельгія, Болівія, Боснія, Бразилія, Болгарія, Буркіна-Фасо, Бурунді, Камерун, Канарські острови, Кабо-Верде, Центральноафриканська Республіка, Нормандські острови, Чилі, Коморські острови , Конго, Хорватія, Дем Республіка Конго (Заїр), Кот-д\'Івуар (Кот-д\'Івуар), Кірпус, Данія, Джибуті, Єгипет, Сальвадор, Екваторіальна Гвінея, Еритрея, Фарерські острови, Фінляндія, Французька Гвіана, Габон, Німеччина, Гібралтар, Греція, Гренландія , Гваделупа, Гвінея, Гвінея-Бісау, Угорщина, Ісландія, Індія, Індонезія, Іран, Ірак, Острів Мен, Ізраїль, Італія, Казахстан, Корея, Кувейт, Лаос, Ліван, Литва, Люксембург, Македонія, Мадагаскар, Мадейра, Малі , Мартініка, Мавританія, Маврикій, Монако, Чорногорія, Марокко, Мозамбік, М\'янма, Непал, Нідерланди, Нігер, Норвегія, Оман, Пакистан, Парагвай, Перу, Філіппіни, Польща, Португалія, Румунія, Росія, Руанда, Сент-Вінсент, Сенегал , Сербія, Словенія, Сомалі, Іспанія, Судан, Суринам, Швеція, Швейцарія, Сирія, Таїланд, Того, Туніс, Туреччина, Україна, Уругвай, В’єтнам, Замбія</string>
    <string name="typ_d">Афганістан, Бангладеш, Бенін, Ботсвана, Камерун, Чад, Дем. Республіка Конго (Заїр), Домініка, Еквадор, Сальвадор, Ефіопія, Французька Гвіана, Гана, Греція, Гваделупа, Гайана, Гонконг, Індія, Ірак, Йорданія, Кенія, Ліван, Лівія, Макао, Мадагаскар, Мальдіви, Мартініка , Монако, М\'янма (Бірма), Намібія, Непал, Нігер, Нігерія, Пакистан, Катар, Сент-Кітс-Невіс, Сенегал, Сьєрра-Леоне, Шрі-Ланка, Судан, Танзанія, Об\'єднані Арабські Емірати, Ємен, Замбія, Зімбабве</string>
    <string name="typ_e">Бельгія, Буркіна-Фасо, Бурунді, Камерун, Канарські острови, Центральноафриканська Республіка, Чад, Коморські острови, Конго, Кот-д\'Івуар (Кот-д\'Івуар), Чехія, Джибуті, Сальвадор, Екваторіальна Гвінея, Франція, Французька Гвіана, Греція, Гваделупа , Ірландія, Індонезія, Італія, Лаос, Латвія, Литва, Мадагаскар, Малі, Мартініка, Монако, Марокко, Нігер, Польща, Сент-Вінсент, Сенегал, Словаччина, Сирія, Таїті, Туніс</string>
    <string name="typ_f">Алжир, Американське Самоа, Аруба, Австрія, Азорські острови, Балеарські острови, Білорусь, Боснія, Болгарія, Кабо-Верде, Чад, Хорватія, Сальвадор, Фінляндія, Франція, Німеччина, Греція, Гвінея, Угорщина, Ісландія, Індонезія, Італія, Йорданія, Корея, Лаос, Люксембург, Мадейра, Монако, Чорногорія, Мозамбік, М\'янма, Нідерланди, Нідерландські Антильські острови, Нігер, Норвегія, Португалія, Румунія, Росія, Сербія, Іспанія, Суринам, Швеція, Туреччина,Україна, Уругвай</string>
    <string name="typ_g">Бахрейн, Бангладеш, Беліз, Ботсвана, Бруней, Камерун, Нормандські острови, Китай, Кіпр, Домініка, Сальвадор, Гамбія, Гана, Гібралтар, Гренада, Гватемала, Гайана, Гонконг, Ірак, Ірландія, Острів Мен, Йорданія, Кенія , Кувейт, Ліван, Макао, Малаві, Малайзія, Мальдіви, Мальта, Маврикій, М\'янма, Нігерія, Оман, Катар, Сент-Кітс-Невіс, Сент-Люсія, Сент-Вінсент, Саудівська Аравія, Сейшели, Сьєрра-Леоне, Сінгапур, Танзанія , Уганда, Об’єднані Арабські Емірати, Великобританія, В’єтнам, Ємен, Замбія, Зімбабве</string>
    <string name="typ_h">Газа, Ізраїль</string>
    <string name="typ_i">Американське Самоа, Аргентина, Австралія, Китай, Сальвадор, Фіджі, Гватемала, Кірібаті, Науру, Нова Зеландія, Окінава, Панама, Папуа-Нова Гвінея, Сент-Вінсент, Таджикистан, Тонга, Уругвай</string>
    <string name="typ_j">Сальвадор, Ефіопія, Ліхтенштейн, Мадагаскар, Мальдіви, Руанда, Швейцарія</string>
    <string name="typ_k">Бангладеш, Данія, Фарерські острови, Гренландія, Гвінея, Мадагаскар, Мальдіви, Сент-Вінсент, Сенегал, Туніс</string>
    <string name="typ_l">Чилі, Куба, Сальвадор, Ефіопія, Італія, Лівія, Мальдіви, Сирія, Туніс, Уругвай</string>
    <string name="typ_m">Гонконг, Мозамбік, ПАР, Свазіленд</string>
    <string name="typ_n">Бразилія, ПАР</string>
    <string name="typ_o">Тайська</string>
    <string name="rate_dialog_title">Оцініть цей додаток</string>
    <string name="rate_dialog_message">Якщо вам подобається цей додаток, не могли б ви виділити хвилинку, щоб оцінити його? Це не займе більше хвилини. Дякую за твою підтримку!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Оцініть зараз</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Нагадай мені пізніше</string>
    <string name="rate_dialog_no">Ні, дякую</string>
    <string name="countries">Країни:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Реклама відключена. Дякуємо за покупку!</string>
    <string name="proh_dvycl">Двоклавішний прохідний вимикач</string>
    <string name="two_key_pass">Двоклавішний перехідний перемикач із двох місць</string>
    <string name="two_key_pass_t">Двоклавішний перехідний перемикач із трьох місць</string>
    <string name="_1_elec">1. Електромагнітний баласт\n2. Флуоресцентна лампа\n3. Стартер</string>
    <string name="an_examp">Приклад схеми підключення люмінесцентної лампи з електронним баластом</string>
    <string name="an_ex">Приклад схем підключення люмінесцентної лампи з електромагнітним баластом (дроселем)</string>
    <string name="socketvickl">Розетка і вимикач</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Кілька розеток за допомогою одного кабелю</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Кожна розетка з окремим кабелем</string>
    <string name="sockets">Розетки</string>
    <string name="dimmer">Диммер</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Диммер і перемикач</string>
    <string name="not_all_types">Не всі типи ламп працюють з диммером. Перевірте цю інформацію в інструкції до лампи.</string>
    <string name="favotites">Вибране</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Додано до вибраного</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">З\'єднання двигуна (зірка, трикутник)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Зіркове підключення двигуна</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Дельта-з\'єднання двигуна</string>
    <string name="example_of_star">Приклад зоряного підключення двигуна</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Очікується придбання. Будь ласка, завершіть транзакцію </string>
    <string name="purchase_canceled"> Покупку скасовано </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Помилка: недійсне придбання </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Статус покупки невідомий </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Калькулятор вартості електроенергії</string>
    <string name="price_for_1kwt">Ціна за 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Щоденний час використання (години)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Використання енергії пристрою (%1$s)</string>
    <string name="price">ціна</string>
    <string name="hours">години</string>
    <string name="cost_per_hour">Вартість за годину:</string>
    <string name="cost_per_day">Ціна за день:</string>
    <string name="cost_per_year">Вартість на рік:</string>
    <string name="cost_per_month">Вартість на місяць:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Щоденне споживання (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Формули:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Міжнародна система одиниць та префікси SI</string>
    <string name="si_base_units">Основні одиниці</string>
    <string name="si_derived_units">Похідні одиниці SI</string>
    <string name="measure">Фізична величина</string>
    <string name="name">Назва</string>
    <string name="symbol">Позначення</string>
    <string name="si_time">час</string>
    <string name="si_second">секунда</string>
    <string name="si_s">с</string>
    <string name="si_length">довжина</string>
    <string name="si_metre">метр</string>
    <string name="si_m">м</string>
    <string name="si_mass">маса</string>
    <string name="si_kilogram">кілограм</string>
    <string name="si_kg">кг</string>
    <string name="si_electric_current">електричний струм</string>
    <string name="si_ampere">ампер</string>
    <string name="si_a">А</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">термодинамічна температура</string>
    <string name="si_kelvin">кельвін</string>
    <string name="si_k">К</string>
    <string name="si_amount_of_substance">кількість речовини</string>
    <string name="si_mole">моль</string>
    <string name="si_mol">моль</string>
    <string name="si_luminous_intensity">сила світла</string>
    <string name="si_candela">кандела</string>
    <string name="si_cd">кд</string>
    <string name="si_prefixes">Префікси кратних одиниць</string>
    <string name="base_10">Кратність</string>
    <string name="si_radian">радіан</string>
    <string name="si_rad">рад</string>
    <string name="si_plane_angle">плоский кут</string>
    <string name="si_steradian">стерадіан</string>
    <string name="si_sr">ср</string>
    <string name="si_solid_angle">просторовий кут</string>
    <string name="si_hertz">герц</string>
    <string name="si_hz">Гц</string>
    <string name="si_frequency">частота</string>
    <string name="si_newton">ньютон</string>
    <string name="si_n">Н</string>
    <string name="si_force_weight">сила</string>
    <string name="si_pascal">паскаль</string>
    <string name="si_pa">Па</string>
    <string name="si_pressure_stress">тиск</string>
    <string name="si_joule">джоуль</string>
    <string name="si_j">Дж</string>
    <string name="si_energy_work_heat">енергія, робота</string>
    <string name="si_watt">ват</string>
    <string name="si_w">Вт</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">потужність, потік енергії</string>
    <string name="si_coulomb">кулон</string>
    <string name="si_c">Кл</string>
    <string name="si_electric_charge">електричний заряд</string>
    <string name="si_volt">вольт</string>
    <string name="si_v">В</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">напруга, електричний потенціал</string>
    <string name="si_farad">фарад</string>
    <string name="si_f">Ф</string>
    <string name="si_capacitance">електрична ємність</string>
    <string name="si_ohm">ом</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ом</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">електричний опір</string>
    <string name="si_siemens">сіменс</string>
    <string name="si_symbol_siemes">См</string>
    <string name="si_electrical_conductance">електропровідність</string>
    <string name="si_weber">вебер</string>
    <string name="si_wb">Вб</string>
    <string name="si_magnetic_flux">магнітний потік</string>
    <string name="si_tesla">тесла</string>
    <string name="si_t">Тл</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">магнітна індукція</string>
    <string name="si_henry">генрі</string>
    <string name="si_h">Гн</string>
    <string name="si_electrical_inductance">індуктивність</string>
    <string name="si_degree_celsius">градус Цельсія</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">термодинамічна температура</string>
    <string name="si_lumen">люмен</string>
    <string name="si_lm">лм</string>
    <string name="si_luminous_flux">світловий потік</string>
    <string name="si_lux">люкс</string>
    <string name="si_lx">лк</string>
    <string name="si_illuminance">освітленість</string>
    <string name="si_becquerel">бекерель</string>
    <string name="si_bq">Бк</string>
    <string name="si_radioactivity">радіоактивність</string>
    <string name="si_gray">грей</string>
    <string name="si_gy">Гр</string>
    <string name="si_absorbed_dose">поглинута доза іонізуючого випромінювання</string>
    <string name="si_sievert">зіверт</string>
    <string name="si_sv">Зв</string>
    <string name="si_equivalent_dose">ефективна доза іонізуючого випромінювання</string>
    <string name="si_katal">катал</string>
    <string name="si_kat">кат</string>
    <string name="si_catalytic_activity">активність каталізатора</string>
    <string name="si_yotta">йота</string>
    <string name="si_y">Й</string>
    <string name="si_zetta">зета</string>
    <string name="si_z">З</string>
    <string name="si_exa">екса</string>
    <string name="si_e">Е</string>
    <string name="si_peta">пета</string>
    <string name="si_p">П</string>
    <string name="si_tera">тера</string>

    <string name="si_giga">гіга</string>
    <string name="si_g">Г</string>
    <string name="si_mega">мега</string>
    <string name="si_symbol_m">М</string>
    <string name="si_kilo">кіло</string>
    <string name="si_symbol_k">к</string>
    <string name="si_hecto">гекто</string>
    <string name="si_symbol_h">г</string>
    <string name="si_deca">дека</string>
    <string name="si_da">да</string>
    <string name="si_deci">деци</string>
    <string name="si_d">д</string>
    <string name="si_centi">санти</string>
    <string name="si_symbol_centi">с</string>
    <string name="si_milli">мілі</string>
    <string name="si_symbol_milli">м</string>
    <string name="si_micro">мікро</string>
    <string name="si_symbol_micro">мк</string>
    <string name="si_nano">нано</string>
    <string name="si_symbol_n">н</string>
    <string name="si_pico">піко</string>
    <string name="si_symbol_p">п</string>
    <string name="si_femto">фемто</string>
    <string name="si_symbol_f">ф</string>
    <string name="si_atto">ато</string>
    <string name="si_symbol_a">а</string>
    <string name="si_zepto">зепто</string>
    <string name="si_symbol_z">з</string>
    <string name="si_yocto">йокто</string>
    <string name="si_symbol_y">й</string>
    <string name="si_symbol_t">Т</string>
    <string name="search">Пошук</string>
    <string name="wires">Провід</string>
    <string name="sources">Джерела</string>
    <string name="resistors">Резистори</string>
    <string name="capacitors">Конденсатори</string>
    <string name="diodes">Діоди</string>
    <string name="inductors">Індуктори</string>
    <string name="transformers">Трансформери</string>
    <string name="transistors">Транзистори</string>
    <string name="antennas">Антени</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Електроакустичні пристрої</string>
    <string name="current_limiters">Обмежувачі електричного струму</string>
    <string name="switches">Вимикачі</string>
    <string name="lamps">Лампи</string>
    <string name="measuring_instruments">Вимірювальні прилади</string>
    <string name="logic_gates">Логічні ворота</string>
    <string name="all">Усі</string>
    <string name="wire">Дріт</string>
    <string name="trace_junction">Трасовий вузол</string>
    <string name="trace_crossing">Перетинання слідів</string>
    <string name="ground_symbol">Символ землі</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Сигнал землі символ</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Символ наземного шасі</string>
    <string name="battery_single_cell">Акумулятор, одноелементний</string>
    <string name="battery_multi_cell">Акумулятор, багатоелементний</string>
    <string name="solar_cell">Сонячна батарея (фотоелемент)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Джерело напруги постійного струму</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Джерело напруги змінного струму</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Джерело керованої напруги</string>
    <string name="current_source">Джерело струму</string>
    <string name="controlled_current_source">Контрольоване джерело струму</string>
    <string name="resistor_common">Резистор</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Реостат (змінний резистор)</string>
    <string name="potentiometer">Потенціометр</string>
    <string name="thermistor_varistor">Термістор або варистор</string>
    <string name="trimmer_resistor">Тримерний резистор</string>
    <string name="photoresistor">Фоторезистор</string>
    <string name="capacitor">Конденсатор</string>
    <string name="polarized_capacitor">Поляризований конденсатор</string>
    <string name="variable_capacitor">Змінний конденсатор</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Змінні змінні конденсатори</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Тримерний конденсатор</string>
    <string name="diode_rectifier">Діод (випрямляч)</string>
    <string name="schottky_diode">Діод Шотткі</string>
    <string name="zener_diode">Стабілітрон</string>
    <string name="light_emitting_diode">Світловипромінюючий діод</string>
    <string name="photodiode">Фотодіод</string>
    <string name="tunnel_diode">Тунельний діод</string>
    <string name="varicap">Варікап</string>
    <string name="shockley_diode">Діод Шоклі</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Кремнієвий випрямляч</string>
    <string name="constant_current_diode">Діод постійного струму</string>
    <string name="diac">Діак</string>
    <string name="diode_bridge">Діодний міст</string>
    <string name="air_core_inductor">Індуктор з повітряним сердечником</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Індуктор з магнітопроводом</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Індуктор з феритовим сердечником</string>
    <string name="variable_inductor">Змінний індуктор</string>
    <string name="ferrite_bead">Феритова намистина</string>
    <string name="transformer">Трансформатор</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Трансформатор з центральним краном на вторинній обмотці</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Трансформатор з двома вторинними обмотками</string>
    <string name="electric_current_transformer">Трансформатор електричного струму</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Трансформатор струму нульової послідовності</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Транзистор з біполярним переходом</string>
    <string name="darlington_transistor">Дарлінгтонський транзистор</string>
    <string name="n_channel_jfet">Транзистор польового ефекту з N-канальним переходом</string>
    <string name="p_channel_jfet">Транзистор польового ефекту з затвором P-каналу</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Транзистор в режимі виснаження</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Транзистор в режимі посилення</string>
    <string name="phototransistor">Фототранзистор</string>
    <string name="antenna">Антена</string>
    <string name="dipole_antenna">Дипольна антена</string>
    <string name="loop_antenna">Петльова антена</string>
    <string name="microphone">Мікрофон</string>
    <string name="buzzer">Зуммер</string>
    <string name="loudspeaker">Гучномовець</string>
    <string name="fuses">Запобіжники</string>
    <string name="spst">Вимикач, однополюсний/одноразовий</string>
    <string name="spdt">Вимикач, однополюсний/подвійний</string>
    <string name="dpdt">Вимикач, двополюсний/подвійний</string>
    <string name="pushbutton">Кнопка, миттєва або пружинна</string>
    <string name="indicating_lamp">Індикаторна лампа</string>
    <string name="incandescent_indicator">Лампочка розжарювання (як індикатор)</string>
    <string name="neon_lamp">Неонова лампа</string>
    <string name="wattmeter">Ваттметр</string>
    <string name="normally_open">(нормально відкритий контакт)</string>
    <string name="normally_closed">(нормально замкнутий контакт)</string>
    <string name="two_circuit">(двоконтурний)</string>
    <string name="night_mode">Нічний режим</string>
    <string name="switch_3_buttons">Вимикач (3 клавішний)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Схема трьохклавішний перемикача</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Змішані питання.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Вкажіть десятковий множник префікса СІ.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Всі питання в одному.</string>
    <string name="number_of_questions">Кількість питань:</string>
    <string name="start">Почніть тест</string>
    <string name="last_result">Відсоток правильних відповідей:</string>
    <string name="err_try">Помилка. Будь-ласка спробуйте пізніше</string>
    <string name="Finish">Завершити</string>
    <string name="retry">Почати заново</string>
    <string name="exit">Вийти</string>
    <string name="correct_answers">Правильні відповіді:</string>
    <string name="wrong_answers">Неправильні відповіді:</string>
    <string name="selectanswer">Будь ласка, виберіть відповідь</string>
    <string name="confirm">Підтвердити</string>
    <string name="next">Далі</string>
    <string name="to_begin">До початку</string>
    <string name="please">Натисніть ще раз, щоб вийти</string>
    <string name="test_5">Це перший чи другий закон Кірхгофа?</string>
    <string name="test_6">Вкажіть тип підключення.</string>
    <string name="test_10">Вкажіть тип системи заземлення.</string>
    <string name="test_9">Вкажіть тип лампи.</string>
    <string name="test_40">Яка колірна температура найкраще підходить до цього кольору?</string>
    <string name="test_2">Прилад для вимірювання електричної напруги.</string>
    <string name="test_8">Це лампа розжарювання. Що означає цифра 3?</string>
    <string name="test_1">Одиниця виміру електричної напруги.</string>
    <string name="test_11">Одиниця виміру електричного струму.</string>
    <string name="test_13">Формула лінійної напруги.</string>
    <string name="test_17">Які існують види захисту від ураження електричним струмом?</string>
    <string name="test_18">Що означає число \"27\" у базовому типі E27?\"</string>
    <string name="test_19">Яка лампочка містить ртуть?</string>
    <string name="test_20">Скільки споживає електроприлад на 2,5 кВт·год за 30 хвилин роботи?</string>
    <string name="test_21">Одиниця виміру електричної потужності.</string>
    <string name="test_22">Прилад для вимірювання електричного опору.</string>
    <string name="test_25">Що означає перша цифра в рейтингу захисту від проникнення? Наприклад: IP23.</string>
    <string name="test_26">«Що означає буква «С» у вимикачі С16?»</string>
    <string name="test_28">Чому дорівнює 1 люкс?</string>
    <string name="test_30">Яка різниця між запобіжником і вимикачем?</string>
    <string name="test_31">Одиниця виміру електричного опору.</string>
    <string name="test_32">Прилад для вимірювання електричного струму.</string>
    <string name="test_35">Це трансформатор. Що означає цифра 1?</string>
    <string name="test_37">Що означає цифра «16» у вимикачі С16?</string>
    <string name="test_38">Який прилад може контролювати значення електричної напруги та відключати навантаження у випадку, якщо електрична напруга виходить за встановлені межі?</string>
    <string name="test_39">Що означає друга цифра в рейтингу захисту від проникнення? Наприклад: IP23.</string>
    <string name="test_41">Який прилад поєднує в собі кілька електричних вимірювальних функцій?</string>
    <string name="test_43">Це лампа розжарювання. Що означають цифри 4 і 5?</string>
    <string name="test_44">Це електродвигун. Що означає цифра 2?</string>
    <string name="test_46">Який прилад використовується для вимірювання освітленості?</string>
    <string name="test_47">Що означає буква «Е» в базовому типі Е27?</string>
    <string name="test_50">З якою системою заземлення забороняється використовувати систему вирівнювання потенціалів?</string>
    <string name="test_52">Скільки споживає електроприлад на 3,3 кВт·год за 15 хвилин роботи?</string>
    <string name="test_53">Це трансформатор. Що означає цифра 2?</string>
    <string name="test_54">Це електродвигун. Що означає цифра 1?</string>
    <string name="test_56">Для чого призначений вимикач?</string>
    <string name="test_57">Функції яких двох пристроїв об’єднує диференціальний вимикач?</string>
    <string name="test_58">Прилад для вимірювання споживання електроенергії.</string>
    <string name="test_59">Що це за пристрій?</string>
    <string name="test_7">Послідовне підключення резисторів. Який загальний опір R1,2?</string>
    <string name="test_16">Паралельне з\'єднання резисторів. Який загальний опір R1,2?</string>
    <string name="test_3">Формула активної потужності.</string>
    <string name="test_4">Формула закону Ома.</string>
    <string name="test_12">Формула реактивної потужності.</string>
    <string name="test_23">Формула видимої потужності.</string>
    <string name="test_33">Формула закону Джоуля-Ленца.</string>
    <string name="test_24">Для чого призначений RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Вольфрамова нитка</string>
    <string name="test_ans_2">Контактний провід</string>
    <string name="test_ans_3">Гвинтові різьби</string>
    <string name="test_ans_4">Скляна опора для кріплення</string>
    <string name="test_ans_5">вал</string>
    <string name="test_ans_6">Рамка</string>
    <string name="test_ans_7">Сердечник ротора</string>
    <string name="test_ans_8">Сердечник статора</string>
    <string name="test_ans_9">Обмотка статора</string>
    <string name="test_ans_10">Розширювальний бак</string>
    <string name="test_ans_11">Ізолятор</string>
    <string name="test_ans_12">Радіатор</string>
    <string name="test_ans_13">Сердечник трансформатора</string>
    <string name="test_ans_14">Позначення типу основи</string>
    <string name="test_ans_15">Діаметр між контактами</string>
    <string name="test_ans_16">Люксметр</string>
    <string name="test_ans_17">Він призначений для захисту людей від ураження електричним струмом та захисту предметів від пожежі у разі пошкодження ізоляції електропроводки та електрообладнання.</string>
    <string name="test_ans_18">Він призначений для захисту електричного кола від пошкоджень, викликаних надлишковим струмом від перевантаження або короткого замикання.</string>
    <string name="test_ans_19">Він призначений для захисту електрообладнання від стрибків напруги.</string>
    <string name="test_ans_20">Він призначений для контролю заданого значення напруги, а також для відключення навантаження, якщо воно виходить за встановлені межі, у разі аварій в електричній мережі.</string>
    <string name="test_ans_21">Захист від твердих частинок.</string>
    <string name="test_ans_22">Захист від потрапляння рідини.</string>
    <string name="test_ans_23">Значення для номінального струму.</string>
    <string name="test_ans_24">Значення для номінальної напруги.</string>
    <string name="test_ans_25">Кількість полюсів головного кола.</string>
    <string name="test_ans_26">Тип розчеплення (електромагнітний, тепловий)</string>
    <string name="test_ans_27">Тип струму головного ланцюга.</string>
    <string name="test_ans_28">Запобіжник</string>

    <string name="test_60">Що означає цифра «27» у цоколі лампи Е27?</string>
    <string name="test_61">Що означає буква «Е» в цоколі лампи Е27?</string>
    <string name="test_62">Це є -</string>
    <string name="test_63">Для чого призначений цей пристрій?</string>
    <string name="test_64">Позначення типу цоколя лампи</string>
    <string name="test_65">Уявна потужність. Формула.</string>
    <string name="test_66">Що означає цей символ?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Розблокуйте всі тести та вимкніть рекламу.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
    <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
    <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
    <string name="wiki_napr">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електрична_напруга</a></string>
    <string name="wiki_tok">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електричний_струм</a></string>
    <string name="wiki_sopr">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BE%D0%BF%D1%96%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електричний_опір</a></string>
    <string name="wiki_mosh">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%82%D1%83%D0%B6%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D1%83">https://uk.wikipedia.org/wiki/Потужність_електричного_струму</a></string>
    <string name="wiki_ohm_law">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%9E%D0%BC%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Закон_Ома</a></string>
    <string name="wiki_kirh">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0_%D0%9A%D1%96%D1%80%D1%85%D0%B3%D0%BE%D1%84%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Правила_Кірхгофа</a></string>
    <string name="wiki_jolenz">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%94%D0%B6%D0%BE%D1%83%D0%BB%D1%8F_%E2%80%94_%D0%9B%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Закон_Джоуля_—_Ленца</a></string>
    <string name="wiki_kylon">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%9A%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Закон_Кулона</a></string>
    <string name="wiki_prav_prav">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%B3%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Правило_гвинта</a></string>
    <string name="wiki_prav_left">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%BB%D1%96%D0%B2%D0%BE%D1%97_%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8">https://uk.wikipedia.org/wiki/Правило_лівої_руки</a></string>
    <string name="wiki_para_posl">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BB%D1%96%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B5_%D1%96_%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%27%D1%94%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D1%96%D0%B2">https://uk.wikipedia.org/wiki/Послідовне_і_паралельне_з%27єднання_провідників</a></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%81_%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%83_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Клас_захисту_електрообладнання</a></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0_%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Лампа_розжарення</a></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електрична_лампа</a></string>
    <string name="wiki_color_temp">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Колірна_температура</a></string>
    <string name="wiki_czocol">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BD">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електричний_патрон</a></string>
    <string name="wiki_led_lenta">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%96%D1%82%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%96%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D1%87%D0%BA%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Світлодіодна_стрічка</a></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%96%D0%B4">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електричний_провід</a></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C">https://uk.wikipedia.org/wiki/Кабель</a></string>
    <string name="wiki_distribution_board">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B7%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D1%89%D0%B8%D1%82">https://uk.wikipedia.org/wiki/Розподільний_щит</a></string>
    <string name="wiki_lumen">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D0%BD">https://uk.wikipedia.org/wiki/Люмен</a></string>
    <string name="wiki_lux">\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%BA%D1%81">https://uk.wikipedia.org/wiki/Люкс</a></string>
    <string name="wiki_podst">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D0%BF%D1%96%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електрична_підстанція</a></string>
    <string name="wiki_nuclear">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Атомна_електростанція</a></string>
    <string name="wiki_thermal_power">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Теплова_електростанція</a></string>
    <string name="wiki_solnech_power">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BD%D1%8F%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Сонячна_електростанція</a></string>
    <string name="wiki_hydro_power">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%96%D0%B4%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Гідроенергетика</a></string>
    <string name="wiki_wind_power">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Вітрова_електростанція</a></string>
    <string name="wiki_geotermal_power">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Геотермальна_електростанція</a></string>
    <string name="wiki_voltmeter">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Вольтметр</a></string>
    <string name="wiki_ammeter">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Амперметр</a></string>
    <string name="wiki_ohmmeter">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Омметр</a></string>
    <string name="wiki_multimeter">Додаткова інформація\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Мультиметр</a></string>
    <string name="wiki_current_clamp">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BB%D1%96%D1%89%D1%96_%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D1%96%D1%80%D1%8E%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%96">https://uk.wikipedia.org/wiki/Кліщі_вимірювальні</a></string>
    <string name="wiki_electricity_meter">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%96%D1%87%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%97_%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D1%96%D1%97">https://uk.wikipedia.org/wiki/Лічильник_електричної_енергії</a></string>
    <string name="wiki_trans">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Трансформатор</a></string>
    <string name="wiki_dvigatel">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D1%83%D0%BD">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електродвигун</a></string>
    <string name="wiki_generator">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80">https://uk.wikipedia.org/wiki/Електричний_генератор</a></string>
    <string name="wiki_zazeml">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%85%D0%B8%D1%81%D0%BD%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Захисне_заземлення</a></string>
    <string name="wiki_short_circuit">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Коротке_замикання</a></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%87">https://uk.wikipedia.org/wiki/Автоматичний_вимикач</a></string>
    <string name="wiki_rcd">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D0%B9_%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B8%D1%81%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%B2%D0%B8%D0%BC%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F">https://uk.wikipedia.org/wiki/Пристрій_захисного_вимкнення</a></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BB%D0%B8%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA">https://uk.wikipedia.org/wiki/Блискавичник</a></string>
    <string name="wiki_relay">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BB%D0%B5">https://uk.wikipedia.org/wiki/Реле</a></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D1%96%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%87">https://uk.wikipedia.org/wiki/Магнітний_пускач</a></string>
    <string name="wiki_fuse">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B8%D0%BA_(%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0)">https://uk.wikipedia.org/wiki/Запобіжник_(електрика)</a></string>
    <string name="wiki_ip">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/IP_(%D1%81%D1%82%D1%83%D0%BF%D1%96%D0%BD%D1%8C_%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%83_%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%B8)">https://uk.wikipedia.org/wiki/IP_(ступінь_захисту_оболонки)</a></string>
    <string name="wiki_vilki">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B0_(%D1%80%D0%BE%D0%B7%27%D1%94%D0%BC)">https://uk.wikipedia.org/wiki/Розетка_(роз%27єм)</a></string>
    <string name="wiki_si">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86%D1%8C_(SI)">https://uk.wikipedia.org/wiki/Міжнародна_система_одиниць_(SI)</a></string>
    <string name="wiki_ll">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%BC%D1%96%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%B0_%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Люмінесцентна_лампа</a></string>
    <string name="wiki_overvoltage">Додаткова інформація\n<a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%B0">https://uk.wikipedia.org/wiki/Перенапруга</a></string>
    <string name="copied">Скопійовано</string>


    <string name="lib_rate_btn_go_market">Оцініть у Google play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Ми будемо дуже вдячні, якщо ви оціните нас.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Найкраща оцінка %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Дякую за підтримку!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Нам дуже приємно!</string>
</resources>
