<resources>
    <string name="app_name">Elektrikçi El Kitabı</string>
    <string name="Theory">Teori</string>
    <string name="shema">Şemaları</string>
    <string name="info">Testler</string>
    <string name="OHMre">\tOhm yasasındaki anımsatıcıdaki bilinmeyeni kapatmak, kalan parametreler cinsinden formülü verir.</string>
    <string name="pred">İşte temel elektrik formülleri:</string>
    <string name="siz">\tElektrik tesisatlarında elektrikli koruyucu ekipman şu şekilde ikiye ayrılır: \n &amp;lt;i&amp;gt; 1. Genel &amp;lt;/i&amp;gt; \n &amp;lt;i&amp;gt; 2. Ek &amp;lt;/i&amp;gt; \n \t <b> Temel yalıtkan koruyucu ekipman </b> - yalıtımı, elektrik tesisatlarının çalışma voltajına güvenilir bir şekilde dayanabilen ve elektrik çarpması riski olmaksızın canlı parçalara dokunulmasına izin verilen, enerji verilen araçlar. \n <b> Ek yalıtım koruyucu ekipman </b>, yetersiz yalıtım nedeniyle çalışanın güvenliğini sağlayamayanlardır. Etkilerini arttırmak için sadece temel ajanlarla kombinasyon halinde kullanılabilirler.<i> 1. General</i> \n <i> 2. Additional</i> \n \t <b> Basic insulating protective equipment</b> - means, the insulation of which reliably withstands the operating voltage of electrical installations and with the help of which touching live parts is allowed, energized, without the risk of electric shock. \n<b> Additional insulating protective equipment</b> are those which, due to insufficient insulation, cannot ensure the safety of the worker. They can only be used in combination with basic agents to enhance their effect.</string>
    <string name="calculator">Hesap Makineleri</string>
    <string name="ip_text"> </string>
    <string name="ip_text_under_title">\tIP Koruma Derecesi (Ingress Protection Rating) (Bazen de Uluslararası Koruma Değerlendirmesi olarak da anılır), Mekanik veya elektrikli cihazların suya, toza veya dış darbelere karşı dayanıklılığını ölçmek için kullanılan derecelerdir. Bu dereceler Uluslararası Elektroteknik Komisyonu (IEC) tarafından yayınlanmıştır. Bu kodların bir diğer yayınlanma amacı ise pazarlanan ürün hakkında daha ayrıntılı bilgi vermeyi amaçlamaktır.</string>
    <string name="gost">GOST elektrik şemalarındaki temel semboller</string>
    <string name="tnc">\tTN-C - nötr koruyucu ve nötr çalışma iletkenlerinin tüm uzunluğu boyunca tek bir iletkende birleştirildiği bir sistem.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - nötr koruyucu ve nötr çalışma iletkenlerinin tüm uzunluğu boyunca ayrıldığı bir sistem.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - Nötr koruyucu ve nötr çalışma iletkenlerinin işlevlerinin, güç kaynağından başlayarak bir kısmında tek bir iletkende birleştirildiği bir sistem.</string>
    <string name="it">\tIT - güç kaynağının nötrünün topraktan izole edildiği veya yüksek dirençli cihazlar veya cihazlar aracılığıyla topraklandığı ve elektrik tesisatının açıkta kalan iletken kısımlarının topraklandığı bir sistem.</string>
    <string name="tt">\tTT - güç kaynağının nötrünün sağlam bir şekilde topraklandığı ve elektrik tesisatının açıkta kalan iletken kısımlarının, kaynağın sağlam topraklanmış nötründen elektriksel olarak bağımsız bir topraklama cihazı kullanılarak topraklandığı bir sistem.</string>
    <string name="zazeml_1">\t Elektrik mühendisliğinde toprak veya toprak, voltajların ölçüldüğü bir elektrik devresindeki referans noktası, elektrik akımı için ortak bir dönüş yolu veya toprağa doğrudan fiziksel bağlantıdır.</string>
    <string name="zazeml_2"> ● T (Terra) = Toprağa doğrudan bağlantı \n ● I (İzolasyon) = Toprağa bağlantı yok (yüksek empedans olsa bile) \n ● N (Nötr) = Doğrudan nötr güç kaynağı kablosu (bu kablonun güç kaynağında da topraklandığı yerde)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Kaynak </b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Lehimleme </b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Vidasız kapaklı terminaller </b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Vidalı terminal</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Terminal bloğu </b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Kılıf bağlantısı </b></string>
    <string name="soed_13">\t Kılıf bağlantısı, telin sıkıştırıldığı özel kılıflar kullanılarak yapılır. Kolların kıvrılması özel pense ile yapılır. Kovanın, içine kelepçelenen telin çapına uyduğundan emin olmak gerekir. Genellikle pensenin, manşon tamamen kenetlendiğinde çalışan özel bir kilidi vardır. Teller ateşlendikten sonra yalıtılır ve bir bağlantı kutusuna yerleştirilir.</string>
    <string name="soed_11">\t Terminal bloğu, birden fazla kabloyu bağlamanın çok uygun bir yoludur. İçinde bakır vida kontakları bulunan plastik bir muhafazadan oluşur. 12 veya daha fazla çift bağlantı içerebilir. Daha az miktara ihtiyacınız varsa, fazlalığı bir bıçakla kesin. \n \tBu bağlantı periyodik olarak kontrol edilmeli ve vidalar sıkılmalıdır. Vidaları sıktıktan sonra, güvenli bir şekilde takıldığından emin olmak için her bir teli çekin.</string>
    <string name="soed_9">\tTwist Somun kapakları, küçük bir kesite sahip birkaç sert bakır teli bağlamak için kullanılan küçük iletkenleri bağlamanın basit bir yoludur. Sıyrılan teller birlikte bükülür ve üzerlerine bir kapak vidalanır.</string>
    <string name="soed_7">\t Vidasız terminaller çok uygun bir bağlantı seçeneğidir. Çekirdeklerin uçları açığa çıkarılır ve bir yay klipsinin onları sabitlediği terminale sokulur. \n \t1. Sert bakır iletkenleri bağlamak için kendinden sıkıştırmalı vidasız montaj terminalleri. \n \t2. Hem esnek hem de sert bakır telleri bağlamanıza izin veren evrensel vidasız montaj terminalleri. \n \tBu bağlantının montajı çok az zaman gerektirir ve özel bir yassı yay teli sıkıca bastırıp sabitlediği için daha fazla bakım gerektirmez. \n \t Terminaller kontak macunu içeriyorsa, hem bakır hem de alüminyum telleri bağlamak için kullanılabilirler.</string>
    <string name="soed_3">\tKaynak, kabloları bağlamanın en güvenilir yoludur. Teller birlikte bükülür ve sonra kaynaklanır.</string>
    <string name="soed_5">\tKaynakla birlikte lehimleme de kabloları bağlamanın güvenilir bir yoludur.</string>
    <string name="soed_1">\tWire bağlantısı özel tehlike bölgesidir. Tüm arıza ve kazaların çoğu, tam olarak temas noktalarında ve kablo bükülmelerinde meydana gelir. Kabloların bağlanmasına <b> özel dikkat </b> gösterilmelidir.</string>
    <string name="question">Menü</string>
    <string name="no_ads">Reklam yok</string>
    <string name="anekdots">Şakalar</string>
    <string name="comm">Topluluk</string>
    <string name="avtomat_2">Sınıflandırma: \n- Ana devre akımının türüne ve değerine göre \n- Tasarım gereği \n- Ana devrenin kutup sayısına göre \n- Bir akım sınırlayıcının varlığıyla \n- Serbest bırakma türüne göre (elektromanyetik, termal) \n- Zaman-akım karakteristiğine göre (B, C, D ve diğerleri)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b> Devre kesici </b>, bir elektrik devresini bir aşırı yük veya kısa devreden kaynaklanan aşırı akımın neden olduğu hasardan korumak için tasarlanmış, otomatik olarak çalıştırılan bir elektrik anahtarıdır. Temel işlevi, bir arıza tespit edildikten sonra akım akışını kesmektir. Bir kez çalışan ve sonra değiştirilmesi gereken bir sigortanın aksine, normal çalışmayı sürdürmek için bir devre kesici sıfırlanabilir (manuel veya otomatik olarak).</string>
    <string name="dif_1"><b>Akım Korumalı Devre Kesici(RCBO)</b>, iki koruyucu cihazın işlevlerini tek bir durumda birleştirir - bir Kaçak akım rölesi(RCD) ve bir devre kesici. \n \tRCBO\'lar, yaygın olarak mevcut uygulamalarda kullanılır. aşırı akımlara (aşırı yük ve kısa devre) karşı korumayı ve toprak kaçak akımlarına karşı korumayı birleştirme ihtiyacı.</string>
    <string name="uzo_2">\tsınıflandırılır: \n- Kutup sayısına göre \n- Anma akımına göre \n- Çalışma prensibine göre (elektronik ve elektromekanik) \n- yanıt süresinde gecikme \n- Akım kaçaklarının türüne göre</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Kategori I elektrik alıcıları </b> - güç kaynağının kesintiye uğramasına neden olabilecek elektrik alıcıları: insan yaşamı için tehlike, ulusal ekonomiye önemli hasar; pahalı temel ekipmana verilen hasar, büyük ürün kusurları, karmaşık bir teknolojik sürecin bozulması, toplumsal hizmetlerin özellikle önemli unsurlarının işleyişinin bozulması.<b> \t \t \t Category I electrical receivers</b> - electrical receivers, power supply interruption of which may entail: danger to human life, significant damage to the national economy; damage to expensive basic equipment, massive product defects, disruption of a complex technological process, disruption of the functioning of especially important elements of the communal services.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Kategori I elektrik alıcıları, birbirlerinden bağımsız iki ayrı güç kaynağından elektrikle beslenmelidir ve güç kaynaklarından birindeki bir elektrik kesintisi durumunda güç beslemelerinin kesilmesi yalnızca otomatik güç geri kazanımı sırasında izin verilebilir.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \t <b> Özel bir kategori I güç tüketicileri grubuna </b> güç beslemesi için, üçüncü bir bağımsız, karşılıklı olarak yedekli güç kaynağından ek güç sağlanmalıdır.<b> a special group of category I power consumers</b>, additional power must be provided from a third independent mutually redundant power source.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Kategori II elektrik alıcıları </b> - elektrik alıcıları, güç kaynağı kesintisi çok büyük miktarda yetersiz ürün tedarikine, işçilerin, makinelerin ve endüstriyel ulaşım, önemli sayıda kentsel ve kırsal bölge sakininin normal faaliyetlerinin bozulması. Kategori II güç tüketicilerinin iki bağımsız, karşılıklı olarak yedekli güç kaynağından elektrik almaları önerilir.<b> \t \t \t Category II electrical receivers</b> - electrical receivers, the power supply interruption of which leads to a massive under-supply of products, massive downtime of workers, machinery and industrial transport, disruption of normal activities of a significant the number of urban and rural residents. Category II power consumers are recommended to be supplied with electricity from two independent mutually redundant power sources.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tGüç kaynaklarından birinden elektrik kesintisi olması durumunda kategori II elektrik tüketicileri için, personelin eylemleri ile yedek gücü açmak için gereken süre boyunca güç kaynağı kesintilerine izin verilir nöbetçi veya mobil operasyon ekibi.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tKategori III güç alıcıları </b> - Kategori I ve II\'nin tanımlarına uymayan diğer tüm güç alıcıları.<b> \t \t \tCategory III power receivers</b> - all other power receivers that do not fit the definitions of Categories I and II.</string>
    <string name="avr_title">Faz kontrol rölesi kullanarak Otomatik Rezerv Transferine bir örnek</string>
    <string name="shema_1"> </string>
    <string name="uzo_1">\t<b>Kaçak akım rölesi (RCD)</b>, canlıları elektrik enerjisinin kötü etkilerinden korumaya yarayan bir elektrik malzemesidir.\n\tDış görünüş olarak otomatik sigortaya benzer, fakat çalışma prensibi tamamen farklıdır. Fazın nötr harici başka bir hat üzerinden devreyi tamamlaması sonucu devreyi açar. Bu işlemi bir saniyeden az bir sürede yapar. Birçok marka ve çeşitte imal edilirler. Elektronik olmayanları daha kararlı çalışır. Fazdan devreye giden akım ile devreyi tamamlarken notr hattından dönen akım arasında bir fark tespit edilirse devreyi açar.</string>
    <string name="uzo_podpis">nominal akım 40A ve ayar akımı 30mA ile</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C</string>
    <string name="avtomat_podpis">Devre kesici C</string>
    <string name="uzo_princip_text">Kaçak akım, elektrik tesisatının canlı parçalarıyla temas halinde görünüyor. Bu anda, akım trafosundan(AT) geçen akımların büyüklüğü ihlal edilir (girişteki akım, çıkıştaki akıma eşit olmaz), bu nedenle, AT\'nin ikincil devresinde olacak bir akım görünecektir. rölenin çalışması için yeterlidir. Röle, kontakları açan mekanizmayı harekete geçirir.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Cıvatalı kablo bağlantısı </b><b> 7. Bolted wire connection</b></string>
    <string name="mm2">\t mm\u00B2</string>
    <string name="s_3_14_d_4">S=\u03C0*d<sup><small>2</small></sup>/4</string>
    <string name="d_2_u221a_s_u03c0">d=2*\u221A(S/\u03C0)</string>
    <string name="mm">\t mm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm\u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Akkor lamba</string>
    <string name="czokol_1">\t <b> Bir ampul soketi </b>, uyumlu bir elektrik lambasının elektrik bağlantılarını mekanik olarak destekleyen ve sağlayan bir cihazdır. Soketler, lambaların güvenli ve rahat bir şekilde değiştirilmesine (yeniden lamba takılmasına) izin verir. Erken fiili standartlar ve çeşitli standart organları tarafından oluşturulan sonraki standartlar dahil olmak üzere, duylar için birçok farklı standart vardır. Sonraki standartların çoğu, bir soket tipinin bir harf veya kısaltma ve ardından bir sayı ile belirlendiği genel bir kodlama sistemine uygundur.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tBütün lambalar için soket gerekmez. Örneğin, bazı minyatür lambalarda vida terminallerine veya diğer tellere doğrudan bağlantı için uygun kablo uçları bulunur ve bazı reflektör lambaları elektrik bağlantıları için vidalı terminaller sağlar.</string>
    <string name="vvg_desk">VVG, bakır çekirdekli, PVC yalıtımlı ve kılıflı bir güç kablosudur. \nBu kablonun farklı çeşitleri vardır, örneğin - VVGng-LS-P \n <b> V </b> - PVC\'den yapılmış yalıtım; <b> </b> - PVC kılıf; <b> Г </b> - koruyucu kılıf eksikliği; <b> ng </b> - gruplanmış döşeme sırasında yanmayı yaymaz; <b> (A) </b> - yangın güvenliği sınıfı, kategori A; <b> LS </b> - azaltılmış duman ve gaz emisyonlu; <b> P </b> - düz<b> V</b> - insulation made of PVC; <b> В</b> - PVC sheath; <b> Г</b> - lack of protective cover; <b> ng</b> - does not spread combustion when grouped laying; <b> (A)</b> - fire safety class, category A; <b> LS</b> - with reduced smoke and gas emission; <b> P</b> - flat</string>
    <string name="nym_desk">NYM, uluslararası DIN standardına göre üretilen VVG kablosunun yabancı bir analogudur. VVG\'den farklı olarak, derzlerin sızdırmazlığını sağlayan, kendi kendine sönen özel bir iç dolguya sahiptir. \n <b> N </b> - Alman standardı Normenleitung; <b> Y </b> - PVC iletken izolasyonu; <b> M </b> - kılıflı tel;<b> N</b> - German standard Normenleitung; <b> Y</b> - PVC conductor insulation; <b> M</b> - sheathed wire;</string>
    <string name="pvs_desk">PVA, bir kılıf içine alınmış, birbirine bükülmüş esnek bir bakır yalıtım iletkenidir. <b> P </b> - tel; <b> B </b> - PVC izolasyon; <b> С </b> - bağlanıyor. \nPVS, ev aletlerini onarmak için elektrikli ev uzatma kabloları yapmak için harikadır , ancak gizli kabloları kurarken, PVA kullanmaktan kaçınmak daha iyidir.<b> P</b> - wire; <b> B</b> - PVC insulation; <b> С</b> - connecting. \nPVS is great for making electrical household extension cords, for repairing household equipment, however, when installing hidden wiring, it is better to refrain from using PVA.</string>
    <string name="sip_desk"><b> C </b> kendinden destekli <b> VE </b> yalıtımlı <b> P </b> SIP teli, havai güç ve voltajlı aydınlatma ağlarında elektrik enerjisinin iletimi ve dağıtımı için tasarlanmıştır 0.6 / 1 kV\'den 35 kV\'ye kadar. \nİzolasyon – termoplastik ışıkla stabilize edilmiş polietilenden; Taşıyıcı iletken – alüminyum alaşımdan; SIP–1 – yalıtılmamış sıfır taşıyıcı iletkenli; SIP–2 – yalıtımlı sıfır taşıyıcı çekirdekli; SIP–3 – koruyucu izolasyonlu (6–35 kV); SIP-4 - sıfır yatak iletkeni olmadan (yalnızca 16 ve 25 mm2); SIPg - kapalı SIP; SIPn - alev geciktirici SIP.<b> C</b> self–supporting <b> AND</b> insulated <b> P</b> SIP wire is intended for transmission and distribution of electrical energy in overhead power and lighting networks with voltage from 0.6 / 1 kV or up to 35 kV. \nInsulation – from thermoplastic light–stabilized polyethylene; Carrier conductor – from aluminum alloy; SIP–1 – with non–insulated zero carrier conductor; SIP–2 – with insulated zero carrier core; SIP–3 - with protective insulation (6 -35 kV); SIP-4 - without zero bearing conductor (only 16 and 25 mm2); SIPg - sealed SIP; SIPn - flame retardant SIP.</string>
    <string name="vbbshv_desk">VBbshv, çeşitli dış etkilere karşı mükemmel güvenilirlik ve direnç parametrelerine sahip bir kablodur. Neredeyse her türlü mekanik gerilimi tolere eder. \N <b> B </b> - iç kısım PVC\'den yapılmıştır; <b> Bb </b> - çelik şeritlerle zırhlanmış; <b> Shv </b> - dış kapak PVC\'den yapılmıştır.<b> B</b> - the inner one is made of PVC; <b> Bb</b> - armored with steel ribbons; <b> Shv</b> - the outer cover is made of PVC.</string>
    <string name="pv_1">PV-1 - tek telli çekirdekli ve PVC yalıtımlı kurulum teli. 1 - iletken sınıfı. PV-1 teli kullanılır - bir güç veya aydınlatma ağında sabit döşemeli elektrik tesisatı için. Ayrıca PV- elektrikli ekipman, mekanizmalar, makineler ve takım tezgahları için kullanılır.</string>
    <string name="pv_3">PV-3, esneklik sınıfında PV-1\'den farklıdır, bu da onu karmaşık geometriye sahip yerlere yerleştirmeyi mümkün kılar</string>
    <string name="uzip_underim">SPD 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Aşırı gerilim koruma cihazları (SPD) </b> - elektrikli ekipmanı aşırı gerilimlerden korumak için tasarlanmıştır. Geçici aşırı gerilimleri sınırlamaya ve akım darbelerini toprağa boşaltmaya, aşırı gerilim genliğini elektrik tesisatları ve ekipmanı için güvenli bir düzeye düşürmeye hizmet ederler. SPD\'ler hem inşaat mühendisliğinde hem de endüstriyel tesislerde kullanılmaktadır.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tA voltaj yükselmesi, tipik olarak 1 ila 30 mikrosaniye süren ve 1.000 volta ulaşabilen geçici bir olaydır. Bir güç hattına çarpan yıldırım binlerce, bazen 100.000 veya daha fazla volt verebilir. Bir motor kapatıldığında 1.000 veya daha fazla voltluk bir artış oluşturabilir. Sivri uçlar kablo yalıtımını bozabilir ve pil şarj cihazları, modemler ve TV\'ler gibi elektronik cihazları tahrip edebilir. \n \t Kayıp nötr veya başka bir güç şirketi hatası gibi güç transformatörü arızalarının neden olduğu uzun süreli dalgalanma, uzun süreli saniye, dakika veya saat , geçici koruyucular tarafından korunmaz. Uzun süreli dalgalanmalar, tüm bina veya alandaki koruyucuları yok edebilir. Onlarca milisaniye bile bir koruyucunun kaldırabileceğinden daha uzun olabilir. Uzun süreli dalgalanmalar, sigortalar ve aşırı voltaj röleleri tarafından ele alınabilir veya alınmayabilir. \n \tA geçici aşırı gerilim koruyucu, voltajı güvenli bir eşiğin altına düşürmek için akımı bloke ederek veya kısa devre yaparak bir elektrikli cihaza sağlanan voltajı sınırlamaya çalışır. Engelleme, akımdaki ani bir değişikliği engelleyen indüktörler kullanılarak yapılır. Kısa devre, kıvılcım boşlukları, deşarj tüpleri, zener tipi yarı iletkenler ve MOV\'lar (Metal Oksit Varistörler) tarafından yapılır; bunların tümü, belirli bir voltaj eşiğine ulaşıldığında akımı iletmeye başlar veya voltajda ani bir değişikliği engelleyen kapasitörler tarafından yapılır. Bazı aşırı gerilim koruyucuları birden çok öğe kullanır.</string>
    <string name="rele_title">Gerilim izleme rölesi</string>
    <string name="rele_desk">\tVoltaj rölesi, bir elektronik voltaj izleme cihazı ile bir yük ayırıcının güç bölümünün tek bir muhafaza içine monte edilmiş bir kombinasyonu olan bir cihazdır. Elektrik şebekesinde meydana gelen kaza durumlarında, ayarlanan voltaj değerini izlemek ve belirlenen limitlerin dışına çıkarsa yükü kesmek için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="im_desk_rele">Tek fazlı voltaj izleme rölesi</string>
    <string name="desk_ll">\tGerilim uygulandığında, marş motorunda bir deşarj meydana gelir ve bükülen bimetalik elektrotlar kısa devre yapar. Kapandıktan sonra, marş ve elektrot devresindeki akım, sadece jikle direnciyle sınırlandırılır ve lambanın çalışma akımının iki-üç katına çıkar ve flüoresan lambanın elektrotları hızla ısınır. Aynı zamanda, marş motorunun bimetal elektrotları soğur, devresini açar. Lamba yandıktan sonra, karşısındaki voltaj, şebeke voltajının yaklaşık yarısı kadardır. Bu voltaj marşta olacaktır ancak bu tekrar kapatmak için yeterli değildir. Bu nedenle, lamba yandığında, marş motoru açıktır ve devrenin çalışmasına katılmaz.</string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tMotorun dönüş yönünü değiştirmek için, önce KM 1.2 veya KM 2.2 kontağını normalde kapalı duruma döndürmek için durdurmalısınız. Bu kontaklar, fazdan faza kısa devreyi önlemek için kullanılır.</string>
    <string name="adaptive_banner_ad_unit_id">ca-app-pub-6957594489057794/9498739397</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b> Elektrikli makineler </b>, elektrik enerjisini mekanik enerjiye veya tersi yönde dönüştürmek için tasarlanmış bir cihaz sınıfıdır. Elektrik enerjisini farklı türde elektrik enerjisine dönüştürmek de mümkündür.</string>
    <string name="led_title_1">LED lamba yapısı</string>
    <string name="el_meh_desk_2">\tEnerji dönüşümü yönünde elektrikli makineler ikiye ayrılır:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Elektrik motoru </b>, elektrik enerjisini mekanik enerjiye dönüştürür. Elektrik jeneratörlerinin ters işlemi, çoğu elektrik motoru, dönme kuvveti oluşturmak için etkileşimli manyetik alanlar ve akım taşıyan iletkenler aracılığıyla çalışır. Motorlar ve jeneratörlerin birçok benzerliği vardır ve birçok elektrik motoru türü jeneratör olarak çalıştırılabilir ve bunun tersi de geçerlidir. Elektrik motorları, endüstriyel fanlar, üfleyiciler ve pompalar, takım tezgahları, ev aletleri, elektrikli aletler ve disk sürücüler gibi çok çeşitli uygulamalarda bulunur.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"> </string>
    <string name="trans_desk">\t<b> Transformatör </b>, frekansı değiştirmeden alternatif akımı bir voltaj seviyesinden başka bir seviyeye (daha yüksek veya daha düşük) veya aynı seviyeye dönüştüren statik bir cihazdır. Bir transformatör, elektrik enerjisini bir devreden diğerine endüktif olarak bağlanmış iletkenler - transformatörün bobinleri vasıtasıyla aktarır. Birinci veya birincil sargıdaki değişen bir elektrik akımı, transformatörün çekirdeğinde değişken bir manyetik akı ve dolayısıyla ikincil sargı boyunca değişen bir manyetik alan yaratır. Bu değişken manyetik alan, ikincil sargıda değişen bir elektromotor kuvveti (emf) veya \"voltaj \" ı indükler. Bu etkiye karşılıklı indüksiyon denir.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Elektrik güvenliği </b>, elektrik akımı, elektrik arkı, elektromanyetik alan ve statik elektrikten işçiler üzerindeki zararlı ve tehlikeli etkileri önleyen bir organizasyonel önlemler ve teknik araçlar sistemidir. \n \t Yasal, sosyo-ekonomik, organizasyonel ve teknik, sıhhi ve hijyenik, tedavi ve profilaktik, rehabilitasyon ve diğer faaliyetleri içerir.</string>
    <string name="org_mer">\t Elektrik tesisatlarında iş güvenliğini sağlamak için organizasyonel önlemler şunlardır: \n \t <b> 1. </b> Mevcut sıraya göre yapılan işin sırasına, sırasına veya listesine göre işin kaydı operasyon; \n \t <b> 2. </b> Gereksinimler dikkate alınarak bir işyerinin hazırlanması ve çalışmaya kabul için izin verilmesi \n \t <b> 3. </b> İşe giriş; \n \t <b> 4. </b> Çalışma sırasında denetim; \n \t <b> 5. </b> İşe ara verme kaydı, başka bir yere transfer, işin tamamlanması. \n \tSource - POTEU Bölüm 10.<b> 1.</b> Registration of work by order, order or list of work performed in the order of current operation; \n \t <b> 2.</b> Issuance of a permit for preparation of a workplace and for admission to work, taking into account the requirements \n \t <b> 3.</b> Admission to work; \n \t <b> 4 .</b> Supervision during work; \n \t <b> 5.</b> Registration of a break in work, transfer to another place, completion of work. \n \tSource - POTEU Chapter 10.</string>
    <string name="teh_mer">\tEnerjisiz çalışma ile işyerini hazırlarken, belirtilen sırada aşağıdaki teknik önlemler alınmalıdır: \n \t <b> 1. </b> Gerekli kapatmalar yapıldı ve önlemler alındı anahtarlama cihazlarının hatalı veya kendiliğinden devreye girmesi nedeniyle çalışma yerine voltaj beslemesini önlemek için. \n \t <b> 2. </b> Yasaklayıcı posterler manuel sürücülerde ve anahtarlama cihazlarının uzaktan kumanda anahtarlarında gösterilmelidir. \n \t <b> 3. </b> İnsanları elektrik çarpmasından korumak için topraklanması gereken canlı parçalarda voltaj olmadığını kontrol etti. \n \t <b> 4. </b> Topraklama kuruldu. \n \t <b> 5. </b> \\ \"Topraklı \\\" bilgilendirme posterleri asıldı, işyerleri ve gerilim altında kalan canlı kısımlar çitle çevrildi, uyarı ve talimat posterleri asıldı. \N \tSource - POTEU Bölüm <b> 1.</b> The necessary shutdowns have been made and measures taken to prevent the supply of voltage to the place of work due to erroneous or spontaneous switching on of the switching devices. \n \t <b> 2.</b> Prohibiting posters must be displayed on the manual drives and on the remote control keys of the switching devices. \n \t <b> 3.</b> Checked the absence of voltage on live parts that must be grounded to protect people from electric shock. \n \t <b> 4.</b> Grounding installed . \n \t <b> 5.</b> Information posters \"Grounded \" were posted, workplaces and live parts remaining under voltage were fenced, warning and prescriptive posters were posted. \N \tSource - POTEU Chapter 16</string>
    <string name="perv_pom_desk">\tGüçlü bir elektrik çarpması durumunda kurbanın hayatını kurtarmak için önce aşağıdaki önlemleri almalısınız: \n \nİlk olarak, elektrik akımının kurban üzerindeki etkisini durdurmak gerekir (teli dielektrik saplı bir aletle kesin, hat anahtarlama cihazlarının bağlantısını kesin, vb.). \n \tElektriği kapatmanın bir yolu yoksa, mağdur itilmeli veya çekilmelidir. Bunu yapmak için hiçbir durumda bir kişiye dokunmamalı, metal veya ıslak nesneler kullanmamalısınız. Bu, bakıcıya elektrik çarpmasına neden olacaktır. Tahta çubuklar, tahtalar, kuru halatlar, vb. Kullanın. Kuruysa kurbanın dış giysisini de çekebilirsiniz. Bu tür doğaçlama araçların kullanımına yalnızca 1.000 volta kadar gerilimli elektrik tesisatlarında izin verilir . \N \t 1.000 voltun üzerindeki elektrik tesisatlarında, akımın kazazede üzerindeki etkisini durdurmak için kullanılabilecek özel koruyucu ekipman ve aletler bulunmalıdır (yalıtım çubukları ve pensler, dielektrik eldivenler, botlar, galoşlar). \n \t Bundan sonra sağlık personeli aranmalıdır. \nŞokun kurbanı dinlendirilmelidir. Bilinci yerinde ise, rahat bir şekilde yatırılmalı ve bir battaniyeyle örtülmelidir. Tıbbi personel gelmeden önce nabız ve solunum düzenli olarak kontrol edilmelidir. Eşlik eden yaralanmalar veya yanıklar varsa, uygun yardım sağlanmalıdır. Eşlik eden yaralanma veya yanık yoksa, mağdura ilaç verilmemelidir. \N \t Bilinç kaybı durumunda solunum ve nabzın mevcut olduğundan emin olun. İhlal edilmezlerse, mağdur yumuşak bir paspas üzerine serilir, giysiler nefes almayı engellemeyecek şekilde açılır. Ağızda kan ve mukus varsa alınmaları gerekir. Kazazedenin ısınması, nefes alması ve nabzının sürekli izlenmesi gerekir. \N \t Solunum ve nabzın olmaması veya rahatsızlığı durumunda suni solunum ve göğüs kompresyonları yaparak hemen resüsitasyona başlayın.</string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Elektrik çarpmasına karşı koruma sınıfı </b> - elektrikli ekipmanı kullanırken yöntemleri ve elektrik güvenliği derecesini belirlemek için bir sistem.</string>
    <string name="desk_0_1">\tYalnızca iş izolasyonu mevcuttur. İletken olmayan metal parçaların ek yalıtımı sağlanmamaktadır. Topraklama sağlanmamaktadır. Muhafaza veya kontroller üzerinde tehlikeli voltaj göstergesi yoktur.</string>
    <string name="desk_0_2">\tNeredeyse tüm elektrikli cihazlar, zemini olmayan metal bir kasada; açık spiral ocaklar ve ısıtıcılar; tavan avizeleri.</string>
    <string name="desk_00_1">\t \"0 \" ile aynı, ancak kasada tehlikeli voltajın varlığına dair bir gösterge var.</string>
    <string name="desk_00_2">\tMovable jeneratör setleri</string>
    <string name="desk_000_1">\t \"00 \" ile aynıdır, ancak besleme kablolarında 30 mA\'dan daha büyük bir akım farkı varsa 0,08 saniyeden fazla olmayan bir otomatik koruyucu kapatma cihazı vardır.</string>
    <string name="desk_000_2">\t \"00 \" ile aynı</string>
    <string name="desk_0I_1">\tSadece iş izolasyonu mevcuttur. İletken olmayan metal parçaların ek yalıtımı sağlanmamaktadır. Akım taşımayan metal parçaların topraklanması, topraklama devresine özel bir tel bağlanarak veya elektrikli ekipman ile toprak devresinin doğrudan mekanik teması ile sağlanır. Toprak döngüsü bağlantı noktası, toprak sembolü ile gösterilir</string>
    <string name="desk_0I_2">\tMakineler, panolar, trafo merkezleri, raylar üzerindeki vinçler, tramvay, elektrikli lokomotif.</string>
    <string name="desk_I_1">\tAkım taşımayan metal parçaların topraklanması, cihaz fişinin özel bir prize topraklama kontağı ile bağlanmasıyla sağlanır.</string>
    <string name="desk_I_2">\tBilgisayar, mikrodalga, çamaşır makinesi.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tAkım taşımayan metal parçaların topraklanması, cihaz fişinin özel bir prize topraklama kontağı ile bağlanmasıyla sağlanır. Artık akım cihazı dahildir.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t \"I \" ile aynı</string>
    <string name="desk_II_1">\tÇift veya güçlendirilmiş yalıtım mevcut. Şasi topraklaması gerekli değildir. Fişin topraklama tipi yoktur.</string>
    <string name="desk_II_2">\t Elektrikli süpürge, TV, elektrikli matkap, saç kurutma makinesi, kapalı sokak lambası, troleybüs.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Çift veya güçlendirilmiş yalıtımın ve bir artık akım cihazının varlığı. Şasi topraklaması gerekli değildir. Fişin üçüncü bir topraklama ucu yoktur.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t \"II \" ile aynı</string>
    <string name="desk_III_1">\t 42VDC veya 36VAC üzerinde elektrik devresi yoktur.</string>
    <string name="desk_III_2">\tYüksek voltaj devreleri olmayan tüm pille çalışan cihazlar (alıcılar, taşınabilir oynatıcılar, saatler, el fenerleri). Harici güç kaynağı olan cihazlar (tarayıcılar, dizüstü bilgisayarlar). İkincisi için güvenlik, güç kaynağının kalitesi ve koruma derecesi ile belirlenir.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tYalnızca elektrik tehlikesinin artmadığı odalarda ve ayrıca çitle çevrili elektrikli kameralarda veya yetkisiz kişilerin erişiminin yasaklandığı odalarda kullanılmasına izin verilir. Mümkünse bu tür cihazlar hizmet dışı bırakılmalıdır.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t \"0 \" sınıfıyla aynı. Yüksek elektrik tehlikesi olan koşullarda çalıştırmaya yalnızca kişisel koruyucu ekipmana sahip özel olarak eğitilmiş personel tarafından izin verilir.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tHerhangi bir kişinin yüksek elektrik tehlikesi koşullarında kullanımına izin verin. Kişisel koruyucu ekipman gereklidir.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tsabit kurulum, topraklama kablosu uzunluğu içinde küçük hareketler, raylar boyunca hareket eden elektrik tesisatları. Topraklama olmadan çalıştırılması yasaktır.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t Toprak bağlantısıyla, kullanım sınırlı değildir (kullanım kılavuzunda aksi belirtilmedikçe). Topraklama olmadan - \"0 \" sınıfına benzer.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tTopraklama ile kullanım sınırlı değildir. Topraklama olmadan - \"000 \" sınıfına benzer.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tKoruma sınıfı IP65\'ten az olan cihazlar için yüksek nem koşulları (% 85\'in üzerinde) dışında sınırlı değildir. En az bir elektrikli koruyucu cihazın kullanılmasıyla veya bir RCD aracılığıyla bağlandığında veya ayrı bir kaynaktan yalnızca bir elektrik alıcısına güç verildiğinde elektriksel koruyucu ekipman kullanılmadan olumsuz koşulların varlığında.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tSınırlı değil.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tSınırlı değil.</string>
    <string name="groups_desk">\t <b> Elektriksel güvenlik grubu </b> - eğitim, daha sonra bir sınavı geçme ve uygun bir sertifikanın düzenlenmesi ile insan grupları için ve erişim ve birlikte çalışma yetkilerini tanımlayan bir yeterlilik gereksinimleri sistemi elektrik teçhizatı kurumları, işletmeleri vb. \n \t Rusya\'da elektrik tesisatlarına hizmet veren personel için PTEEP ve PTB\'ye uygun olarak, elektrik güvenliği için 5 yeterlilik grubu oluşturulmuştur:<b> Electrical safety group</b> - a system of qualification requirements, with training, subsequent passing an exam and issuance of an appropriate certificate, for groups of people and defining their authority in access and work with electrical equipment institutions, enterprises, etc. \n \tIn Russia, in accordance with PTEEP and PTB for personnel serving electrical installations, 5 qualification groups for electrical safety have been established:</string>
    <string name="groups_desk_2">- <b> I </b> beceri grubu elektrikli olmayan üretim personeline atanır: elektrikli fırınlara bakım yapan bilgisayar operatörleri, vb. \n– <b> II </b> beceri grubu bir beceriye atanır elektrikli olmayan personelin bakım ve elektrik tahrikli teçhizat, elektrik kaynakçıları (bağlantı hakkı olmayan), HDTV tesislerinin termistleri, kaldırma makinesi operatörleri, elektrikli tahrikli mobil makineler ve mekanizmalar için grup komisyonu, el ile çalışan elektrik makineleri ve diğer taşınabilir elektrik alıcıları, vb. \n - <b> III </b> yeterlilik grubu elektrik personeline atanır. Elektroteknik personel hak ve yükümlülüklerinde elektrik personeline eşittir. Bu grup, elektrik tesisatlarının gerilim şebekesinden 1000 V\'a kadar tek bakım, inceleme, bağlantı ve bağlantısını kesme hakkını verir. Yalnızca 18 yaşına erişilerek atanır. \n– <b> IV </b> yeterlilik yılı grup sadece elektrik personeli olan kişilere atanır. Yeterlilik grubu en az IV olan kişiler, 1000 V\'un üzerinde gerilimli elektrik tesisatlarına servis yapma hakkına sahiptir. Bir iş güvenliği mühendisi, üretimde en az 3 yıllık iş tecrübesi gerektirir (hangi pozisyonda olursa olsun). \N– <b> V </b> yeterlilik grubu, elektrik tesislerinden sorumlu kişilere ve 1000 V\'un üzerindeki gerilimlerdeki tesisatlarda diğer mühendislik ve teknik personele atanır. Bir iş güvenliği mühendisinin bu grubu alması için, en az 5 yıllık iş tecrübesi gereklidir.<b> I</b> skill group is assigned to non-electrical production personnel: PC operators servicing electric furnaces, etc. \n– <b> II</b> skill group is assigned to a skill group commission for non-electrical personnel servicing installations and equipment with an electric drive, electric welders (without the right to connect), thermists of HDTV installations, operators of hoisting machines, mobile machines and mechanisms with an electric drive, working with hand-held electric machines and other portable electrical receivers, etc. \n - <b> III</b> qualification group is assigned to electrical personnel. Electrotechnical personnel in their rights and obligations are equated to electrical personnel. This group gives the right of sole maintenance, inspection, connection and disconnection of electrical installations from the voltage network up to 1000 V. Assigned only by reaching the age of 18. \n– <b> IV</b> qualification year The group is only assigned to persons of electrical personnel. Persons with a qualification group of at least IV have the right to service electrical installations with voltages above 1000 V. An occupational safety engineer requires at least 3 years of work experience in production (no matter what position). \N– <b> V</b> the qualification group is assigned to persons in charge of electrical facilities and other engineering and technical personnel in installations with voltages above 1000 V. For an occupational safety engineer, to obtain this group, at least 5 years of work experience is required.</string>
    <string name="vk_com_electricianclub">vk.com / elektrikçi kulübü</string>
    <string name="desk_kz_2"> ● Tek fazlı - faz teli nötre bağlandığında. Bu tür kısa devreler en sık meydana gelir. \n ● İki fazlı - bir faz diğerine bağlandığında. \n ● Üç fazlı - aynı anda üç faz birbirine bağlandığında. Bu, en sorunlu kısa devre türüdür.</string>
    <string name="title_kz_2">Kısa devre türleri ve nedenleri</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Kısa devre </b>, bir akımın elektrik empedansı olmayan veya çok düşük olan istenmeyen bir yol boyunca ilerlemesine izin veren bir elektrik devresidir. Bu, devreden aşırı akım geçmesine neden olur. \n \t Kısa devre durumunda, devredeki direnç kaybolur ve akım sonsuza kadar artmaya başlar ve bu da feci sonuçlara yol açar. \n \t Eğer hatta bir devre kesici takılmışsa, elektromanyetik serbest bırakma komutu üzerine hattı kapatması gerekecektir.</string>
    <string name="otv_desk">Elektrik tesisatlarında sadece 100 ila 500 V voltajlı alternatif akımla kullanılır. Aşamayı belirlemek için kullanılır.</string>
    <string name="desk_mult">Voltajı, akımı, direnci veya sürekliliği ölçmek için kullanılır.</string>
    <string name="strip_desk">Tel ve kablolardan izolasyonu soymak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="desk_otv">Ne kadar çok çeşit olursa o kadar iyidir. İzolasyonlu kulplu ve şaftlı olmalıdır.</string>
    <string name="passat_desk">Kelepçeleme ve kavrama için tasarlanmış çok işlevli el tipi bağlantı ve montaj aleti.</string>
    <string name="kluch_desk">Cıvataları, somunları ve diğer parçaları sıkarak dişli bir bağlantıyı bağlamak için alet. Elbette, anahtarların izole edilmesi arzu edilir.</string>
    <string name="molotok_desk">Küçük vurmalı el aleti, bir çiviyi çakın, bir dübele vurun, bir montaj braketi takın.</string>
    <string name="nozh_desk">Çok yönlü bir alet. Neredeyse hiçbir iş onsuz tamamlanmaz.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Kıvrımlı bükme telleri için kullanışlıdır.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Ana amaç - telleri, çivileri, vidaları ısırmak.</string>
    <string name="napilnik_desk">Tel şeritleri keskinleştirmek, pürüzlü yüzeyleri ayarlamak için kullanışlıdır.</string>
    <string name="noshovki_desk">Farklı tipte demir testereler vardır: metal, ahşap, alçıpan için. Fazlalığı kesin, montaj için bir delik açın.</string>
    <string name="ryletka_desk">Çalışma nesnelerinin boyutunu, kablo uzunluğunu ölçmek için kullanışlıdır.</string>
    <string name="perf_desk">Bir zımba kullanarak, delikler açılır, oluklar açılır ve ezilir. Matkapları ve çeşitli ataşmanları takmak için çalışan bir kafaya sahiptir.</string>
    <string name="shyryp_desk">Vidaları ve vidaları sıkmanız gereken büyük ölçekli işler için kullanışlıdır.</string>
    <string name="payalnik_desk">Telleri kalaylamak ve lehimlemek için.</string>
    <string name="poyas_desk">Kayış üzerinde çalışmak için gerekli tüm aletlerin yerleştirilmesine izin verir</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2">● İskele araçlarını (örneğin, iskele, iskele, kuleler, beşikler, merdivenler ve diğer iskele araçları) ve ayrıca 1,1 m yüksek güvenlik çitleri ve daha fazlasını içeren şantiyelerde gerçekleştirilen işleri kullanarak yüksekte çalışın. \n ● 5 m veya daha yüksek bir yükseklikte gerçekleştirilen asfaltlama araçları kullanılmadan çalışmanın yanı sıra, şantiyelerin yokluğunda 5 m\'den fazla yükseklikteki kapatılmamış farklılıklardan 2 m\'den daha az bir mesafede yapılan iş koruyucu çitler veya 1,1 m\'den daha az koruyucu çitler yüksekliği.</string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1">Yüksekte çalışma, aşağıdakileri içeren işleri içerir: \n ● Bir çalışanın 1,8 m veya daha yüksek bir yükseklikten düşme olasılığı vardır: \n- bir çalışan 5 m\'den daha yüksek bir yüksekliğe kaldırdığında veya yatay yüzeye olan eğim açısı 75 dereceden fazla olan bir merdiven boyunca 5 m\'den daha yüksek bir yükseklikten alçalan. \n– 1,8 m\'den fazla çitle çevrilmemiş yükseklik farklarından 2 m\'den daha az mesafedeki şantiyelerde çalışırken ve ayrıca bu alanların koruyucu çitlerinin yüksekliği 1,1 m\'den az ise. \n ● Makinelerde veya mekanizmalarda, sıvı veya gevşek ince malzemelerin yüzeyinde, çıkıntılı nesnelerde iş yapılıyorsa, işçinin 1,8 m\'den daha düşük bir yükseklikten düşme olasılığı ile ilişkili riskler vardır. \n \ \ tİnsanlar üzerindeki elektrik şokları kalıcı sakatlıklara veya ölüme neden olabilir. Elektrik akımının boyutu, frekansı ve süresi hasarı etkiler. Elektrik çarpmasının etkileri şunlar olabilir: kalbin düzgün atmasını durdurmak, kişinin nefes almasını engellemek, kas spazmlarına neden olmak. Deri özellikleri de elektrik çarpmasının sonuçlarını etkiler.</string>
    <string name="title_rab_navisote">Yüksekte çalışır</string>
    <string name="title_rabnavisote">Yüksekte işler şunlara ayrılır:</string>
    <string name="ranavisote_desk_3">\tYükseklikte çalışma yaparken, işçiyi düşmekten korumanın ana yolu, bir emniyet kemeri ve belay için bağlanmış bir alt sistemden oluşan bir düşüş durdurma sistemidir. Yüksekte çalışma sırasındaki güvenlik önlemleri işçi koruma kurallarına göre belirlenir.</string>
    <string name="_28_2014">Daha ayrıntılı bilgi, 28 Mart 2014 tarihli \"Yüksekte çalışırken işgücünü koruma kurallarının onaylanması üzerine\" sırasından bulunabilir.</string>
    <string name="povishen_napr_desk">\tYüksek yoğunluklu elektrik alanlarına karşı korumaya yönelik kitler, havai güç hattı (OHL) kablosunun potansiyeli üzerinde ve açık anahtarlama tertibatında (OSG) ve OHL\'de toprak potansiyeli üzerinde çalışmak için ayrı koruyucu kitleri içerir. çıkarılabilir ve taşınabilir koruma cihazları ve güvenlik posterleri.</string>
    <string name="rykavici_s">\t Eldivenler, işçinin ellerini mekanik yaralanmalardan, yüksek ve düşük sıcaklıklardan, kıvılcımlar ve erimiş metal, yağlar, macunlar, su ve aşındırıcı sıvıların sıçramalarından korumak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tGaz maskeleri ve gaz maskeleri, genel teknik gereklilikleri ulusal standartları karşılaması gereken kişisel solunum koruma ekipmanıdır.</string>
    <string name="ochki_s">\tGözlükler ve koruyucu kalkanlar, gözleri ve yüzü elektrik arkının kör edici ışığından, ultraviyole ve kızılötesi radyasyondan, katı parçacıklardan ve tozdan, kıvılcımlardan, aşındırıcı sıvı sıçramalarından ve erimiş metalden korumak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="kaska_s">\tKaska, bir işçinin kafasını mekanik hasarlardan, sudan ve aşındırıcı sıvılardan ve ayrıca 1000 V\'a kadar voltaj altındaki canlı parçalara yanlışlıkla dokunulduğunda elektrik çarpmasından korumak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="priviaz_s">Emniyet kemerleri, belirli tasarımlara sahip kayışlar için ulusal standartlara ve spesifikasyonlara uygun olmalıdır. Tasarıma bağlı olarak, kayışlar askısız ve omuz askıları ile amortisörlü veya amortisörsüz kemerler olarak alt bölümlere ayrılmıştır.</string>
    <string name="kostym_s">Kitler, tüm gerilim sınıflarındaki elektrik tesisatlarının çalıştırılmasında çalıştırma anahtarlaması sırasında meydana gelebilecek bir elektrik arkının etkilerinden çalışan gövdeyi korumak için tasarlanmıştır. Sette yer alan kıyafetler kışlık veya yazlık olabilir.</string>
    <string name="sredsta_desk">Elektrik tesisatlarında çalışırken, aşağıdakiler kullanılır: \n— elektrik çarpmasına karşı koruma araçları (elektrik koruyucu ekipman) \n— toplu ve bireysel olarak artan gerilimin elektrik alanlarına karşı koruma araçları (elektrik tesisatlarında 330 kV ve üzeri voltaj ile \n— Eyalet standardına uygun Kişisel Koruyucu Ekipman (PPE)</string>
    <string name="luks_desk">\tLüks (lx), birim alan başına ışık akısını ölçen, SI\'dan türetilmiş aydınlatma birimidir. Metrekare başına bir lümene eşittir. Fotometride bu, bir yüzeye çarpan veya yüzeye geçen ışığın insan gözü tarafından algılandığı şekliyle yoğunluğunun bir ölçüsü olarak kullanılır.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t Kişi, aydınlatma seviyesinin belirli değerini yardımcılar olmadan belirleyemez, bu nedenle doğru bilgileri elde etmek için bir lüks ölçer kullanılır. Çeşitli faaliyet alanları için çalışma yüzeylerinin ve binaların aydınlatılması, eyalet yönetmeliklerine uygun olmalıdır.</string>
    <string name="lumen_desk">\t Lümen (lm), zaman birimi başına bir kaynak tarafından yayılan toplam görünür ışık miktarının bir ölçüsü olan, SI\'dan türetilmiş ışık akısı birimidir. Işık akısı, yayılan tüm elektromanyetik dalgaları içerirken ışık akısı, insan gözünün çeşitli dalga boyları. Lümen, bir lüksün metrekare başına bir lümen olması açısından lüks ile ilgilidir.</string>
    <string name="cvet_temp">\tRenk sıcaklığı (Kelvin, K cinsinden ölçülür) - optik aralıktaki dalga boyunun bir fonksiyonu olarak ışık kaynağının radyasyon yoğunluğunun seyrinin karakteristiği.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimetre </b>, çeşitli ölçüm fonksiyonlarını tek bir ünitede birleştiren elektronik bir ölçüm cihazıdır. Tipik bir multimetre voltajı, akımı ve direnci ölçebilir. Analog multimetreler, okumaları görüntülemek için hareketli bir işaretçiye sahip bir mikro ampermetre kullanır. Dijital multimetreler (DMM, DVOM) sayısal bir ekrana sahiptir ve ölçülen değeri temsil eden bir grafik çubuk da gösterebilir. Dijital multimetreler analog multimetreleri artık daha düşük maliyetli, daha yüksek hassasiyetli ve fiziksel olarak daha sağlam olduklarından geçersiz kılmıştır. \n \tKullanmadan önce multimetrenizle birlikte gelen talimatları okuduğunuzdan emin olun.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Elektrik jeneratörü </b>, mekanik enerjiyi elektrik enerjisine dönüştüren bir cihazdır. Bir jeneratör, elektronları harici bir elektrik devresinden geçmeye zorlar. Bir su akışı yaratan ancak içindeki suyu oluşturmayan bir su pompasına biraz benzer. Mekanik enerji kaynağı, ana hareket ettirici, ileri geri hareket eden veya türbinli bir buhar motoru, bir türbin veya su çarkından düşen su, bir içten yanmalı motor, bir rüzgar türbini, bir el krank, sıkıştırılmış hava veya başka herhangi bir mekanik enerji kaynağı olabilir. \n \t Bir elektrik makinesinin iki ana parçası mekanik veya elektriksel terimlerle tanımlanabilir. Mekanik anlamda, rotor dönen parçadır ve stator, bir elektrikli makinenin sabit parçasıdır. Elektrik açısından, armatür güç üreten bileşendir ve alan, bir elektrik makinesinin manyetik alan bileşenidir. Armatür, rotor veya stator üzerinde olabilir. Manyetik alan, rotor veya stator üzerine monte edilmiş elektromıknatıslar veya kalıcı mıknatıslarla sağlanabilir. Jeneratörler iki tipte sınıflandırılır: AC jeneratörler ve DC jeneratörler.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Şu anda, aşağıdaki elektrik üretimi türleri bulunmaktadır: \n ● Hidroelektrik - elektrik üretmek için bir su akışının kinetik enerjisini kullanan bir endüstri. \n ● Termik enerji endüstrisi - fosil yakıtların yanmasından elde edilen termal enerjiyi kullanan bir endüstri \n ● Nükleer enerji, bir nükleer reaktördeki nükleer reaksiyon sonucunda termal enerjinin açığa çıktığı bir endüstridir. \n ● Alternatif enerji mühendisliği: \n– Güneş enerjisi \n– Rüzgar enerjisi \n– Jeotermal güç (toprak ısısının kullanımı) \n– Hidrojen enerjisi</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Posterler ve elektrik güvenliği işaretleri </b> elektrik çarpması tehlikesine karşı uyarmak, anahtarlama ekipmanıyla teması engellemek, çalışma yerini belirlemek vb. İçin kullanılır. \n \ \ tPosterler taşınabilirdir ve uyarı, yasaklayıcı, kuralcı ve belirleyici olmak üzere alt bölümlere ayrılmıştır. \n \t Afiş ve tabelaların elektriksel yalıtım malzemelerinden yapılması tavsiye edilir. Açık elektrik tesisatları için metal posterlere izin verilir.<b> Posters and signs of electrical safety</b> are used to warn of the danger of electric shock, to prohibit contact with switching equipment, to determine the place of work, etc. \n \tPosters are portable and are subdivided into warning, prohibiting, prescriptive and indicative. \n \tPosters and signs are recommended to be made of electrical insulating materials. For open electrical installations, metal posters are allowed.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tBu şema ile önceki arasındaki fark, motorun dönüş yönünü değiştirmek için her seferinde \"Durdur\" düğmesine basmanın gerekli olmamasıdır.</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Elektrikli ölçüm aletleri </b> - çeşitli elektriksel büyüklükleri ölçmek için kullanılan bir cihaz sınıfı.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Ampermetre </b> - amper cinsinden akımı ölçmek için cihaz (mikroamper, miliamper, amper veya kiloamper). Ampermetre, akımın ölçüldüğü açık devrede, elektrik devresine seri olarak bağlanır. Ampermetrenin iç direnci, test edilen nesneyi etkilemeyecek şekilde minimum olmalıdır. \n \tÖlçüm sınırını artırmak için ampermetre bir şönt (DC ve AC için), bir akım trafosu (yalnızca AC) veya bir manyetik amplifikatör (DC devreleri için). \n \tAmpermetreler tasarıma göre bölünmüştür: \n ● İşaretçi ölçüm kafasına sahip elektronik devreler olmadan \n ● Elektronik devreler kullanarak ve bir işaretçi ölçüm kafasıyla \n ● Dijital göstergeli</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analog voltmetreler, devrenin voltajıyla orantılı olarak bir göstergeyi ölçek boyunca hareket ettirir; dijital voltmetreler, analogdan dijitale dönüştürücü kullanarak sayısal bir voltaj göstergesi sağlar. Voltmetreler çok çeşitli stillerde yapılır. Bir panele kalıcı olarak monte edilen aletler, jeneratörleri veya diğer sabit cihazları izlemek için kullanılır. Genellikle bir multimetre biçiminde akımı ve direnci de ölçmek için donatılmış olan taşınabilir cihazlar, elektrik ve elektronik işlerinde kullanılan standart test cihazlarıdır. \n \tÇalışma prensibine göre, voltmetreler aşağıdakilere ayrılır: \n ● Elektromekanik - manyetoelektrik, elektromanyetik, elektrodinamik, elektrostatik, doğrultucu, termoelektrik \n ● Elektronik - analog ve dijital \nBuraya göre: \n ● Alternatif akım \n ● Doğru akım \n ● Faz duyarlı \n ● Darbe \n ● Seçici \n ● Evrensel \nTasarım ve uygulama yöntemine göre: \n ● Santral \n ● Taşınabilir \n ● Sabit</string>
    <string name="voltmetr_desk_2" />
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmetre </b>, bir elektrik devresindeki iki nokta arasındaki elektrik potansiyeli farkını ölçmek için kullanılan bir araçtır. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t <b> Ohmmetre </b>, elektriksel aktif dirençleri belirlemek için bir ölçüm cihazıdır. Genellikle ölçüm doğru akımla yapılır, ancak bazı elektronik ohmmetreler alternatif akım kullanabilir. Ohmmetreler, ölçülen direnç aralıklarında farklılık gösterir: megohmmetreler, gigaohmmetreler, teraohmmetreler, miliohmmetreler, mikroohmmetreler.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Tasarım ve uygulama yöntemine göre: \n ● Santral \n ● Laboratuvar \n ● Taşınabilir \n Çalışma prensibine göre: \n ● Manyetoelektrik - manyetoelektrik ölçer veya manyetoelektrik oranölçer (megohmmetreler) ile \n ● Elektronik - analog veya dijital</string>
    <string name="omhmetr_desk_3" />
    <string name="omhmetr_desk_4">● Direnç ölçüm aralığı \n ● İzin verilen hata veya doğruluk sınıfı \n ● Alet terminallerindeki voltaj</string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Elektrik sayacı </b>, bir konut, bir işletme veya elektrikle çalışan bir cihaz tarafından tüketilen elektrik enerjisi miktarını ölçen bir cihazdır.\n</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElektrik hizmetleri, kurulu elektrik sayaçlarını kullanır faturalama ve izleme amacıyla müşterilerin tesislerinde. Tipik olarak faturalama birimlerinde kalibre edilirler, en yaygın olanı kilovat saattir (kWh). Genellikle her fatura döneminde bir kez okunurlar. \t \nÖrnek: 30 dakikada 2,5 kW kapasiteli bir elektrikli soba, elektrik şebekesinden tüketecek ve 2,5 kW ∙ 0,5 sa = 1,25 kW\'a eşit ısı ve elektriğe dönüşecektir. ∙ h.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t <b> Pens ampermetre </b> - devreyi kesmeden ve onunla elektrik teması olmadan akımı ölçmek için bir cihaz. \n \tModern pens metrelerin çalışma prensibi, bir Hall sensörü kullanarak iletkenin etrafındaki iletkende üretilen manyetik alanın doğrudan ölçülmesine dayanır ve doğru akım dahil olmak üzere rastgele şekil akımını ölçmenize izin verir.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Ölçülen devrede kesinti olmadan akım ölçümü. \n ● Yüksek gerilim devrelerinde (10 kV\'a kadar) basit ölçüm imkanı. \n ● Çok yüksek mukavemetli akımı ölçme imkanı (bu, açık devrede seri bağlanmış geleneksel ampermetreler için fiziksel olarak imkansızdır). \n ● Cihazın kompaktlığı.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Düşük doğruluk sınıfı (2.0 – 3.0). \n ● Okumaların, kelepçenin manyetik devre penceresindeki akım taşıyan iletkenin konumuna biraz bağımlılığı. \n ● Ölçülen akım yüksek harmoniklerin varlığı ve ölçülen akımın frekansındaki değişiklikler nedeniyle ucuz modellerde okumaların bozulması - cihaz yalnızca sinüzoidal ölçülen akımla doğru okumalar verir (bunun nedenlerinden biri bir sayaç olarak doğrultmalı bir manyetoelektrik sistemin kullanılması). Modern elektronik cihazlarda bu dezavantaj, bir devre veya yazılım yöntemi ile telafi edilmektedir.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Manyetik yolvericiler </b>, çeşitli güç yüklerini (su ısıtıcıları, elektrik motorları, endüksiyon fırınları, fanlar, vb.) Kontrol etmek için kullanılan elektrikli cihazlardır. Çalışma prensibi, elektromanyetik bobine voltajı çıkarırken veya uygularken devreyi açıp kapatmaya dayanır.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Marş motoru, \n1 gibi ek cihazlarla donatılabilir. Acil durum motorunun kapatılması için termik röle \n2. Kontrol devrelerinde kullanılan ek düşük akım kontak grubu veya grupları \n3. Başlatma ve durdurma düğmeleri \n4 Üç fazlı elektrik motorlarının üç fazlı güç kaynağı ağının fazlarından birinin kesilmesi durumunda acil kapatma cihazı.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tTipik olarak yolvericiler, normalde kapalı olan bir \"başlatma\" anahtarı (yani, yapmak için itme) ve normalde açık olan bir \"durdurma\" anahtarı (yani, kırmak için itme \n \tMotor çalışmadığında, şebeke gerilimi mevcut olmasına rağmen, marş veya motor tarafından akım çekilmez. \n \t \"Başlat\" düğmesine basıldığında, motora doğrudan güç verilmez. kontaktördeki elektromıknatısa enerji verilir. Kontaktördeki manyetik anahtar daha sonra devreye girerek eşzamanlı olarak motora akımı değiştirir ve kendi durumunu korumak için kendi kendini sürdüren akım sağlar. Böylece, başlatma düğmesi bırakıldığında, manyetik anahtar takılı kalır ve motor çalışır durumda kalır. \n \t \"Durdur\" düğmesine basmak, kontaktöre giden devreyi keser ve sonuç olarak elektromıknatısın enerjisini keser ve böylece motora giden akımı keser.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t <b> Elektrik akımı </b>, bir elektrik iletkeni veya uzayda hareket eden elektronlar veya iyonlar gibi yüklü parçacıkların akışıdır. Bir bölgenin geçmiş elektrik yükünün akışının net ücret olarak ölçülür. \n \Telectric akım evsel ve endüstriyel ekipman, hareket şehrin çalışabilirliği sağlamak, evler ve sokaklar aydınlatmak için gereklidir ve ana elektrik taşıma, vb.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t Elektrik akımının SI birimi, bir yüzey boyunca saniyede bir coulomb oranında elektrik yükünün akışı olan amper veya amperdir. Amper (sembol: A) bir SI temel birimidir. Elektrik akımı, ampermetre adı verilen bir cihaz kullanılarak ölçülür.</string>
    <string name="i_1">, I, amper birimlerinde iletkenden geçen akım olduğunda, V, iletken boyunca volt birimlerinde ölçülen potansiyel farktır ve R, iletkenin ohm birimlerinde direncidir. \n\tDaha spesifik olarak, Ohm \' s yasası, bu ilişkideki R\'nin akımdan bağımsız olarak sabit olduğunu belirtir.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Elektrik direnci </b>, bir iletkenin elektrik akımının geçişini engelleme özelliğini karakterize eden fiziksel bir niceliktir ve iletkenin uçlarındaki voltajın, iletkene olan oranına eşittir. içinden akan akım. \nDirenç aşağıdaki formülle hesaplanabilir:</string>
    <string name="sop_desk_2">R = U / I</string>
    <string name="nr">, burada\n<b>R</b> - direnç, Ohm.\n<b>U</b> - iletkenin uçlarındaki potansiyel fark (voltaj), V.\n <b>I</b> - akımın gücü, A.</string>
    <string name="nr_2">, burada <b> I </b>, amper birimlerinde iletkenden geçen akımdır, <b> U </b>, iletken boyunca volt birimlerinde ölçülen voltajdır ve <b> R </b> iletkenin ohm cinsinden direncidir.</string>
    <string name="nr_2_2"> </string>
    <string name="nr_2_2_2">, burada \n <b> F </b> Coulomb kuvvetidir \n <b> q1 </b> ilk cismin yüküdür \n <b> q2 </b> ikinci yükün yükü \n <b> r </b> - yükler arasındaki mesafe <b> F</b> is the Coulomb force</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, burada \n <b> Q </b>, iletken tarafından akımla salınan ısı miktarıdır, J \n <b> I </b> iletkendeki akımdır, A \n <b> R </b> - iletkenin elektrik direnci, Ohm \n <b> t </b> - akım akış süresi, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> Ohm\'s Yasası </b>, iki nokta arasındaki bir iletkenden geçen akımın iki nokta üzerindeki voltaj ile doğru orantılı olduğunu belirtir. Orantılılık sabiti olan direnç, bu ilişkiyi tanımlayan olağan matematiksel denkleme ulaşır:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tAkım, voltaj ile doğru orantılıdır ve elektrik direnci ile ters orantılıdır.</string>
    <string name="sopr_tv">Direnç</string>
    <string name="tok_tv">Akım</string>
    <string name="napr_tv">Gerilim</string>
    <string name="Mosh_tv">Güç</string>
    <string name="zavod_mark_1"><b> А </b> - (ilk harf) alüminyum iletken, yokluğunda - varsayılan olarak bakır iletken (ASBl; AABl; AVVG). \n <b> АС </b> - Alüminyum çekirdek ve kurşun kılıf (АС; ААБл). \N <b> АА </b> - Alüminyum çekirdek ve alüminyum kılıflar (ААØв; ААБл). \N <b> B </b> - Korozyon önleyici koruyucu kapaklı iki çelik şeritten yapılmış zırh (AVBbShv; VBbShv). \n <b> Bn </b> - Aynı, ancak yanmaz koruyucu kapaklı (yanmayı desteklemez). \n <b> b </b> - Yastık olmadan (AVBbShv; VBbshv). \N <b> B </b> - (ilk (A harfinin yokluğunda) PVC yalıtımı (VVG; VBbshv). \N <b> B </b> - (ikinci (A harfinin olmadığı durumda) PVC kılıf (VVG; VVGngd). \n <b> G </b> - Atamanın başlangıcında - kablo, atamanın sonunda maden çalışmaları için tasarlanmıştır - zırh veya kılıf üzerinde koruyucu bir örtünün olmaması (\"çıplak\") (MG). \n <b> g </b> - Metal kalkanı sızdırmaz hale getirmek için su engelleme bantları (atamanın sonunda). \n <b> 2g </b> - Sızdırmaz kalkan üzerinde alümopolimer bant. \n <b> Shv </b> - Polivinil klorürden (AVBbShv; VBbShv) yapılmış preslenmiş hortum (kılıf) şeklinde koruyucu kapak. \N <b> Shp </b> - Polietilenden yapılmış ekstrüde hortum (kılıf) şeklinde koruyucu kapak. \N <b> Shps </b> - Kendiliğinden sönen polietilenden yapılmış ekstrüde bir hortumdan koruyucu kapak. \N <b> К </b> - Üzerine koruyucu bir kaplamanın uygulandığı yuvarlak galvanizli çelik tellerden yapılmış zırh. Tanımlamanın başındaysa - kontrol kablosu (KVVG; KVBbShv). \N <b> C </b> - Kurşun kılıf. \N <b> O </b> - Her fazda ayrı kılıflar. \N <b> R </b> - Kauçuk izolasyon. \N <b> HP </b> - Yanmaz kauçuktan yapılmış kauçuk izolasyon ve kılıf. \N <b> P </b> - Termoplastik polietilenden yapılmış yalıtım veya kılıf. \n <b> Ps </b> - Kendiliğinden sönen polietilenden (yanmaz) yapılmış yalıtım veya kılıf. \n <b> Pv </b> - Vulkanize polietilenden yapılmış izolasyon. \n <b> BBG </b> - Zırh profilli çelik şerit. \n <b> ng </b> - Yanmayı desteklemez (VVGng; SIP-5ng). \n <b> LS </b> - Düşük Duman - düşük duman ve gaz emisyonu (AVVGng-LS- HF; VVGng-LS-HF). \N <b> KG </b> - Esnek kablo (KG).<b> А</b> - (first letter) aluminum conductor, in its absence - copper conductor by default (ASBl; AABl; AVVG). \n <b> АС</b> - Aluminum core and lead sheath (АС; ААБл). \N <b> АА</b> - Aluminum core and aluminum sheaths (ААШв; ААБл). \N <b> B</b> - Armor made of two steel strips with an anti-corrosion protective cover (AVBbShv; VBbShv). \n <b> Bn</b> - The same, but with a non-combustible protective cover (not supporting combustion). \n <b> b</b> - Without a pillow (AVBbShv ; VBbshv). \N <b> B</b> - (the first (in the absence of A) letter) PVC insulation (VVG; VBbshv). \N <b> B</b> - (the second (in the absence of A) letter) PVC sheath (VVG; VVGngd). \n <b> G</b> - At the beginning of the designation - the cable is intended for mine workings, at the end of the designation - the absence of a protective cover over the armor or sheath ("naked") (MG) . \n <b> g</b> - Water-blocking tapes for sealing the metal shield (at the end of the designation). \n <b> 2g</b> - Alumopolymer tape over the sealed shield. \n <b> Shv</b> - Protective cover in the form of a pressed hose (sheath) made of polyvinyl chloride (AVBbShv; VBbShv). \N <b> Shp</b> - Protective cover in the form of an extruded hose (sheath) made of polyethylene. \N <b> Shps</b> - Protective cover from a extruded hose made of self-extinguishing polyethylene. \N <b> К</b> - Armor made of round galvanized steel wires, over which a protective cover is applied. If it is at the beginning of the designation - the control cable (KVVG; KVBbShv). \N <b> C</b> - Lead sheath. \N <b> O</b> - Separate sheaths over each phase. \N <b> R</b> - Rubber insulation. \N <b> HP</b> - Rubber insulation and sheath made of non-flammable rubber. \N <b> P</b> - Insulation or sheath made of thermoplastic polyethylene. \n <b> Ps</b> - Insulation or sheath made of self-extinguishing polyethylene (non-flammable). \n <b> Pv</b> - Insulation made of vulcanized polyethylene. \n <b> BBG</b> - Armor profiled steel strip. \n <b> ng</b> - Does not support combustion (VVGng; SIP-5ng). \n <b> LS</b> - Low Smoke - low smoke and gas emission (AVVGng-LS- HF; VVGng-LS-HF). \N <b> KG</b> - Flexible cable (KG).</string>
    <string name="princip_avtomat">\t Devre kesici, termal veya elektromanyetik ilkelere dayanmaktadır. Hemen hemen tüm modern devre kesiciler bu ilkelerin her ikisini aynı anda kullanır. \n \tTermal koruma, izin verilen maksimum akım değerinin uzun süreli aşımının izlenmesine izin verir. Bir aşma meydana gelirse, bimetal plaka <b> (1) </b> deforme olur ve serbest bırakmayı etkinleştirir ve bu da elektrik devresini açar. \n \t Elektromanyetik serbest bırakma <b> (2) </b> akımdaki keskin bir artışa, örneğin kısa devrede olduğu gibi tepki verir . \n \tKesicinin zamanı ve hızı, cihazın pasaportunda zaman-akım karakteristiğinde gösterilir.</string>
    <string name="vidii">Türler</string>
    <string name="moshnost_desk">\t <b> Elektrik gücü </b>, elektrik enerjisinin bir elektrik devresi tarafından aktarıldığı birim zamandaki orandır. \n \tElektrik gücü genellikle elektrik jeneratörleri tarafından üretilir, ancak elektrik pilleri gibi kaynaklardan da temin edilebilir. Genellikle elektrik enerjisi endüstrisi tarafından bir elektrik enerjisi şebekesi ile işyerlerine ve evlere tedarik edilir. \n \tElektrik enerjisi, iletim hatları ile uzun mesafelerde iletilebilir ve yüksek verimlilikle hareket, ışık veya ısı gibi uygulamalarda kullanılabilir.</string>
    <string name="zavod_mark_7"><b> KSPV </b> - Vinil Kılıf içinde İletim Sistemleri için Kablolar. \n <b> KPSVV </b> - Vinil kılıf içinde Vinil yalıtımlı Yangın Alarm Kabloları. \n <b> KPSVEV </b> - Vinil yalıtımlı, Ekranlı, Vinil kılıflı Yangın Alarm Kabloları. \n <b> PNSV </b> - Isıtma teli, Çelik çekirdek, Vinil kılıf. \n <b> PV -1, PV-3 </b> - Vinil yalıtımlı tel. 1, 3 - çekirdeğin esneklik sınıfı. \N <b> PVA </b> - Vinil kılıflı tel Bağlantı. \N <b> Vidalı mil </b> - Vinil yalıtımlı kordon, Vinil kılıflı, Düz. \N <b> PUNP </b> - Evrensel Yassı Tel. \n <b> PUGNP </b> - Evrensel Yassı Esnek Tel.<b> KSPV</b> - Cables for Transmission Systems in a Vinyl Sheath. \n <b> KPSVV</b> - Fire Alarm Cables, with Vinyl insulation, in a Vinyl sheath. \n <b> KPSVEV</b> - Fire Alarm Cables, with Vinyl insulation, with a Screen, in a Vinyl sheath. \n <b> PNSV</b> - Heating wire, Steel core, Vinyl sheath. \n <b> PV -1, PV-3</b> - Vinyl-insulated wire. 1, 3 - flexibility class of the core. \N <b> PVA</b> - Vinyl sheathed wire Connecting. \N <b> Ball screw</b> - Vinyl insulated cord, Vinyl sheathed, Flat. \N <b> PUNP</b> - Universal Flat Wire. \n <b> PUGNP</b> - Universal Flat Flexible Wire.</string>
    <string name="zavod_mark_6"><b> M </b> - Kurulum teli (atamanın başına yerleştirilir). \n <b> D </b> - Bükülü iletken (bir harfin olmaması, iletkenin tek telli olduğunu gösterir). \n <b> W </b> - Poliamid ipek izolasyon. \n <b> C </b> - Film yalıtımı. \n <b> H </b> - PVC izolasyon. \n <b> K </b> - Naylon izolasyon. \N <b> L </b> - Laklı. \N <b> C </b> - Fiberglas sargı ve örgü. \N <b> D </b> - Çift örgü. \N <b> O </b> - Poliamid ipek örgü. \N <b> E </b> - Korumalı. \N <b> ME </b> - Emaye.<b> M</b> - Installation wire (placed at the beginning of the designation). \n <b> D</b> - Stranded conductor (the absence of a letter indicates that the conductor is single-wire) . \n <b> W</b> - Polyamide silk insulation. \n <b> C</b> - Film insulation. \n <b> H</b> - PVC insulation. \n <b> K</b> - Nylon insulation. \N <b> L</b> - Lacquered. \N <b> C</b> - Fiberglass winding and braiding. \N <b> D</b> - Double braid. \N <b> O</b> - Polyamide silk braid. \N <b> E</b> - Shielded. \N <b> ME</b> - Enamelled.</string>
    <string name="zavod_mark_5"><b> A </b> - Alüminyum, tel markasında A harfinin olmaması, akım taşıyan iletkenin bakırdan yapıldığı anlamına gelir. \n <b> </b> (veya) - ikinci harf, bir teli (veya kordonu) gösterir. \n <b> P </b> - Kauçuk izolasyon. \n <b> B </b> - Polivinil klorür izolasyonu. \n <b> P </b> - Polietilen yalıtım. \n <b> N </b> - Nairite kauçuk izolasyon. \n <b> D </b> - Çift tel. \n <b> O </b> - Örgü. \n <b> T </b> - Boru döşemek için. \n <b> P </b> - Bölme tabanlı düz. \n <b> D </b> - Esnek.<b> A</b> - Aluminum, the absence of the letter A in the wire brand means that the current-carrying conductor is made of copper. \n <b> П</b> (or Ш) - the second letter , indicates a wire (or cord). \n <b> P</b> - Rubber insulation. \n <b> B</b> - Polyvinyl chloride insulation. \n <b> P</b> - Polyethylene insulation . \n <b> N</b> - Nairite rubber insulation. \n <b> D</b> - Double wire. \n <b> O</b> - Braid. \n <b> T</b> - For laying in pipes. \n <b> P</b> - Flat with dividing base. \n <b> D</b> - Flexible.</string>
    <string name="zavod_mark_4"><b> A </b> - Çıplak alüminyum tel (A). \n <b> АС </b> - Alüminyum-Çelik (\"çelik-alüminyum\" kelimesi daha sık kullanılır) çıplak tel (АС). \n <b> SIP </b> - Kendinden destekli İzoleli Tel (SIP-4; SIP-5). \n <b> SIPng </b> - Yanmayı desteklemeyen kendinden destekli İzoleli Tel (SIP-5ng).<b> A</b> - Bare aluminum wire (A). \n <b> АС</b> - Aluminum-Steel (the word "steel-aluminum" is more often used) bare wire (АС ). \n <b> SIP</b> - Self-supporting Insulated Wire (SIP-4; SIP-5). \n <b> SIPng</b> - Self-supporting Insulated Wire that does not support combustion (SIP-5ng).</string>
    <string name="zavod_mark_3"><b> А </b> - (ilk harf) alüminyum iletken, yokluğunda - varsayılan olarak bakır iletken. \n <b> </b> - (ikinci (A harfinin yokluğunda) PVC izolasyon. \n <b> B </b> - (üçüncü (eğer A) harf yoksa) PVC kılıf. \n <b> P </b> - Polietilen yalıtım. \n <b> Ps </b> - Kendi kendine sönen polietilen izolasyon. \n <b> G </b> - Koruyucu kapak yok (\"çıplak\"). \n <b> R </b> - Kauçuk izolasyon. \n <b> K </b> - (birinci veya ikinci (A) harfinden sonra) - kontrol kablosu (KGEShv, KVVG, KVBbShv). \n <b> KG\'ye ek olarak </b> - esnek kablo. \n <b> F </b> - Floroplastikten yapılmış yalıtım. \N <b> E </b> - Tanımlamanın başında - özellikle maden koşulları için bir güç kablosu, atamanın ortasında veya sonunda - blendajlı bir kablo.<b> А</b> - (first letter) aluminum conductor, in its absence - copper conductor by default. \n <b> В</b> - (second (in the absence of А ) letter) PVC insulation. \n <b> B</b> - (third (if A) letter is absent) PVC sheath. \n <b> P</b> - Polyethylene insulation. \n <b> Ps</b> - Self-extinguishing polyethylene insulation. \n <b> G</b> - No protective cover ("naked"). \n <b> R</b> - Rubber insulation. \n <b> K</b> - (first or second (after A) letter) - control cable (KGEShv, KVVG, KVBbShv). \n <b> In addition to KG</b> - flexible cable. \n <b> F</b> - Insulation made of fluoroplastic. \N <b> E</b> - At the beginning of the designation - a power cable for especially mine conditions, in the middle or at the end of the designation - a shielded cable.</string>
    <string name="zavod_mark_2"><b> А </b> - (ilk harf) alüminyum iletken, yoksa - varsayılan olarak bakır iletken. Çekirdek malzemenin sembolünden sonra atamanın ortasındaysa, o zaman alüminyum kabuk. \N <b> B </b> - Yassı çelik şeritlerden zırh (kabuk malzemesi sembolünden sonra). \N <b> AB </b> - Alüminyum zırh (AABl). \N <b> SB </b> - (birinci veya ikinci (A) harfinden sonra) kurşun zırh (ASBl). \N <b> C </b> - Kurşun kabuk malzemesi. \N <b> O </b> - Ayrı olarak kurşunlu iletken. \N <b> P </b> - Yassı galvanizli çelik tellerden zırh. \N <b> K </b> - Yuvarlak galvanizli çelik tellerden zırh. \N <b> </b> - Tükenmiş emprenye ile kâğıt izolasyonu. Atamanın sonuna bir çizgi ile yerleştirilir. \N <b> b </b> - Yastık olmadan. \N <b> l </b> - Yastık ek olarak 1 lavsan bandı içerir. \N <b> 2l </b> - Yastık ek bir çift lavsan bant içerir. \N <b> D </b> - Koruyucu kapak yok (\"çıplak\"). \N <b> n </b> - Yanmaz dış kaplama. Zırh sembolünün arkasına yerleştirilir. \N <b> Shv </b> - Polivinil klorürden yapılmış preslenmiş hortum (kılıf) şeklindeki dış kapak. \N <b> Shp </b> - Polietilenden preslenmiş hortum (kılıf) şeklinde dış kapak. \n <b> Øвпг </b> - Alev alması düşük polivinil klorürden yapılmış, sıkıştırılmış hortumdan yapılmış dış kapak. \n <b> (bekleme) </b> - Tek telli iletkenli kablolar. Atamanın sonuna yerleştirilmiştir. \N <b> У </b> - Yüksek ısıtma sıcaklığına sahip kâğıt izolasyonu. Atamanın sonuna yerleştirilmiştir. \N <b> Ц </b> - Akmayan bir bileşik ile emprenye edilmiş kâğıt izolasyonu. Sembolün önüne yerleştirilir.<b> А</b> - (first letter) aluminum conductor, if it is absent - copper conductor by default. If in the middle of the designation after the symbol of the core material, then the aluminum shell. \N <b> B</b> - Armor from flat steel strips (after the symbol of the shell material). \N <b> AB</b> - Aluminum armor ( AABl). \N <b> SB</b> - (first or second (after A) letter) lead armor (ASBl). \N <b> C</b> - Lead shell material. \N <b> O</b> - Separately leaded conductor. \N <b> P</b> - Armor from flat galvanized steel wires. \N <b> K</b> - Armor from round galvanized steel wires. \N <b> В</b> - Paper insulation with depleted impregnation. Placed at the end of the designation through a dash. \N <b> b</b> - Without a pillow. \N <b> l</b> - The pillow contains an additional 1 lavsan tape. \N <b> 2l</b> - The pillow contains an additional double lavsan tape. \N <b> D</b> - No protective cover ("naked"). \N <b> n</b> - Non-combustible outer cover. Placed after the armor symbol. \N <b> Shv</b> - Outer cover in the form of a pressed hose (sheath) made of polyvinyl chloride. \N <b> Shp</b> - Outer cover in the form of a pressed hose (sheath) made of polyethylene . \n <b> Швпг</b> - Outer cover made of a pressed-out hose made of low-flammability polyvinyl chloride. \n <b> (stand-by)</b> - Cables with single-wire conductors. Placed at the end of the designation. \N <b> У</b> - Paper insulation with an increased heating temperature. Placed at the end of the designation. \N <b> Ц</b> - Paper insulation, impregnated with a non-flowing compound. Placed in front of the symbol.</string>
    <string name="vidii2">● üç fazlı \n● tek fazlı \n● voltaj rölesi soketi \n● uzatma kablosu olarak</string>
    <string name="rele_principp">\tModern gerilim rölelerinin birçok ayarı olabilir. Temel çalışma prensibini göz önünde bulundurun: Mikrodenetleyici ayarlanan değerden bir voltaj sapması kaydeder kaydetmez, bir elektromanyetik röle tetiklenir ve bu da elektrik devresini açar. Voltaj geri gelirse, tüketicilere giden güç kaynağı da geri yüklenir.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\t Bazı durumlarda, 6. çubuk direncin güvenilirliğini gösterebilir. Bu durumda, ana olanlardan 1,5 kat daha geniştir. Güvenilirlik, 1000 çalışma saati başına bir öğe arızası yüzdesi olarak gösterilir. \n\t Kahverengi% 1 \n\t Kırmızı% 0,1 \n\t Turuncu% 0,01 \n\t Sarı% 0,001</string>
    <string name="zavod_mark">\tFactory işaretleme kabloya özelliklerini, kendi alanı belirlemek için izin verilen alfa sayısal tanımlamalar bir sistemdir uygulaması ve diğer gerekli bilgileri.</string>
    <string name="mosh_desk_2">SI güç birimi \n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d"><u>Doğru akım (DC)</u></string>
    <string name="dsa">\tAkım ve gerilim değerleri sabit olduğundan ve herhangi bir zamanda anlık değerlere eşit olduğundan, güç aşağıdaki formül kullanılarak hesaplanabilir:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Alternatif akım (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u>Aktif Güç</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b>, watt (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u>Reaktif güç</u>\n <b>Q = U ∙ I  ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u>Görünen Güç</u>\n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia" />
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b>, burada <b> V </b> voltajdır, <b> J </b> Joule cinsinden iş veya enerjidir, <b> C </b> Coulomb cinsinden ücrettir</string>
    <string name="napr_desk_2">Gerilim veya elektrik potansiyeli farkı sembolik olarak ∆V, basitleştirilmiş V veya U ile gösterilir, örneğin Ohm \'s veya Kirchhoff \'s devre yasaları bağlamında.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t<i>Gerilim</i> kavramı, 1826\'da Ohm \'un ampirik yasasını açıklamak için elektrik akımının hidrodinamik bir modelini öneren 1827 tarihli bir makalede Georg Ohm tarafından tanıtıldı: <b> U = I ∙ R </b> \n\t Bir sistemdeki iki nokta arasındaki voltajı (veya potansiyel farkı) ölçmek için bir voltmetre kullanılabilir. Çoğu zaman, sistemin zemini gibi ortak bir referans potansiyeli noktalardan biri olarak kullanılır.</string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b> Elektrik voltajı </b> veya elektrik gerilimi, bir test yükünü iki nokta arasında hareket ettirmek için birim yük başına gereken iş olarak tanımlanan, iki nokta arasındaki elektrik potansiyelindeki farktır. Uluslararası Birim Sisteminde, gerilim için türetilen birim (potansiyel fark) volt olarak adlandırılır. \n \t SI birimlerinde, birim yük başına iş, 1 volt = 1 joule (işin) olduğu coulomb başına joule olarak ifade edilir. 1 coulomb başına (ücretli).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Bir voltaj kaynağı ile bir yük arasındaki iletkenlere hat denir ve herhangi iki hat arasındaki voltaja hat voltajı denir. Herhangi bir hat ile nötr arasında ölçülen voltaja faz voltajı denir. Örneğin, 208/120 voltluk bir servis için hat voltajı 208 Volt ve faz voltajı 120 Volttur. \n \t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1.73 ∙ U ph </b></string>
    <string name="t">\tCıvatalı bağlantı, kabloları güvenli bir şekilde bir arada tutmanıza izin verir. Aynı zamanda bakır ve alüminyum telleri bağlamanıza izin verir, asıl mesele iletkenler arasına rondela koymaktır.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b> Trafo merkezi </b>, elektrik üretim, iletim ve dağıtım sisteminin bir parçasıdır. Trafo merkezleri voltajı yüksekten düşüğe veya tersine çevirir veya diğer birkaç önemli işlevi yerine getirir. Üretim istasyonu ve tüketici arasında, elektrik gücü, farklı voltaj seviyelerinde birkaç trafo merkezinden geçebilir. Bir trafo merkezi, yüksek iletim voltajları ve daha düşük dağıtım voltajları arasında veya iki farklı iletim voltajının ara bağlantısında voltaj seviyelerini değiştirmek için transformatörler içerebilir.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t Yükseltici trafolara sahip trafo merkezi, akım buna göre düşürüldüğünde gerilimi arttırırken, aşağı inen trafo merkezi akım orantılı olarak arttığında çıkış gerilimini düşürür. \n <i> Voltaj neden artırılır? </i> \n \tGüç iletim hatlarında kullanılan metali önemli ölçüde kurtarmak ve aktif direnç üzerindeki kayıpları azaltmak için iletilen voltajı artırma ihtiyacı ortaya çıkar. Gerekli enine kesit alanı telleri geçen akımı direncine ve korona deşarjı yokluğu ile belirlenir. Ayrıca, geçen akımın gücündeki bir azalma, akım gücünün doğrudan ikinci dereceden bağımlılığında olan enerji kaybında bir azalmayı gerektirir.</string>
    <string name="n_n_n_n">● İletim alt istasyonu \n● Dağıtım trafo merkezi \n● Kollektör alt istasyonu \n● Dönüştürücü trafo merkezleri \n● Anahtarlama istasyonu \n● Çekiş trafo merkezi \n● Mobil trafo merkezi</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tUluslararası standart IEC 60446 İnsan-makine arayüzü, işaretleme ve tanımlama için temel ve güvenlik ilkeleri - Ekipman terminallerinin, iletken sonlandırmalarının ve iletkenlerin tanımlanması, elektrik iletkenlerini renklerle veya sayılarla, örneğin elektrikte tanımlamak için temel güvenlik ilkelerini tanımlar dağıtım kablolaması. Standart geri çekildi; dördüncü baskı (IEC 60446: 2007) 2010 yılında IEC 60445\'in beşinci baskısı ile dördüncü baskı olan IEC 60445: 2006 ile birleştirildi.</string>
    <string name="cvet_desk">\t Faz, sıfır veya zemin için yalnızca bu renk kodlamasına güvenmemeyi unutmayın. Uzmanın iş yaparken bu standarda uymaması muhtemeldir. Güven ama doğrulayın.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoff \'ın birinci yasası</string>
    <string name="t_n_tg">\tKirchhoff \ \'un ikinci yasası, bir devrede herhangi bir kapalı döngü etrafındaki tüm gerilimlerin toplamının sıfıra eşit olması gerektiğini belirtir. Bu, yük korunumunun ve ayrıca enerjinin korunmasının bir sonucudur.</string>
    <string name="kk">Kirchhoff \'ın ikinci yasası</string>
    <string name="ll">\tBu yasa, bir elektrik devresindeki herhangi bir düğüm (bağlantı noktası) için, bu düğüme akan akımların toplamının, o düğümden çıkan akımların toplamına eşit olduğunu belirtir. \n \t Eşdeğer: Bir noktada buluşan bir iletkenler ağındaki akımların cebirsel toplamı sıfırdır.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED şerit </b>, LED\'lere dayalı bir ışık kaynağıdır. Esnek bir devre kartı üzerinde birbirine eşit uzaklıkta LED\'lere sahip bir LED modüldür. Üretim sırasında bant 1 ila 30 m uzunluğunda rulolar halinde sarılır. Akımı LED\'lerden sınırlamak için, bandın elektrik devresine, ayrıca bant üzerine monte edilmiş dirençler eklenir.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tRibbonlar tek renkli (kırmızı, yeşil, mavi, sarı, beyaz) veya çok renkli olabilir ve hemen her tonu oluşturabilir. Beyaz ışık da çeşitli tonlarda gelir, soğuk veya sıcak olabilir (2700 K ila 10000 K).</string>
    <string name="lenta_title">Bağlantı</string>
    <string name="t_12_24_5">\tLED şerit doğru akımla çalışır ve bu nedenle sabit bir voltaja, genellikle 12 V, daha az sıklıkla 24 V ve 5 V\'a bağlanmalıdır. Bu nedenle, bandı bağlamak için dönüştürücü bir güç kaynağına ihtiyaç vardır. \n \tSo, örneğin, toplam uzunluğu 4 metre olan bir bant 240 SMD 3014 için, 24 W kapasiteli bir güç kaynağı ünitesi (bandın nominal gücü) * 4 m * 1.15 (güvenlik faktörü) = 110.4 W gerekli olacaktır. \n \t Düzgün parlaklık kontrolü ve renkli LED şeridin parlak rengi için, kontrolörler kullanılır; prensibi, LED\'lerin parlaklığını her renk için ayrı değiştirmektir.</string>
    <string name="pros_cons">Avantajlar ve dezavantajlar</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Faydalar </b> \n ● Kurulum kolaylığı. \n ● Düşük işletme maliyeti. Işık akısı / işletme maliyeti açısından, LED\'ler en yüksek oranlardan birine sahiptir. \n ● Güvenilirlik. Geleneksel akkor ve flüoresan lambalarla karşılaştırıldığında, LED\'ler daha uzun ömürlüdür. \n ● Nokta kaynaklarına kıyasla ışık akısını artırmak için sınırsız potansiyel \n ● Orijinal tasarım çözümlerini uygulama yeteneği \n ● Denetleyicilerle RGB -LED şeritleri kullanırken sahnenin istenen renk tonunu seçme yeteneği \ \n ● Su geçirmez LED şeritleri ve güç kaynakları kullanılırken ek nem geçirmez bağlantı parçalarına gerek yoktur \n ● Bantların kendilerinin düşük besleme voltajı nedeniyle elektrik güvenliği (transformatörlü güç kaynaklarının kullanımına ve aralarında galvanik bir boşluğa bağlıdır) bandın güç kaynağı devreleri ve güç kaynağının kendisi bloke olur). \n \n <b> - Dezavantajlar </b> \n ● RGB LED şeritlerinin zayıf renk oluşturma yeteneği vardır. Renk sunumunu optimize etmek için, odanın sahibinin daha fazla aydınlatma elemanı kurması gerekecektir. \n ● Bant yapısı eski armatürlere bağlanamaz. Bu, kullanım kapsamını ciddi şekilde sınırlar.</string>
    <string name="princip">Nasıl çalışır</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Hareket sensörü bağlantısı</string>
    <string name="podlk_dvyh">İki hareket sensörünü bağlama</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Bir hareket sensörünü bir anahtarla bağlama</string>
    <string name="sootnosh">Kablo çapının enine kesit alanına oranı ve tersi</string>
    <string name="diametr">Çap</string>
    <string name="sechenie">Bölümü</string>
    <string name="konst_dvigatel">Elektrik Motoru Yapımı</string>
    <string name="title_tref"> </string>
    <string name="sad" />
    <string name="klassifikac">Sınıflandırma</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElektrik motorları iki ana sınıfa ayrılır: \n ● AC motorlar \n ● DC motorlar \n \tAC motorlar çalışma prensibine göre ayrılır: \n - asenkron \n - Senkronize \n \t Temel fark, senkron makinelerde statorun manyetomotor kuvvetinin ilk harmoniğinin rotorun hızında hareket etmesidir (rotorun kendisinin manyetik alan hızında dönmesi nedeniyle) statorda) ve asenkron makinelerde rotorun dönüş hızı ile statordaki manyetik alanın dönüşü arasında her zaman bir fark vardır (alan rotordan daha hızlı döner).</string>
    <string name="formula">Formülü:</string>
    <string name="result">Sonuç:</string>
    <string name="choose_formula">Bir formül seçin</string>
    <string name="cherez_cos_f">sayesinde cos φ</string>
    <string name="razvern">(tabloyu büyütmek için ekranı genişletin)</string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tHem görünüşte hem de amaç olarak çok sayıda ve çeşitli araçlar vardır. En yaygın olanlara bakalım.</string>
    <string name="pros">Faydalar</string>
    <string name="cons">Dezavantajları</string>
    <string name="kol_polos">Şerit sayısı</string>
    <string name="first_polosa">İlk şerit</string>
    <string name="second_polosa">İkinci şerit</string>
    <string name="third_polosa">Üçüncü şerit</string>
    <string name="fourth_polosa">Dördüncü şerit</string>
    <string name="fifth_polosa">Beşinci şerit</string>
    <string name="sixth_polosa">Altıncı şerit</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Direnç Güvenilirliği</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Kısa devrelerden kaçınmak için öneriler</string>
    <string name="recomend_1">● Ağa devre kesiciler takın</string>
    <string name="recomend_2">● Yalıtımı eskimiş kablolar kullanmayın. \n ● Delme, kesme, keskileme gibi onarım işlerini gerçekleştirmeden önce, oraya tel döşenmediğinden emin olun \n ● Çalışma sırasında gereksiz kabloları kısa devreye neden olmamak için izole edin. \n ● Özellikle çalışma sırasında kıvılcım çıkarsa, eski soketleri ve anahtarları değiştirin. \n ● Enerji verilmişse kablolama üzerinde çalışmaktan kaçının. \n ● Elektrikli cihazlara güç sağlamak için doğru kablo boyutunu seçin.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll">Floresan lambaların şemaları ve çalışması</string>
    <string name="perekluch">Anahtarı</string>
    <string name="primer_led">LED\'leri bağlamak için kendi kendine yapılan bir devre örneği</string>
    <string name="lumens">Lümen</string>
    <string name="luksi">Lüks</string>
    <string name="fffg">Manyetik yol vericiyi ters çevirmek için bağlantı şeması</string>
    <string name="stop">Durdur</string>
    <string name="to_left">Sol</string>
    <string name="to_right">Sağ</string>
    <string name="shema_revers">Mekanik bağlantılı ters çevrilebilir manyetik yol vericinin bağlantı şeması</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Manyetik bir marş motoruyla bir ampulü açmanın açıklayıcı diyagramı</string>
    <string name="klass_magnit">Manyetik yol vericilerin sınıflandırılması</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500" />
    <string name="ob_1">Kutuların, panoların, dolapların, panoların, konsolların tanımı</string>
    <string name="ob_2">Anahtarların, anahtarların ve prizlerin tanımı</string>
    <string name="ob_3">Ekipman ve elektrik şebekesi planında ayrı bir görüntüde armatürlerin ve spot ışıklarının gösterilmesi</string>
    <string name="ob_4">Ekipman ve elektrik şebekesi planındaki görüntü birleştirildiğinde armatürlerin ve spot ışıklarının tanımı</string>
    <string name="ob_5">Elektrikli makinelerin tanımı</string>
    <string name="ob_6">Transformatörlerin, ototransformatörlerin, bobinlerin tanımı</string>
    <string name="obo_radio">Radyo elemanlarının temel grafik sembolleri</string>
    <string name="opek_kalk">Open \nFormula Hesap Makinesi</string>
    <string name="oboz" />
    <string name="osn_normi">Normalleştirilmiş ana özellikler</string>
    <string name="org_meropr">Organizasyon Etkinlikleri</string>
    <string name="teh_meropr">Teknik Olaylar</string>
    <string name="soed_rezis">Direnç bağlantısı</string>
    <string name="soed_kond">Kondansatör bağlantısı</string>
    <string name="perv_title">Elektrik Çarpması İçin İlk Yardım</string>
    <string name="dla_ucha"> </string>
    <string name="dlya_zamkn"> </string>
    <string name="ohm_zamkn"> </string>
    <string name="i_u_r" />
    <string name="jolens_desk">\tBir iletkenden elektrik akımı geçtiğinde, elektronlar iletkenin atomları ile çarpışır. Bu çarpışma nedeniyle elektrik enerjisi ısı enerjisine dönüşür ve iletken ısınır. Verilen ısı enerjisi Joule – Lenz yasası ile bulunabilir. \n \tIn 1831–1842. Joule J. ve ondan bağımsız olarak Lenz EH deneysel olarak açığa çıkan ısı miktarının şu şekilde belirlendiğini tespit etti:</string>

    <string name="q_i_r">Q = I<sup><small>2</small></sup>∙R∙t</string>

    <string name="t_1785_n_t">\tYasa ilk olarak 1785 yılında Fransız fizikçi Charles-Augustin de Coulomb tarafından keşfedildi. \n \t İki nokta yükü q1 ve q2 arasındaki elektrostatik kuvvet F\'nin büyüklüğü, aşağıdaki büyüklüklerin çarpımı ile doğru orantılıdır. yükler ve aralarındaki mesafenin karesiyle ters orantılıdır. Aynı yükler birbirini iter ve zıt yükler karşılıklı olarak çeker.</string>

    <string name="pravoi_ryki">Manyetik indüksiyon için sağ el kuralı</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t İletkeni sağ elinizle kavrarsanız, çıkıntılı baş parmağınız akımın yönünü gösterirse, kalan parmaklar bu akımın oluşturduğu ve iletkeni saran manyetik indüksiyon çizgilerinin yönünü gösterecektir. ve bu nedenle manyetik indüksiyon vektörünün yönü teğet olarak bu çizgilere her yerde yönlendirilmiştir.</string>

    <string name="pravoi_2">Manyetik alanda hareket eden bir iletkendeki akım için sağ el kuralı</string>
    <string name="prav_2">\tSağ elin avuç içi, manyetik alanın kuvvet çizgileri içine girecek şekilde konumlandırılmışsa ve bükülmüş başparmak iletkenin hareketi boyunca yönlendirilmişse, o zaman uzatılmış dört parmak, indüksiyon akımı.</string>

    <string name="t_90">\t Eğer yük hareket ediyorsa ve mıknatıs hareketsizse, kuvvetin yönünü belirlemek için sol el kuralı uygulanır: \"Sol el, manyetik alan çizgileri makinenin iç tarafına girecek şekilde konumlandırılmışsa ona dik olan avuç içi ve dört parmak akım boyunca yönlendirildi (pozitif yüklü bir parçacığın hareketi boyunca veya negatif yüklü bir parçacığın hareketine karşı), ardından 90 ° geri tutulan bir başparmak, hareket eden Lorentz\'in yönünü gösterecek veya Amper kuvvet. \"</string>

    <string name="vtor_left">İkinci sol el kuralı</string>
    <string name="t_902">\t Eğer sol elinizin avuç içini, manyetik indüksiyon çizgileri avuç iç kısmına dik olarak girecek ve dört parmağınızı akım boyunca yönlendirecek şekilde yerleştirirseniz, 90 ° aralıklı başparmak Manyetik alanın yanından akımla iletkene etki eden kuvvetin yönü. Bu kuvvet Amper kuvveti olarak adlandırılır.</string>

    <string name="ewq">Birinci sol el kuralı</string>
    <string name="nazna">Amaç</string>
    <string name="klasific_podst">Trafo merkezi türleri</string>
    <string name="dsav">2 Yollu anahtar şeması</string>
    <string name="_1">1 anahtarı</string>
    <string name="_2">2 anahtarı</string>
    <string name="let_be_light">Işık olsun!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Zaman - akım karakteristiği </b>, akan akıma bağlı olarak devre kesicinin çalışma hızını belirler. \n \t Grafikte, üst eğri makinenin soğuk durumunu karakterize eder, yani makineden ön akım geçmeden, alttaki eğri makinenin sıcak durumunu karakterize eder. \n \tAşağıdakiler, B ve C tipi zaman-akım özelliklerinin grafik örnekleridir. Kesin grafikler için, belirli bir cihazın pasaportuna bakın.</string>

    <string name="t_1_1">\t Makinenin koşullu ayrılma noktası (1,13 · In) her zaman grafikte görüntülenir. Bu akımla makine 1 saat içinde kapanmayacaktır. Örneğin, 16 A anma akımına sahip bir makinede 1.13 In = 18.08 (A) akım içinden geçtiğinde, termal salınımı 1 saat içinde çalışmayacaktır. \n \t Makinenin \"geleneksel akım açması\" ile aynı kavram vardır ve 1,45 · In\'e eşittir. Bu akımla, makine en fazla 1 saat içinde kapanacaktır. Bu nedenle, 16A nominal akımına sahip otomatik bir makine, 23,2 A\'lık bir yükü 1 saatten fazla tutmayacaktır. \n \t Yukarıdakilerden, makine seçiminin ve kablo bölümü seçiminin mümkün olduğunca sorumlu bir şekilde alınması gerektiği sonucuna varabiliriz.</string>

    <string name="nakal_desk">\t <b> Akkor ampul </b>, parlayana kadar ısıtılan bir tel filamana sahip bir elektrik ışığıdır. Filamenti oksidasyondan korumak için filaman bir ampul içine alınır. Akım, filamente cama gömülü terminaller veya teller ile sağlanır. Bir ampul yuvası, mekanik destek ve elektrik bağlantıları sağlar.</string>

    <string name="nakal_desk_2">\tEmandesan ampuller, 1.5 volt\'tan yaklaşık 300 volt\'a kadar çok çeşitli boyutlarda, ışık çıkışında ve voltaj değerlerinde üretilmektedir. Harici düzenleyici ekipman gerektirmezler, düşük üretim maliyetlerine sahiptirler ve alternatif akım veya doğru akımda eşit derecede iyi çalışırlar. Sonuç olarak, akkor ampul ev ve ticari aydınlatmada, masa lambaları, araba farları ve fenerler gibi taşınabilir aydınlatmada ve dekoratif ve reklam aydınlatmasında yaygın olarak kullanıldı.</string>

    <string name="_1_n2_n3_">1 - Cam ampul \n2 - İnert gaz \n3 - Tungsten filament \n4, 5 - Kontak teli \n6 - Destek telleri \n7 - Cam montaj / destek \n8 - Taban temas teli, sigorta \n9 - Vida dişleri \n10 - Yalıtım \n11 - Elektrikli ayak teması</string>
    <string name="konstrykkcia">İnşaat</string>
    <string name="princip_desk">\t Akkor lambanın çalışma prensibi, içinden bir elektrik akımı geçtiğinde bir iletkeni ısıtma olgusuna dayanır. Tungsten filaman, bir güç kaynağına bağlandığında, yüksek bir sıcaklığa kadar ısıtılır ve bunun sonucunda ışık yayılır. Filamentin yaydığı ışık akısı doğal gün ışığına yakındır, bu nedenle uzun süreli kullanımda rahatsızlığa neden olmaz. \n \tAkkor lambaların ana dezavantajı düşük verimlilikleridir. Lambanın tükettiği elektrik enerjisinin yalnızca onda biri görünür bir ışık akısına dönüştürülür. Elektrik enerjisinin çoğu termal enerjiye dönüştürülür.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98">PVC (vinil) ve kauçuk yalıtımlı güç kablolarını belirtmek için kullanılan kısaltmaların açıklaması \nGOST 16442–80 ve TU16.71–277–</string>
    <string name="n_18410_73">BPI ile kablo - emprenye edilmiş kâğıt yalıtımı \nGOST 18410–</string>
    <string name="n_1508_78">Kontrol kablosu \nGOST 1508–</string>
    <string name="podvesn_provod">Havai teller</string>
    <string name="sil_yst">Güç, kurulum kabloları ve bağlantı kabloları</string>
    <string name="montaz">Delikler</string>
    <string name="rash_nekotor">Bazı özel kısaltmaların açıklaması</string>
    <string name="princip_raboti">Nasıl çalışır</string>
    <string name="_6_1_3">\tKablolar ve teller için kesit seçimi hakkında daha fazla bilgi için PUE (6. baskı) bölüm 1.3\'e bakın.</string>
    <string name="podkl_odnofazn">Tek fazlı sayaç bağlantısı</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Üç fazlı sayaç doğrudan bağlantı şeması</string>
    <string name="sadvvv">Akım trafoları üzerinden üç fazlı bir sayacı bağlamak için devre</string>
    <string name="t_n_td">\t Transformatörü alternatif bir akım kaynağına bağladıktan sonra, birincil sargısında alternatif bir manyetik akı oluşur. Manyetik devre yoluyla ikincil sargının dönüşlerine iletilir ve içlerinde değişken bir EMF (elektromotor kuvveti) indükler. İkincil sargı devresinde bir tüketim cihazı varsa, bir elektrik akımı oluşur. \n \tBirincil ve ikincil sargıların dönüş sayısı arasındaki gerekli oranı seçerek, ikincil sargıdaki voltajı artırabilir veya azaltabilirsiniz. İkincil sargı üzerinde, birincil sargıya sağlanandan daha büyük bir voltaj elde etmek gerekirse, ikincil sargıdaki dönüş sayısı birincilden daha büyük olmalıdır.</string>

    <string name="dc">Üç fazlı transformatör sargı bağlantı şemaları</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Temel ampul tabanı türleri</string>
    <string name="_2klav">İki düğmeli anahtar şeması</string>
    <string name="shema_na_odny">Tek düğmeli anahtar şeması</string>
    <string name="bg">Gizli kablolama</string>
    <string name="trp">\t Eğer kablonun çift PVC yalıtımı varsa, ek koruma kullanmadan sıva içine veya duvar oluklarına döşenebilir. Gizli kablolama çapraz olarak döşenmemelidir, sadece dikey ve yatay çizgilere izin verilir. Çivi delerken veya çakarken gelecekte kablonun zarar görmesini önlemek için bir kablo bağlantı şeması yaptığınızdan emin olun.</string>

    <string name="sdfghjk">\t Ek kablo koruması için, gizli kablolar oluklu borulara döşenebilir.</string>
    <string name="fghjk">Zemin altı kablolama</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t Kablo, oluklu bir şekilde zemin boyunca döşenir ve braketler veya kelepçelerle sabitlenir ve ardından bir beton şap ile dökülür. Ondüle üzerindeki beton veya çimento-kum şap kalınlığı 3 ila 5 cm olmalıdır.</string>
    <string name="njm">Açık tel</string>
    <string name="vbnm">\tÇift izolasyonlu kablonun yanmaz malzemeden yapılmış duvarların yüzeyine ek koruma olmaksızın sabitlenmesine izin verilir. Yanıcı malzemelerden yapılmış duvarlarda PVC oluklu, süpürgelikler, PVC kablo kanalları, metal hortumlar ve metal borulara kablo döşeyebilir veya izolatörleri açabilirsiniz.</string>
    <string name="elshit_1" />
    <string name="elshit_2">Ana dağıtım panosu örneği</string>
    <string name="elshit_3"> </string>
    <string name="elshit_4"> </string>
    <string name="elshit_5" />
    <string name="elshit_6">Apartman kontrol paneli diyagramı örneği</string>
    <string name="elshit_7">\t Panodaki iç kablolamanın montajı, 2,5 ila 6 mm kare kesitli esnek bir tel kullanılarak gerçekleştirilir. Esnek telin uçları özel yüksüklerle kıvrılmalıdır. Pabuçlar bir veya iki tel olabilir. Yüksükleri kıvırmak için pres çeneleri kullanılmalıdır. Aynı sırada bulunan makinelerin elektrik bağlantısı en uygun şekilde tarak baralar kullanılarak yapılır.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - tarak barası; 2 - çift yüksüklü kıvrımlı tel; 3 - baskı maşası</string>
    <string name="vcx">Aydınlatma için impuls rölesi bağlantı şeması</string>
    <string name="gfd">\tDüğmeye bastığınızda ışık yanar, düğmelerden herhangi birine tekrar bastığınızda söner. Prensip, geçiş anahtarlı devre ile aynıdır, ancak bu durumda kablonun maliyeti azaltılır ve kurulum basitleştirilir.</string>
    <string name="plavk_desk">\t Elektronik ve elektrik mühendisliğinde sigorta, bir elektrik devresinin aşırı akım korumasını sağlamak için çalışan bir elektriksel güvenlik cihazıdır. Temel bileşeni, içinden çok fazla akım geçtiğinde eriyen ve böylece akımı durduran veya kesen metal bir tel veya şerittir. Kurbanlık bir alettir; Bir sigorta çalıştıktan sonra açık devredir, türüne bağlı olarak değiştirilmesi veya yeniden kablolanması gerekir.</string>
    <string name="sd">şematik gösterim</string>
    <string name="bn">\t Sigorta, korunan elektrik devresinin acil durum modunda çalışan en zayıf bölümüdür, böylece devreyi keser ve daha sonra elektrik devresinin daha değerli elemanlarının aşırı amperajın neden olduğu yüksek sıcaklıklar tarafından tahrip edilmesini önler.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Blade sigorta \n2- Düşük güçlü cihazlar için sigorta \n \n \t Sigortanın ana elemanları şunlardır: bir sigorta (sigortalı eleman), sigortanın takılı olduğu bir kasa ve yanma durumunda değiştirilebilir (düşük akımlı sigortalar için sigorta değiştirilemez, tasarım tek kullanımlıktır ve tetiklendiğinde tutucudaki tüm sigorta değiştirilir). \n \t Kartuşun içindeki eriyebilir bağlantı, özel bir ark ortamına (örneğin kuvars kumu) yerleştirilir; bu, sigorta bağlantısı yandığında, elektrik arkını yoğun bir şekilde soğutur ve deiyonize ederek plazmanın kaçmasını önler. konut aracılığıyla. Bazı sigorta türleri için gövde, gaz üreten bir malzemeden (örneğin fiber) yapılır, arkın termal etkisi altında yoğun gaz oluşumu meydana gelir, ortaya çıkan gazlar gövde içindeki arkın söndürülmesine katkıda bulunur.</string>
    <string name="fdsv">\tOtomatik fiş, elektrik şebekelerini aşırı yüklenmelerden ve kısa devrelerden korumak için tasarlanmıştır. Her zamanki mantarın yerini almaya geldi. Yeniden kullanılabilir ve tetiklendikten sonra değiştirme gerektirmez.</string>
    <string name="fghj">\tOtomatik ve normal trafik sıkışıklıkları artık geçmişte kaldı. Bunların devre kesicilerle değiştirilmesi tavsiye edilir.</string>
    <string name="syp">\tPotansiyel eşitleme, potansiyel eşitliği sağlamak için iletken bileşenler arasında elektrik bağlantıları oluşturmak için kullanılır. Ayrıca iletken bir bağlantı, iki gövde veya bileşen arasındaki yük farklarının eşitlenmesini sağlar. Tüm koruyucu iletkenler ve eşpotansiyel kuşaklama iletkenleri, ana topraklama çubuğunda (PE bar) bir araya gelir ve topraklama iletkeni ile temel topraklamasına (beton döşemelerde çelik donatı) bağlanır. \n \tBu potansiyel eşitleme iki farklı görevi yerine getirebilir bir makinenin elektrik tesisatında: \n \t1. Koruma \n \t Makinede veya sistemde bir arıza olması durumunda, koruyucu bir iletken sistemi vasıtasıyla elektrik çarpmasına karşı kişisel koruma. \n \t2. İşlevsel potansiyel eşitleme \n \tArızaları (kalkan arızalarının bir sonucu olarak) önlemek ve hassas elektronik bileşenlerin elektromanyetik uyumluluğunu iyileştirmek için.</string>
    <string name="osyp"><b>TN-C topraklama sisteminde kullanılamaz.\nAğın ayrı koruyucu (PE) ve nötr (N) iletkenleri olmalıdır. </b></string>
    <string name="dsyp" />
    <string name="uzo_desk_2">\tkısa devre ve aşırı yüklere karşı kendi koruması yoktur, bu nedenle seri olarak bir devre kesici (CB) dahil etmek gerekir.</string>
    <string name="tabl_sootn">RCD ve CB anma akımlarının oran tablosu.</string>
    <string name="addt_desk2">\tAkım Korumalı Devre Kesici, bir devre kesici ile ek koruma gerektirmez.</string>
    <string name="fvc">Önerilen bakır iletken kesiti ve devre kesici değeri seçimi</string>
    <string name="nnnnn">Bakır teller için izin verilen sürekli akım</string>
    <string name="bnm">Alüminyum teller için izin verilen sürekli akım</string>
    <string name="theory">Teori</string>
    <string name="schemas">Şemaları</string>
    <string name="calc">Hesap Makineleri</string>
    <string name="tests">Test</string>
    <string name="community">Topluluk</string>
    <string name="press">Çıkmak için tekrar basın</string>
    <string name="base">Temel kavramlar</string>
    <string name="osn">Anahtar terimler</string>
    <string name="zakip">Kanunlar ve yönetmelikler</string>
    <string name="vvc">Paralel ve Seri Bağlantı</string>
    <string name="elbez">Elektrik Güvenliği</string>
    <string name="light">Aydınlatma</string>
    <string name="kabipro">Kablo ve teller</string>
    <string name="elsh">Dağıtım panosu</string>
    <string name="podst">Güç istasyonları ve trafo merkezleri</string>
    <string name="elizmp">Elektrik ölçüm aletleri</string>
    <string name="elmehpr">Elektrikli makineler</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Topraklama</string>
    <string name="kz">Kısa devre</string>
    <string name="ystr">Koruma ve otomasyon cihazları</string>
    <string name="zaship">IP Kodu</string>
    <string name="vrtok">Zaman akımı karakteristiği</string>
    <string name="ins">Araçlar</string>
    <string name="remo">Soket onarımı</string>
    <string name="nap">Gerilim</string>
    <string name="tok">Akım</string>
    <string name="s">Direnç</string>
    <string name="mosh">Güç</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">---</string>
    <string name="vikl">Anahtarlar (1 ve 2 düğme)</string>
    <string name="proh">Geçiş anahtar şemaları</string>
    <string name="datdv">Hareket sensörü</string>
    <string name="imp">İmpuls rölesi</string>
    <string name="els">Elektrik sayacı</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Direnç seri bağlantısı</string>
    <string name="pols">Paralel Direnç Bağlantısı</string>
    <string name="h">Direnç renk kodlaması</string>
    <string name="kj">Çap-Bölüm</string>
    <string name="mb">Temel Formüller</string>
    <string name="kjvc">Ohm Hesap Makinesi</string>
    <string name="hj">Yüksekte çalışmak</string>
    <string name="vb">Yangın teknik minimum</string>
    <string name="iu">İlk yardım malzemeleri</string>
    <string name="bvc">Elektrik güvenlik grubu </string>
    <string name="ol">Elektrik güvenlik grubu </string>
    <string name="bvcd">Elektrik güvenlik grubu </string>
    <string name="vcxy">Elektrik güvenlik grubu </string>
    <string name="hv">Kendi testinizi oluşturun</string>
    <string name="fvd">Devre kesici</string>
    <string name="jvcx">Kaçak akım rölesi</string>
    <string name="bvcg">Akım Korumalı Devre Kesici</string>
    <string name="uzip">Aşırı gerilim koruma cihazları</string>
    <string name="relekont">Gerilim izleme rölesi</string>
    <string name="magn">Manyetik marş</string>
    <string name="fds">Sigortalar</string>
    <string name="vc">---</string>
    <string name="bcf">Akkor ampul</string>
    <string name="bvf">Işık Türleri</string>
    <string name="g">Ampul soketleri</string>
    <string name="k">Lümen ve Lüks</string>
    <string name="ghj">Renk sıcaklığı</string>
    <string name="gh">LED şerit</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Kablo ve tel türleri</string>
    <string name="nbfvg">Tel bağlantısı</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Topraklama sistemi türleri</string>
    <string name="olkug">Potansiyel dengeleme sistemi</string>
    <string name="kjoi">Geri bildirimde bulunun</string>
    <string name="close">Kapat</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektrik Güvenlik İşaretleri</string>
    <string name="voltmetr">Voltmetre</string>
    <string name="switchers">Anahtarlar</string>
    <string name="vidi">Lamba türleri</string>
    <string name="trans">Trafo</string>
    <string name="tokoizm">Kelepçe Metre</string>
    <string name="sredstv">Korumalar</string>
    <string name="posledov">Seri bağlantı</string>
    <string name="paralll">Paralel bağlantı</string>
    <string name="hjk">Sağ El Kuralları</string>
    <string name="vd">Sol El Kuralları</string>
    <string name="vj">E-posta şoku yenmek için ilk yardım</string>
    <string name="jk">Organizasyonel ve teknik olaylar</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmetre</string>
    <string name="zakohm">Ohm \'s Kanunu</string>
    <string name="gostob">GOST Sembolleri</string>
    <string name="normisrok">SZ testinin normları ve şartları</string>
    <string name="mult">Multimetre</string>
    <string name="zakkyl">Coulomb \'s Kanunu</string>
    <string name="cxz">Alet sınıfları</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoff \'s yasaları</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz Yasası</string>
    <string name="vidiinstr">Araç türleri</string>
    <string name="sizz">KKD</string>
    <string name="gryps">Elektrik Güvenlik Ekipleri</string>
    <string name="generator">Jeneratör</string>
    <string name="kosfi">Kosinüs φ her zaman 1\'den küçük veya 1\'e eşittir</string>
    <string name="formula1">U = I * R</string>
    <string name="formula2">I = U / R</string>
    <string name="formula3">R = U / I</string>
    <string name="formula4">P = U * I</string>
    <string name="formula5">U = P / I</string>
    <string name="formula6">I = P / U</string>
    <string name="formula7">R = U ^ 2 / P</string>
    <string name="formula8">P = I ^ 2 * R</string>
    <string name="formula9">U = √ (P * R)</string>
    <string name="formula10">I = √ (P / R)</string>
    <string name="formula11">R = P / I ^ 2</string>
    <string name="formula12">P = U ^ 2 / R</string>
    <string name="elza">Elektrikli Koruyucu Ekipman</string>
    <string name="eldv">Elektrik motoru</string>
    <string name="amperme">Ampermetre</string>
    <string name="i_q_t">I = V / R</string>
    <string name="dsf">Alternatif Akım (AC)</string>
    <string name="zxc">Düzenli aralıklarla saniyede birçok kez yönünü ters çeviren elektrik akımı.</string>
    <string name="av">Ampermetre</string>
    <string name="av2">Amper cinsinden elektrik akımının akışını ölçmek için bir alet. Ampermetreler her zaman test edilecek devreye seri olarak bağlanır.</string>

    <string name="qq1">Yetkinlik</string>
    <string name="qq2">Bir iletkenin veya aygıtın, ani veya aşamalı bozulmayı sürdürmeden önce taşıyabileceği maksimum elektrik akımı miktarı.</string>
    <string name="qq3">Amper-Saat (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Pil kapasitesi için bir ölçü birimi. Akımın (amper cinsinden) akımın aktığı zamanla (saat olarak) çarpılmasıyla elde edilir. Örneğin 20 saatte 5 amper sağlayan bir bataryanın 100 amper - saat verdiği söyleniyor.</string>
    <string name="qq5">Amper (A)</string>
    <string name="qqq6">Bir devrede akan elektrik akımının yoğunluğu için bir ölçü birimi. Bir amper, saniyede bir kulombluk akım akışına eşittir.</string>
    <string name="qqq7">Görünen Güç</string>
    <string name="qewq">Volt-amper (VA) cinsinden ölçülür. Görünen güç, rms voltajı ve rms akımının ürünüdür.</string>
    <string name="qwefd">Armatür</string>
    <string name="fcc">Bir jeneratörün veya motorun hareketli kısmı. Elektromanyetik indüksiyonla voltaj veya kuvvet sağlamak için manyetik bir alan boyunca dönen iletkenlerden oluşur. Jeneratör regülatörlerinde dönen noktalara armatürler de denir.</string>
    <string name="cdxs">Kapasite</string>
    <string name="vcxcv">Vücudun elektrik yükünü saklama yeteneği. Farad cinsinden, nesnenin elektrik yükünün (coulomb cinsinden ölçülen Q) nesnenin üzerindeki gerilime (V, volt cinsinden ölçülen) oranı olarak ölçülür.</string>
    <string name="vcxd">Kapasitör</string>
    <string name="zxcv">Bir yalıtkanla ayrılmış bir veya daha fazla iletken çiftinden oluşan, elektrik yükünü depolamak için kullanılan bir cihaz. Yaygın olarak voltaj yükselmelerini filtrelemek için kullanılır.</string>
    <string name="di1">Devre</string>
    <string name="di2">Elektronların voltaj veya akım kaynağından aktığı kapalı bir yol. Devreler seri, paralel veya ikisinin herhangi bir kombinasyonu halinde olabilir.</string>
    <string name="do1">Devre Kesici</string>
    <string name="do2">Bir elektrik devresindeki akımın akışını durdurmak için otomatik bir cihaz. Servisi eski haline getirmek için, aşırı yük veya arızanın nedenini düzelttikten sonra devre kesici sıfırlanmalıdır (kapatılmalıdır). Devre kesiciler, devreleri arızalardan korumak için koruyucu rölelerle birlikte kullanılır.</string>
    <string name="e1">İletken</string>
    <string name="e2">Elektrik akımının serbestçe akabildiği herhangi bir malzeme. Metaller gibi iletken malzemeler nispeten düşük bir dirence sahiptir. Bakır ve alüminyum tel en yaygın iletkenlerdir.</string>
    <string name="q1">Corona</string>
    <string name="q2">Bir korona deşarjı, elektrik yüklü bir iletkeni çevreleyen hava gibi bir sıvının iyonlaşmasıyla ortaya çıkan bir elektrik boşalmasıdır. Elektrik alan kuvvetini sınırlamak için özen gösterilmediği sürece yüksek voltajlı sistemlerde kendiliğinden korona deşarjları doğal olarak meydana gelir.</string>
    <string name="w1">Akım (I)</string>
    <string name="w2">Bir iletkenden elektrik yükünün akışı. Bir elektrik akımı, bir borudaki su akışıyla karşılaştırılabilir. Amper cinsinden ölçülür.</string>
    <string name="r1">Döngüsü</string>
    <string name="r2">Alternatif bir elektriksel sinüs dalgasındaki sıfırdan pozitif tepeye, sıfırdan negatif tepeye ve tekrar sıfıra değişim.</string>
    <string name="t1">Talep</string>
    <string name="t2">Belirli bir süre boyunca ortalama güç veya ilgili miktar değeri.</string>
    <string name="y1">Dielektrik sabiti</string>
    <string name="y2">Bir maddenin bir elektrik alanında elektrik enerjisini depolama yeteneğini ölçen bir miktar.</string>
    <string name="y3">Dielektrik gücü</string>
    <string name="y4">Saf bir malzemenin ideal koşullar altında bozulmadan dayanabileceği maksimum elektrik alanı.</string>
    <string name="y5">Diyot</string>
    <string name="y6">Tipik olarak akımın yalnızca bir yönde akışına izin veren, iki terminalli yarı iletken bir cihaz. Diyotlar, anot katoda göre pozitif olduğunda akımın akmasına izin verir.</string>
    <string name="u1">Doğru Akım (DC)</string>
    <string name="u2">Yalnızca tek yönde akan elektrik akımı.</string>
    <string name="i1">Elektrolit</string>
    <string name="i2">Çözelti içinde iyonlara ayrışan ve böylece bir elektrik akımı iletebilen herhangi bir madde. Bir akümülatördeki sülfürik asit - su solüsyonu bir elektrolittir.</string>
    <string name="o1">Elektromotor Kuvvet</string>
    <string name="o2">Elektrik akımına yol açma eğiliminde olan potansiyel farkı. Volt cinsinden ölçülmüştür.</string>
    <string name="p1">Elektron</string>
    <string name="p2">Bir atomun çekirdeği etrafında dönen küçük bir parçacık. Negatif elektrik yükü vardır.</string>
    <string name="a1">Elektron teorisi</string>
    <string name="a2">Elektriğin doğasını ve bir iletkenin atomları arasında \"serbest\" elektron değişimini açıklayan teori. Ayrıca, bir devrede akım akışının yönünü açıklamak için bir teori olarak kullanılır.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Kapasitans için bir ölçü birimi. Bir farad, volt başına bir coulomb\'a eşittir.</string>
    <string name="d1">Ferroresonance</string>
    <string name="d2">Doğrusal olmayan endüktans içeren bir devre, seri kapasitansa sahip bir kaynaktan beslendiğinde ve devre bir anahtarın açılması gibi bir bozukluğa maruz kaldığında ortaya çıkan elektrik devrelerinde bir rezonans türüdür. Bir elektrik güç sisteminde aşırı gerilimlere ve aşırı akımlara neden olabilir ve iletim ve dağıtım ekipmanları ile operasyonel personel için risk oluşturabilir.</string>
    <string name="f1">Frekans</string>
    <string name="f2">Saniyedeki döngü sayısı. Hertz cinsinden ölçülmüştür. Bir akım saniyede bir çevrimi tamamlarsa, frekans 1 Hz\'dir; Saniyede 60 döngü, 60 Hz\'ye eşittir.</string>
    <string name="g1">Sigorta</string>
    <string name="g2">Akım güvenli bir seviyeyi aşarsa elektrik devresini eriten ve kesen bir tel şeridinden oluşan devre kesme cihazı. Hizmeti eski haline getirmek için, arızanın nedenini düzelttikten sonra sigorta aynı boyut ve değerde benzer bir sigorta kullanılarak değiştirilmelidir.</string>
    <string name="g3">Jeneratör</string>
    <string name="g4">Mekanik enerjiyi elektrik enerjisine dönüştüren bir cihaz.</string>
    <string name="h1">Zemin</string>
    <string name="h2">Gerilimlerin ölçüldüğü bir elektrik devresindeki referans noktası, elektrik akımı için ortak bir dönüş yolu veya Dünya ile doğrudan fiziksel bağlantı.</string>
    <string name="j1">Topraklama Hatası Devre Kesiciler (GFCI)</string>
    <string name="j2">Toprağa giden bir akımın aşırı akım koruma cihazını çalıştırmak için gerekenden daha düşük olan önceden belirlenmiş bir değeri aştığı belirli bir süre içinde bir devrenin veya bir kısmının enerjisini kesmeye çalışan personelin korunmasına yönelik bir cihaz. besleme devresi.</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Endüktans için bir ölçü birimi. Bir devredeki akım değişim hızı saniyede bir amper ise ve ortaya çıkan elektromotor kuvveti bir volt ise, devrenin endüktansı bir henry\'dir.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Frekans ölçü birimi. Önceki saniye başına döngü terimini (cps) değiştirme.</string>
    <string name="z1">Empedans</string>
    <string name="z">Bir voltaj uygulandığında bir devrenin bir akıma sunduğu karşıtlığın ölçüsü. Empedans, AC devrelerine direnç kavramını genişletir ve yalnızca büyüklüğe sahip olan direncin aksine hem büyüklüğe hem de faza sahiptir.</string>
    <string name="x1">Endüktans</string>
    <string name="x2">İçinden akan akımdaki bir değişikliğin hem iletkenin kendisinde (kendi kendine endüktans) hem de yakındaki herhangi bir iletkende (karşılıklı endüktans) bir voltajı (elektromotor kuvveti) indüklediği (yarattığı) bir iletkenin özelliği. Henry (H) cinsinden ölçülmüştür.</string>
    <string name="x3">İndüktör</string>
    <string name="x4">Bir demir çekirdeğin etrafına sarılmış bir tel bobini. Endüktans, bobindeki dönüş sayısı ile doğru orantılıdır.</string>
    <string name="x5">İzolatör</string>
    <string name="x6">Elektrik akımının serbestçe akmadığı herhangi bir malzeme. Cam, kauçuk, hava ve birçok plastik gibi yalıtkan malzemeler nispeten yüksek bir dirence sahiptir. İzolatörler, ekipmanı ve hayatı elektrik çarpmasından korur.</string>
    <string name="x7">Çevirici</string>
    <string name="x8">Doğru akımı alternatif akıma dönüştüren bir cihaz.</string>
    <string name="x9">Kilovat-saat (kWh)</string>
    <string name="x10">kW cinsinden güç ve saat cinsinden zamanın çarpımı. 1000 Watt-saate eşittir. Örneğin 100W ampul 4 saat kullanılırsa 0,4kWhs enerji kullanılacaktır (100W x 1kW / 1000 Watt x 4 saat). Elektrik enerjisi kWh cinsinden satılır.</string>
    <string name="x11">Kilovat-saat Metre</string>
    <string name="x12">Elektrik enerjisi kullanımını ölçmek için kullanılan bir cihaz.</string>
    <string name="x13">Kilovat (kW)</string>
    <string name="x14">1000 watt\'a eşittir.</string>
    <string name="x15">Yük</string>
    <string name="x16">Işıklar, transformatörler, ısıtıcılar ve elektrik motorları gibi elektrik enerjisi tüketen her şey.</string>
    <string name="x17">Yük Reddi</string>
    <string name="x18">Üretim ekipmanının aşırı frekans olmasına neden olan sistemde ani bir yük kaybı olduğu durum. Yük reddi testi, sistemin ani bir yük kaybına dayanabileceğini ve regülatörünü kullanarak normal çalışma koşullarına dönebileceğini doğrular. Yük bankaları normalde bu testler için elektrik güç sistemleri için devreye alma sürecinin bir parçası olarak kullanılır.</string>
    <string name="x19">Karşılıklı İndüksiyon</string>
    <string name="x20">Bir bobindeki akımı değiştirirken ikinci bir bobinde voltaj indüklerken oluşur.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Direnç ölçü birimi. Bir ohm, bir voltluk potansiyel farkına maruz kaldığında bir amperlik akımı ileten bir devredeki dirence eşdeğerdir.</string>
    <string name="x23">Ohm Yasası</string>
    <string name="x24">Akım, gerilim ve direnç (V = IR) arasındaki ilişkiyi açıklayan matematiksel denklem.</string>
    <string name="x25">Ohmmetre</string>
    <string name="x26">Bir elektrik devresinin ohm cinsinden direncini ölçmek için bir alet.</string>
    <string name="x27">Açık Devre</string>
    <string name="x28">Kesik bir kablo veya açık anahtar gibi bir devre koptuğunda açık veya açık devre oluşur ve devre boyunca akım akışını keser. Bir su sistemindeki kapalı bir vanaya benzer.</string>
    <string name="x29">Paralel Devre</string>
    <string name="x30">Elektriğin akması için birden fazla yolun olduğu bir devre. Ayrı bir yola bağlanan her yük, tam devre voltajını alır ve toplam devre akımı, ayrı dal akımlarının toplamına eşittir.</string>
    <string name="c1">Piezoelektrik</string>
    <string name="c2">Mekanik stresin (basınç) uygulanmasından kaynaklanan bir maddede (özellikle belirli kristaller) elektriksel polarizasyon.</string>
    <string name="c3">Kutupluluk</string>
    <string name="c4">Bir bobin veya pil gibi bir mıknatıs veya elektrik mekanizmasının pozitif (+) ve negatif (-) uçlarına uygulanan toplu bir terim.</string>
    <string name="c5">Güç</string>
    <string name="c6">Elektrik enerjisinin bir elektrik devresi tarafından aktarılma hızı. Watt cinsinden ölçülür.</string>
    <string name="c7">Güç Faktörü</string>
    <string name="c8">Bir AC devresi tarafından dağıtılan gerçek elektrik gücünün, akım ve voltajın rms değerlerinin ürününe oranı. İkisi arasındaki fark, devredeki reaktanstan kaynaklanır ve işe yaramayan gücü temsil eder.</string>
    <string name="c9">Koruyucu Röle</string>
    <string name="c10">Bir arıza algılandığında bir devre kesiciyi açmak için tasarlanmış bir röle cihazı.</string>
    <string name="c11">Reaktif Güç</string>
    <string name="c12">Elektriğin AC ekipmanının elektrik ve manyetik alanlarını oluşturan ve sürdüren kısmı. Akım ve voltaj fazda olmadığında bir AC devresinde bulunur. VARS cinsinden ölçülmüştür.</string>
    <string name="c13">Doğrultucu</string>
    <string name="c14">Bir akımın içinden yalnızca bir yönde geçmesine izin vererek alternatif bir akımı doğrudan olana dönüştüren bir elektrikli cihaz.</string>
    <string name="c15">Röle</string>
    <string name="c16">Çok daha büyük bir akımı kontrol etmek için küçük bir akım kullanan bir elektrik bobin anahtarı.</string>
    <string name="c17">İsteksizlik</string>
    <string name="c18">Bir manyetik devrenin bir manyetik alandaki kuvvet çizgilerine sunduğu direnç.</string>
    <string name="v1">Direniş</string>
    <string name="v2">Elektrik akımının geçişine muhalefet. Elektrik direnci, bir borudan akarken suyun yaşadığı sürtünme ile karşılaştırılabilir. Ohm cinsinden ölçülür.</string>
    <string name="v3">Direnç</string>
    <string name="v4">Akım akışına direnç gösteren, genellikle tel veya karbondan yapılmış bir cihaz.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Bir jeneratör, motor veya alternatör gibi bir elektrikli makinenin dönen kısmı.</string>
    <string name="b1">Kendi Kendine İndüksiyon</string>
    <string name="b2">Akım değişikliği olduğunda bobinde oluşan voltaj.</string>
    <string name="b3">Yarıiletken</string>
    <string name="b4">Katışkı ilavesi veya sıcaklık etkileri nedeniyle, bir yalıtkanınki ile çoğu metalin iletkenliği arasında bir iletkenliğe sahip olan katı bir madde. Başta silikon olmak üzere yarı iletkenlerden yapılmış cihazlar, çoğu elektronik devrenin temel bileşenleridir.</string>
    <string name="b5">Seri-Paralel Devre</string>
    <string name="b6">Devre bileşenlerinden bazılarının seri bağlandığı ve diğerlerinin paralel bağlandığı bir devre.</string>
    <string name="b7">Serisi Devre</string>
    <string name="b8">Elektriğin akması için tek bir yolun olduğu bir devre. Devredeki akımın tamamı tüm yüklerden geçmelidir.</string>
    <string name="b9">Hizmet</string>
    <string name="b10">Elektrik besleme sisteminden hizmet verilen sisteme enerji sağlamak için kullanılan iletkenler ve ekipman.</string>
    <string name="b11">Kısa Devre</string>
    <string name="b12">Bir elektrik devresinin bir parçası aynı devrenin başka bir parçasıyla temas ettiğinde, akımın akışını istenen yoldan saptırır.</string>
    <string name="b13">Katı Hal Devresi</string>
    <string name="b14">Transistörler, diyotlar ve silikon kontrollü doğrultucular gibi yarı iletken cihazları kullanan elektronik (entegre) devreler.</string>
    <string name="b15">Transistör</string>
    <string name="b16">Düzeltmeye ek olarak amplifikasyon yapabilen, üç bağlantılı yarı iletken bir cihaz.</string>
    <string name="b17">Gerçek Güç</string>
    <string name="b18">Watt cinsinden ölçülür. Güç, elektromanyetik radyasyon, akustik dalgalar veya mekanik fenomenler gibi somut bir biçimde ortaya çıktı. Bir doğru akım (DC) devresinde veya empedansı saf direnç olan bir alternatif akım (AC) devresinde, voltaj ve akım fazdadır.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Reaktif güç ölçü birimi. Vars, görünen gücün hayali kısmı veya voltaj ve akımın volt ve amper olarak belirtildiği reaktif bir yüke akan güç olarak düşünülebilir.</string>
    <string name="b21">Değişken Direnç</string>
    <string name="b22">Farklı değer aralıklarına ayarlanabilen bir direnç.</string>
    <string name="b23">Volt-Amper (VA)</string>
    <string name="b24">Görünen gücün ölçü birimi. Rms voltajı ve rms akımının ürünüdür.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Bir birim gerilim ölçüsü. Bir volt, bir amper akımı bir ohm direncine yönlendirecek potansiyel farkına eşittir.</string>
    <string name="b27">Gerilim</string>
    <string name="b28">Elektronların akmasına neden olan ve bir borudaki suyun akmasına neden olan su basıncıyla karşılaştırılabilen bir elektromotor kuvvet veya \"basınç\". Volt cinsinden ölçülmüştür.</string>
    <string name="b29">Voltmetre</string>
    <string name="b30">Bir elektrik akımının volt cinsinden kuvvetini ölçmek için bir alet. Bu, bir elektrik devresindeki farklı noktalar arasındaki potansiyel (voltaj) farkıdır. Voltmetreler, voltajın ölçüleceği noktalara (paralel olarak) bağlanan yüksek bir iç dirence sahiptir.</string>
    <string name="b31">Watt-saat (Wh)</string>
    <string name="b32">Bir saat için bir watt\'lık bir güç tüketimine eşdeğer bir elektrik enerjisi birimi.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">Bir elektrik gücü birimi. Bir watt, potansiyel farkın bir volt ve akımın bir amper olduğu bir elektrik devresindeki güce karşılık gelen saniyede bir joule\'ye eşittir.</string>
    <string name="b35">Wattmetre</string>
    <string name="b36">Wattmetre, herhangi bir devrenin watt cinsinden elektrik gücünü (veya elektrik enerjisinin besleme oranını) ölçmek için kullanılan bir araçtır.</string>
    <string name="b37">Dalga Formu</string>
    <string name="b38">Belirli bir süre boyunca genlikteki değişim miktarını gösteren elektriksel çevrimlerin grafiksel bir temsili.</string>
    <string name="b39">Elektrik trafo merkezi</string>
    <string name="b40">Trafo merkezi, elektrik üretim, iletim ve dağıtım sisteminin bir parçasıdır. Trafo merkezleri voltajı yüksekten düşüğe veya tersine çevirir veya diğer birkaç önemli işlevi yerine getirir. Üretim istasyonu ve tüketici arasında, elektrik gücü, farklı voltaj seviyelerinde birkaç trafo merkezinden geçebilir. Bir trafo merkezi, yüksek iletim voltajları ve daha düşük dağıtım voltajları arasında veya iki farklı iletim voltajının ara bağlantısında voltaj seviyelerini değiştirmek için transformatörler içerebilir.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">Это электротехническое изделие (устройство), преобразующее различные виды ринергии в электрическую энергию.</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">Это линия для передачи электроэнергии или отдельных импульсов ее, состоящая из одного или нескольких параллельных кабелей с соединительными, стопорными и концевыми муфтами (заделками) и крепежными деталями, а для маслонаполненных кабельных линий, кроме того, с подпитывающими аппаратами и системой сигнализации давления масла.</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">лектрическая подстанция, предназначенная для преобразования электрической энергии одного напряжения в электричркую пунергосьюм</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">Это электрическая подстанция, предназначенная в основном транспортных средств на электрической тяге чере сектную.</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">Это Стадия жизненного цикла издеева, на которой реализуется, поддержиосется или встанавливается его качество.</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">Это электроустановка, предназначенная для преобразования ve распределения электрической энергии.</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">Это электроустановка, предназначенная для производства электрической или электрической и тепловой энергии, состоящая из строительной части, оборудования для преобразования различных видов энергии в электрическую или электрическую и тепловую, вспомогательного оборудования и электрических распределительных устройств.</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">Это распределительный щит, через который снабжается электроэнергией все здание veли его обособленная часть. Роль ГРЩ может выполнять ВРУ или щит низкого подстанции.</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">Это групповой щиток, установленный в квартире and предназначенный для присоединения сети, питающей светильники, штепсельные ынозетоки.</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">Это помещение, доступное только для обслуживающего квалифицированного персонала, в котором устанавливаются ВУ, устанавливаются ВУ, ВРестУ, ГРества иустова.</string>
    <string name="ohms">Ohm Yasası</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoff yasaları</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz Yasası</string>
    <string name="zakyl">Coulomb \'s Kanunu</string>
    <string name="prapra">Sağ El Kuralları</string>
    <string name="prale">Sol El Kuralları</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Gerilim \nP - güç \nR - direnç \nI - akım</string>
    <string name="textview"><b> Elektrik güvenliği standartları: </b> \n ● Avustralya (AUS) Avustralya Standartları - Avustralya - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011 \n ● Bulgaristan (BUL) Bulgar devlet standardı - БДС 12.2.096: 1986 Bulgaristan \n ● Amerika Birleşik Devletleri (ABD) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Birleşik Eyaletler \n ● Rusya (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusya \n ● Polonya (POL) Polska Norma - Polonya - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E \n ● Hindistan (IND) Hindistan Standardizasyonu - Hindistan - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665 \n ● Büyük Britanya (GBR) İngiliz standardı - Birleşik Krallık BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529 \n ● Fransa (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique France \n ● Almanya (GER) IEEE / TÜV - Almanya NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU \n ● Çin (CHN) - Çin GB4943, GB17625, GB9254 \n ● Brezilya (BRA) Brezilya Ulusal Yönetmeliği - NR10 Brezilya</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="klassi">Alet sınıfları</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Kullanım koşulları:</string>
    <string name="example">Örnek:</string>
    <string name="makir">Sembol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Akkor lamba</string>
    <string name="bulb3">Akkor lamba, bir refrakter metal (tungsten) iletken ısıtıldığında ışık akısı yayan bir elektriksel ışık kaynağıdır.</string>
    <string name="bulb4">- Düşük maliyetli \n- Açıldığında anında ateşleme</string>
    <string name="bulb5">- Düşük verimlilik. (lamba tarafından tüketilen elektrik enerjisinin çoğu ısıya dönüştürülür) \n- Kısa kullanım ömrü - yaklaşık 1000 saat</string>
    <string name="llamp">Floresan lamba</string>
    <string name="llamp2">Bir flüoresan lamba, cıva buharındaki bir elektrik deşarjının bir fosfor kullanılarak görünür ışığa dönüştürülen morötesi radyasyon oluşturduğu bir gaz deşarjlı ışık kaynağıdır. Akkor lambalardan ortalama 10 kat daha uzun servis ömrü</string>
    <string name="lllamp3">- İyi ışık çıkışı \n- Dağınık ışık \n- Çeşitli ışık tonları \n- Makul fiyat</string>
    <string name="llamp4">- Cıva buharı içeriği \n- Özel imha kuralları \n- Lamba titreyebilir</string>
    <string name="prosa">Artıları</string>
    <string name="conss">Eksileri</string>
    <string name="gal1">Halojen lamba</string>
    <string name="gal2">Bir halojen lamba, ampul içinde bir tampon gazının enjekte edildiği akkor lambadır: halojen buharı (brom veya iyot). Bu özellik, lamba ömrünü 2000–4000 saate uzatır</string>
    <string name="gal3">- Olası minimum titreme \n- Sıkılık \n- Renk geriverimi</string>
    <string name="gal4">- Güçlü ısı \n- Diğer ışık kaynaklarına kıyasla düşük hizmet ömrü (akkor lambalar hariç).</string>
    <string name="led1">LED lamba</string>
    <string name="led2">LED lambalarda, LED\'ler ışık kaynağı olarak kullanılırken, bu tür lambalar veya armatürler endüstriyel, ev ve sokak aydınlatması için kullanılır. Bir LED, içinden bir elektrik akımı ileri yönde geçtiğinde optik radyasyon oluşturan bir elektron deliği bağlantısına sahip yarı iletken bir cihazdır.</string>
    <string name="led3">- Tüm lambaların en uzun ömrü (10.000 ila 100.000 saat) \n- Düşük güç tüketimi \n- Her voltaj için üretildi \n- Çeşitli ışık tonları</string>
    <string name="led4">- Yüksek fiyat</string>
    <string name="gaz1">Deşarj lambaları</string>
    <string name="gaz2">Gaz deşarjlı lambalar, iyonize bir gaz olan bir plazma yoluyla elektrik boşalımı göndererek ışık üreten bir yapay ışık kaynakları ailesidir. Tipik olarak, bu tür lambalar asal bir gaz veya bu gazların bir karışımını kullanır. Ortalama 10.000 saatten fazla hizmet ömrü</string>
    <string name="gaz3">- Yüksek verimlilik \n- Ekonomik \n- İyi renk kararlılığı</string>
    <string name="gaz4">- Kontrol tertibatının gerekliliği \n- Çalışma moduna uzun çıkış \n- Çalışma sırasında titreme ve vızıltı \n- Özel imha kuralları</string>
    <string name="if_a">Bir devre bir nötr veya orta nokta iletkeni içeriyorsa, o zaman bir <b><font fgcolor="#4444FF">MAVİ</font></b> renkle (tercihen açık mavi) tanımlanmalıdır. Açık mavi, kendinden emniyetli iletkenleri tanımlamak için kullanılan renktir ve başka herhangi bir iletken türü için kullanılmamalıdır.<b><font fgcolor="#4444FF">BLUE</font></b> colour (preferably light blue). Light blue is the color used to identify intrinsically safe conductors, and must not be used for any other type of conductor.</string>
    <string name="the_preferred">AC faz iletkenleri için tercih edilen renkler şunlardır: \n ● L1: <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# A52A2A\"&amp;gt; BROWN &amp;lt;/font&amp;gt; </b> \n ● L2: <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 000000\"&amp;gt; SİYAH &amp;lt;/font&amp;gt; </b> \n ● L3: <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 808080\"&amp;gt; GRİ &amp;lt;/font&amp;gt; </b><b><font fgcolor="#A52A2A">BROWN</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">BLACK</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">GRAY</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Renk kombinasyonu <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 008000\"&amp;gt; YEŞİL &amp;lt;/font&amp;gt; </b> - <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# CCCC00\"&amp;gt; SARI &amp;lt;/font&amp;gt; </b> koruyucu iletkeni tanımlamak için her zaman ve özel olarak kullanılır.<b><font fgcolor="#008000">GREEN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">YELLOW</font></b> is always and exclusively used to identify the protective conductor.</string>
    <string name="peen">İzolasyonlu PEN iletkenleri (TN – C sistemlerinde birleşik koruyucu toprak + nötr) işaretlenmelidir: \n ● ya <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 008000\"&amp;gt; YEŞİL &amp;lt;/font&amp;gt; </b> - <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# CCCC00\"&amp;gt; SARI &amp;lt;/font&amp;gt; </b> tüm uzunlukları boyunca, üzerlerinde <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 4444FF\"&amp;gt; AÇIK MAVİ &amp;lt;/font&amp;gt; </b> işaretleriyle bitişler, \n ● veya <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 4444FF\"&amp;gt; AÇIK MAVİ &amp;lt;/font&amp;gt; </b>, <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 008000\"&amp;gt; YEŞİL &amp;lt;/ font ile tüm uzunlukları boyunca &amp;gt; </b> - Uçlarda <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# CCCC00\"&amp;gt; SARI &amp;lt;/font&amp;gt; </b> işaretler.<b><font fgcolor="#008000">GREEN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">YELLOW</font></b> along their entire length with <b><font fgcolor="#4444FF">LIGHT BLUE</font></b> markings at their ends,\n● or <b><font fgcolor="#4444FF">LIGHT BLUE</font></b> along their entire length with <b><font fgcolor="#008000">GREEN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">YELLOW</font></b> markings at the ends.</string>
    <string name="the_three">Üç ülke ABD, Kanada ve Japonya\'dan farklı renklerin kullanımına ilişkin standartta bir notta bahsedilmektedir: \n ● <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 000000\"&amp;gt; BEYAZ &amp;lt;/font&amp;gt; </b> veya orta tel veya nötr iletken için <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 808080\"&amp;gt; GRİ &amp;lt;/font&amp;gt; </b> (<b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 4444FF\"&amp;gt; AÇIK MAVİ &amp;lt;/font&amp;gt; yerine </b>) \n ● Koruyucu iletken için <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 008000\"&amp;gt; YEŞİL &amp;lt;/font&amp;gt; </b> (<b> &amp;lt;font fgcolor = \"# 008000\"&amp;gt; YEŞİL yerine &amp;lt;/font&amp;gt; </b> - <b> &amp;lt;font fgcolor = \"# CCCC00\"&amp;gt; SARI &amp;lt;/font&amp;gt; </b>)<b><font fgcolor="#000000">WHITE</font></b> or <b><font fgcolor="#808080">GRAY</font></b> for mid-wire or neutral conductor (instead of <b><font fgcolor="#4444FF">LIGHT BLUE</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">GREEN</font></b> for the protective conductor (instead of <b><font fgcolor="#008000">GREEN</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">YELLOW</font></b>)</string>
    <string name="brit"> </string>
    <string name="elcalbe">\t Bir elektrik kablosu, elektrik akımını taşımak için kullanılan, yan yana veya demet halinde çalışan bir veya daha fazla kablonun bir araya gelmesidir.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaksiyel kablo - örneğin kablolu televizyon dağıtım sistemlerinde radyo frekansı sinyalleri için kullanılır. \n ● Doğrudan gömülü kablo \n ● Esnek kablolar \n ● Dolu kablo \n ● Heliax kablosu \n ● Metalik olmayan kılıflı kablo (veya metalik olmayan yapı teli, NM, NM-B) \n ● Metalik kılıflı kablo (veya zırhlı kablo, AC veya BX) \n ● Çok damarlı kablo (birden fazla kablodan oluşur ve kablo kılıfı ile kaplıdır) \n ● Eşleştirilmiş kablo - Genellikle DC veya düşük frekanslı AC uygulamalarında kullanılan iki ayrı yalıtılmış iletkenden oluşur \n ● Taşınabilir kablo - Taşınabilir uygulamalarda AC gücü için esnek kablo \n ● Şerit kablo - Çok sayıda kablo gerektiğinde kullanışlıdır. Bu tür bir kablo kolayca esneyebilir ve düşük seviyeli voltajları idare etmek için tasarlanmıştır. \n ● Korumalı kablo - Hassas elektronik devreler için veya yüksek voltajlı uygulamalarda koruma sağlamak için kullanılır. \n ● Tek kablo\n ● Yapısal kablolama \n ● Dalgıç kablo \n ● İkiz ve toprak \n ● Twinax kablo \n ● İkiz uçlu - Bu kablo türü düz iki -tel hattı. Genellikle 300 Ω hattı olarak adlandırılır çünkü hat 300 Ω\'luk bir empedansa sahiptir. Genellikle bir anten ile alıcı (örneğin, TV ve radyo) arasında bir iletim hattı olarak kullanılır. Bu kablolar, cilt etkilerini azaltmak için bükülmüştür.\n ● Bükümlü çift - İki adet birbirine sarılmış yalıtılmış telden oluşur. Eşleştirilmiş tellerin bükülmüş olması dışında, eşleştirilmiş bir kabloya benzer.</string>
    <string name="voltee">Voltmetre</string>
    <string name="amm">Ampermetre</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmetre</string>
    <string name="multiii">Multimetre</string>
    <string name="toko">Kelepçe Metre</string>
    <string name="eleeee">Elektrik sayacı</string>
    <string name="traa">Trafo</string>
    <string name="eldvig">Elektrik Motoru</string>
    <string name="generat">Jeneratör</string>
    <string name="osypw"> </string>
    <string name="sdsyp"> </string>
    <string name="kypp"> </string>
    <string name="scdsyp" />
    <string name="indik">Gösterge tornavida</string>
    <string name="mull">Multimetre</string>
    <string name="stripp">Tel sıyırıcı</string>
    <string name="otvv">Tornavidalar</string>
    <string name="passat">pense</string>
    <string name="nabkly">Anahtar Seti</string>
    <string name="molot">Çekiç</string>
    <string name="montazno">Montaj bıçağı</string>
    <string name="kryglog">Yuvarlak burun pensesi</string>
    <string name="bokor">Yan kesiciler</string>
    <string name="napil">Törpü</string>
    <string name="noz">Demir testereleri</string>
    <string name="ryletka">Ölçüm bandı</string>
    <string name="perf">Darbeli Matkap</string>
    <string name="shyr">Elektrikli matkap</string>
    <string name="payal">Lehimleme demir</string>
    <string name="sympoya">Bel Çantası</string>
    <string name="roz_1">\t Her şeyden önce, çıkış kapağını açmanız ve giden kablolardaki voltajı kontrol etmeniz gerekir.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tVoltaj yokluğunda, hat üzerinde bir arıza aramak gerekir. Muhtemelen devre kesicinin kapanması veya bir yerde bir telin hasar görmesi. \n \tEğer voltaj varsa, kabloları bağlamak için kontakları sıkmak gerekir ve soket üzerindeki kontakların erimesi belirtileri yoksa, kapağı sabitledikten sonra soket çalışır durumda olmalıdır.</string>
    <string name="zxcc">\t Çıkış kapağında veya kontaklarda erime veya yanma izleri varsa, olumsuz sonuçlardan kaçınmak için tamamen değiştirilmelidir.</string>
    <string name="switcher">Anahtarı</string>
    <string name="cddd">3 Yollu anahtar şeması</string>
    <string name="quanrez">Direnç sayısı:</string>
    <string name="rachit">Hesapla</string>
    <string name="canccc">Sıfırla</string>
    <string name="oasd">Toplam direnç =</string>
    <string name="r20">Direnç R20 =</string>
    <string name="r19">Direnç R19 =</string>
    <string name="r18">Direnç R18 =</string>
    <string name="r17">Direnç R17 =</string>
    <string name="r16">Direnç R16 =</string>
    <string name="r15">Direnç R15 =</string>
    <string name="r14">Direnç R14 =</string>
    <string name="r13">Direnç R13 =</string>
    <string name="r12">Direnç R12 =</string>
    <string name="r11">Direnç R11 =</string>
    <string name="r10">Direnç R10 =</string>
    <string name="r9">Direnç R9 =</string>
    <string name="r8">Direnç R8 =</string>
    <string name="r7">Direnç R7 =</string>
    <string name="r6">Direnç R6 =</string>
    <string name="r5">Direnç R5 =</string>
    <string name="r4">Direnç R4 =</string>
    <string name="r3">Direnç R3 =</string>
    <string name="r26">Direnç R2 =</string>
    <string name="r190">Direnç R1 =</string>
    <string name="brown">Kahverengi</string>
    <string name="red">Kırmızı</string>
    <string name="black">Siyah</string>
    <string name="orange">Turuncu</string>
    <string name="yellow">Sarı</string>
    <string name="green">Yeşil</string>
    <string name="blue">Mavi</string>
    <string name="violet">Mor</string>
    <string name="white">Beyaz</string>
    <string name="grey">Gri</string>
    <string name="gold">Altın</string>
    <string name="silver">Gümüş</string>

    <string name="cofe">Yalnızca bir fincan kahve fiyatına reklamları sonsuza kadar devre dışı bırakın</string>
    <string name="yzn">Fiyatı göster</string>
    <string name="noth">Hayır, teşekkürler</string>
    <string name="tofind">Bul:</string>
    <string name="ressss">Sonuç:</string>
    <string name="sadc">Hesapla</string>
    <string name="welding_connection">Kaynaklı bağlantı</string>
    <string name="procc_sva">Kaynak işlemi</string>
    <string name="weldin">Kaynak makinesi</string>
    <string name="crimp">Sıkma aleti</string>
    <string name="isolated">İzoleli kollu</string>
    <string name="bolted">Cıvatalı bağlantı</string>
    <string name="osyp_2" />
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Alet sınıfları</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmetre, ampermetre, ohmmetre \n• Multimetre \n• Pens ölçer \n• Elektrik ölçer</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Trafo \n• Elektrik motoru \n• Jeneratör</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektrikli koruyucu ekipman \n• KKD \n• Koruyucu ekipmanı test etme normları ve şartları</string>
    <string name="awg">AWG için mm ve mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Çeşitli eserler</string>
    <string name="scket_plug">Bir fiş soketinin kurulumu</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Soket montajı</string>
    <string name="beton_i_kirp">Beton veya tuğla duvarlar</string>
    <string name="gipsokart">Alçıpan</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Üst soket montajı</string>
    <string name="nakl_roz">Üstten soket</string>
    <string name="yst_vikl">Anahtar kurulumu</string>
    <string name="anker">Çapa</string>
    <string name="anker_2">Bir çivi, vida, cıvatayı güvenli bir şekilde tutmak için yardımcı tutturucu.</string>
    <string name="dypel">Dübel</string>
    <string name="dyperl_2">İçine bir vida veya çivinin sürüldüğü bir aksesuar tutturucu.</string>
    <string name="zila">Tel veya kablo göbeği</string>
    <string name="zila_2">Elektrik akımını taşımak için tasarlanmış yalıtımlı bir iletken. Bir veya daha fazla kablodan oluşur</string>
    <string name="stazka">Kayış</string>
    <string name="stazka_2">Beton yüzeyini düzleştirmek için ince harç tabakası</string>
    <string name="ydl">Uzantı</string>
    <string name="ydl_2">Bir fiş ve soket ile donatılmış bir esnek tel parçası</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Devrenin faz ve nötr tellerindeki elektrik akımının gücünü karşılaştıran koruyucu bir cihaz. Akım sızıntısı olması durumunda, VDT ağı çok hızlı bir şekilde açar.</string>
    <string name="snyr">Kordon</string>
    <string name="shnyr_2">Özellikle esnek tel. Mobil cihazların ağa bağlanmasına izin verir.</string>
    <string name="overvoltage">Aşırı Gerilim</string>
    <string name="over_1">\tAşırı voltaj yükselmesi genellikle üç fazlı besleme şebekesinde nötr iletkendeki bir kopma ile ilişkilidir.</string>
    <string name="over_desk_1">\tApartments 1 ve 2 farklı fazlara (L2 ve L3) bağlıdır. Nötr bir iletken koparsa, paralel bağlantı yerine, voltajda bir artışa neden olan bir seri bağlantı oluşur. \n \t Tüketici voltajlarının toplamı, hat voltajına eşit olur (U1 + U2 = 380 V \n \tLet \'s bir örnek verelim: \n \tİlk dairede sadece bir su ısıtıcısı (P1 = 2000 W) ve ikincisinde sadece bir bilgisayar (P2 = 300 W) . \n \tR1 direnci 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohm\'dur; R2 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm \n \t Toplam akım I 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A \n \t Bu nedenle, ilk dairede voltaj 2.05\'e eşit olacaktır. * 24,2 = 49,61 Volt. İkincisi, 2.05 * 161.3 = 330.65 Volt \n \t Su ısıtıcısı pratikte çalışmayacak, ancak bilgisayar başarısız olabilir. <b> Daha az güce sahip bir tüketicinin daha fazla voltaj alacağını basitçe hatırlayabilirsiniz.</b></string>
    <string name="me">Güvenlik Yöntemleri</string>
    <string name="t_pop">\tBir aşırı gerilim koruma modülü (POP) veya voltaj rölesi takarak dairenizi veya evinizi bu tür durumlardan koruyabilirsiniz. Bu koruma cihazları, ağdaki voltaj belirlenen normun ötesine geçerse hattı keser.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Kablo yönlendirmesi ve bağlantı kutusunun \n\t2. montajı için duvarda delik açın. Girintiyi kaymaktaşı harcı ile doldurun, arka kutuyu takın ve kabloyu içine geçirin. \n\t3. Kalan girintileri doldurun ve harcın kurumasını bekleyin.</string>
    <string name="vikl_22">\t4. ve 5. Anahtarın desteği ve montaj kutusu üzerindeki özel delikleri kullanarak anahtarı bağlayın ve sabitleyin. \n\t6. Koruyucu kapakları ve anahtarları takın. Bitti!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Kablo yönlendirmesi ve bağlantı kutusunun \n\t2 montajı için duvarda delik açın. Girintiyi kaymaktaşı harcı ile doldurun, arka kutuyu takın ve kabloyu içine geçirin. \n\t3. Kalan girintileri doldurun ve harcın kurumasını bekleyin.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Soket desteğindeki ve montaj kutusundaki özel delikleri kullanarak soketi bağlayın ve sabitleyin. \n\t5. ve 6. Koruyucu kapakları ve panelleri takın. Bitti!</string>
    <string name="socket33">\t1. Arka kutu için işaretleyin ve bir delik açın. \n\t2. ve 3. Arka kutuyu sabitleyin, özel dahili ışıklar onu duvara bastıracaktır.</string>
    <string name="socket44">\t4. ve 5. Soket desteği ve montaj kutusu üzerindeki özel delikleri kullanarak soketi bağlayın ve sabitleyin. \n\t6. Koruyucu kapakları ve panelleri takın. Bitti!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Tabanı duvara \n\t2. sabitleyin. Kabloyu bir kenar boşluğu ile tabana yönlendirin. \n\t3. Soketi tabana bağlayın ve sabitleyin. \n\t4. Koruyucu kapakları ve panelleri takın. Bitti!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbojeneratör</string>
    <string name="diz_gen">Dizel jeneratör</string>
    <string name="_1_n2">1. Santral \n2. Elektrik trafo merkezi</string>
    <string name="error_input">Veri girişi hatası</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Genleşme tankı\n2. İzolatör\n3. Transformatör çekirdeği\n4. Transformatör tankının kapağı\n5. Radyatörler\n6. Alçak gerilim sargısı\n7. Yüksek gerilim sargısı</string>
    <string name="nomtok">Anma akımı, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Pens ampermetre ile dijital multimetre.\n2. Yüksek voltajlı akım kelepçesi.</string>
    <string name="_1_n24">1. Eski tip elektrik sayacı.\n2. Yeni tasarımın elektrik sayacı.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Mil\n2. Stator sargısı\n3. Stator çekirdeği\n4.\"Sincap kafesi\"\n5. Rotor çekirdeği\n6. Fan\n7. Çerçeve</string>
    <string name="types">Türleri</string>
    <string name="btn_1">1 anahtar</string>
    <string name="btn_2">2 anahtar</string>
    <string name="btn_3">3 anahtar</string>
    <string name="_3">2 anahtarı</string>
    <string name="phase_3">Üç faz</string>
    <string name="kaski">Каски защитные</string>
    <string name="googles">Средства защиты глаз и лица</string>
    <string name="protivogas">Противогазы и респираторы</string>
    <string name="rykav">Рукавицы</string>
    <string name="poysa">Пояса предохранительные и канаты страховочные</string>
    <string name="kompl">Комплекты для защиты от электрической дуги</string>
    <string name="elzazr">Электрозащитные средства</string>
    <string name="za_siz">Средства индивидуальной защиты (СИЗ)</string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\tВ электроустановках применяются следующие средства индивидуальной защиты:</string>
    <string name="only_pods">Elektrik trafo merkezi</string>
    <string name = "nuclear">Nükleer Santral</string>
    <string name = "termal">Termik santral</string>
    <string name = "solar">Güneş enerjisi santrali</string>
    <string name = "hydro">Hidroelektrik santral</string>
    <string name = "wind">Rüzgar çiftliği</string>
    <string name = "geotermal">Jeotermal Enerji Santrali</string>
    <string name="nuclear_stri">\tNükleer enerji santrali - bir nükleer reaktör (ler) ve bu amaç için bir dizi gerekli sistem, cihaz, ekipman ve yapı kullanan, enerji üretimi için bir nükleer tesis.</string>
    <string name="shema_atom">Çift devreli basınçlı su reaktöründe bir nükleer enerji santralinin işletme şeması</string>
    <string name="nuc_str_2">\tReaktör çekirdeğinde açığa çıkan enerji birincil soğutucuya aktarılır. Ayrıca, soğutucu, ikinci devrenin suyunu kaynatmak için ısıttığı buhar jeneratörüne girer. Ortaya çıkan buhar, elektrik jeneratörlerini döndüren türbinlere girer. Türbinlerin çıkışında buhar, hazneden gelen büyük miktarda su ile soğutulduğu kondensere girer.\n\tBasınç dengeleyici, soğutucunun ısıl genleşmesinden kaynaklanan, reaktörün çalışması sırasında devredeki basınç dalgalanmalarını eşitlemeye hizmet eden oldukça karmaşık ve kullanışsız bir tasarımdır.\n\tSuya ek olarak, metal eriyikleri de çeşitli reaktörlerde soğutucu ve soğutucu olarak kullanılabilir: sodyum, kurşun, ötektik kurşun-bizmut alaşımı, vb. Sıvı metal soğutucuların kullanılması, basınç dengeleyiciden kurtulmak için reaktör çekirdek kabuğunun tasarımını basitleştirmeyi mümkün kılar.\n\tRektörlerin tipine bağlı olarak, toplam devre sayısı değişebilir.\n\tBir rezervuar kullanmak yerine, nükleer santralin en görünür kısmı olan özel soğutma kulelerinde su soğutulabilir.</string>
    <string name="tepl">\tTermik santral - yanma sürecindeki yakıtın kimyasal enerjisini termal enerjiye ve ardından bir elektrik jeneratörünün şaftının mekanik dönüş enerjisine dönüştürerek elektrik enerjisi üreten bir enerji santrali. Yakıt olarak çeşitli fosil yakıtlar yaygın olarak kullanılmaktadır: kömür, doğal gaz, daha az sıklıkla fuel oil, daha erken - turba ve yağlı şist. Bazı tesisler, bölgesel ısıtma sistemlerinde (CHP) ısı üretmek için de kullanılabilir.</string>
    <string name="termal_str_2">\tGeleneksel termik santrallerde yakıt, bir buhar kazanının fırınında yakılır, kazan içerisine pompalanan su özel tüplerde (su borulu kazan) ısıtılarak buhara dönüştürülür. Ortaya çıkan yüksek sıcaklık ve basınçla aşırı ısıtılmış buhar, bir buhar hattı vasıtasıyla bir türbin jeneratörüne - bir kombine buhar türbini ve bir elektrik jeneratörüne - beslenir. Çok kademeli bir buhar türbininde, buharın termal enerjisi kısmen Elektrik Jeneratörünün kurulu olduğu şaftın mekanik dönüş enerjisine dönüştürülür.\n\tBir dizi termik santralde, gaz veya sıvı yakıtın yakılmasıyla elde edilen bir sıcak gaz karışımının, ekseni bir elektrik jeneratörüne bağlı olan bir gaz türbini ünitesinin türbinini doğrudan döndürdüğü bir gaz türbini şeması yaygınlaşmıştır. Türbinden sonra gazlar, bir buhar motoruna (kombine çevrim tesisi) güç sağlamak için bir atık ısı kazanında veya ısıtma amaçları için yararlı kullanım için yeterince sıcak kalır.</string>
    <string name="acc">Türler</string>
    <string name="trmal_types">• Kazan ve türbin güç santralleri\n- Yoğuşmalı güç santralleri\n- Kombine ısı ve güç santralleri\n• Gaz türbini santralleri\n• Kombine çevrim gaz santrallerine dayalı santraller\n• Pistonlu motorlara dayalı santraller\n- Sıkıştırma ateşlemeli (dizel)\n- Kıvılcım ateşlemeli\n• Kombine çevrim</string>
    <string name="solar_desk_1">\tGüneş enerjisi santrali (GES), güneş ışınımını elektrik enerjisine dönüştüren bir mühendislik yapısıdır. Güneş ışınımını dönüştürme yöntemleri farklıdır ve elektrik santralinin tasarımına bağlıdır. \tÇöl ve kurak alanlar en çok güneş enerjisi santralleri yerleştirmek için uygundur.</string>
    <string name="dfgh">\tTüm güneş enerjisi santralleri birkaç türe ayrılır:\n● Kule tipi\n● Disk tipi\n● Fotovoltaik modülleri kullanma (fotoğraf pilleri)\n● Parabolik yoğunlaştırıcıları kullanma\n● Kombine güneş enerjisi santralleri\n● Balon güneş enerjisi santralleri\n● Güneş vakum santralleri</string>
    <string name="hydro_desk">\tHidroelektrik santral - kanal akışlarındaki su kütlelerinin hareketini ve gelgit hareketlerini bir enerji kaynağı olarak kullanan bir enerji santrali. Hidroelektrik santraller genellikle barajlar ve rezervuarlar inşa edilerek nehirler üzerine kurulur.\n\tTüm yıl boyunca garantili su mevcudiyeti, dik nehir yamaçları ve kanyon arazisi - tüm bunlar hidro inşaat ve verimli enerji üretimine yardımcı olur.</string>
    <string name="water_desk_2">\tHidrolik yapıların yardımıyla, elektrik jeneratörlerini çalıştıran bir hidrolik türbinin kanatlarına giren bir su basıncı oluşturulur.\n\tBaraj inşaatı veya saptırma (doğal su akışı) - gerekli su basıncını sağlar. Bazı durumlarda gerekli su basıncını elde etmek için hem baraj hem de türev birlikte kullanılır.</string>
    <string name="trr">Hidrolik türbin ve jeneratör</string>
    <string name="vvct">A - Jeneratör; B - Türbin;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Kanatlar\n4 - Türbin kanatları\n5 - Su akışı\n6 - Türbin jeneratör mili</string>
    <string name="typ">Rüzgar çiftliği türleri</string>
    <string name="ystrwind">Rüzgar jeneratörü cihazı</string>
    <string name="t_100_n_t">\tBir rüzgar çiftliği, tek bir ağa bağlı bir dizi rüzgar jeneratörüdür. Büyük rüzgar santrallerinde 100 veya daha fazla rüzgar türbini bulunabilir. Rüzgar çiftlikleri \"rüzgar çiftlikleri\" olarak adlandırılır.\n\trüzgar jeneratörü, rüzgar akışının kinetik enerjisini, daha sonra elektrik enerjisine dönüşümü ile rotor dönüşünün mekanik enerjisine dönüştürmek için bir cihazdır.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Kara\n● Kıyı\n● Açık deniz\n● Yüzer\n● Dağ\n● Gezinme</string>
    <string name="fd">\tJeotermal enerji santrali, yer altı kaynaklarından (örn. Geyserler) termal enerjiden elektrik üreten bir enerji santralidir.\n\tYeryüzünün ısısı hem evleri ve binaları doğrudan ısıtmak hem de elektrik üretmek için kullanılır.</string>
    <string name="geo_st">Jeotermal enerji santrali işletme şeması</string>
    <string name = "geo_opi"> 1. Sıcak su boşlukları \n2. Sıcak su (buhar) \n3. Santral (türbin jeneratörü) \n4. Güç şebekesi \n5. Kalan su \n6. Soğutma kuleli ısı besleme noktası \n7. Soğuk su dönüşü </string>
    <string name="vivivi">Santral türleri</string>
    <string name = "sola_2">\tGüneş enerjisinin elektrik enerjisine dönüştürülmesi doğrudan yapılabilir - güneş panelleri veya ısı taşıyıcı malzemeyi ısıtan güneş kollektörleri kullanılarak.</string>
    <string name = "sola_3"> Evin çatısındaki güneş panelleri </string>
    <string name = "sola_4"> Vakum tüpü toplayıcı </string>
    <string name="_1_8">1.78 mm</string>
    <string name = "scheme">Şema</string>
    <string name = "powertoka">Amperaj</string>
    <string name = "zaryad">Elektrik şarjı</string>
    <string name = "emkost">Kapasite</string>
    <string name = "poslso">Seri\nBağlantı</string>
    <string name = "paraso">Paralel\nbağlantı</string>
    <string name = "cable_jack">1. Kablo kılıfı\n2. Tel yalıtımı\n3. Soyulmuş tel</string>
    <string name = "imu_desk">1. Devre kesici\n2. Darbe rölesi\n3. Düğmeleri\n4. Işık kaynağı</string>
    <string name = "motion">Hareket</string>
    <string name = "btn1">Düğme 1</string>
    <string name = "btn2">Düğme 2</string>
    <string name = "stopp">Durdur</string>
    <string name = "pysk">Başlat</string>
    <string name="_1_n2f">1. Devre kesici\n2. Kaçak akım rölesi</string>
    <string name="avv">Devre kesici</string>
    <string name="asdt">Kaçak akım rölesi</string>
    <string name="wirin">Wiring diagram for magnetic starter</string>
    <string name="formula_formate">Formül: %1$s</string>
    <string name="email">Eposta gönder</string>
    <string name="share">Bir arkadaşınızla paylaşın</string>
    <string name="report_a_bug">Hata bildirin</string>
    <string name="found_error_v2">Merhaba, bir hata buldum. Uygulama dili: %1$s, %2$s. Sürüm: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nHata açıklaması:</string>
    <string name="the_work_must_be">İş, bir uzman tarafından ve yalnızca güç beslemesi kesildiğinde yapılmalıdır.</string>
    <string name="vidi_sock">Dünya çapında prizler ve fişler</string>
    <string name="plug_desk">\tElektrik fişleri ve soketleri, voltaj ve akım değeri, şekli, boyutu ve konektör tipi açısından birbirinden farklıdır. Dünya genelinde farklı standart priz ve priz sistemleri kullanılmaktadır.</string>
    <string name="a_desk">Amerikan Samoası, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamalar, Bangladeş, Barbados, Bermuda, Bolivya, Brezilya, Kamboçya, Kanada, Cayman Adaları, Çin (bıçaklarda delikler ve biraz daha kısa bıçaklar), Kolombiya, Kosta Rika, Küba, Ekvador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaika, Japonya, Laos, Lübnan, Liberya, Maldivler, Meksika, Mikronezya, Montserrat, Hollanda Antilleri, Nikaragua, Nijer, Okinawa, Panama, Peru, Filipinler, Porto Riko, St. Vincent, Suudi Arabistan, Tahiti, Tayvan, Tayland, Amerika Birleşik Devletleri, Venezuela, Vietnam, Virgin Adaları (US&amp; İngiliz), Yemen</string>
    <string name="typ_b">Bangladeş, Bolivya, Kamboçya, Çin, Dominik Cumhuriyeti, Kore, Liberya, Maldivler, Peru, St. Vincent, Tahiti, Tayland, Vietnam, Yemen dışında A Tipi için belirtilenlerin tümü. Azorlar, Belize, Trinidad ve Tobago\'da da bulundu</string>
    <string name="typ_c">Arnavutluk, Cezayir, Angola, Arjantin, Avusturya, Azor Adaları, Balear Adaları, Bangladeş, Belçika, Bolivya, Bosna, Brezilya, Bulgaristan, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanarya Adaları, Yeşil Burun Adaları, Orta Afrika Cumhuriyeti, Kanal Adaları, Şili, Komorlar , Kongo, Hırvatistan, Dem. Kongo Cumhuriyeti (Zaire), Fildişi Sahili (Fildişi Sahili), Cyrpus, Danimarka, Cibuti, Mısır, El Salvador, Ekvator Ginesi, Eritre, Faeroe Adaları, Finlandiya, Fransız Guyanası, Gabon, Almanya, Cebelitarık, Yunanistan, Grönland , Guadeloupe, Gine, Gine-Bissau, Macaristan, İzlanda, Hindistan, Endonezya, İran, Irak, Man Adası, İsrail, İtalya, Kazakistan, Kore, Kuveyt, Laos, Lübnan, Litvanya, Lüksemburg, Makedonya, Madagaskar, Madeira, Mali , Martinik, Moritanya, Mauritius, Monako, Karadağ, Fas, Mozambik, Myanmar, Nepal, Hollanda, Nijer, Norveç, Umman, Pakistan, Paraguay, Peru, Filipinler, Polonya, Portekiz, Romanya, Rusya, Ruanda, St. Vincent, Senegal , Sırbistan, Slovenya, Somali, İspanya, Sudan, Surinam, İsveç, İsviçre, Suriye, Tayland, Togo, Tunus, Türkiye, Uruguay, Vietnam, Zambiya</string>
    <string name="typ_d">Afganistan, Bangladeş, Benin, Botsvana, Kamerun, Çad, Dem. Kongo Cumhuriyeti (Zaire), Dominika, Ekvador, El Salvador, Etiyopya, Fransız Guyanası, Gana, Yunanistan, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, Hindistan, Irak, Ürdün, Kenya, Lübnan, Libya, Makao, Madagaskar, Maldivler, Martinik , Monako, Myanmar (Burma), Namibya, Nepal, Nijer, Nijerya, Pakistan, Katar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzanya, Birleşik Arap Emirlikleri, Yemen, Zambiya, Zimbabve</string>
    <string name="typ_e">Belçika, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanarya Adaları, Orta Afrika Cumhuriyeti, Çad, Komorlar, Kongo, Fildişi Sahili (Fildişi Sahili), Çek Cumhuriyeti, Cibuti, El Salvador, Ekvator Ginesi, Fransa, Fransız Guyanası, Yunanistan, Guadeloupe , İrlanda, Endonezya, İtalya, Laos, Letonya, Litvanya, Madagaskar, Mali, Martinik, Monako, Fas, Nijer, Polonya, St. Vincent, Senegal, Slovakya, Suriye, Tahiti, Tunus</string>
    <string name="typ_f">Cezayir, Amerikan Samoası, Aruba, Avusturya, Azor Adaları, Balear Adaları, Bosna, Bulgaristan, Yeşil Burun Adaları, Çad, Hırvatistan, El Salvador, Finlandiya, Fransa, Almanya, Yunanistan, Gine, Macaristan, İzlanda, Endonezya, İtalya, Ürdün, Kore, Laos, Lüksemburg, Madeira, Monako, Karadağ, Mozambik, Myanmar, Hollanda, Hollanda Antilleri, Nijer, Norveç, Portekiz, Romanya, Sırbistan, İspanya, Surinam, İsveç, Türkiye, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahreyn, Bangladeş, Belize, Botsvana, Brunei, Kamerun, Kanal Adaları, Çin, Kıbrıs, Dominika, El Salvador, Gambiya, Gana, Cebelitarık, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Irak, İrlanda, Man Adası, Ürdün, Kenya , Kuveyt, Lübnan, Makao, Malawi, Malezya, Maldivler, Malta, Mauritius, Myanmar, Nijerya, Umman, Katar, St. Kitts-Nevis, St.Lucia, St. Vincent, Suudi Arabistan, Seyşeller, Sierra Leone, Singapur, Tanzanya , Uganda, Birleşik Arap Emirlikleri, Birleşik Krallık, Vietnam, Yemen, Zambiya, Zimbabve</string>
    <string name="typ_h">Gazze, İsrail</string>
    <string name="typ_i">Amerikan Samoası, Arjantin, Avustralya, Çin, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, Yeni Zelanda, Okinawa, Panama, Papua Yeni Gine, St. Vincent, Tacikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Etiyopya, Liechtenstein, Madagaskar, Maldivler, Ruanda, İsviçre</string>
    <string name="typ_k">Bangladeş, Danimarka, Faeroe Adaları, Grönland, Gine, Madagaskar, Maldivler, St. Vincent, Senegal, Tunus</string>
    <string name="typ_l">Şili, Küba, El Salvador, Etiyopya, İtalya, Libya, Maldivler, Suriye, Tunus, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambik, Güney Afrika, Svaziland</string>
    <string name="typ_n">Brezilya, Güney Afrika</string>
    <string name="typ_o">Tay dili</string>
    <string name="rate_dialog_title">Bu uygulamayı oyla</string>
    <string name="rate_dialog_message">Bu uygulamayı beğenirseniz, bir dakikanızı ayırıp değerlendirir misiniz? Bir dakikadan fazla sürmez. Desteğin için teşekkürler!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Şimdi oyla</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Bana daha sonra hatırlat</string>
    <string name="rate_dialog_no">Hayır teşekkürler</string>
    <string name="countries">Ülkeler:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Reklam devre dışı bırakıldı. Satın aldığınız için teşekkür ederiz!</string>
    <string name="proh_dvycl">İki anahtarlı geçiş anahtarı</string>
    <string name="two_key_pass">İki yerden iki anahtarlı geçiş anahtarı</string>
    <string name="two_key_pass_t">Üç yerden iki anahtarlı geçiş anahtarı</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromanyetik balast\n2. Floresan Lamba\n3. Marş</string>
    <string name="an_examp">Elektronik balastlı bir flüoresan lamba için bir bağlantı şeması örneği</string>
    <string name="an_ex">Elektromanyetik balastlı bir flüoresan lamba için bağlantı şemalarına bir örnek</string>
    <string name="socketvickl">Soket ve anahtar</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Tek kabloyla birden çok çıkış</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Her soket ayrı bir kablo ile</string>
    <string name="sockets">Soketler</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer ve anahtar</string>
    <string name="not_all_types">Her tür lamba dimmer ile çalışmaz. Lambanın talimatlarında bu bilgiyi kontrol edin.</string>
    <string name="favotites">Favoriler</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Favorilere eklendi</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Motor bağlantısı (yıldız, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Motorun yıldız bağlantısı</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Motorun üçgen bağlantısı</string>
    <string name="example_of_star">Bir motorun yıldız bağlantısı örneği</string>
    <string name="purchase_is_pending">Satın alma bekleniyor. Lütfen işlemi tamamlayın</string>
    <string name="purchase_canceled">Satın alma iptal edildi</string>
    <string name="error_invalid_purchase">Hata: Geçersiz Satın Alma</string>
    <string name="purchase_status_unknown">Satın alma durumu bilinmiyor</string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Elektrik maliyeti hesaplayıcısı</string>
    <string name="price_for_1kwt">1 %1$s%2$s için fiyat</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Günlük kullanım süresi (Saat)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Cihaz güç kullanımı (%1$s)</string>
    <string name="price">fiyat</string>
    <string name="hours">saat</string>
    <string name="cost_per_hour">Saat başına maliyet:</string>
    <string name="cost_per_day">Günlük maliyet:</string>
    <string name="cost_per_year">Yıllık maliyet:</string>
    <string name="cost_per_month">Aylık maliyet:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Günlük tüketim (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formüller:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Uluslararası Birimler Sistemi ve SI Önekleri</string>
    <string name="si_base_units">Temel büyüklükler &amp; birimler</string>
    <string name="si_derived_units">SI\'dan türetilen birim</string>
    <string name="measure">ölçün</string>
    <string name="name">isim</string>
    <string name="symbol">Sembol</string>
    <string name="si_time">Zaman</string>
    <string name="si_second">Saniye</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">Uzunluk</string>
    <string name="si_metre">Metre</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">Kütle</string>
    <string name="si_kilogram">Kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">Elektrik akımı</string>
    <string name="si_ampere">Amper</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">ermodinamik sıcaklık</string>
    <string name="si_kelvin">Kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Madde miktarı</string>
    <string name="si_mole">Mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Işık şiddeti</string>
    <string name="si_candela">Kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">SI Birimlerinin Önekleri</string>
    <string name="base_10">Çarpan</string>
    <string name="si_radian">radyan</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">açı</string>
    <string name="si_steradian">steradyan</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">katı açı</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">frekans</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">kuvvet, ağırlık</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">basınç, baskı</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">enerji, iş, ısı</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">güç</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">elektriksel yük veya elektrik akısı</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">gerilim, elektriksel gerilim, elektromotor kuvvet</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">elektriksel kapasite</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">elektriksel direnç, empedans, reaktans</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">iletkenlik</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">manyetik akı</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">manyetik alan kuvveti, manyetik akı yoğunluğu</string>
    <string name="si_henry">henri</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">indüktans</string>
    <string name="si_degree_celsius">celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">sıcaklık</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">ışık akısı</string>
    <string name="si_lux">lüks</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">aydınlanma şiddeti</string>
    <string name="si_becquerel">bekerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">radyoaktivite (birim zamandaki bozulma)</string>
    <string name="si_gray">gri</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">(iyonlaştırıcı radyasyonun) radyasyon dozu</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">(iyonlaştırıcı radyasyonun) eşdeğer dozu</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">kataliz</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">ekza</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekta</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">desi</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">santi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Arama</string>
    <string name="wires">teller</string>
    <string name="sources">Kaynaklar</string>
    <string name="resistors">dirençler</string>
    <string name="capacitors">kapasitörler</string>
    <string name="diodes">diyotlar</string>
    <string name="inductors">indüktörler</string>
    <string name="transformers">Transformatörler</string>
    <string name="transistors">transistörler</string>
    <string name="antennas">Antenler</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektro-akustik cihazlar</string>
    <string name="current_limiters">Elektrik akımı sınırlayıcılar</string>
    <string name="switches">Anahtarlar</string>
    <string name="lamps">lambalar</string>
    <string name="measuring_instruments">Ölçüm aletleri</string>
    <string name="logic_gates">Mantık kapıları</string>
    <string name="all">Herşey</string>
    <string name="wire">Tel</string>
    <string name="trace_junction">iz kavşağı</string>
    <string name="trace_crossing">İz geçişi</string>
    <string name="ground_symbol">zemin sembolü</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Sinyal toprak sembolü</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Şasi-zemin sembolü</string>
    <string name="battery_single_cell">Pil, tek hücreli</string>
    <string name="battery_multi_cell">Pil, çok hücreli</string>
    <string name="solar_cell">Güneş pili (fotovoltaik pil)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Doğru akımın gerilim kaynağı</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Alternatif akımın gerilim kaynağı</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Kontrollü voltaj kaynağı</string>
    <string name="current_source">Akım kaynağı</string>
    <string name="controlled_current_source">Kontrollü akım kaynağı</string>
    <string name="resistor_common">direnç</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (değişken direnç)</string>
    <string name="potentiometer">Potansiyometre</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistör veya varistör</string>
    <string name="trimmer_resistor">düzeltici direnç</string>
    <string name="photoresistor">Fotodirenç</string>
    <string name="capacitor">kondansatör</string>
    <string name="polarized_capacitor">Polarize Kapasitör</string>
    <string name="variable_capacitor">Değişken kondansatör</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Çeteli değişken kapasitörler</string>
    <string name="trimmer_capacitor">düzeltici kapasitör</string>
    <string name="diode_rectifier">diyot (doğrultucu)</string>
    <string name="schottky_diode">Schottky diyot</string>
    <string name="zener_diode">Zener diyot</string>
    <string name="light_emitting_diode">Işık yayan diyot</string>
    <string name="photodiode">fotodiyot</string>
    <string name="tunnel_diode">tünel diyotu</string>
    <string name="varicap">varis</string>
    <string name="shockley_diode">Shockley diyot</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Silikon kontrollü doğrultucu</string>
    <string name="constant_current_diode">Sabit akım diyot</string>
    <string name="diac">diak</string>
    <string name="diode_bridge">diyot köprüsü</string>
    <string name="air_core_inductor">Hava çekirdekli indüktör</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Manyetik çekirdekli indüktör</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Ferrit çekirdekli indüktör</string>
    <string name="variable_inductor">değişken indüktör</string>
    <string name="ferrite_bead">ferrit boncuk</string>
    <string name="transformer">trafo</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Sekonder sargıda merkez musluklu trafo</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">İki ikincil sargılı transformatör</string>
    <string name="electric_current_transformer">Elektrik akımı trafosu</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Sıfır bileşen akım trafosu</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolar bağlantı transistörü</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlington transistör</string>
    <string name="n_channel_jfet">N-kanal bağlantı kapısı alan etkili transistör</string>
    <string name="p_channel_jfet">P-kanalı bağlantı kapısı alan etkili transistör</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">tükenme modu transistörü</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Geliştirme modu transistörü</string>
    <string name="phototransistor">fototransistör</string>
    <string name="antenna">Anten</string>
    <string name="dipole_antenna">dipol anten</string>
    <string name="loop_antenna">Döngü anteni</string>
    <string name="microphone">Mikrofon</string>
    <string name="buzzer">zil</string>
    <string name="loudspeaker">Hoparlör</string>
    <string name="fuses">Sigortalar</string>
    <string name="spst">Anahtar, tek kutuplu/tek atış</string>
    <string name="spdt">Anahtar, tek kutuplu/çift atış</string>
    <string name="dpdt">Anahtar, çift kutuplu/çift atış</string>
    <string name="pushbutton">Buton, anlık veya yaylı dönüş</string>
    <string name="indicating_lamp">gösterge lambası</string>
    <string name="incandescent_indicator">Akkor ampul (gösterge olarak)</string>
    <string name="neon_lamp">Neon lamba</string>
    <string name="wattmeter">Wattmetre</string>
    <string name="normally_open">(normalde açık kontak)</string>
    <string name="normally_closed">(normalde kapalı kontak)</string>
    <string name="two_circuit">(iki devreli)</string>
    <string name="night_mode">Gece modu</string>
    <string name="switch_3_buttons">Anahtar (3 düğme)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Üç düğmeli anahtar şeması</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Karışık sorular.</string>
    <string name="decimal_multiplier">SI önekinin ondalık çarpanını belirtin.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Tüm sorular bir arada.</string>
    <string name="number_of_questions">Soru sayısı:</string>
    <string name="start">Testi başlat</string>
    <string name="last_result">Doğru cevapların yüzdesi:</string>
    <string name="err_try">Hata. Lütfen daha sonra tekrar deneyiniz</string>
    <string name="Finish">Bitiş</string>
    <string name="retry">yeniden dene</string>
    <string name="exit">Çıkış yapmak</string>
    <string name="correct_answers">Doğru cevap:</string>
    <string name="wrong_answers">Yanlış cevaplar:</string>
    <string name="selectanswer">Lütfen cevap seçin</string>
    <string name="confirm">Onaylamak</string>
    <string name="next">Sonraki</string>
    <string name="to_begin">Başlangıca</string>
    <string name="please">Lütfen çıkmak için tekrar tıklayın</string>
    <string name="test_5">Bu Kirchhoff\'un birinci yasası mı yoksa ikinci yasası mı?</string>
    <string name="test_6">Bağlantı türünü belirtin.</string>
    <string name="test_10">Topraklama sisteminin türünü belirtin.</string>
    <string name="test_9">Lamba tipini belirtin.</string>
    <string name="test_40">Bu renge en uygun renk sıcaklığı nedir?</string>
    <string name="test_2">Elektrik voltajını ölçmek için cihaz.</string>
    <string name="test_8">Bu bir akkor lamba. 3 sayısı neyi ifade ediyor?</string>
    <string name="test_1">Elektrik gerilimi için ölçü birimi.</string>
    <string name="test_11">Elektrik akımı için ölçü birimi.</string>
    <string name="test_13">Hat voltajı formülü.</string>
    <string name="test_17">Elektrik çarpmasına karşı koruma sınıfları nelerdir?</string>
    <string name="test_18">E27 baz tipinde \"27\" sayısı ne anlama geliyor?\"</string>
    <string name="test_19">Hangi ampul cıva içerir?</string>
    <string name="test_20">2,5 kWh elektrikli bir cihaz 30 dakikalık çalışma süresinde ne kadar tüketir?</string>
    <string name="test_21">Elektrik gücü için ölçü birimi.</string>
    <string name="test_22">Elektrik direncini ölçmek için cihaz.</string>
    <string name="test_25">Giriş koruma derecesindeki ilk rakam ne anlama geliyor? Örneğin: IP23.</string>
    <string name="test_26">"C16 devre kesicideki \"C\" harfi ne anlama geliyor?"</string>
    <string name="test_28">1 lüks neye eşittir?</string>
    <string name="test_30">Sigorta ve devre kesici arasındaki fark nedir?</string>
    <string name="test_31">Elektrik direnci için ölçü birimi.</string>
    <string name="test_32">Elektrik akımını ölçmek için bir cihaz.</string>
    <string name="test_35">Bu bir transformatör. 1 sayısı neyi ifade ediyor?</string>
    <string name="test_37">Devre kesici C16\'daki \"16\" sayısı ne anlama geliyor?</string>
    <string name="test_38">Elektrik voltajının belirlenen sınırları aşması durumunda elektrik voltaj değerini hangi cihaz kontrol edebilir ve yükü kesebilir?</string>
    <string name="test_39">Giriş koruma derecesindeki ikinci rakam ne anlama geliyor? Örneğin: IP23.</string>
    <string name="test_41">Birkaç elektriksel ölçüm fonksiyonunu hangi cihaz birleştirir?</string>
    <string name="test_43">Bu bir akkor lamba. 4 ve 5 rakamları neyi ifade ediyor?</string>
    <string name="test_44">Bu bir elektrik motorudur. 2 numara neyi ifade ediyor?</string>
    <string name="test_46">Aydınlatmayı ölçmek için hangi cihaz kullanılır?</string>
    <string name="test_47">E27 baz tipindeki \"E\" harfi ne anlama geliyor?</string>
    <string name="test_50">Potansiyel dengeleme sisteminin hangi topraklama sistemi ile kullanılması yasaktır?</string>
    <string name="test_52">3,3 kWh elektrikli bir cihaz 15 dakikalık çalışma süresinde ne kadar tüketir?</string>
    <string name="test_53">Bu bir transformatör. 2 sayısı neyi ifade ediyor?</string>
    <string name="test_54">Bu bir elektrik motorudur. 1 sayısı neyi ifade ediyor?</string>
    <string name="test_56">Devre kesici ne için?</string>
    <string name="test_57">Hangi iki cihazın işlevleri bir diferansiyel devre kesici tarafından birleştirilir?</string>
    <string name="test_58">Elektrik tüketimini ölçmek için cihaz.</string>
    <string name="test_59">Bu cihaz nedir?</string>
    <string name="test_7">Dirençlerin seri bağlantısı. Toplam direnç R1,2 nedir?</string>
    <string name="test_16">Dirençlerin paralel bağlantısı. Toplam direnç R1,2 nedir?</string>
    <string name="test_3">Aktif güç formülü.</string>
    <string name="test_4">Ohm kanunu formülü.</string>
    <string name="test_12">Reaktif güç formülü.</string>
    <string name="test_23">Görünür güç formülü.</string>
    <string name="test_33">Joule-Lenz yasasının formülü.</string>
    <string name="test_24">RCD ne için?</string>
    <string name="test_ans_1">tungsten filaman</string>
    <string name="test_ans_2">Kontak teli</string>
    <string name="test_ans_3">Vida dişleri</string>
    <string name="test_ans_4">Cam montaj desteği</string>
    <string name="test_ans_5">şaft</string>
    <string name="test_ans_6">Çerçeve</string>
    <string name="test_ans_7">rotor çekirdeği</string>
    <string name="test_ans_8">stator çekirdeği</string>
    <string name="test_ans_9">Sabit sargı</string>
    <string name="test_ans_10">Genleşme tankı</string>
    <string name="test_ans_11">Yalıtkan</string>
    <string name="test_ans_12">Radyatör</string>
    <string name="test_ans_13">Trafo çekirdeği</string>
    <string name="test_ans_14">Temel tip tanımı</string>
    <string name="test_ans_15">Kontaklar arasındaki çap</string>
    <string name="test_ans_16">Lüks metre</string>
    <string name="test_ans_17">Elektrik kablolarının ve elektrikli ekipmanların yalıtımının zarar görmesi durumunda insanları elektrik çarpmasından ve nesneleri yangından korumak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="test_ans_18">Bir elektrik devresini aşırı akımdan veya kısa devreden kaynaklanan aşırı akımdan kaynaklanan hasarlardan korumak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="test_ans_19">Elektrikli ekipmanı aşırı gerilimlerden korumak için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="test_ans_20">Elektrik şebekesinde meydana gelebilecek kazalarda ayarlanan gerilim değerini izlemek ve belirlenen limitlerin dışına çıkması durumunda yükün bağlantısını kesmek için tasarlanmıştır.</string>
    <string name="test_ans_21">Katı parçacık koruması.</string>
    <string name="test_ans_22">Sıvı giriş koruması.</string>
    <string name="test_ans_23">Nominal akım değeri.</string>
    <string name="test_ans_24">Nominal gerilim değeri.</string>
    <string name="test_ans_25">Ana devrenin kutup sayısı.</string>
    <string name="test_ans_26">Serbest bırakma türü (elektromanyetik, termal)</string>
    <string name="test_ans_27">Ana devre akımının türü.</string>
    <string name="test_ans_28">Sigorta</string>

    <string name="test_60">E27 lamba tabanı tipinde \"27\" sayısı ne anlama geliyor?</string>
    <string name="test_61">E27 lamba tabanı tipinde \"E\" harfi ne anlama geliyor?</string>
    <string name="test_62">Bu -</string>
    <string name="test_63">Bu cihaz ne için?</string>
    <string name="test_64">Lamba tabanı tipi tanımı</string>
    <string name="test_65">Görünür güç. formül.</string>
    <string name="test_66">Bu işaret ne anlama geliyor?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Tüm testlerin kilidini açın ve reklamları devre dışı bırakın.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
    <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
    <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">kopyalandı</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Google Play\'de oy verin</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Bizi değerlendirirseniz çok minnettar olacağız.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">En iyi puan %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Destek için teşekkürler!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Çok memnun olduk!</string>

</resources>