<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਸ਼ੀਅਨ ਦੀ ਕਿਤਾਬ</string>
  <string name="Theory">ਸਿਧਾਂਤ</string>
  <string name="shema">ਸਕੀਮਾਂ</string>
  <string name="info">ਟੈਸਟ</string>
  <string name="OHMre">ਜੇ ਦੋ ਮੁੱਲ ਜਾਣੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਤਾਂ ਓਮ ਦੇ ਨਿਯਮ ਦੇ ਅਧਾਰ ਤੇ ਤੀਜੇ ਦੀ ਗਣਨਾ ਕਰਨਾ ਅਸਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ:</string>
  <string name="pred">ਇੱਥੇ ਮੂਲ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਫਾਰਮੂਲੇ ਹਨ:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* ਉਪਕਰਣ\n TN -C - ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਨਿਰਪੱਖ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੰਡਕਟਰ ਅਤੇ ਨਿਰਪੱਖ ਕਾਰਜਸ਼ੀਲ ਕੰਡਕਟਰ ਆਪਣੀ ਪੂਰੀ ਲੰਬਾਈ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਇੱਕ ਵਿੱਚ ਮਿਲਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="tns">* ਉਪਕਰਣ\n TN -S - ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਨਿਰਪੱਖ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੰਡਕਟਰ ਅਤੇ ਨਿਰਪੱਖ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਕੰਡਕਟਰ ਆਪਣੀ ਪੂਰੀ ਲੰਬਾਈ ਵਿੱਚ ਵੱਖਰੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="tncs">* ਉਪਕਰਣ\n TN -CS - ਸੀਐਸ - ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਜਿਸ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਵਿੱਚ ਨਿਰਪੱਖ ਸੁਰੱਖਿਆ ਅਤੇ ਨਿਰਪੱਖ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੇ ਕਾਰਜ ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਕੰਡਕਟਰ ਵਿੱਚ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਹਨ, ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਤੋਂ ਸ਼ੁਰੂ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="it">* ਉਪਕਰਣ\n IT - ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਦੀ ਨਿਰਪੱਖਤਾ ਨੂੰ ਧਰਤੀ ਤੋਂ ਅਲੱਗ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਾਂ ਉੱਚ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧਕ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੁਆਰਾ ਅਧਾਰਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਇੰਸਟਾਲੇਸ਼ਨ ਦੇ ਐਕਸਪੋਜਡ ਕੰਡਕਟਿਵ ਹਿੱਸੇ ਜ਼ਮੀਨ \'ਤੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="tt">* ਉਪਕਰਣ\n TT - ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਪਾਵਰ ਸੋਰਸ ਦਾ ਨਿਰਪੱਖ ਠੋਸ ਅਧਾਰਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਇੰਸਟਾਲੇਸ਼ਨ ਦੇ ਖੁਲਾਸੇ ਸੰਚਾਲਨ ਵਾਲੇ ਹਿੱਸੇ ਇੱਕ ਗਰਾਉਂਡਿੰਗ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਅਧਾਰਤ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜੋ ਸਰੋਤ ਦੇ ਠੋਸ ਅਧਾਰਤ ਨਿਰਪੱਖ ਤੋਂ ਬਿਜਲੀ ਨਾਲ ਸੁਤੰਤਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="zazeml_1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ ਵਿੱਚ, ਜ਼ਮੀਨ ਜਾਂ ਧਰਤੀ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸੰਦਰਭ ਬਿੰਦੂ ਹੈ ਜਿਸ ਤੋਂ ਵੋਲਟੇਜ ਮਾਪੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਵਰਤਮਾਨ ਲਈ ਇੱਕ ਆਮ ਵਾਪਸੀ ਮਾਰਗ, ਜਾਂ ਧਰਤੀ ਨਾਲ ਸਿੱਧਾ ਭੌਤਿਕ ਸੰਪਰਕ.</string>
  <string name="zazeml_2">● ਟੀ (ਟੈਰਾ) = ਜ਼ਮੀਨ ਨਾਲ ਸਿੱਧਾ ਸੰਪਰਕ.\n ● ਮੈਂ (ਅਲੱਗ -ਥਲੱਗ) = ਜ਼ਮੀਨ ਨਾਲ ਕੋਈ ਸੰਬੰਧ ਨਹੀਂ ਹੈ (ਭਾਵੇਂ ਉੱਚੀ ਰੁਕਾਵਟ ਹੋਵੇ)\n ● N (ਨਿਰਪੱਖ) = ਨਿਰਪੱਖ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਕੇਬਲ ਨਾਲ ਸਿੱਧਾ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ (ਜਿੱਥੇ ਇਹ ਕੇਬਲ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸਪਲਾਈ ਵਿੱਚ ਵੀ ਅਧਾਰਤ ਹੈ)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. ਵੈਲਡਿੰਗ </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. ਸੋਲਡਰਿੰਗ </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. ਪੇਚ ਰਹਿਤ ਟਰਮੀਨਲ </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. ਟਵਿਸਟ-ਆਨ ਵਾਇਰ ਕਨੈਕਟਰ </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. ਟਰਮੀਨਲ ਬਲਾਕ </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. ਸਲੀਵ ਕਨੈਕਸ਼ਨ </b>
  </string>
  <string name="soed_13">ਸਲੀਵ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਲੀਵਜ਼ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਤਾਰ ਨੂੰ ਜਕੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ. ਸਲੀਵਜ਼ ਦੀ ਕ੍ਰਿਪਿੰਗ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਪਲੇਅਰਸ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਇਹ ਸੁਨਿਸ਼ਚਿਤ ਕਰਨਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ ਕਿ ਸਲੀਵ ਉਸ ਤਾਰ ਦੇ ਵਿਆਸ ਨਾਲ ਮੇਲ ਖਾਂਦੀ ਹੈ ਜੋ ਇਸ ਵਿੱਚ ਫੜੀ ਹੋਈ ਹੈ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ, ਪਲੇਅਰਾਂ ਕੋਲ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਤਾਲਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਉਦੋਂ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਸਲੀਵ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਜਕੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੋਵੇ. ਤਾਰਾਂ ਦੇ ਸੰਕੁਚਿਤ ਹੋਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਇੰਸੂਲੇਟ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਕ ਜੰਕਸ਼ਨ ਬਾਕਸ ਵਿੱਚ ਰੱਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="soed_11">ਟਰਮੀਨਲ ਬਲਾਕ ਕਈ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦਾ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਹੀ ਸੁਵਿਧਾਜਨਕ ਤਰੀਕਾ ਹੈ. ਪਲਾਸਟਿਕ ਹਾ housingਸਿੰਗ ਜਿਸ ਦੇ ਅੰਦਰ ਤਾਂਬੇ ਦੇ ਪੇਚ ਦੇ ਸੰਪਰਕ ਹਨ. ਇਸ ਵਿੱਚ 12 ਜਾਂ ਵਧੇਰੇ ਜੋੜੇ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਜੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਛੋਟੀ ਰਕਮ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੈ, ਤਾਂ ਚਾਕੂ ਨਾਲ ਵਾਧੂ ਨੂੰ ਕੱਟੋ.\n \t ਇਸ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਨੂੰ ਸਮੇਂ ਸਮੇਂ ਤੇ ਜਾਂਚਿਆ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਪੇਚਾਂ ਨੂੰ ਸਖਤ ਕੀਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ. ਪੇਚਾਂ ਨੂੰ ਕੱਸਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਇਹ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਹਰੇਕ ਤਾਰ ਨੂੰ ਖਿੱਚੋ ਕਿ ਇਹ ਸੁਰੱਖਿਅਤ .ੰਗ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ.</string>
  <string name="soed_9">ਟਵਿਸਟ-wireਨ ਵਾਇਰ ਕੁਨੈਕਟਰ ਛੋਟੇ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦਾ ਇੱਕ ਸਧਾਰਨ ਤਰੀਕਾ ਹੈ, ਜੋ ਮਲਟੀਪਲ, ਛੋਟੀਆਂ, ਸਖਤ ਤਾਂਬੇ ਦੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਛਿਲਕੇ ਵਾਲੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕ ਕੈਪ ਦੇ ਨਾਲ ਜੋੜਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="soed_7">ਪੇਚ ਰਹਿਤ ਟਰਮੀਨਲ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਹੀ ਸੁਵਿਧਾਜਨਕ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਵਿਕਲਪ ਹਨ. ਤਾਰਾਂ ਦੇ ਸਿਰੇ ਲਾਹ ਦਿੱਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਟਰਮੀਨਲ ਵਿੱਚ ਪਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਜਿੱਥੇ ਇੱਕ ਬਸੰਤ ਕਲਿਪ ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਠੀਕ ਕਰਦੀ ਹੈ.\n \t 1. ਸਖਤ ਕਾਪਰ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਲਈ ਸਵੈ-ਕਲੈਂਪਿੰਗ ਸਕ੍ਰੂਲੇਸ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਟਰਮੀਨਲ.\n \t 2. ਯੂਨੀਵਰਸਲ ਪੇਚ ਰਹਿਤ ਟਰਮੀਨਲ ਲਚਕਦਾਰ ਅਤੇ ਸਖਤ ਦੋਵੇਂ ਤਾਂਬੇ ਦੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦੇ ਹਨ.\n \t ਸੂਹ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਨੂੰ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਸਮਾਂ ਲਗਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸਦੀ ਹੋਰ ਦੇਖਭਾਲ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ, ਕਿਉਂਕਿ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਫਲੈਟ ਸਪਰਿੰਗ ਤਾਰ ਨੂੰ ਕੱਸ ਕੇ ਦਬਾਉਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਠੀਕ ਕਰਦੀ ਹੈ.\n \t ਜੇ ਟਰਮੀਨਲਾਂ ਵਿੱਚ ਸੰਪਰਕ ਪੇਸਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਉਹਨਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਤਾਂਬੇ ਅਤੇ ਅਲਮੀਨੀਅਮ ਦੋਵਾਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="soed_3">ਵੈਲਡਿੰਗ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਭਰੋਸੇਯੋਗ ਤਰੀਕਾ ਹੈ. ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠੇ ਮਰੋੜਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਫਿਰ ਵੈਲਡ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="soed_5">ਸੋਲਡਰਿੰਗ, ਵੈਲਡਿੰਗ ਦੇ ਨਾਲ, ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦਾ ਇੱਕ ਭਰੋਸੇਯੋਗ ਤਰੀਕਾ ਵੀ ਹੈ.</string>
  <string name="soed_1">ਤਾਰਾਂ ਦੇ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਪੁਆਇੰਟ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਖ਼ਤਰੇ ਦਾ ਖੇਤਰ ਹਨ. ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਖਰਾਬੀਆਂ ਅਤੇ ਦੁਰਘਟਨਾਵਾਂ ਸੰਪਰਕ ਅਤੇ ਕੇਬਲ ਮਰੋੜਿਆਂ ਵਿੱਚ ਬਿਲਕੁਲ ਵਾਪਰਦੀਆਂ ਹਨ. ਤੁਹਾਨੂੰ ਤਾਰਾਂ ਦੇ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਵੱਲ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਧਿਆਨ ਦੇਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="question">ਮੇਨੂ</string>
  <string name="no_ads">ਕੋਈ ਇਸ਼ਤਿਹਾਰਬਾਜ਼ੀ ਨਹੀਂ</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">ਕਮਿ .ਨਿਟੀ</string>
  <string name="avtomat_2">ਵਰਗੀਕਰਨ:\n - ਮੁੱਖ ਸਰਕਟ ਕਰੰਟ ਦੀ ਕਿਸਮ ਅਤੇ ਰੇਟਿੰਗ ਦੁਆਰਾ\n - ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਦੁਆਰਾ\n - ਮੁੱਖ ਸਰਕਟ ਦੇ ਖੰਭਿਆਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ ਦੁਆਰਾ\n - ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਾ ਸੀਮਿਤਕਰਤਾ ਦੀ ਮੌਜੂਦਗੀ ਦੁਆਰਾ\n - ਰੀਲੀਜ਼ ਦੀ ਕਿਸਮ ਦੁਆਰਾ (ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ, ਥਰਮਲ)\n - ਸਮੇਂ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ ਦੁਆਰਾ (ਬੀ, ਸੀ, ਡੀ ਅਤੇ ਹੋਰ)</string>
  <string name="avtomat_1">ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਇੱਕ ਸਵੈਚਲਿਤ ਤੌਰ ਤੇ ਸੰਚਾਲਿਤ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਵਿੱਚ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਓਵਰਲੋਡ ਜਾਂ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਤੋਂ ਵਧੇਰੇ ਕਰੰਟ ਕਾਰਨ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਨੁਕਸਾਨ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇਸਦਾ ਮੁ functionਲਾ ਕੰਮ ਕਿਸੇ ਨੁਕਸ ਦੇ ਪਤਾ ਲੱਗਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਮੌਜੂਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਰੋਕਣਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਫਿuseਜ਼ ਦੇ ਉਲਟ, ਜੋ ਇੱਕ ਵਾਰ ਚੱਲਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਫਿਰ ਇਸਨੂੰ ਬਦਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਨੂੰ ਸਧਾਰਣ ਕਾਰਜ ਨੂੰ ਦੁਬਾਰਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਲਈ (ਜਾਂ ਤਾਂ ਹੱਥੀਂ ਜਾਂ ਆਪਣੇ ਆਪ) ਰੀਸੈਟ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="dif_1">ਓਵਰ ਕਰੰਟ ਪ੍ਰੋਟੈਕਸ਼ਨ ਵਾਲਾ ਬਕਾਇਆ ਕਰੰਟ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਇੱਕ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਦੋ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੇ ਕਾਰਜਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਦਾ ਹੈ - ਇੱਕ ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ ਅਤੇ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ.\n \t ਆਰਸੀਬੀਓ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਉਹਨਾਂ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਜਿੱਥੇ ਓਵਰਕ੍ਰੈਂਟਸ (ਓਵਰਲੋਡ ਅਤੇ ਸ਼ਾਰਟ-ਸਰਕਟ) ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਸੁਰੱਖਿਆ ਅਤੇ ਧਰਤੀ ਦੇ ਲੀਕੇਜ ਕਰੰਟ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="uzo_2">\t ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ ਨੂੰ ਸ਼੍ਰੇਣੀਬੱਧ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ:\n - ਖੰਭਿਆਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ ਦੁਆਰਾ\n - ਦਰਜਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਮੌਜੂਦਾ ਦੁਆਰਾ\n - ਓਪਰੇਸ਼ਨ ਸਿਧਾਂਤ ਦੁਆਰਾ (ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਕੇਨਿਕਲ)\n - ਜਵਾਬ ਸਮੇਂ ਵਿੱਚ ਦੇਰੀ ਦੀ ਮੌਜੂਦਗੀ ਦੁਆਰਾ\n - ਮੌਜੂਦਾ ਲੀਕ ਦੀ ਕਿਸਮ ਦੁਆਰਾ</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">ਇੱਕ ਪੜਾਅ ਨਿਯੰਤਰਣ ਰੀਲੇਅ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਰਿਜ਼ਰਵ ਦੇ ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਟ੍ਰਾਂਸਫਰ ਦੀ ਇੱਕ ਉਦਾਹਰਣ</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ (ਆਰਸੀਡੀ) ਇੱਕ ਸੰਪਰਕ ਸਵਿਚਿੰਗ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ:\n People ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਝਟਕੇ ਤੋਂ ਬਚਾਓ.\n Electrical ਬਿਜਲੀ ਦੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੇ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਹੋਣ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ ਵਸਤੂਆਂ ਨੂੰ ਅੱਗ ਤੋਂ ਬਚਾਓ.\n \t ਜੇ ਨੁਕਸਾਨੇ ਹੋਏ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਰਾਹੀਂ ਜਾਂ ਮਨੁੱਖੀ ਸਰੀਰ ਦੁਆਰਾ ਧਰਤੀ ਦੇ ਲੀਕੇਜ ਦੇ ਕਾਰਨ ਆਰਸੀਡੀ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ (ਅੰਤਰ ਅੰਤਰ) ਵਿੱਚ ਅੰਤਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਉਪਕਰਣ ਇਸ ਪ੍ਰਤੀ ਪ੍ਰਤੀਕ੍ਰਿਆ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਰੰਤ ਨੈਟਵਰਕ ਨੂੰ ਕੱਟਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD ਮੌਜੂਦਾ 40A ਅਤੇ ਮੌਜੂਦਾ 30mA ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਦੇ ਨਾਲ</string>
  <string name="dif_podpis">ਆਰਸੀਬੀਓ ਸੀ 10 30 ਐਮਏ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਸੈਟਿੰਗ ਦੇ ਨਾਲ</string>
  <string name="avtomat_podpis">ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">ਲੀਕੇਜ ਕਰੰਟ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਇੰਸਟਾਲੇਸ਼ਨ ਦੇ ਲਾਈਵ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦੇ ਸੰਪਰਕ ਵਿੱਚ ਦਿਖਾਈ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਸਮੇਂ, ਮੌਜੂਦਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਵਿੱਚੋਂ ਲੰਘਣ ਵਾਲੀਆਂ ਧਾਰਾਵਾਂ ਦੀ ਵਿਸ਼ਾਲਤਾ ਦੀ ਉਲੰਘਣਾ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ (ਇਨਪੁਟ ਤੇ ਕਰੰਟ ਆਉਟਪੁੱਟ ਤੇ ਮੌਜੂਦਾ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ) ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਦੇ ਸੈਕੰਡਰੀ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਦਿਖਾਈ ਦਿੰਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਇਸਦੇ ਲਈ ਕਾਫੀ ਹੈ ਚਲਾਉਣ ਲਈ ਰੀਲੇਅ. ਰਿਲੇ ਉਸ ਵਿਧੀ ਨੂੰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਕਰਦੀ ਹੈ ਜੋ ਸੰਪਰਕਾਂ ਨੂੰ ਖੋਲ੍ਹਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. ਬੋਲਟਡ ਵਾਇਰ ਕਨੈਕਸ਼ਨ </b>
  </string>
  <string name="mm2">mm \t \u00B2</string>
  <string name="mm">\t ਮਿਲੀਮੀਟਰ</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 ਮਿਲੀਮੀਟਰ \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">ਜਲਨਸ਼ੀਲ ਦੀਵਾ</string>
  <string name="czokol_1">ਇੱਕ ਲਾਈਟਬੱਲਬ ਸਾਕਟ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਅਨੁਕੂਲ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਲੈਂਪ ਲਈ ਮਕੈਨੀਕਲ ਤੌਰ ਤੇ ਸਹਾਇਤਾ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਸਾਕਟ ਲੈਂਪਸ ਨੂੰ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਅਤੇ ਸੁਵਿਧਾਜਨਕ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਬਦਲਣ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦੇ ਹਨ (ਦੁਬਾਰਾ ਲੈਂਪਿੰਗ). ਲੈਂਪ ਹੋਲਡਰਾਂ ਲਈ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਵੱਖੋ ਵੱਖਰੇ ਮਾਪਦੰਡ ਹਨ, ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਵਿੱਚ ਮੁ earlyਲੇ ਡੀ ਫੈਕਟੋ ਸਟੈਂਡਰਡਸ ਅਤੇ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਵੱਖ ਵੱਖ ਸਟੈਂਡਰਡ ਬਾਡੀਜ਼ ਦੁਆਰਾ ਬਣਾਏ ਗਏ ਮਿਆਰ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ. ਬਾਅਦ ਦੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਮਾਪਦੰਡ ਇੱਕ ਆਮ ਕੋਡਿੰਗ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦੇ ਅਨੁਕੂਲ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸਾਕਟ ਦੀ ਕਿਸਮ ਇੱਕ ਅੱਖਰ ਜਾਂ ਸੰਖੇਪ ਦੁਆਰਾ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਬਾਅਦ ਇੱਕ ਨੰਬਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t ਸਾਰੇ ਲੈਂਪਸ ਨੂੰ ਸਾਕਟ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ. ਉਦਾਹਰਣ ਦੇ ਲਈ, ਕੁਝ ਲਘੂ ਲੈਂਪਾਂ ਵਿੱਚ ਵਾਇਰ ਲੀਡਸ ਹਨ ਜੋ ਸਿੱਧਾ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਲਈ ਪੇਚ ਟਰਮੀਨਲਾਂ ਜਾਂ ਹੋਰ ਤਾਰਾਂ ਲਈ suitableੁਕਵੇਂ ਹਨ, ਅਤੇ ਕੁਝ ਰਿਫਲੈਕਟਰ ਲੈਂਪ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨਾਂ ਲਈ ਪੇਚ ਟਰਮੀਨਲ ਮੁਹੱਈਆ ਕਰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">ਸਰਜ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ 3 ਖੰਭੇ + ਐਨ</string>
  <string name="uzip_1">ਸਰਜ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਨੂੰ ਵਾਧੇ ਦੇ ਵੋਲਟੇਜ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ. ਉਹ ਅਸਥਾਈ ਓਵਰਵੋਲਟੇਜਸ ਨੂੰ ਸੀਮਿਤ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਮੌਜੂਦਾ ਆਵੇਗਾਂ ਨੂੰ ਜ਼ਮੀਨ ਵੱਲ ਮੋੜਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਓਵਰਵੋਲਟੇਜ ਐਪਲੀਟਿitudeਡ ਨੂੰ ਉਸ ਪੱਧਰ ਤੱਕ ਘਟਾਉਂਦੇ ਹਨ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੀਆਂ ਸਥਾਪਨਾਵਾਂ ਅਤੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਲਈ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਐਸਪੀਡੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਸਿਵਲ ਨਿਰਮਾਣ ਅਤੇ ਉਦਯੋਗਿਕ ਸਹੂਲਤਾਂ ਦੋਵਾਂ ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t ਇੱਕ ਵੋਲਟੇਜ ਸਪਾਈਕ ਇੱਕ ਅਸਥਾਈ ਘਟਨਾ ਹੈ, ਜੋ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ 1 ਤੋਂ 30 ਮਾਈਕਰੋ ਸਕਿੰਟ ਤੱਕ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ, ਜੋ 1,000 ਵੋਲਟ ਤੋਂ ਵੱਧ ਤੱਕ ਪਹੁੰਚ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਬਿਜਲੀ ਜੋ ਕਿ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਲਾਈਨ ਨਾਲ ਟਕਰਾਉਂਦੀ ਹੈ ਕਈ ਹਜ਼ਾਰਾਂ, ਕਈ ਵਾਰ 100,000 ਜਾਂ ਵਧੇਰੇ ਵੋਲਟ ਦੇ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਇੱਕ ਮੋਟਰ ਜਦੋਂ ਬੰਦ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਤਾਂ 1,000 ਜਾਂ ਇਸ ਤੋਂ ਵੱਧ ਵੋਲਟ ਦੀ ਸਪਾਈਕ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਸਪਾਈਕਸ ਵਾਇਰਿੰਗ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਨੀਵਾਂ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਉਪਕਰਣਾਂ ਜਿਵੇਂ ਬੈਟਰੀ ਚਾਰਜਰ, ਮਾਡਮ ਅਤੇ ਟੀਵੀ ਨੂੰ ਨਸ਼ਟ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ.\n \t ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਦੀ ਅਸਫਲਤਾਵਾਂ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਗੁੰਮ ਹੋਈ ਨਿਰਪੱਖ ਜਾਂ ਹੋਰ ਪਾਵਰ ਕੰਪਨੀ ਦੀ ਗਲਤੀ ਕਾਰਨ ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਦੇ ਉਛਾਲ, ਸਕਿੰਟਾਂ, ਮਿੰਟਾਂ ਜਾਂ ਘੰਟਿਆਂ ਤੱਕ ਚੱਲਣ ਵਾਲੇ, ਅਸਥਾਈ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੁਆਰਾ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ. ਲੰਮੀ ਮਿਆਦ ਦੇ ਵਾਧੇ ਇੱਕ ਪੂਰੀ ਇਮਾਰਤ ਜਾਂ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਰੱਖਿਅਕਾਂ ਨੂੰ ਨਸ਼ਟ ਕਰ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਇਥੋਂ ਤਕ ਕਿ ਦਹਿ ਮਿਲੀਸਕਿੰਟ ਵੀ ਇੱਕ ਰੱਖਿਅਕ ਦੁਆਰਾ ਸੰਭਾਲਣ ਨਾਲੋਂ ਲੰਬਾ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਲੰਮੇ ਸਮੇਂ ਦੇ ਵਾਧੇ ਨੂੰ ਫਿusesਜ਼ ਅਤੇ ਓਵਰਵੋਲਟੇਜ ਰੀਲੇਅ ਦੁਆਰਾ ਸੰਭਾਲਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜਾਂ ਨਹੀਂ.\n \t ਇੱਕ ਅਸਥਾਈ ਸਰਜ ਪ੍ਰੋਟੈਕਟਰ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਥ੍ਰੈਸ਼ਹੋਲਡ ਤੋਂ ਹੇਠਾਂ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਘਟਾਉਣ ਲਈ ਕਿਸੇ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਉਪਕਰਣ ਨੂੰ ਸਪਲਾਈ ਕੀਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਸੀਮਤ ਕਰਨ ਦੀ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਬਲੌਕਿੰਗ ਇੰਡਕਟਰਸ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਜੋ ਕਰੰਟ ਵਿੱਚ ਅਚਾਨਕ ਤਬਦੀਲੀ ਨੂੰ ਰੋਕਦੀ ਹੈ. ਸ਼ਾਰਟਿੰਗ ਸਪਾਰਕ ਗੈਪਸ, ਡਿਸਚਾਰਜ ਟਿਬਾਂ, ਜ਼ੈਨਰ-ਟਾਈਪ ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰਸ, ਅਤੇ ਐਮਓਵੀਜ਼ (ਮੈਟਲ ਆਕਸਾਈਡ ਵੈਰੀਸਟਰਸ) ਦੁਆਰਾ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਇਹ ਸਭ ਕੁਝ ਇੱਕ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਥ੍ਰੈਸ਼ਹੋਲਡ ਤੇ ਪਹੁੰਚਣ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਜਾਂ ਕੈਪੇਸੀਟਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਚਾਲੂ ਹੋਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜੋ ਵੋਲਟੇਜ ਵਿੱਚ ਅਚਾਨਕ ਤਬਦੀਲੀ ਨੂੰ ਰੋਕਦੇ ਹਨ. ਕੁਝ ਵਾਧੇ ਦੇ ਰੱਖਿਅਕ ਕਈ ਤੱਤਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="rele_title">ਵੋਲਟੇਜ ਨਿਗਰਾਨੀ ਰੀਲੇਅ</string>
  <string name="rele_desk">\t ਵੋਲਟੇਜ ਰੀਲੇਅ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਵੋਲਟੇਜ ਨਿਗਰਾਨੀ ਉਪਕਰਣ ਅਤੇ ਲੋਡ ਡਿਸਕਨੈਕਟਰ ਦੇ ਪਾਵਰ ਸੈਕਸ਼ਨ ਦਾ ਸੁਮੇਲ ਹੈ, ਜੋ ਇੱਕ ਕੇਸ ਵਿੱਚ ਇਕੱਠੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇਹ ਨਿਰਧਾਰਤ ਵੋਲਟੇਜ ਮੁੱਲ ਦੀ ਨਿਗਰਾਨੀ ਕਰਨ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਨੈਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਦੁਰਘਟਨਾਵਾਂ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ, ਜੇ ਇਹ ਨਿਰਧਾਰਤ ਸੀਮਾ ਤੋਂ ਪਾਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਲੋਡ ਨੂੰ ਕੱਟਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.</string>
  <string name="im_desk_rele">ਸਿੰਗਲ ਫੇਜ਼ ਵੋਲਟੇਜ ਨਿਗਰਾਨੀ ਰੀਲੇਅ</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t ਮੋਟਰ ਦੇ ਘੁੰਮਣ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਲਈ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਪਹਿਲਾਂ ਸੰਪਰਕ KM 1.2 ਜਾਂ KM 2.2 ਨੂੰ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਬੰਦ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ ਵਾਪਸ ਕਰਨ ਲਈ ਇਸਨੂੰ ਰੋਕਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਸੰਪਰਕ ਪੜਾਅ-ਦਰ-ਪੜਾਅ ਸ਼ਾਰਟ-ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="elmeh_desk">ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਕੇਨਿਕਲ ਕਨਵਰਟਰ ਉਹ ਉਪਕਰਣ ਹਨ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਜਾਂ ਇਸਦੇ ਉਲਟ ਰੂਪਾਂਤਰਿਤ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ. ਉਹ ਇੱਕ ਕਿਸਮ ਦੀ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਦੂਜੀ ਵਿੱਚ ਵੀ ਬਦਲ ਸਕਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t energyਰਜਾ ਪਰਿਵਰਤਨ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ, ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮਸ਼ੀਨਾਂ ਨੂੰ ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚ ਸ਼੍ਰੇਣੀਬੱਧ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦੀ ਹੈ. ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਦੀ ਉਲਟ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ, ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ ਰੋਟੇਸ਼ਨਲ ਫੋਰਸ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰਾਂ ਅਤੇ ਮੌਜੂਦਾ-carryingੋਣ ਵਾਲੇ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੇ ਆਪਸੀ ਸੰਪਰਕ ਦੁਆਰਾ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਮੋਟਰਾਂ ਅਤੇ ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਸਮਾਨਤਾਵਾਂ ਹਨ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਦੀਆਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰਾਂ ਨੂੰ ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਚਲਾਇਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸਦੇ ਉਲਟ. ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰਾਂ ਉਦਯੋਗਿਕ ਪੱਖੇ, ਬਲੋਅਰ ਅਤੇ ਪੰਪ, ਮਸ਼ੀਨ ਟੂਲਸ, ਘਰੇਲੂ ਉਪਕਰਣ, ਪਾਵਰ ਟੂਲਸ, ਅਤੇ ਡਿਸਕ ਡਰਾਈਵ ਵਰਗੀਆਂ ਵਿਭਿੰਨ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਮਿਲਦੀਆਂ ਹਨ.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਇੱਕ ਸਥਿਰ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ ਨੂੰ ਬਦਲੇ ਬਿਨਾਂ ਇੱਕ ਵੋਲਟੇਜ ਪੱਧਰ ਤੋਂ ਦੂਜੇ ਪੱਧਰ (ਉੱਚ ਜਾਂ ਹੇਠਲੇ), ਜਾਂ ਉਸੇ ਪੱਧਰ \'ਤੇ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਬਦਲਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਤੋਂ ਦੂਜੇ ਵਿੱਚ ਪਰਿਵਰਤਿਤ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਜੋੜੇ ਹੋਏ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਰ ਕਰਦਾ ਹੈ - ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਦੇ ਕੋਇਲ. ਪਹਿਲੀ ਜਾਂ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਵੱਖਰੀ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਦੇ ਕੋਰ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਵੱਖਰਾ ਚੁੰਬਕੀ ਪ੍ਰਵਾਹ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਾਈਡਿੰਗ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਵੱਖਰਾ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਬਣਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਵੱਖਰਾ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਾਈਂਡਿੰਗ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਵੱਖਰੀ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ (ਈਐਮਐਫ) ਜਾਂ \"ਵੋਲਟੇਜ\" ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਪ੍ਰਭਾਵ ਨੂੰ ਮਿਉਚੁਅਲ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="el_bez_desk">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸੇਫਟੀ ਸੰਗਠਨਾਤਮਕ ਉਪਾਵਾਂ ਅਤੇ ਤਕਨੀਕੀ ਸਾਧਨਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਹੈ ਜੋ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ \'ਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ, ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਕ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਅਤੇ ਸਥਿਰ ਬਿਜਲੀ ਤੋਂ ਨੁਕਸਾਨਦੇਹ ਅਤੇ ਖਤਰਨਾਕ ਪ੍ਰਭਾਵਾਂ ਨੂੰ ਰੋਕਦੀ ਹੈ.\n \t ਇਸ ਵਿੱਚ ਕਨੂੰਨੀ, ਸਮਾਜਿਕ-ਆਰਥਿਕ, ਸੰਗਠਨਾਤਮਕ, ਤਕਨੀਕੀ, ਸੈਨੇਟਰੀ, ਮੈਡੀਕਲ, ਰੋਕਥਾਮ, ਮੁੜ ਵਸੇਬਾ ਅਤੇ ਹੋਰ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਸ਼ਾਮਲ ਹਨ.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਦਮੇ ਤੋਂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੀ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ methodsੰਗਾਂ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_0_1">\t ਸਿਰਫ ਵਰਕ ਆਈਸੋਲੇਸ਼ਨ ਉਪਲਬਧ ਹੈ. ਗੈਰ-ਸੰਚਾਲਕ ਧਾਤ ਦੇ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦਾ ਵਾਧੂ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਪ੍ਰਦਾਨ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ. ਗਰਾingਂਡਿੰਗ ਮੁਹੱਈਆ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ. ਰਿਹਾਇਸ਼ ਜਾਂ ਨਿਯੰਤਰਣ ਤੇ ਖਤਰਨਾਕ ਵੋਲਟੇਜ ਦਾ ਕੋਈ ਸੰਕੇਤ ਨਹੀਂ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_0_2">\t ਨਾ -ਅਧਾਰਤ ਮੈਟਲ ਬਾਡੀ ਵਿੱਚ ਲਗਭਗ ਸਾਰੇ ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਣ, ਖੁੱਲੀ ਸਰਪਲ ਗਰਮ ਪਲੇਟਾਂ ਅਤੇ ਹੀਟਰ, ਛੱਤ ਦੇ ਝੁੰਡ.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t ਸਿਰਫ ਵਰਕ ਆਈਸੋਲੇਸ਼ਨ ਉਪਲਬਧ ਹੈ. ਗੈਰ-ਸੰਚਾਲਕ ਧਾਤ ਦੇ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦਾ ਵਾਧੂ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਪ੍ਰਦਾਨ ਨਹੀਂ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ. ਧਾਤ ਦੇ ਗੈਰ-ਵਰਤਮਾਨ-carryingੋਣ ਵਾਲੇ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦੀ ਗਰਾਂਡਿੰਗ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਤਾਰ ਨੂੰ ਜ਼ਮੀਨੀ ਲੂਪ ਨਾਲ ਜੋੜ ਕੇ ਜਾਂ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੇ ਸਿੱਧੇ ਮਕੈਨੀਕਲ ਸੰਪਰਕ ਅਤੇ ਜ਼ਮੀਨੀ ਲੂਪ ਦੁਆਰਾ ਸੁਨਿਸ਼ਚਿਤ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਗਰਾ groundਂਡ ਲੂਪ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਪੁਆਇੰਟ ਜ਼ਮੀਨ ਦੇ ਚਿੰਨ੍ਹ ਦੁਆਰਾ ਦਰਸਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t ਮਸ਼ੀਨ ਟੂਲਸ, ਸਵਿਚਬੋਰਡਸ, ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ, ਰੇਲ ਪਟੜੀਆਂ \'ਤੇ ਕਰੇਨਾਂ, ਟਰਾਮ, ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਲੋਕੋਮੋਟਿਵ.</string>
  <string name="desk_I_1">\t ਗਰਾingਂਡਿੰਗ ਮੈਟਲ ਗੈਰ-ਮੌਜੂਦਾ-carryingੋਣ ਵਾਲੇ ਹਿੱਸਿਆਂ ਨੂੰ ਡਿਵਾਈਸ ਪਲੱਗ ਨੂੰ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਸਾਕਟ ਨਾਲ ਗਰਾਉਂਡਿੰਗ ਸੰਪਰਕ ਨਾਲ ਜੋੜ ਕੇ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_I_2">\t ਕੰਪਿਟਰ, ਮਾਈਕ੍ਰੋਵੇਵ, ਵਾਸ਼ਿੰਗ ਮਸ਼ੀਨ.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t ਡਬਲ ਜਾਂ ਰੀਨਫੋਰਸਡ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਮੌਜੂਦ ਹੈ. ਚੈਸੀ ਗਰਾਉਂਡਿੰਗ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੈ. ਪਲੱਗ ਦਾ ਗ੍ਰਾਉਂਡਿੰਗ ਸੰਪਰਕ ਨਹੀਂ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_II_2">\t ਵੈੱਕਯੁਮ ਕਲੀਨਰ, ਟੀਵੀ, ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਡਰਿੱਲ, ਹੇਅਰ ਡ੍ਰਾਇਅਰ, ਸੀਲਬੰਦ ਸਟ੍ਰੀਟ ਲੈਂਪ, ਟਰਾਲੀਬੱਸ.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t ਇੱਥੇ 42VDC ਜਾਂ 36VAC ਤੋਂ ਵੱਧ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸਰਕਟ ਨਹੀਂ ਹਨ.</string>
  <string name="desk_III_2">\t ਸਾਰੇ ਬੈਟਰੀ ਨਾਲ ਚੱਲਣ ਜੰਤਰ ਹਾਈ-ਵੋਲਟੇਜ ਸਰਕਟ (ਰੇਡੀਓ, ਪੋਰਟੇਬਲ ਖਿਡਾਰੀ, ਘੜੀ, flashlights) ਹੈ, ਨਾ ਭੁੱਲੋ ਕਿ. ਬਾਹਰੀ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਵਾਲੇ ਉਪਕਰਣ (ਸਕੈਨਰ, ਲੈਪਟਾਪ). ਬਾਅਦ ਵਾਲੇ ਲਈ, ਸੁਰੱਖਿਆ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸਪਲਾਈ ਦੀ ਗੁਣਵੱਤਾ ਅਤੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੀ ਡਿਗਰੀ ਦੁਆਰਾ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t ਸਿਰਫ ਬਿਨਾ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਖਤਰੇ ਦੇ ਕਮਰਿਆਂ ਵਿੱਚ ਹੀ ਵਰਤਣ ਦੀ ਇਜਾਜ਼ਤ ਹੈ, ਨਾਲ ਹੀ ਵਾੜ ਵਾਲੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕੈਮਰੇ ਜਾਂ ਉਨ੍ਹਾਂ ਕਮਰਿਆਂ ਵਿੱਚ ਜਿੱਥੇ ਅਣਅਧਿਕਾਰਤ ਵਿਅਕਤੀਆਂ ਦੁਆਰਾ ਪਹੁੰਚ ਨੂੰ ਬਾਹਰ ਰੱਖਿਆ ਗਿਆ ਹੈ. ਜੇ ਸੰਭਵ ਹੋਵੇ, ਤਾਂ ਅਜਿਹੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਨੂੰ ਸੇਵਾ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t ਸਟੇਸ਼ਨਰੀ ਸਥਾਪਨਾ, ਗਰਾਉਂਡਿੰਗ ਤਾਰ ਦੀ ਲੰਬਾਈ ਦੇ ਅੰਦਰ ਛੋਟੀਆਂ ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ, ਬਿਜਲੀ ਦੀਆਂ ਸਥਾਪਨਾਵਾਂ ਰੇਲ ਦੇ ਨਾਲ ਚਲਦੀਆਂ ਹਨ. ਗਰਾingਂਡਿੰਗ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ ਕੰਮ ਕਰਨ ਦੀ ਮਨਾਹੀ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t ਜੇ ਕੋਈ ਜ਼ਮੀਨੀ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਹੈ, ਤਾਂ ਵਰਤੋਂ ਸੀਮਤ ਨਹੀਂ ਹੈ (ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਮੈਨੁਅਲ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਦੱਸਿਆ ਜਾਂਦਾ). ਬਿਨਾਂ ਆਧਾਰ ਦੇ - ਕਲਾਸ \"0\" ਦੇ ਸਮਾਨ.</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t ਹੀ ਸੀਮਿਤ ਨਾ, ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਲਾਸ IP65 ਵੱਧ ਘੱਟ ਦੇ ਨਾਲ ਜੰਤਰ ਲਈ ਉੱਚ ਨਮੀ ਦੇ ਹਾਲਾਤ (85%) ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ. ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਦੇ ਨਾਲ ਜਾਂ ਆਰਸੀਡੀ ਦੁਆਰਾ ਜੁੜੇ ਹੋਣ ਤੇ ਜਾਂ ਜਦੋਂ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਨੂੰ ਇੱਕ ਵੱਖਰੇ ਸਰੋਤ ਤੋਂ ਸੰਚਾਲਿਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਦੇ ਨਾਲ ਆਗਿਆ ਪ੍ਰਾਪਤ ਨਾਪਸੰਦ ਸਥਿਤੀਆਂ ਦੀ ਮੌਜੂਦਗੀ ਵਿੱਚ.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t ਸੀਮਤ ਨਹੀਂ.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">● ਸਿੰਗਲ -ਫੇਜ਼ - ਜਦੋਂ ਫੇਜ਼ ਵਾਇਰ ਨਿਰਪੱਖ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਅਜਿਹੇ ਸ਼ਾਰਟ-ਸਰਕਟ ਅਕਸਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.\n ● ਦੋ -ਪੜਾਅ - ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਪੜਾਅ ਦੂਜੇ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.\n ● ਤਿੰਨ -ਪੜਾਅ - ਜਦੋਂ ਤਿੰਨ ਪੜਾਅ ਇੱਕੋ ਸਮੇਂ ਇੱਕ ਦੂਜੇ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇਹ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਸਮੱਸਿਆ ਵਾਲੀ ਕਿਸਮ ਹੈ.</string>
  <string name="title_kz_2">ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਅਤੇ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਕਾਰਨ</string>
  <string name="desk_kz_1">ਇੱਕ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਬਿਨਾਂ ਕਿਸੇ ਜਾਂ ਬਹੁਤ ਘੱਟ ਬਿਜਲਈ ਰੁਕਾਵਟ ਦੇ ਇੱਕ ਅਣਚਾਹੇ ਮਾਰਗ ਤੇ ਯਾਤਰਾ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਸਰਕਟ ਦੁਆਰਾ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਵਗਦਾ ਹੈ.\n \t ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ, ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਅਲੋਪ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਕਰੰਟ ਬੇਅੰਤ ਵਧਣਾ ਸ਼ੁਰੂ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਵਿਨਾਸ਼ਕਾਰੀ ਨਤੀਜੇ ਨਿਕਲਦੇ ਹਨ.\n \t ਜੇ ਲਾਈਨ ਤੇ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਲਗਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਇਸਨੂੰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਰੀਲੀਜ਼ ਦੇ ਆਦੇਸ਼ ਤੇ ਲਾਈਨ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰਨਾ ਪੈਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="otv_desk">ਇਹ ਸਿਰਫ 100 ਤੋਂ 500 V ਤੱਕ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਨਾਲ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ ਦੇ ਨਾਲ ਬਿਜਲੀ ਦੀਆਂ ਸਥਾਪਨਾਵਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਪੜਾਅ ਨੂੰ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_mult">ਵੋਲਟੇਜ, ਕਰੰਟ, ਵਿਰੋਧ, ਜਾਂ ਨਿਰੰਤਰਤਾ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="strip_desk">ਤਾਰਾਂ ਅਤੇ ਕੇਬਲਾਂ ਤੋਂ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਹਟਾਉਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.</string>
  <string name="desk_otv">ਵਧੇਰੇ ਕਿਸਮਾਂ, ਬਿਹਤਰ. ਇਨਸੂਲੇਟਡ ਹੈਂਡਲ ਅਤੇ ਸ਼ਾਫਟ ਦੇ ਨਾਲ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="passat_desk">ਮਲਟੀਫੰਕਸ਼ਨਲ ਹੈਂਡ-ਹੈਲਡ ਫਿਟਿੰਗ ਅਤੇ ਅਸੈਂਬਲੀ ਟੂਲ ਜੋ ਕਲੈਪਿੰਗ ਅਤੇ ਪਕੜ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.</string>
  <string name="kluch_desk">ਬੋਲਟ, ਗਿਰੀਦਾਰ ਅਤੇ ਹੋਰ ਹਿੱਸਿਆਂ ਨੂੰ ਕੱਸ ਕੇ ਥਰੈਡਡ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦਾ ਸਾਧਨ. ਇਹ ਲਾਹੇਵੰਦ ਹੈ, ਬੇਸ਼ੱਕ, ਰੈਂਚਾਂ ਨੂੰ ਅਲੱਗ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਜਾਵੇ.</string>
  <string name="molotok_desk">ਨਹੁੰ ਵਿੱਚ ਹਥੌੜਾ ਮਾਰਨ, ਡੌਲੇ ਵਿੱਚ ਟੈਪ ਕਰਨ, ਮਾ mountਂਟਿੰਗ ਬਰੈਕਟ ਲਗਾਉਣ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਛੋਟਾ ਪਰਕਸ਼ਨ ਹੈਂਡ ਟੂਲ.</string>
  <string name="nozh_desk">ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਹੀ ਪਰਭਾਵੀ ਸੰਦ. ਲਗਭਗ ਕੋਈ ਵੀ ਕੰਮ ਇਸਦੇ ਬਿਨਾਂ ਪੂਰਾ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">ਕਰਲੀ ਮੋੜਨ ਵਾਲੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਲਈ ਉਪਯੋਗੀ.</string>
  <string name="bokorezi_desk">ਮੁੱਖ ਉਦੇਸ਼ - ਤਾਰਾਂ, ਨਹੁੰ, ਪੇਚਾਂ ਨੂੰ ਕੱਟਣਾ.</string>
  <string name="napilnik_desk">ਇਹ ਤਾਰ ਦੇ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਤਿੱਖਾ ਕਰਨ, ਅਸਮਾਨ ਸਤਹਾਂ ਨੂੰ ਅਨੁਕੂਲ ਕਰਨ ਲਈ ਉਪਯੋਗੀ ਹੈ.</string>
  <string name="noshovki_desk">ਇੱਥੇ ਵੱਖ ਵੱਖ ਕਿਸਮਾਂ ਦੇ ਹੈਕਸਾ ਹਨ: ਧਾਤ, ਲੱਕੜ, ਡ੍ਰਾਈਵਾਲ ਲਈ. ਵਾਧੂ ਕੱਟੋ, ਮਾ mountਂਟ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਮੋਰੀ ਕੱਟੋ.</string>
  <string name="ryletka_desk">ਕੰਮ ਦੀਆਂ ਵਸਤੂਆਂ ਦੇ ਆਕਾਰ, ਕੇਬਲ ਦੀ ਲੰਬਾਈ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਉਪਯੋਗੀ.</string>
  <string name="perf_desk">ਹਥੌੜੇ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਡ੍ਰਿਲ ਦੇ ਛੇਕ ਡ੍ਰਿਲ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਝਰੀ ਬਣਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਕੁਚਲੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਇਸ ਵਿੱਚ ਅਭਿਆਸਾਂ ਅਤੇ ਵੱਖ ਵੱਖ ਅਟੈਚਮੈਂਟਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਲਈ ਇੱਕ ਕਾਰਜਸ਼ੀਲ ਮੁਖੀ ਹੈ.</string>
  <string name="shyryp_desk">ਵੱਡੇ ਪੈਮਾਨੇ ਦੇ ਕੰਮ ਲਈ ਉਪਯੋਗੀ ਜਿੱਥੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਪੇਚਾਂ ਨੂੰ ਕੱਸਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="payalnik_desk">ਟਿਨਿੰਗ ਅਤੇ ਸੋਲਡਰਿੰਗ ਤਾਰਾਂ ਲਈ</string>
  <string name="poyas_desk">ਬੈਲਟ ਤੇ ਕੰਮ ਲਈ ਸਾਰੇ ਲੋੜੀਂਦੇ ਸਾਧਨ ਰੱਖਣ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t ਲਕਸ (lx) ਰੋਸ਼ਨੀ ਦੀ ਐਸਆਈ ਉਤਪੰਨ ਇਕਾਈ ਹੈ, ਜੋ ਪ੍ਰਤੀ ਯੂਨਿਟ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਮਾਪਦੀ ਹੈ. ਇਹ ਇੱਕ ਲੂਮੇਨ ਪ੍ਰਤੀ ਵਰਗ ਮੀਟਰ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ. ਫੋਟੋਮੈਟਰੀ ਵਿੱਚ, ਇਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਮਨੁੱਖੀ ਅੱਖ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਤੀਬਰਤਾ ਦੇ ਮਾਪ ਵਜੋਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿਸੇ ਸਤ੍ਹਾ ਤੋਂ ਹਿੱਟ ਜਾਂ ਲੰਘਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t ਇੱਕ ਵਿਅਕਤੀ ਬਿਨਾਂ ਸਹਾਇਤਾ ਦੇ ਰੋਸ਼ਨੀ ਦੇ ਪੱਧਰ ਦੇ ਖਾਸ ਮੁੱਲ ਨੂੰ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਵਿੱਚ ਅਸਮਰੱਥ ਹੈ, ਸਹੀ ਜਾਣਕਾਰੀ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਲਕਸ ਮੀਟਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਗਤੀਵਿਧੀਆਂ ਦੇ ਵੱਖ -ਵੱਖ ਖੇਤਰਾਂ ਲਈ ਕੰਮ ਦੀਆਂ ਸਤਹਾਂ ਅਤੇ ਅਹਾਤਿਆਂ ਦੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਨੂੰ ਰਾਜ ਦੇ ਨਿਯਮਾਂ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਕਰਨੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="lumen_desk">\t ਲੂਮੇਨ (lm) ਚਮਕਦਾਰ ਵਹਾਅ ਦੀ SI ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਇਕਾਈ ਹੈ, ਜੋ ਪ੍ਰਤੀ ਯੂਨਿਟ ਸਮੇਂ ਦੇ ਸਰੋਤ ਦੁਆਰਾ ਉਤਪੰਨ ਹੋਣ ਵਾਲੀ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਦੀ ਕੁੱਲ ਮਾਤਰਾ ਦਾ ਮਾਪ ਹੈ. ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਸ਼ਕਤੀ ਤੋਂ ਵੱਖਰਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ (ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ) ਉਸ ਚਮਕਦਾਰ ਵਹਾਅ ਵਿੱਚ ਸਾਰੀਆਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਤਰੰਗਾਂ ਸ਼ਾਮਲ ਹੁੰਦੀਆਂ ਹਨ, ਜਦੋਂ ਕਿ ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਮਨੁੱਖੀ ਅੱਖ ਦੀ ਵੱਖ ਵੱਖ ਤਰੰਗ -ਲੰਬਾਈ ਪ੍ਰਤੀ ਸੰਵੇਦਨਸ਼ੀਲਤਾ ਦੇ ਮਾਡਲ (ਇੱਕ \"ਚਮਕਦਾਰ ਕਾਰਜ\") ਦੇ ਅਨੁਸਾਰ ਭਾਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. Lumens Lux ਨਾਲ ਸੰਬੰਧਿਤ ਹਨ ਕਿ ਇੱਕ Lux ਪ੍ਰਤੀ ਵਰਗ ਮੀਟਰ ਇੱਕ lumen ਹੈ.</string>
  <string name="cvet_temp">\t ਰੰਗ ਦਾ ਤਾਪਮਾਨ (ਕੇਲਵਿਨ, ਕੇ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) - ਆਪਟੀਕਲ ਰੇਂਜ ਵਿੱਚ ਤਰੰਗ ਲੰਬਾਈ ਦੇ ਇੱਕ ਕਾਰਜ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਸਰੋਤ ਦੀ ਰੇਡੀਏਸ਼ਨ ਤੀਬਰਤਾ ਦੇ ਕੋਰਸ ਦੀ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ ਹੈ.</string>
  <string name="mult_desk">ਇੱਕ ਮਲਟੀਮੀਟਰ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਮਾਪਣ ਵਾਲਾ ਸਾਧਨ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਯੂਨਿਟ ਵਿੱਚ ਕਈ ਮਾਪ ਕਾਰਜਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਆਮ ਮਲਟੀਮੀਟਰ ਵੋਲਟੇਜ, ਕਰੰਟ ਅਤੇ ਵਿਰੋਧ ਨੂੰ ਮਾਪ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਐਨਾਲੌਗ ਮਲਟੀਮੀਟਰ ਰੀਡਿੰਗਸ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਿਤ ਕਰਨ ਲਈ ਮੂਵਿੰਗ ਪੁਆਇੰਟਰ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਮਾਈਕਰੋਮੀਟਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਡਿਜੀਟਲ ਮਲਟੀਮੀਟਰਾਂ (ਡੀਐਮਐਮ, ਡੀਵੀਓਐਮ) ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਸੰਖਿਆਤਮਕ ਡਿਸਪਲੇਅ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਹ ਮਾਪਿਆ ਹੋਏ ਮੁੱਲ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਇੱਕ ਗ੍ਰਾਫਿਕਲ ਬਾਰ ਵੀ ਦਿਖਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਡਿਜੀਟਲ ਮਲਟੀਮੀਟਰਾਂ ਨੇ ਐਨਾਲਾਗ ਮਲਟੀਮੀਟਰਾਂ ਨੂੰ ਪੁਰਾਣਾ ਕਰ ਦਿੱਤਾ ਹੈ, ਕਿਉਂਕਿ ਉਹ ਹੁਣ ਘੱਟ ਲਾਗਤ, ਵਧੇਰੇ ਸਟੀਕਤਾ ਅਤੇ ਵਧੇਰੇ ਸਰੀਰਕ ਤੌਰ ਤੇ ਮਜ਼ਬੂਤ ਹਨ.\n \t ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਆਪਣੇ ਮਲਟੀਮੀਟਰ ਦੇ ਨਾਲ ਆਈਆਂ ਹਿਦਾਇਤਾਂ ਨੂੰ ਪੜ੍ਹਨਾ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉ.</string>
  <string name="gen_desk">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਜਨਰੇਟਰ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਜਨਰੇਟਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਾਂ ਨੂੰ ਬਾਹਰੀ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਕਰਨ ਲਈ ਮਜਬੂਰ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਕੁਝ ਹੱਦ ਤਕ ਪਾਣੀ ਦੇ ਪੰਪ ਦੇ ਸਮਾਨ ਹੈ, ਜੋ ਪਾਣੀ ਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ ਪਰ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਅੰਦਰ ਨਹੀਂ ਬਣਾਉਂਦਾ. ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਦਾ ਸਰੋਤ, ਪ੍ਰਾਈਮ ਮੂਵਰ, ਇੱਕ ਪਰਸਪਰ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਜਾਂ ਟਰਬਾਈਨ ਭਾਫ਼ ਇੰਜਣ, ਇੱਕ ਟਰਬਾਈਨ ਜਾਂ ਵਾਟਰਵੀਲ ਰਾਹੀਂ ਡਿੱਗਦਾ ਪਾਣੀ, ਇੱਕ ਅੰਦਰੂਨੀ ਬਲਨ ਇੰਜਨ, ਇੱਕ ਹਵਾ ਦਾ ਟਰਬਾਈਨ, ਇੱਕ ਹੈਂਡ ਕ੍ਰੈਂਕ, ਸੰਕੁਚਿਤ ਹਵਾ ਜਾਂ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਦਾ ਕੋਈ ਹੋਰ ਸਰੋਤ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ.\n \t ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਮਸ਼ੀਨ ਦੇ ਦੋ ਮੁੱਖ ਹਿੱਸਿਆਂ ਨੂੰ ਮਕੈਨੀਕਲ ਜਾਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਣਨ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਮਕੈਨੀਕਲ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ, ਰੋਟਰ ਘੁੰਮਾਉਣ ਵਾਲਾ ਹਿੱਸਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਸਟੈਟਰ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਮਸ਼ੀਨ ਦਾ ਸਥਾਈ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸ਼ਬਦਾਂ ਵਿੱਚ, ਆਰਮਚਰ ਬਿਜਲੀ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਭਾਗ ਹੈ ਅਤੇ ਖੇਤਰ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਮਸ਼ੀਨ ਦਾ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਆਰਮੇਚਰ ਰੋਟਰ ਜਾਂ ਸਟੈਟਰ ਤੇ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਨੂੰ ਜਾਂ ਤਾਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਸ ਜਾਂ ਸਥਾਈ ਚੁੰਬਕ ਦੁਆਰਾ ਮੁਹੱਈਆ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜੋ ਕਿ ਰੋਟਰ ਜਾਂ ਸਟੈਟਰ ਤੇ ਲਗਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਨੂੰ ਦੋ ਕਿਸਮਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਏਸੀ ਜਨਰੇਟਰ ਅਤੇ ਡੀਸੀ ਜਨਰੇਟਰ.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t ਵਰਤਮਾਨ ਵਿੱਚ, ਬਿਜਲੀ ਉਤਪਾਦਨ ਦੀਆਂ ਹੇਠ ਲਿਖੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਹਨ:\n ● ਹਾਈਡ੍ਰੋਪਾਵਰ - ਇੱਕ ਉਦਯੋਗ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਪਾਣੀ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਗਤੀਸ਼ੀਲ energyਰਜਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਾ ਹੈ.\n R ਥਰਮਲ ਪਾਵਰ ਉਦਯੋਗ - ਇੱਕ ਉਦਯੋਗ ਜੋ ਜੈਵਿਕ ਬਾਲਣ ਦੇ ਬਲਨ ਤੋਂ ਥਰਮਲ energyਰਜਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਾ ਹੈ\n ● ਨਿ●ਕਲੀਅਰ ਪਾਵਰ ਇੱਕ ਉਦਯੋਗ ਹੈ ਜਿੱਥੇ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮਾਣੂ ਰਿਐਕਟਰ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਮਾਣੂ ਪ੍ਰਤੀਕ੍ਰਿਆ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਥਰਮਲ energyਰਜਾ ਜਾਰੀ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.\n Tern ਵਿਕਲਪਿਕ ਪਾਵਰ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ:\n - ਸੂਰਜੀ ਰਜਾ\n - ਹਵਾ ਦੀ ਸ਼ਕਤੀ\n - ਭੂ -ਤਾਪ ਸ਼ਕਤੀ (ਧਰਤੀ ਦੀ ਗਰਮੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ)\n - ਹਾਈਡ੍ਰੋਜਨ .ਰਜਾ</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t ਇਸ ਸਕੀਮ ਅਤੇ ਪਿਛਲੀ ਯੋਜਨਾ ਵਿੱਚ ਅੰਤਰ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਇੰਜਣ ਦੇ ਘੁੰਮਣ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਲਈ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਹਰ ਵਾਰ \"ਰੋਕੋ\" ਬਟਨ ਦਬਾਉਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਨਹੀਂ ਹੈ.</string>
  <string name="elizm_desk">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਮਾਪਣ ਵਾਲੇ ਯੰਤਰ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਹੈ ਜੋ ਵੱਖ ਵੱਖ ਬਿਜਲੀ ਮਾਤਰਾਵਾਂ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">ਇੱਕ ਐਮਮੀਟਰ ਐਮਪੀਅਰਸ (ਮਾਈਕਰੋਐਮਪੀਅਰਸ, ਮਿਲੀਐਮਪੀਅਰਸ, ਐਮਪੀਅਰਜ਼ ਜਾਂ ਕਿੱਲੋਐਮਪੀਅਰਸ) ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਦਾ ਉਪਕਰਣ ਹੈ. ਐਮਮੀਟਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਲੜੀਵਾਰ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਮਾਪਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਐਮਮੀਟਰ ਦਾ ਅੰਦਰੂਨੀ ਵਿਰੋਧ ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਟੈਸਟ ਅਧੀਨ ਆਬਜੈਕਟ ਨੂੰ ਪ੍ਰਭਾਵਤ ਨਾ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕੇ.\n \t ਮਾਪ ਸੀਮਾ ਵਧਾਉਣ ਲਈ, ammeter ਦਾ ਇੱਕ ਸ਼ੰਟ (ਡੀ.ਸੀ. ਅਤੇ AC ਲਈ), ਇੱਕ ਮੌਜੂਦਾ transformer (ਕੇਵਲ AC ਲਈ) ਜ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਐਮਪਲੀਫਾਇਰ (ਡੀ.ਸੀ. ਸਰਕਟ ਲਈ) ਦੇ ਨਾਲ ਲੈਸ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ.\n \t ਡਿਜ਼ਾਇਨ ਦੁਆਰਾ ਐਮਮੀਟਰਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ:\n Electronic ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਸਰਕਟਾਂ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ ਅਤੇ ਇੱਕ ਸੰਕੇਤਕ ਸੂਚਕ ਦੇ ਨਾਲ ਐਮਮੀਟਰ\n Electronic ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਸਰਕਟਾਂ ਦੇ ਨਾਲ ਅਤੇ ਇੱਕ ਸੰਕੇਤਕ ਸੂਚਕ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ\n A ਇੱਕ ਡਿਜੀਟਲ ਸੂਚਕ ਦੇ ਨਾਲ</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">ਐਨਾਲਾਗ ਵੋਲਟਮੀਟਰਸ ਇੱਕ ਸਰੂਪ ਦੇ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਪੈਮਾਨੇ ਤੇ ਇੱਕ ਸੰਕੇਤਕ ਨੂੰ ਹਿਲਾਉਂਦੇ ਹਨ; ਡਿਜੀਟਲ ਵੋਲਟਮੀਟਰ ਇੱਕ ਐਨਾਲਾਗ-ਟੂ-ਡਿਜੀਟਲ ਕਨਵਰਟਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਵੋਲਟੇਜ ਦਾ ਇੱਕ ਸੰਖਿਆਤਮਕ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਨ ਦਿੰਦੇ ਹਨ. ਵੋਲਟਮੀਟਰ ਸ਼ੈਲੀਆਂ ਦੀ ਵਿਸ਼ਾਲ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਵਿੱਚ ਬਣੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇੱਕ ਪੈਨਲ ਵਿੱਚ ਸਥਾਈ ਤੌਰ ਤੇ ਲਗਾਏ ਗਏ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਜਾਂ ਹੋਰ ਸਥਿਰ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੀ ਨਿਗਰਾਨੀ ਕਰਨ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਪੋਰਟੇਬਲ ਯੰਤਰ, ਜੋ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਮਲਟੀਮੀਟਰ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਮੌਜੂਦਾ ਅਤੇ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਵੀ ਤਿਆਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕਸ ਦੇ ਕੰਮ ਵਿੱਚ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਮਿਆਰੀ ਟੈਸਟ ਯੰਤਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.\n \t ਕਾਰਵਾਈ ਦੇ ਅਸੂਲ ਦੇ ਕੇ, voltmeters ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ:\n ● ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਕੇਨਿਕਲ - ਮੈਗਨੈਟੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ, ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ, ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਡਾਇਨਾਮਿਕ, ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਸਟੈਟਿਕ, ਰਿਐਕਟੀਫਾਇਰ, ਥਰਮੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ\n ● ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ - ਐਨਾਲਾਗ ਅਤੇ ਡਿਜੀਟਲ\n ਮੁਲਾਕਾਤ ਦੁਆਰਾ:\n ● ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ\n ● ਸਿੱਧੀ ਮੌਜੂਦਾ\n Hase ਪੜਾਅ-ਸੰਵੇਦਨਸ਼ੀਲ\n Se ਪਲਸ\n ● ਚੋਣਵ\n ਯੂਨੀਵਰਸਲ\n ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਅਤੇ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਦੇ methodੰਗ ਦੁਆਰਾ:\n ● ਸਵਿਚਬੋਰਡ\n ● ਪੋਰਟੇਬਲ\n ● ਸਟੇਸ਼ਨਰੀ</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">ਵੋਲਟਮੀਟਰ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਦੋ ਬਿੰਦੂਆਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸੰਭਾਵੀ ਅੰਤਰ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">ਓਹਮੀਟਰ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਮਾਪਣ ਵਾਲਾ ਉਪਕਰਣ ਹੈ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਮਾਪ ਸਿੱਧੀ ਕਰੰਟ ਨਾਲ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਪਰ ਕੁਝ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਓਹਮੀਟਰਸ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਮਾਪ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਓਹਮੀਟਰ ਮਾਪੇ ਗਏ ਵਿਰੋਧਾਂ ਦੀਆਂ ਸ਼੍ਰੇਣੀਆਂ ਵਿੱਚ ਭਿੰਨ ਹੁੰਦੇ ਹਨ: ਮੇਗੋਹਮਮੀਟਰ, ਗੀਗਾਓਹਮੀਟਰਸ, ਟੈਰਾਓਹਮੀਟਰਸ, ਮਿਲੀਓਹਮੀਟਰਸ, ਮਾਈਕ੍ਰੋਹਾਮੀਟਰਸ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਅਤੇ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਦੇ methodੰਗ ਦੁਆਰਾ:\n ● ਸਵਿਚਬੋਰਡ\n ਪ੍ਰਯੋਗਸ਼ਾਲਾ\n ● ਪੋਰਟੇਬਲ\n ਕਾਰਜ ਦੇ ਸਿਧਾਂਤ ਦੁਆਰਾ:\n ● ਮੈਗਨੈਟੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ - ਇੱਕ ਮੈਗਨੈਟੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੀਟਰ ਜਾਂ ਮੈਗਨੈਟੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਰੇਟੀਓਮੀਟਰ (ਮੇਗੋਹਾਮੀਟਰਸ) ਦੇ ਨਾਲ\n ● ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ - ਐਨਾਲਾਗ ਜਾਂ ਡਿਜੀਟਲ</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਸਿਟੀ ਮੀਟਰ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਨਾਲ ਚੱਲਣ ਵਾਲੇ ਉਪਕਰਣ ਦੁਆਰਾ ਖਪਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਬਿਜਲੀ ਦੀ amountਰਜਾ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਨੂੰ ਮਾਪਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">● ਵਿਰੋਧ ਮਾਪਣ ਦੀ ਸੀਮਾ\n Erm ਮਨਜ਼ੂਰਸ਼ੁਦਾ ਗਲਤੀ ਜਾਂ ਸ਼ੁੱਧਤਾ ਕਲਾਸ\n The ਸਾਧਨ ਟਰਮੀਨਲਾਂ ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ</string>
  <string name="schet_desk_1">\t ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਉਪਯੋਗਤਾਵਾਂ ਬਿਲਿੰਗ ਅਤੇ ਨਿਗਰਾਨੀ ਦੇ ਉਦੇਸ਼ਾਂ ਲਈ ਗਾਹਕਾਂ ਦੇ ਅਹਾਤੇ ਤੇ ਲਗਾਏ ਗਏ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਮੀਟਰਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ. ਉਹ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਬਿਲਿੰਗ ਯੂਨਿਟਾਂ ਵਿੱਚ ਕੈਲੀਬਰੇਟ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਸਭ ਤੋਂ ਆਮ ਇੱਕ ਕਿਲੋਵਾਟ ਘੰਟਾ (kWh) ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਉਹ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਹਰੇਕ ਬਿਲਿੰਗ ਅਵਧੀ ਦੇ ਬਾਅਦ ਪੜ੍ਹੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. \t\n ਉਦਾਹਰਣ: ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਟੋਵ 30 ਮਿੰਟਾਂ ਵਿੱਚ 2.5 ਕਿਲੋਵਾਟ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਵਾਲਾ ਪਾਵਰ ਗਰਿੱਡ ਤੋਂ ਖਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਗਰਮੀ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">ਕਲੈਪ ਮੀਟਰ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਤੋੜੇ ਬਿਨਾਂ ਅਤੇ ਇਸਦੇ ਨਾਲ ਬਿਜਲਈ ਸੰਪਰਕ ਦੇ ਬਗੈਰ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਦਾ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ.\n \t ਆਧੁਨਿਕ ਕਲੈਂਪ ਮੀਟਰਾਂ ਦੇ ਸੰਚਾਲਨ ਦਾ ਸਿਧਾਂਤ ਹਾਲ ਸੰਵੇਦਕ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਆਲੇ ਦੁਆਲੇ ਕੰਡਕਟਰ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਦੁਆਰਾ ਪੈਦਾ ਹੋਏ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੇ ਸਿੱਧੇ ਮਾਪ ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਹੈ ਅਤੇ ਤੁਹਾਨੂੰ ਸਿੱਧੇ ਕਰੰਟ ਸਮੇਤ ਮਨਮਾਨੀ ਸ਼ਕਲ ਦੇ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">The ਮਾਪਿਆ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਤੋੜੇ ਬਗੈਰ ਕਰੰਟ ਦਾ ਮਾਪ.\n High ਉੱਚ-ਵੋਲਟੇਜ ਸਰਕਟਾਂ (10 ਕੇਵੀ ਤੱਕ) ਵਿੱਚ ਸਧਾਰਨ ਮਾਪ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ.\n Very ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਤਾਕਤ ਦੇ ਵਰਤਮਾਨ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਦੀ ਸੰਭਾਵਨਾ (ਜੋ ਕਿ ਰਵਾਇਤੀ ਏਮੀਟਰਾਂ ਲਈ ਸਰੀਰਕ ਤੌਰ ਤੇ ਅਸੰਭਵ ਹੈ, ਇੱਕ ਓਪਨ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਲੜੀ ਵਿੱਚ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ).\n ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਸੰਕੁਚਿਤਤਾ.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">● ਘੱਟ ਸ਼ੁੱਧਤਾ ਕਲਾਸ (2.0 - 3.0).\n The ਕਲੈਪ ਦੇ ਚੁੰਬਕੀ ਸਰਕਟ ਵਿੰਡੋ ਵਿੱਚ ਮੌਜੂਦਾ-carryingੋਣ ਵਾਲੇ ਕੰਡਕਟਰ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਤੇ ਰੀਡਿੰਗਸ ਦੀ ਕੁਝ ਨਿਰਭਰਤਾ.\n The ਮਾਪੀ ਗਈ ਮੌਜੂਦਾ ਉੱਚ ਹਾਰਮੋਨਿਕਸ ਵਿੱਚ ਮੌਜੂਦਗੀ ਦੇ ਕਾਰਨ ਅਤੇ ਮਾਪੇ ਗਏ ਵਰਤਮਾਨ ਦੀ ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲਾਅ ਦੇ ਕਾਰਨ ਸਸਤੇ ਮਾਡਲਾਂ ਵਿੱਚ ਰੀਡਿੰਗਾਂ ਦੀ ਵਿਗਾੜ, ਕਿਉਂਕਿ ਡਿਵਾਈਸ ਸਿਰਫ ਸਾਈਨਸੋਇਡਲ ਕਰੰਟ ਨਾਲ ਸਹੀ ਰੀਡਿੰਗ ਦਿੰਦੀ ਹੈ (ਇਸਦੇ ਕਾਰਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਇਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਹੈ ਇੱਕ ਮੀਟਰ ਸੁਧਾਰ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਮੈਗਨੈਟੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਿਸਟਮ). ਆਧੁਨਿਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਉਪਕਰਣਾਂ ਵਿੱਚ ਇਸ ਨੁਕਸਾਨ ਦੀ ਪੂਰਤੀ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਜਾਂ ਸੌਫਟਵੇਅਰ ਦੁਆਰਾ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="magnit_desk">ਚੁੰਬਕੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਉਪਕਰਣ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜੋ ਵੱਖ -ਵੱਖ ਪਾਵਰ ਲੋਡ (ਵਾਟਰ ਹੀਟਰ, ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ, ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਭੱਠੀਆਂ, ਪੱਖੇ, ਆਦਿ) ਨੂੰ ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੇ ਸੰਚਾਲਨ ਦਾ ਸਿਧਾਂਤ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਕੋਇਲ ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਹਟਾ ਕੇ ਜਾਂ ਲਾਗੂ ਕਰਕੇ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਖੋਲ੍ਹਣ ਅਤੇ ਬੰਦ ਕਰਨ \'ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਹੈ.</string>
  <string name="magnit_desk_2">ਸਟਾਰਟਰ ਨੂੰ ਅਜਿਹੇ ਵਾਧੂ ਉਪਕਰਣਾਂ ਨਾਲ ਲੈਸ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕਿ:\n 1. ਐਮਰਜੈਂਸੀ ਮੋਟਰ ਬੰਦ ਕਰਨ ਲਈ ਥਰਮਲ ਰੀਲੇਅ\n 2. ਅਤਿਰਿਕਤ ਘੱਟ-ਮੌਜੂਦਾ ਸੰਪਰਕ ਸਮੂਹ (ਜਾਂ ਸਮੂਹ), ਨਿਯੰਤਰਣ ਸਰਕਟਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ\n 3. ਬਟਨ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੋ ਅਤੇ ਬੰਦ ਕਰੋ\n 4. ਤਿੰਨ-ਪੜਾਅ ਦੀਆਂ ਬਿਜਲੀ ਦੀਆਂ ਮੋਟਰਾਂ ਦੇ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਨੈਟਵਰਕ ਦੇ ਇੱਕ ਪੜਾਅ ਦੇ ਟੁੱਟਣ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ ਐਮਰਜੈਂਸੀ ਬੰਦ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਉਪਕਰਣ.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਦੋ ਪੁਸ਼ ਸਵਿੱਚਾਂ ਦੁਆਰਾ ਚਲਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਇੱਕ \"ਸਟਾਰਟ\" ਸਵਿੱਚ ਜੋ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਬੰਦ ਹੁੰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ ਪੁਸ਼-ਟੂ-ਮੇਕ) ਅਤੇ ਇੱਕ \"ਸਟਾਪ\" ਸਵਿੱਚ ਜੋ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਚਾਲੂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ (ਭਾਵ ਪੁਸ਼-ਟੂ-ਬਰੇਕ).\n \t ਜਦੋਂ ਮੋਟਰ ਨਾ ਚੱਲ ਰਹੀ ਹੋਵੇ, ਹਾਲਾਂਕਿ ਲਾਈਨ ਵੋਲਟੇਜ ਉਪਲਬਧ ਹੈ, ਸਟਾਰਟਰ ਜਾਂ ਮੋਟਰ ਦੁਆਰਾ ਕੋਈ ਕਰੰਟ ਨਹੀਂ ਖਿੱਚਿਆ ਜਾਂਦਾ.\n \t ਜਦੋਂ \"ਸਟਾਰਟ\" ਬਟਨ ਦਬਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਮੋਟਰ ਸਿੱਧਾ ਸੰਚਾਲਿਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ, ਬਲਕਿ ਸੰਪਰਕਕਰਤਾ ਵਿੱਚ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟ gਰਜਾਵਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਸੰਪਰਕਕਰਤਾ ਵਿੱਚ ਚੁੰਬਕੀ ਸਵਿੱਚ ਫਿਰ ਜੁੜਦਾ ਹੈ, ਨਾਲੋ ਨਾਲ ਮੋਟਰ ਤੇ ਕਰੰਟ ਬਦਲਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਆਪਣੀ ਸਥਿਤੀ ਨੂੰ ਕਾਇਮ ਰੱਖਣ ਲਈ ਸਵੈ-ਨਿਰਭਰ ਮੌਜੂਦਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਜਦੋਂ ਸਟਾਰਟ ਬਟਨ ਜਾਰੀ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਚੁੰਬਕੀ ਸਵਿੱਚ ਜੁੜਿਆ ਰਹਿੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਮੋਟਰ ਚਲਦੀ ਰਹਿੰਦੀ ਹੈ.\n \t \"ਸਟੌਪ\" ਬਟਨ ਦਬਾਉਣ ਨਾਲ ਸੰਪਰਕ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਦਾ ਸਰਕਟ ਟੁੱਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਸਿੱਟੇ ਵਜੋਂ ਇਸਦੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟ ਨੂੰ ਡੀ-gਰਜਾ ਦਿੰਦਾ ਹੈ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਮੋਟਰ ਨੂੰ ਕਰੰਟ ਕੱਟਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="tok_desk_1">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਚਾਰਜਡ ਕਣਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਧਾਰਾ ਹੈ, ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨ ਜਾਂ ਆਇਨ, ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕੰਡਕਟਰ ਜਾਂ ਸਪੇਸ ਦੁਆਰਾ ਚਲਦੇ ਹਨ. ਇਸ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਖੇਤਰ ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਚਾਰਜ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਸ਼ੁੱਧ ਦਰ ਵਜੋਂ ਮਾਪਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਘਰਾਂ ਅਤੇ ਗਲੀਆਂ ਨੂੰ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਮਾਨ ਕਰਨ, ਘਰੇਲੂ ਅਤੇ ਉਦਯੋਗਿਕ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੀ ਕਾਰਜਸ਼ੀਲਤਾ, ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਆਵਾਜਾਈ ਦੀ ਆਵਾਜਾਈ ਆਦਿ ਨੂੰ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਦੀ SI ਯੂਨਿਟ ਐਂਪੀਅਰ, ਜਾਂ ਐਮਪੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਕੂਲੌਂਬ ਪ੍ਰਤੀ ਸਕਿੰਟ ਦੀ ਦਰ ਨਾਲ ਇੱਕ ਸਤਹ ਉੱਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਚਾਰਜ ਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਹੈ. ਐਂਪੀਅਰ (ਪ੍ਰਤੀਕ: ਏ) ਇੱਕ ਐਸਆਈ ਅਧਾਰ ਇਕਾਈ ਹੈ. ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਮਾਪਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸਨੂੰ ਐਮਮੀਟਰ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="i_1">, ਜਿੱਥੇ ਮੈਂ ਐਂਪੀਅਰਸ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਕੰਡਕਟਰ ਦੁਆਰਾ ਕਰੰਟ ਹੁੰਦਾ ਹਾਂ, V ਕੰਡਕਟਰ ਵਿੱਚ ਵੋਲਟ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਸੰਭਾਵੀ ਅੰਤਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ R ਓਹਮਸ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਕੰਡਕਟਰ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.\n \t ਹੋਰ ਖਾਸ ਤੌਰ ਤੇ, ਓਹਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ ਕਹਿੰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇਸ ਸੰਬੰਧ ਵਿੱਚ ਆਰ ਸਥਿਰ ਹੈ, ਮੌਜੂਦਾ ਤੋਂ ਸੁਤੰਤਰ ਹੈ.</string>
  <string name="sop_desk_1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਇੱਕ ਭੌਤਿਕ ਮਾਤਰਾ ਹੈ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕਰੰਟ ਦੇ ਲੰਘਣ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਦੀ ਸੰਪਤੀ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਸਿਰੇ ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜੋ ਇਸਦੇ ਦੁਆਰਾ ਵਗਣ ਵਾਲੀ ਕਰੰਟ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.\n ਵਿਰੋਧ ਦੀ ਗਣਨਾ ਫਾਰਮੂਲੇ ਦੁਆਰਾ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ:</string>
  <string name="nr">, ਜਿੱਥੇ\n \"ਆਰ\" ਇੱਕ ਵਿਰੋਧ ਹੈ, ਓਹਮ.\n \"ਯੂ\" ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਅੰਤ ਤੇ ਇੱਕ ਸੰਭਾਵੀ ਅੰਤਰ ਹੈ, ਵੀ.\n \"ਮੈਂ\" ਮੌਜੂਦਾ ਦੀ ਤਾਕਤ ਹੈ, ਏ.</string>
  <string name="nr_2">, ਜਿੱਥੇ ਐਮਪੀਅਰਸ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਕੰਡਕਟਰ ਦੁਆਰਾ \"ਆਈ\" ਕਰੰਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, \"ਯੂ\" ਵੋਲਟੇਜ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਜਾਣ ਵਾਲਾ ਵੋਲਟੇਜ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ \"ਆਰ\" ਓਮਸ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਕੰਡਕਟਰ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, ਜਿੱਥੇ\n \"F\" ਕੂਲਮਬ ਬਲ ਹੈ\n \"q1\" ਪਹਿਲੇ ਸਰੀਰ ਦਾ ਚਾਰਜ ਹੈ\n \"q2\" ਦੂਜੇ ਚਾਰਜ ਦਾ ਚਾਰਜ ਹੈ\n \"r\" ਚਾਰਜਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਦੂਰੀ ਹੈ</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, ਜਿੱਥੇ\n \"Q\" ਚਾਲਕ, ਜੇ ਦੇ ਨਾਲ ਕੰਡਕਟਰ ਦੁਆਰਾ ਜਾਰੀ ਕੀਤੀ ਗਰਮੀ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਹੈ\n \"I\" ਕੰਡਕਟਰ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਹੈ, ਏ\n \"R\" ਕੰਡਕਟਰ, ਓਹਮ ਦਾ ਇੱਕ ਬਿਜਲਈ ਵਿਰੋਧ ਹੈ\n \"t\" - ਮੌਜੂਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਸਮਾਂ, ਦੂਜਾ</string>
  <string name="t_n_t">ਓਹਮਜ਼ ਲਾਅ ਕਹਿੰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਦੋ ਬਿੰਦੂਆਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਦੁਆਰਾ ਕਰੰਟ ਸਿੱਧਾ ਦੋ ਬਿੰਦੂਆਂ ਦੇ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਅਨੁਪਾਤਕ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਅਨੁਪਾਤ ਦੀ ਨਿਰੰਤਰਤਾ, ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਨੂੰ ਪੇਸ਼ ਕਰਦੇ ਹੋਏ, ਇੱਕ ਆਮ ਗਣਿਤਕ ਸਮੀਕਰਨ ਤੇ ਪਹੁੰਚਦਾ ਹੈ ਜੋ ਇਸ ਰਿਸ਼ਤੇ ਦਾ ਵਰਣਨ ਕਰਦਾ ਹੈ:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t ਵਰਤਮਾਨ ਸਿੱਧਾ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਅਨੁਪਾਤਕ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਦੇ ਉਲਟ ਅਨੁਪਾਤਕ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="sopr_tv">ਵਿਰੋਧ</string>
  <string name="tok_tv">ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ</string>
  <string name="napr_tv">ਵੋਲਟੇਜ</string>
  <string name="Mosh_tv">ਤਾਕਤ</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ ਥਰਮਲ ਜਾਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਸਿਧਾਂਤਾਂ \'ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਹੈ. ਲਗਭਗ ਸਾਰੇ ਆਧੁਨਿਕ ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲੇ ਇਹਨਾਂ ਦੋਵਾਂ ਸਿਧਾਂਤਾਂ ਨੂੰ ਇੱਕੋ ਸਮੇਂ ਵਰਤਦੇ ਹਨ.\n \t ਥਰਮਲ ਸੁਰੱਖਿਆ ਅਧਿਕਤਮ ਆਗਿਆ ਯੋਗ ਮੌਜੂਦਾ ਮੁੱਲ ਤੋਂ ਲੰਮੀ ਮਿਆਦ ਦੇ ਵਾਧੂ ਨੂੰ ਟਰੈਕ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦੀ ਹੈ. ਜੇ ਵਾਧੂ ਵਾਪਰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਬਾਇਮੈਟਾਲਿਕ ਪਲੇਟ <b> (1) </b> ਵਿਗੜਦੀ ਹੈ, ਰੀਲੀਜ਼ ਨੂੰ ਸਰਗਰਮ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਬਦਲੇ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਸਰਕਟ ਖੋਲ੍ਹਦੀ ਹੈ.\n \t ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਰੀਲੀਜ਼ <b> (2) </b> ਵਰਤਮਾਨ ਵਿੱਚ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਵਾਧੇ ਪ੍ਰਤੀ ਪ੍ਰਤੀਕ੍ਰਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ, ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ, ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ.\n \t ਬ੍ਰੇਕਰ ਦਾ ਸਮਾਂ ਅਤੇ ਗਤੀ ਡਿਵਾਈਸ ਪਾਸਪੋਰਟ ਵਿੱਚ, ਸਮੇਂ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ ਦੁਆਰਾ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ.</string>
  <string name="vidii">ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="moshnost_desk">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਉਹ ਦਰ ਹੈ, ਪ੍ਰਤੀ ਯੂਨਿਟ ਸਮਾਂ, ਜਿਸ ਤੇ ਬਿਜਲਈ .ਰਜਾ ਨੂੰ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਦੁਆਰਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਰ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਪਰੰਤੂ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਬੈਟਰੀਆਂ ਵਰਗੇ ਸਰੋਤਾਂ ਦੁਆਰਾ ਵੀ ਸਪਲਾਈ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਉਦਯੋਗ ਦੁਆਰਾ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਗਰਿੱਡ ਦੁਆਰਾ ਕਾਰੋਬਾਰਾਂ ਅਤੇ ਘਰਾਂ ਨੂੰ ਸਪਲਾਈ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਲੰਬੀ ਦੂਰੀ ਤੇ ਟ੍ਰਾਂਸਮਿਸ਼ਨ ਲਾਈਨਾਂ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਉੱਚ ਕੁਸ਼ਲਤਾ ਵਾਲੀ ਗਤੀ, ਰੌਸ਼ਨੀ ਜਾਂ ਗਰਮੀ ਵਰਗੀਆਂ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨਾਂ ਲਈ ਵਰਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-ਤਿੰਨ-ਪੜਾਅ\n -ਸਿੰਗਲ-ਪੜਾਅ\n -ਵੋਲਟੇਜ ਰੀਲੇਅ-ਸਾਕਟ\n - ਇੱਕ ਐਕਸਟੈਂਸ਼ਨ ਕੋਰਡ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ</string>
  <string name="rele_principp">\t ਆਧੁਨਿਕ ਵੋਲਟੇਜ ਰੀਲੇਅ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਸੈਟਿੰਗਾਂ ਹੋ ਸਕਦੀਆਂ ਹਨ. ਕਾਰਜ ਦੇ ਮੁ basicਲੇ ਸਿਧਾਂਤ \'ਤੇ ਗੌਰ ਕਰੋ: ਜਿਵੇਂ ਹੀ ਮਾਈਕ੍ਰੋ ਕੰਟਰੋਲਰ ਨਿਰਧਾਰਤ ਮੁੱਲ ਤੋਂ ਵੋਲਟੇਜ ਭਟਕਣ ਨੂੰ ਰਜਿਸਟਰ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਰੀਲੇਅ ਚਾਲੂ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਬਦਲੇ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਸਰਕਟ ਖੋਲ੍ਹਦਾ ਹੈ. ਜੇ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਬਹਾਲ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਖਪਤਕਾਰਾਂ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸਪਲਾਈ ਵੀ ਬਹਾਲ ਹੋ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t ਕੁਝ ਮਾਮਲਿਆਂ ਵਿੱਚ, 6 ਵੀਂ ਪੱਟੀ ਰੋਧਕ ਦੀ ਭਰੋਸੇਯੋਗਤਾ ਦਾ ਸੰਕੇਤ ਦੇ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਇਸ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ, ਇਹ ਮੁੱਖ ਨਾਲੋਂ 1.5 ਗੁਣਾ ਵਿਸ਼ਾਲ ਹੈ. ਭਰੋਸੇਯੋਗਤਾ ਪ੍ਰਤੀ 1000 ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਘੰਟਿਆਂ ਵਿੱਚ ਆਈਟਮ ਅਸਫਲਤਾ ਦੇ ਪ੍ਰਤੀਸ਼ਤ ਵਜੋਂ ਦਰਸਾਈ ਗਈ ਹੈ.\n \t ਭੂਰਾ 1%\n \t ਲਾਲ 0.1%\n \t ਸੰਤਰੇ 0.01%\n \t ਪੀਲਾ 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">ਪਾਵਰ ਦੀ ਐਸਆਈ ਇਕਾਈ\n [P] = 1 W (ਵਾਟ)</string>
  <string name="d">
    <u> ਡਾਇਰੈਕਟ ਕਰੰਟ (ਡੀਸੀ) ਪਾਵਰ </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t ਕਿਉਂਕਿ ਮੌਜੂਦਾ ਅਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਮੁੱਲ ਕਿਸੇ ਵੀ ਸਮੇਂ ਸਥਿਰ ਅਤੇ ਤਤਕਾਲ ਮੁੱਲਾਂ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਇਸ ਲਈ ਸ਼ਕਤੀ ਦੀ ਗਣਨਾ ਫਾਰਮੂਲੇ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> ਬਦਲਵੀਂ ਮੌਜੂਦਾ (AC) ਪਾਵਰ </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਸ਼ਕਤੀ </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , ਵਾਟ (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> ਪ੍ਰਤੀਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਸ਼ਕਤੀ </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , ਜਿੱਥੇ \"V\" ਵੋਲਟੇਜ ਹੈ, \"J\" ਜੂਲਸ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਜਾਂ energyਰਜਾ ਹੈ, \"C\" Coulombs ਵਿੱਚ ਚਾਰਜ ਹੈ</string>
  <string name="napr_desk_2">ਵੋਲਟੇਜ ਜਾਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸੰਭਾਵੀ ਅੰਤਰ ਨੂੰ symbolV, ਸਰਲੀਕ੍ਰਿਤ V, ਜਾਂ U ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਤੀਕ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਦਰਸਾਇਆ ਗਿਆ ਹੈ, ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ ਓਹਮਜ਼ ਜਾਂ ਕਿਰਚੌਫ ਦੇ ਸਰਕਟ ਕਾਨੂੰਨਾਂ ਦੇ ਸੰਦਰਭ ਵਿੱਚ.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> ਵੋਲਟੇਜ </i> ਦੀ ਧਾਰਨਾ 1827 ਦੇ ਇੱਕ ਪੇਪਰ ਵਿੱਚ ਜੌਰਜ ਓਮ ਦੁਆਰਾ ਪੇਸ਼ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ, ਜਿਸਨੇ 1826 ਵਿੱਚ ਖੋਜੇ ਗਏ ਓਮ ਦੇ ਅਨੁਭਵੀ ਨਿਯਮ ਦੀ ਵਿਆਖਿਆ ਕਰਨ ਲਈ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਦਾ ਇੱਕ ਹਾਈਡ੍ਰੋਡਾਇਨਾਮਿਕ ਮਾਡਲ ਪੇਸ਼ ਕੀਤਾ ਸੀ: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਵੋਲਟੇਜ ਦੋ ਪੁਆਇੰਟਾਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਮਰੱਥਾ ਵਿੱਚ ਅੰਤਰ ਹੈ, ਜਿਸਨੂੰ ਦੋ ਬਿੰਦੂਆਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਟੈਸਟ ਚਾਰਜ ਨੂੰ ਮੂਵ ਕਰਨ ਲਈ ਪ੍ਰਤੀ ਯੂਨਿਟ ਲੋੜੀਂਦੇ ਕੰਮ ਵਜੋਂ ਪਰਿਭਾਸ਼ਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਯੂਨਿਟਸ ਦੀ ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਵਿੱਚ, ਵੋਲਟੇਜ (ਸੰਭਾਵੀ ਅੰਤਰ) ਲਈ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਇਕਾਈ ਨੂੰ ਵੋਲਟ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਐਸਆਈ ਯੂਨਿਟਾਂ ਵਿੱਚ, ਪ੍ਰਤੀ ਯੂਨਿਟ ਚਾਰਜ ਨੂੰ ਜੂਲਸ ਪ੍ਰਤੀ ਕੂਲੰਬ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਦਰਸਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ 1 ਵੋਲਟ = 1 ਜੂਲ (ਕੰਮ ਦਾ) ਪ੍ਰਤੀ 1 ਕੂਲੰਬ (ਚਾਰਜ).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t ਵੋਲਟੇਜ ਸਰੋਤ ਅਤੇ ਲੋਡ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਨੂੰ ਲਾਈਨਾਂ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਦੋ ਲਾਈਨਾਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਲਾਈਨ ਵੋਲਟੇਜ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਕਿਸੇ ਵੀ ਰੇਖਾ ਅਤੇ ਨਿਰਪੱਖ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਪੜਾਅ ਵੋਲਟੇਜ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ, 208/120 ਵੋਲਟ ਸੇਵਾ ਲਈ, ਲਾਈਨ ਵੋਲਟੇਜ 208 ਵੋਲਟ ਹੈ, ਅਤੇ ਪੜਾਅ ਵੋਲਟੇਜ 120 ਵੋਲਟ ਹੈ.\n \t <b> U (ਲਾਈਨ ਵੋਲਟੇਜ) = √3 × U (ਪੜਾਅ ਵੋਲਟੇਜ) = 1.73 × U (ਪੜਾਅ ਵੋਲਟੇਜ) </b></string>
  <string name="t">\t ਬੋਲਟਡ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਤੁਹਾਨੂੰ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਇਕੱਠੇ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਰੱਖਣ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਤੁਹਾਨੂੰ ਤਾਂਬੇ ਅਤੇ ਅਲਮੀਨੀਅਮ ਦੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਵੀ ਦਿੰਦਾ ਹੈ, ਮੁੱਖ ਗੱਲ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਵਾੱਸ਼ਰ ਰੱਖਣੇ.</string>
  <string name="pods_desk">\t ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਉਤਪਾਦਨ, ਪ੍ਰਸਾਰਣ ਅਤੇ ਵੰਡ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦਾ ਇੱਕ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਉੱਚ ਤੋਂ ਨੀਵੇਂ, ਜਾਂ ਉਲਟ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦੀਆਂ ਹਨ, ਜਾਂ ਕਈ ਹੋਰ ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ ਕਾਰਜਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਵੀ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ. ਜਨਰੇਟਿੰਗ ਸਟੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਖਪਤਕਾਰ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ, ਵੱਖ -ਵੱਖ ਵੋਲਟੇਜ ਪੱਧਰਾਂ \'ਤੇ ਕਈ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਰਾਹੀਂ ਬਿਜਲੀ flowਰਜਾ ਵਗ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਇੱਕ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ ਵਿੱਚ ਉੱਚ ਟ੍ਰਾਂਸਮਿਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਹੇਠਲੇ ਡਿਸਟਰੀਬਿ volਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਪੱਧਰ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਲਈ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਜਾਂ ਦੋ ਵੱਖ -ਵੱਖ ਟ੍ਰਾਂਸਮਿਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜਾਂ ਦੇ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਜੁੜ ਸਕਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t ਸਟੈਪ-ਅਪ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰਾਂ ਵਾਲਾ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਕਰੰਟ ਉਸੇ ਅਨੁਸਾਰ ਘਟਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜਦੋਂ ਕਿ ਸਟੈਪ-ਡਾਉਨ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ ਆਉਟਪੁੱਟ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਘਟਾਉਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਕਰੰਟ ਅਨੁਪਾਤਕ ਤੌਰ ਤੇ ਵਧਦਾ ਹੈ.\n <i> ਵੋਲਟੇਜ ਕਿਉਂ ਵਧਾਉ? </i>\n \t ਪ੍ਰਸਾਰਿਤ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਵਧਾਉਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਬਿਜਲੀ ਸੰਚਾਰ ਲਾਈਨਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਤੀ ਜਾਣ ਵਾਲੀ ਧਾਤ ਨੂੰ ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਬਚਾਉਣ ਅਤੇ ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਤੇ ਨੁਕਸਾਨ ਨੂੰ ਘਟਾਉਣ ਲਈ ਪੈਦਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਤਾਰਾਂ ਦਾ ਲੋੜੀਂਦਾ ਕਰਾਸ-ਵਿਭਾਗੀ ਖੇਤਰ ਲੰਘਣ ਵਾਲੇ ਕਰੰਟ ਦੀ ਤਾਕਤ ਅਤੇ ਕੋਰੋਨਾ ਡਿਸਚਾਰਜ ਦੀ ਅਣਹੋਂਦ ਦੁਆਰਾ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਲੰਘਣ ਵਾਲੇ ਕਰੰਟ ਦੀ ਤਾਕਤ ਵਿੱਚ ਕਮੀ ਨਾਲ energyਰਜਾ ਦੇ ਨੁਕਸਾਨ ਵਿੱਚ ਕਮੀ ਆਉਂਦੀ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਮੌਜੂਦਾ ਤਾਕਤ ਦੀ ਸਿੱਧੀ ਚਤੁਰਭੁਜ ਨਿਰਭਰਤਾ ਵਿੱਚ ਹੈ.</string>
  <string name="n_n_n_n">● ਟ੍ਰਾਂਸਮਿਸ਼ਨ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ\n ● ਵੰਡ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ\n ● ਕਲੈਕਟਰ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ\n ● ਕਨਵਰਟਰ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ\n ● ਸਵਿਚਿੰਗ ਸਟੇਸ਼ਨ\n ● ਟ੍ਰੈਕਸ਼ਨ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ\n ● ਮੋਬਾਈਲ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t ਯਾਦ ਰੱਖੋ ਕਿ ਪੜਾਅ, ਜ਼ੀਰੋ, ਜਾਂ ਗਰਾਉਂਡ ਲਈ ਸਿਰਫ ਰੰਗ ਕੋਡਿੰਗ \'ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਨਾ ਕਰੋ. ਇਹ ਸੰਭਵ ਹੈ ਕਿ ਮਾਹਰ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ ਇਸ ਮਿਆਰੀ ਦੀ ਪਾਲਣਾ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦਾ. ਵਿਸ਼ਵਾਸ ਕਰੋ ਪਰ ਤਸਦੀਕ ਕਰੋ.</string>
  <string name="kirh">ਕਿਰਚੌਫ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="t_n_tg">\t Kirchhoff ਦਾ ਦੂਜਾ ਕਾਨੂੰਨ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ ਇਕ ਸਰਕਟ ਵਿਚ ਕਿਸੇ ਵੀ ਬੰਦ ਚੱਕਰ ਦੇ ਦੁਆਲੇ ਸਾਰੇ voltages ਦੀ ਰਕਮ ਜ਼ੀਰੋ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਚਾਰਜ ਸੰਭਾਲ ਅਤੇ ofਰਜਾ ਦੀ ਸੰਭਾਲ ਦਾ ਨਤੀਜਾ ਹੈ.</string>
  <string name="kk">ਕਿਰਚੌਫ ਦਾ ਦੂਜਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="ll">\t ਇਹ ਕਾਨੂੰਨ ਦੱਸਦਾ ਹੈ ਕਿ, ਕਿਸੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਕਿਸੇ ਵੀ ਨੋਡ (ਜੰਕਸ਼ਨ) ਲਈ, ਉਸ ਨੋਡ ਵਿੱਚ ਵਹਿਣ ਵਾਲੀਆਂ ਧਾਰਾਵਾਂ ਦਾ ਜੋੜ ਉਸ ਨੋਡ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਵਹਿਣ ਵਾਲੀਆਂ ਧਾਰਾਵਾਂ ਦੇ ਜੋੜ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.\n \t ਬਰਾਬਰ: ਇੱਕ ਬਿੰਦੂ ਤੇ ਮਿਲਣ ਵਾਲੇ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੇ ਇੱਕ ਨੈਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਧਾਰਾਵਾਂ ਦਾ ਬੀਜਗਣਿਤ ਜੋੜ ਜ਼ੀਰੋ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="lenta_desk">ਐਲਈਡੀ ਸਟ੍ਰਿਪ ਐਲਈਡੀ ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਇੱਕ ਚਾਨਣ ਸਰੋਤ ਹੈ. ਇਹ ਇੱਕ ਲਚਕਦਾਰ ਸਰਕਟ ਬੋਰਡ ਤੇ ਇੱਕ LED ਮੋਡੀuleਲ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਨਾਲ LEDs ਇੱਕ ਦੂਜੇ ਤੋਂ ਬਰਾਬਰ ਹਨ. ਉਤਪਾਦਨ ਦੇ ਦੌਰਾਨ, ਟੇਪ 1 ਤੋਂ 30 ਮੀਟਰ ਲੰਬੇ ਰੋਲਸ ਵਿੱਚ ਜ਼ਖਮੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਐਲਈਡੀ ਦੁਆਰਾ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਸੀਮਤ ਕਰਨ ਲਈ, ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਰੋਧਕ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਉਹ ਟੇਪ ਤੇ ਵੀ ਲਗਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t ਰਿਬਨ ਜਾਂ ਤਾਂ ਮੋਨੋਕ੍ਰੋਮ (ਲਾਲ, ਹਰਾ, ਨੀਲਾ, ਪੀਲਾ, ਚਿੱਟਾ) ਜਾਂ ਬਹੁ-ਰੰਗੀ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਲਗਭਗ ਕਿਸੇ ਵੀ ਰੰਗਤ ਨੂੰ ਬਣਾਉਣ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਦੇ ਨਾਲ. ਚਿੱਟੀ ਰੌਸ਼ਨੀ ਵੀ ਕਈ ਰੰਗਾਂ ਵਿੱਚ ਆਉਂਦੀ ਹੈ, ਇਹ ਠੰਡੀ ਜਾਂ ਗਰਮ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ (2700 ਕੇ ਤੋਂ 10000 ਕੇ. ਤੱਕ).</string>
  <string name="lenta_title">ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="t_12_24_5">\t LED ਸਟ੍ਰਿਪ ਸਿੱਧੀ ਕਰੰਟ ਤੇ ਕੰਮ ਕਰਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸਲਈ ਇਸਨੂੰ ਲਗਾਤਾਰ ਵੋਲਟੇਜ ਨਾਲ ਜੋੜਿਆ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ, ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ 12 V, ਘੱਟ ਅਕਸਰ 24 V ਅਤੇ 5 V.\n \t ਇਸ ਲਈ, ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ, ਇੱਕ ਟੇਪ 240 SMD 3014 ਲਈ, ਜਿਸਦੀ ਕੁੱਲ ਲੰਬਾਈ 4 ਮੀਟਰ ਹੈ, 24 ਡਬਲਯੂ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਯੂਨਿਟ (ਟੇਪ ਦੀ ਦਰਜਾ ਸ਼ਕਤੀ) * 4 ਮੀਟਰ * 1.15 (ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਾਰਕ) = 110.4 ਡਬਲਯੂ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੋਏਗੀ.\n \t ਨਿਰਵਿਘਨ ਚਮਕ ਨਿਯੰਤਰਣ ਅਤੇ ਰੰਗੀਨ ਐਲਈਡੀ ਪੱਟੀ ਦੇ ਚਮਕਦਾਰ ਰੰਗ ਲਈ, ਨਿਯੰਤਰਕਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਜਿਸਦਾ ਸਿਧਾਂਤ ਹਰੇਕ ਰੰਗ ਲਈ ਐਲਈਡੀ ਦੀ ਚਮਕ ਨੂੰ ਵੱਖਰੇ ਤੌਰ ਤੇ ਬਦਲਣਾ ਹੈ.</string>
  <string name="pros_cons">ਲਾਭ ਅਤੇ ਨੁਕਸਾਨ</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - ਲਾਭ </b>\n Installation ਇੰਸਟਾਲੇਸ਼ਨ ਦੀ ਸੌਖ.\n ● ਘੱਟ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਲਾਗਤ. ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ / ਸੰਚਾਲਨ ਲਾਗਤ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ, ਐਲਈਡੀ ਦੀ ਉੱਚਤਮ ਦਰਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਇੱਕ ਹੈ.\n ● ਭਰੋਸੇਯੋਗਤਾ. ਰਵਾਇਤੀ ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਅਤੇ ਫਲੋਰੋਸੈਂਟ ਲੈਂਪਾਂ ਦੀ ਤੁਲਨਾ ਵਿੱਚ, ਐਲਈਡੀ ਦੀ ਲੰਬੀ ਉਮਰ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.\n Point ਪੁਆਇੰਟ ਸਰੋਤਾਂ ਦੇ ਮੁਕਾਬਲੇ ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਵਧਾਉਣ ਦੀ ਅਸੀਮਤ ਸਮਰੱਥਾ\n Original ਮੂਲ ਡਿਜ਼ਾਇਨ ਸਮਾਧਾਨ ਲਾਗੂ ਕਰਨ ਦੀ ਯੋਗਤਾ\n Control ਕੰਟਰੋਲਰਾਂ ਦੇ ਨਾਲ ਆਰਜੀਬੀ -ਐਲਈਡੀ ਸਟਰਿਪਸ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ ਦ੍ਰਿਸ਼ ਦੇ ਲੋੜੀਂਦੇ ਰੰਗ ਟੋਨ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਨ ਦੀ ਯੋਗਤਾ\n Water ਵਾਟਰਪ੍ਰੂਫ ਐਲਈਡੀ ਸਟਰਿਪਸ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਸਮੇਂ ਵਾਧੂ ਨਮੀ-ਪਰੂਫ ਫਿਟਿੰਗਸ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਨਹੀਂ ਹੈ\n The ਆਪਣੇ ਆਪ ਟੇਪਾਂ ਦੀ ਘੱਟ ਸਪਲਾਈ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਕਾਰਨ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ (ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਨਾਲ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਅਤੇ ਟੇਪ ਦੇ ਪਾਵਰ ਸਪਲਾਈ ਸਰਕਟਾਂ ਅਤੇ ਪਾਵਰ ਸਪਲਾਈ ਬਲਾਕ ਦੇ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਗੈਲੇਵੈਨਿਕ ਪਾੜੇ ਦੇ ਅਧੀਨ). \n\n <b> - ਨੁਕਸਾਨ </b>\n ● ਆਰਜੀਬੀ ਐਲਈਡੀ ਸਟਰਿੱਪਾਂ ਵਿੱਚ ਰੰਗ ਪੇਸ਼ ਕਰਨ ਦੀ ਸਮਰੱਥਾ ਮਾੜੀ ਹੈ. ਰੰਗ ਪੇਸ਼ਕਾਰੀ ਨੂੰ ਅਨੁਕੂਲ ਬਣਾਉਣ ਲਈ, ਕਮਰੇ ਦੇ ਮਾਲਕ ਨੂੰ ਵਧੇਰੇ ਰੋਸ਼ਨੀ ਤੱਤ ਸਥਾਪਤ ਕਰਨੇ ਪੈਣਗੇ.\n ● ਟੇਪ structureਾਂਚੇ ਨੂੰ ਪੁਰਾਣੇ ਫਿਕਸਚਰ ਨਾਲ ਜੋੜਿਆ ਨਹੀਂ ਜਾ ਸਕਦਾ. ਇਹ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਇਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਦੇ ਦਾਇਰੇ ਨੂੰ ਸੀਮਤ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="princip">ਕਿਦਾ ਚਲਦਾ</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">ਮੋਸ਼ਨ ਸੈਂਸਰ ਕਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="podlk_dvyh">ਦੋ ਮੋਸ਼ਨ ਸੈਂਸਰਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਨਾ</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ਇੱਕ ਮੋਸ਼ਨ ਸੈਂਸਰ ਨੂੰ ਇੱਕ ਸਵਿੱਚ ਨਾਲ ਜੋੜਨਾ</string>
  <string name="sootnosh">ਕਰਾਸ-ਵਿਭਾਗੀ ਖੇਤਰ ਅਤੇ ਇਸਦੇ ਉਲਟ ਕੇਬਲ ਵਿਆਸ ਦਾ ਅਨੁਪਾਤ</string>
  <string name="diametr">ਵਿਆਸ</string>
  <string name="sechenie">ਅਨੁਭਾਗ</string>
  <string name="konst_dvigatel">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ ਨਿਰਮਾਣ</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">ਵਰਗੀਕਰਨ</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰਾਂ ਨੂੰ ਦੋ ਮੁੱਖ ਵਰਗੀਕਰਣਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ:\n ● ਏਸੀ ਮੋਟਰਜ਼\n ● ਡੀਸੀ ਮੋਟਰਜ਼\n \t ਏਸੀ ਮੋਟਰਾਂ ਨੂੰ ਓਪਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਸਿਧਾਂਤ ਅਨੁਸਾਰ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ:\n - ਅਸਿੰਕਰੋਨਸ\n - ਸਮਕਾਲੀ\n \t ਬੁਨਿਆਦੀ ਅੰਤਰ ਇਹ ਹੈ ਕਿ ਸਮਕਾਲੀ ਮਸ਼ੀਨਾਂ ਵਿੱਚ ਸਟੇਟਰ ਦੀ ਮੈਗਨੈਟੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਹਾਰਮੋਨਿਕ ਰੋਟਰ ਦੀ ਗਤੀ ਤੇ ਚਲਦਾ ਹੈ (ਇਸ ਲਈ ਰੋਟਰ ਖੁਦ ਸਟੈਟਰ ਵਿੱਚ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੀ ਗਤੀ ਤੇ ਘੁੰਮਦਾ ਹੈ), ਅਤੇ ਅਸਿੰਕਰੋਨਸ ਮਸ਼ੀਨਾਂ ਵਿੱਚ ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਰੋਟਰ ਦੇ ਘੁੰਮਣ ਦੀ ਗਤੀ ਅਤੇ ਸਟੇਟਰ ਵਿੱਚ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੇ ਘੁੰਮਣ ਦੇ ਵਿੱਚ ਅੰਤਰ (ਖੇਤਰ ਰੋਟਰ ਨਾਲੋਂ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਘੁੰਮਦਾ ਹੈ).</string>
  <string name="formula">ਫਾਰਮੂਲਾ:</string>
  <string name="result">ਨਤੀਜਾ:</string>
  <string name="choose_formula">ਇੱਕ ਫਾਰਮੂਲਾ ਚੁਣੋ</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through ਦੁਆਰਾ</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t ਦਿੱਖ ਅਤੇ ਉਦੇਸ਼ ਦੋਵਾਂ ਵਿੱਚ, ਸੰਦਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਵੱਡੀ ਸੰਖਿਆ ਅਤੇ ਵਿਭਿੰਨਤਾ ਹੈ. ਆਓ ਸਭ ਤੋਂ ਆਮ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਵੇਖੀਏ.</string>
  <string name="pros">ਲਾਭ</string>
  <string name="cons">ਨੁਕਸਾਨ</string>
  <string name="kol_polos">ਧਾਰੀਆਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ</string>
  <string name="first_polosa">ਪਹਿਲੀ ਧਾਰੀ</string>
  <string name="second_polosa">ਦੂਜੀ ਧਾਰੀ</string>
  <string name="third_polosa">ਤੀਜੀ ਧਾਰੀ</string>
  <string name="fourth_polosa">ਚੌਥੀ ਧਾਰੀ</string>
  <string name="fifth_polosa">ਪੰਜਵੀਂ ਪੱਟੀ</string>
  <string name="sixth_polosa">ਛੇਵੀਂ ਧਾਰੀ</string>
  <string name="nadez_rezistorol">ਰੋਧਕ ਭਰੋਸੇਯੋਗਤਾ</string>
  <string name="recomend_vo_izb">ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟਾਂ ਤੋਂ ਬਚਣ ਲਈ ਸਿਫਾਰਸ਼ਾਂ</string>
  <string name="recomend_1">The ਨੈੱਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਲਗਾਉ</string>
  <string name="recomend_2">Outd ਪੁਰਾਣੀ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਵਾਲੀਆਂ ਕੇਬਲਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾ ਕਰੋ.\n Repair ਮੁਰੰਮਤ ਦਾ ਕੰਮ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਡਿਰਲਿੰਗ, ਕੱਟਣਾ, ਚਿਸਲਿੰਗ ਕਰਨ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ, ਇਹ ਸੁਨਿਸ਼ਚਿਤ ਕਰੋ ਕਿ ਇੱਥੇ ਕੋਈ ਤਾਰ ਨਾ ਪਾਈ ਜਾਵੇ.\n Operation ਓਪਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਬੇਲੋੜੀ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਇੰਸੂਲੇਟ ਕਰੋ, ਤਾਂ ਜੋ ਉਹ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਦਾ ਕਾਰਨ ਨਾ ਬਣਨ.\n Ob ਪੁਰਾਣੀਆਂ ਸਾਕਟਾਂ ਅਤੇ ਸਵਿਚਾਂ ਨੂੰ ਬਦਲੋ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਜੇ ਉਹ ਆਪਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਚਮਕਦੇ ਹੋਣ.\n W ਜੇ ਇਹ iringਰਜਾਵਾਨ ਹੈ ਤਾਂ ਵਾਇਰਿੰਗ ਤੇ ਕੰਮ ਕਰਨ ਤੋਂ ਪਰਹੇਜ਼ ਕਰੋ.\n Electrical ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਣਾਂ ਨੂੰ ਪਾਵਰ ਦੇਣ ਲਈ ਸਹੀ ਤਾਰ ਦਾ ਆਕਾਰ ਚੁਣੋ.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">ਸਵਿਚ ਕਰੋ</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">ਲੂਮੇਨ</string>
  <string name="luksi">ਲਕਸ</string>
  <string name="fffg">ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਾਰਟਰ ਨੂੰ ਉਲਟਾਉਣ ਲਈ ਵਾਇਰਿੰਗ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="stop">ਰੂਕੋ</string>
  <string name="to_left">ਖੱਬੇ ਵਲ ਨੂੰ</string>
  <string name="to_right">ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ</string>
  <string name="shema_revers">ਮਕੈਨੀਕਲ ਲਿੰਕਾਂ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਉਲਟਾਉਣ ਯੋਗ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਾਰਟਰ ਦਾ ਵਾਇਰਿੰਗ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਾਰਟਰ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਰੌਸ਼ਨੀ ਦੇ ਬਲਬ ਨੂੰ ਚਾਲੂ ਕਰਨ ਦਾ ਉਦਾਹਰਣ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="klass_magnit">ਚੁੰਬਕੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਦਾ ਵਰਗੀਕਰਨ</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">ਖੋਲ੍ਹੋ\n ਫਾਰਮੂਲਾ ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">ਮੁੱਖ ਸਧਾਰਣ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾਵਾਂ</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">ਰੋਧਕ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="soed_kond">ਕੈਪੀਸੀਟਰ ਕਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਦੁਆਰਾ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਮੌਜੂਦਾ ਪਾਸ, ਇਕਟ੍ਰੋਨ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਪਰਮਾਣੂ ਨਾਲ ਟੱਕਰ ਹੈ. ਇਸ ਟੱਕਰ ਦੇ ਕਾਰਨ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਗਰਮੀ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਕੰਡਕਟਰ ਗਰਮ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਦਿੱਤੀ ਗਈ ਗਰਮੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਜੂਲ -ਲੇਨਜ਼ ਕਾਨੂੰਨ ਦੁਆਰਾ ਪਾਈ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ.\n \t 1831-1842 ਵਿੱਚ. ਜੂਲ ਜੇ ਅਤੇ, ਉਸ ਤੋਂ ਸੁਤੰਤਰ ਤੌਰ ਤੇ, ਲੇਨਜ਼ ਈਐਚ ਨੇ ਪ੍ਰਯੋਗਾਤਮਕ ਤੌਰ ਤੇ ਸਥਾਪਿਤ ਕੀਤਾ ਕਿ ਜਾਰੀ ਕੀਤੀ ਗਰਮੀ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t ਕਾਨੂੰਨ ਦੀ ਖੋਜ ਪਹਿਲੀ ਵਾਰ ਫ੍ਰੈਂਚ ਭੌਤਿਕ ਵਿਗਿਆਨੀ ਚਾਰਲਸ-Augustਗਸਟੀਨ ਡੀ ਕੌਲੌਂਬ ਦੁਆਰਾ 1785 ਵਿੱਚ ਕੀਤੀ ਗਈ ਸੀ.\n \t ਦੋ ਪੁਆਇੰਟ ਚਾਰਜਾਂ q1 ਅਤੇ q2 ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਸਟੈਟਿਕ ਫੋਰਸ F ਦੀ ਵਿਸ਼ਾਲਤਾ ਚਾਰਜਾਂ ਦੇ ਮਾਪ ਦੇ ਉਤਪਾਦ ਦੇ ਸਿੱਧੇ ਅਨੁਪਾਤਕ ਹੈ ਅਤੇ ਉਹਨਾਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਦੀ ਦੂਰੀ ਦੇ ਵਰਗ ਦੇ ਉਲਟ ਅਨੁਪਾਤਕ ਹੈ. ਜਿਵੇਂ ਚਾਰਜ ਇੱਕ ਦੂਜੇ ਨੂੰ ਦੂਰ ਕਰਦੇ ਹਨ, ਅਤੇ ਉਲਟ ਚਾਰਜ ਆਪਸੀ ਖਿੱਚ ਪਾਉਂਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="pravoi_ryki">ਚੁੰਬਕੀ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਲਈ ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦਾ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਕੰਡਕਟਰ ਨੂੰ ਆਪਣੇ ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਨਾਲ ਫੜ ਲੈਂਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਜੋ ਤੁਹਾਡਾ ਬਾਹਰਲਾ ਅੰਗੂਠਾ ਕਰੰਟ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਵੱਲ ਇਸ਼ਾਰਾ ਕਰੇ, ਬਾਕੀ ਉਂਗਲਾਂ ਇਸ ਕਰੰਟ ਦੁਆਰਾ ਬਣਾਏ ਗਏ ਖੇਤਰ ਦੀਆਂ ਚੁੰਬਕੀ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਲਾਈਨਾਂ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਦਿਖਾਉਣਗੀਆਂ, ਜੋ ਕੰਡਕਟਰ ਨੂੰ ਘੇਰ ਲੈਂਦੀਆਂ ਹਨ, ਅਤੇ ਇਸ ਲਈ ਚੁੰਬਕੀ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਵੈਕਟਰ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਹਰ ਥਾਂ ਇਨ੍ਹਾਂ ਰੇਖਾਵਾਂ ਨੂੰ ਸਪੱਸ਼ਟ ਤੌਰ ਤੇ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕਰਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="pravoi_2">ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਚਲਦੇ ਕੰਡਕਟਰ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਲਈ ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦਾ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="prav_2">\t ਜੇ ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦੀ ਹਥੇਲੀ ਇਸ ਲਈ ਰੱਖੀ ਗਈ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੀ ਸ਼ਕਤੀ ਦੀਆਂ ਰੇਖਾਵਾਂ ਇਸ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੋਣ, ਅਤੇ ਝੁਕਿਆ ਹੋਇਆ ਅੰਗੂਠਾ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਅੰਦੋਲਨ ਦੇ ਨਾਲ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੋਵੇ, ਫਿਰ ਚਾਰ ਫੈਲੀਆਂ ਉਂਗਲਾਂ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਕਰੰਟ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਦਰਸਾਉਣਗੀਆਂ.</string>
  <string name="t_90">\t ਜੇ ਚਾਰਜ ਚਲ ਰਿਹਾ ਹੈ ਅਤੇ ਚੁੰਬਕ ਅਰਾਮ ਤੇ ਹੈ, ਤਾਂ ਫੋਰਸ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਨ ਲਈ ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦਾ ਨਿਯਮ ਲਾਗੂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ: \"ਜੇ ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਨੂੰ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਰੱਖਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਜੋ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੀਆਂ ਲਾਈਨਾਂ ਹਥੇਲੀ ਦੇ ਅੰਦਰਲੇ ਪਾਸੇ ਵੱਲ ਲੰਬੀਆਂ ਹੋਣ. ਇਹ, ਅਤੇ ਚਾਰ ਉਂਗਲਾਂ ਨੂੰ ਕਰੰਟ ਦੇ ਨਾਲ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਸੀ (ਇੱਕ ਸਕਾਰਾਤਮਕ ਤੌਰ ਤੇ ਚਾਰਜ ਕੀਤੇ ਗਏ ਕਣ ਦੀ ਗਤੀਵਿਧੀ ਦੇ ਨਾਲ ਜਾਂ ਇੱਕ ਨਕਾਰਾਤਮਕ ਤੌਰ ਤੇ ਚਾਰਜ ਕੀਤੇ ਗਏ ਇੱਕ ਦੇ ਅੰਦੋਲਨ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ), ਫਿਰ 90 by ਦੇ ਪਿੱਛੇ ਇੱਕ ਅੰਗੂਠਾ ਅਦਾਕਾਰੀ ਲੋਰੇਂਟਜ਼ ਜਾਂ ਐਮਪੀਅਰ ਫੋਰਸ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਦਿਖਾਉਂਦਾ ਹੈ. \"</string>
  <string name="vtor_left">ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦਾ ਦੂਜਾ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="t_902">\t ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਆਪਣੇ ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦੀ ਹਥੇਲੀ ਰੱਖਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਜੋ ਚੁੰਬਕੀ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਰੇਖਾਵਾਂ ਹਥੇਲੀ ਦੇ ਅੰਦਰਲੇ ਪਾਸੇ ਵੱਲ ਦਾਖਲ ਹੋਣ, ਅਤੇ ਚਾਰ ਉਂਗਲਾਂ ਨੂੰ ਕਰੰਟ ਦੇ ਨਾਲ ਨਿਰਦੇਸ਼ਤ ਕੀਤਾ ਜਾਵੇ, ਫਿਰ 90 back ਪਿੱਛੇ ਰੱਖੇ ਗਏ ਅੰਗੂਠੇ ਨੂੰ ਬਲ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਦਰਸਾਉਂਦੀ ਹੈ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੇ ਪਾਸੇ ਤੋਂ ਚਾਲਕ ਦੇ ਨਾਲ ਚਾਲਕ ਤੱਕ ਕੰਮ ਕਰਨਾ. ਇਸ ਬਲ ਨੂੰ ਐਮਪੀਅਰ ਫੋਰਸ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="ewq">ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="nazna">ਉਦੇਸ਼</string>
  <string name="klasific_podst">ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="dsav">2-ਵੇ ਸਵਿਚ ਸਕੀਮ</string>
  <string name="_1">ਸਵਿੱਚ #1</string>
  <string name="_2">ਸਵਿੱਚ ਨੰਬਰ 2</string>
  <string name="let_be_light">ਚਾਨਣ ਹੋਣ ਦਿਓ!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">ਸਮਾਂ - ਮੌਜੂਦਾ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ ਮੌਜੂਦਾ ਵਹਿਣ ਦੇ ਅਧਾਰ ਤੇ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਆਪਰੇਸ਼ਨ ਦੀ ਗਤੀ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕਰਦੀ ਹੈ.\n \t ਗ੍ਰਾਫ ਉੱਪਰਲਾ ਵਕਰ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਠੰਡੇ ਅਵਸਥਾ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਭਾਵ ਇਸਦੇ ਦੁਆਰਾ ਮੁliminaryਲੇ ਲੰਘਣ ਵਾਲੇ ਕਰੰਟ ਤੋਂ ਬਿਨਾਂ, ਹੇਠਲਾ ਕਰਵ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਗਰਮ ਅਵਸਥਾ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਟਾਈਪ ਬੀ ਅਤੇ ਸੀ ਦੇ ਸਮੇਂ-ਮੌਜੂਦਾ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾਵਾਂ ਦੇ ਗ੍ਰਾਫਾਂ ਦੀਆਂ ਉਦਾਹਰਣਾਂ ਹੇਠਾਂ ਦਿੱਤੀਆਂ ਗਈਆਂ ਹਨ, ਸਹੀ ਗ੍ਰਾਫਾਂ ਲਈ ਕਿਸੇ ਖਾਸ ਉਪਕਰਣ ਦਾ ਪਾਸਪੋਰਟ ਵੇਖੋ.</string>
  <string name="t_1_1">\t ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ (1,13 · ਇੰਚ) ਦੇ ਸ਼ਰਤੀਆ ਵਿਛੋੜੇ ਦਾ ਬਿੰਦੂ ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਚਾਰਟ ਤੇ ਪ੍ਰਦਰਸ਼ਿਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਕਰੰਟ ਦੇ ਨਾਲ, ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ 1 ਘੰਟੇ ਦੇ ਅੰਦਰ ਬੰਦ ਨਹੀਂ ਹੋਵੇਗਾ. ਉਦਾਹਰਣ ਦੇ ਲਈ, 16 ਏ ਦੇ ਰੇਟਡ ਕਰੰਟ ਵਾਲੇ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਵਿੱਚ, ਜਦੋਂ 1.13 ਇੰਚ = 18.08 (ਏ) ਦਾ ਕਰੰਟ ਇਸ ਵਿੱਚੋਂ ਵਗਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਇਸਦੀ ਥਰਮਲ ਰੀਲੀਜ਼ 1 ਘੰਟੇ ਦੇ ਅੰਦਰ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਕਰੇਗੀ.\n \t ਇੱਥੇ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਦਾ \"ਰਵਾਇਤੀ ਟ੍ਰਿਪਿੰਗ ਕਰੰਟ\" ਸੰਕਲਪ ਵੀ ਹੈ ਅਤੇ ਇਹ 1.45 · ਇੰਚ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ. ਇਸ ਕਰੰਟ ਨਾਲ, ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ 1 ਘੰਟੇ ਤੋਂ ਵੱਧ ਸਮੇਂ ਵਿੱਚ ਬੰਦ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ. ਇਸ ਪ੍ਰਕਾਰ, 16 ਏ ਦੇ ਦਰਜੇ ਵਾਲੇ ਕਰੰਟ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ 23.2 ਏ ਦਾ ਲੋਡ 1 ਘੰਟੇ ਤੋਂ ਵੱਧ ਨਹੀਂ ਰੱਖੇਗਾ.\n \t ਉਪਰੋਕਤ ਤੋਂ ਅਸੀਂ ਇਹ ਸਿੱਟਾ ਕੱ ਸਕਦੇ ਹਾਂ ਕਿ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਦੀ ਚੋਣ ਅਤੇ ਕੇਬਲ ਕਰਾਸ ਸੈਕਸ਼ਨ ਦੀ ਚੋਣ ਨੂੰ ਜਿੰਨਾ ਸੰਭਵ ਹੋ ਸਕੇ ਜਿੰਮੇਵਾਰੀ ਨਾਲ ਲੈਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="nakal_desk">ਇੱਕ ਇਨਕੈਂਡੈਸੈਂਟ ਲਾਈਟ ਬਲਬ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਲਾਈਟ ਸ੍ਰੋਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸਦੇ ਤਾਰ ਤਾਰ ਗਰਮ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਇਹ ਚਮਕਦਾ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦਾ. ਤੰਤੂ ਨੂੰ ਆਕਸੀਕਰਨ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਇਸਨੂੰ ਇੱਕ ਬਲਬ ਵਿੱਚ ਬੰਦ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਸ਼ੀਸ਼ੇ ਵਿੱਚ ਜੜੇ ਹੋਏ ਤਾਰਾਂ ਜਾਂ ਤਾਰਾਂ ਦੁਆਰਾ ਫਿਲਮੈਂਟ ਨੂੰ ਸਪਲਾਈ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਬਲਬ ਸਾਕਟ ਮਕੈਨੀਕਲ ਸਹਾਇਤਾ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਬਲਬ 1.5 ਵੋਲਟ ਤੋਂ ਲਗਭਗ 300 ਵੋਲਟ ਦੇ ਆਕਾਰ, ਲਾਈਟ ਆਉਟਪੁੱਟ ਅਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਰੇਟਿੰਗਸ ਦੀ ਵਿਸ਼ਾਲ ਸ਼੍ਰੇਣੀ ਵਿੱਚ ਤਿਆਰ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਉਹਨਾਂ ਨੂੰ ਕਿਸੇ ਬਾਹਰੀ ਨਿਯੰਤ੍ਰਣ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ, ਨਿਰਮਾਣ ਦੇ ਘੱਟ ਖਰਚੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਅਤੇ ਜਾਂ ਤਾਂ ਬਦਲਵੇਂ ਚਾਲੂ ਜਾਂ ਸਿੱਧੇ ਕਰੰਟ ਤੇ ਬਰਾਬਰ ਕੰਮ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ, ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਬਲਬ ਘਰੇਲੂ ਅਤੇ ਵਪਾਰਕ ਰੋਸ਼ਨੀ ਵਿੱਚ, ਪੋਰਟੇਬਲ ਰੋਸ਼ਨੀ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਟੇਬਲ ਲੈਂਪਾਂ, ਕਾਰ ਹੈੱਡਲੈਂਪਾਂ, ਅਤੇ ਫਲੈਸ਼ ਲਾਈਟਾਂ, ਅਤੇ ਸਜਾਵਟੀ ਅਤੇ ਇਸ਼ਤਿਹਾਰਬਾਜ਼ੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਵਿੱਚ ਵਿਆਪਕ ਤੌਰ ਤੇ ਵਰਤਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - ਕੱਚ ਦਾ ਬਲਬ\n 2 - ਅਟੁੱਟ ਗੈਸ\n 3 - ਟੰਗਸਟਨ ਫਿਲਾਮੈਂਟ\n 4, 5 - ਸੰਪਰਕ ਤਾਰ\n 6 - ਸਹਾਇਕ ਤਾਰਾਂ\n 7 - ਗਲਾਸ ਮਾ mountਂਟ/ਸਪੋਰਟ\n 8 - ਅਧਾਰ ਸੰਪਰਕ ਤਾਰ, ਫਿuseਜ਼\n 9 - ਪੇਚ ਧਾਗੇ\n 10 - ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ\n 11 - ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਪੈਰ ਸੰਪਰਕ</string>
  <string name="konstrykkcia">ਉਸਾਰੀ</string>
  <string name="princip_desk">\t ਇੱਕ ਇਨਕੈਂਡੈਸੈਂਟ ਲੈਂਪ ਦੇ ਸੰਚਾਲਨ ਦਾ ਸਿਧਾਂਤ ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਨੂੰ ਗਰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਵਰਤਾਰੇ ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਇਸ ਵਿੱਚੋਂ ਲੰਘਦਾ ਹੈ. ਜਦੋਂ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸਰੋਤ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਟੰਗਸਟਨ ਤੰਤੂ ਉੱਚ ਤਾਪਮਾਨ ਤੇ ਗਰਮ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਰੌਸ਼ਨੀ ਦਾ ਨਿਕਾਸ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਤੰਤੂ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ਤ ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਕੁਦਰਤੀ ਦਿਨ ਦੇ ਪ੍ਰਕਾਸ਼ ਦੇ ਨੇੜੇ ਹੈ, ਇਸ ਲਈ ਇਹ ਲੰਮੀ ਵਰਤੋਂ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਬੇਅਰਾਮੀ ਦਾ ਕਾਰਨ ਨਹੀਂ ਬਣਦਾ.\n \t ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਲੈਂਪਸ ਦਾ ਮੁੱਖ ਨੁਕਸਾਨ ਉਨ੍ਹਾਂ ਦੀ ਘੱਟ ਕੁਸ਼ਲਤਾ ਹੈ. ਦੀਵੇ ਦੁਆਰਾ ਖਪਤ ਕੀਤੀ ਜਾਣ ਵਾਲੀ ਬਿਜਲੀ ਦੀ oneਰਜਾ ਦਾ ਸਿਰਫ ਦਸਵਾਂ ਹਿੱਸਾ ਇੱਕ ਦਿੱਖ ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਵਿੱਚੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ energyਰਜਾ ਥਰਮਲ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">ਕਿਦਾ ਚਲਦਾ</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">ਸਿੰਗਲ-ਫੇਜ਼ ਮੀਟਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="podkl_trehfaz">ਤਿੰਨ-ਪੜਾਅ ਮੀਟਰ ਸਿੱਧਾ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="sadvvv">ਮੌਜੂਦਾ ਟਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਦੁਆਰਾ ਤਿੰਨ-ਪੜਾਅ ਵਾਲੇ ਮੀਟਰ ਨੂੰ ਜੋੜਨ ਲਈ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="t_n_td">\t ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਨੂੰ ਇੱਕ ਬਦਲਵੇਂ ਮੌਜੂਦਾ ਸਰੋਤ ਨਾਲ ਜੋੜਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ, ਇਸਦੇ ਮੁ primaryਲੇ ਘੁਮਾਉਣ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਬਦਲਵਾਂ ਚੁੰਬਕੀ ਪ੍ਰਵਾਹ ਬਣਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਚੁੰਬਕੀ ਸਰਕਟ ਰਾਹੀਂ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਾਈਂਡਿੰਗ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਸਾਰਿਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਉਹਨਾਂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਵੇਰੀਏਬਲ ਈਐਮਐਫ (ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ) ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਜੇ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਖਪਤ ਉਪਕਰਣ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.\n \t ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਅਤੇ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗਸ ਦੇ ਮੋੜਿਆਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਲੋੜੀਂਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਦੀ ਚੋਣ ਕਰਕੇ, ਤੁਸੀਂ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਾਈਂਡਿੰਗ ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਵਧਾ ਜਾਂ ਘਟਾ ਸਕਦੇ ਹੋ. ਜੇ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਨੂੰ ਸਪਲਾਈ ਕੀਤੇ ਗਏ ਨਾਲੋਂ ਜ਼ਿਆਦਾ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਾਈਂਡਿੰਗ ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ, ਤਾਂ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਾਈਂਡਿੰਗ ਵਿੱਚ ਮੋੜਿਆਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਨਾਲੋਂ ਵੱਧ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="dc">ਤਿੰਨ-ਪੜਾਅ ਦਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਵਿੰਡਿੰਗ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">ਮੂਲ ਲਾਈਟ ਬਲਬ ਅਧਾਰ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="_2klav">ਦੋ-ਬਟਨ ਸਵਿੱਚ ਸਕੀਮ</string>
  <string name="shema_na_odny">ਇੱਕ-ਬਟਨ ਸਵਿੱਚ ਸਕੀਮ</string>
  <string name="bg">ਲੁਕਵੀਂ ਤਾਰ</string>
  <string name="trp">\t ਜੇ ਕੇਬਲ ਵਿੱਚ ਡਬਲ ਪੀਵੀਸੀ ਇੰਸੂਲੇਸ਼ਨ ਹੈ, ਤਾਂ ਇਸਨੂੰ ਵਾਧੂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੇ ਬਿਨਾਂ, ਪਲਾਸਟਰ ਦੇ ਅੰਦਰ ਜਾਂ ਕੰਧ ਦੇ ਖੰਭਿਆਂ ਵਿੱਚ ਰੱਖਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਛੁਪੀਆਂ ਹੋਈਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਤਿਰਛੀ ਨਹੀਂ ਰੱਖਣਾ ਚਾਹੀਦਾ, ਸਿਰਫ ਲੰਬਕਾਰੀ ਅਤੇ ਖਿਤਿਜੀ ਲਾਈਨਾਂ ਦੀ ਆਗਿਆ ਹੈ. ਨਹੁੰਆਂ ਵਿੱਚ ਡ੍ਰਿਲਿੰਗ ਜਾਂ ਹਥੌੜਾ ਮਾਰਨ ਵੇਲੇ ਕੇਬਲ ਨੂੰ ਭਵਿੱਖ ਵਿੱਚ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਨੁਕਸਾਨ ਤੋਂ ਬਚਣ ਲਈ ਇੱਕ ਵਾਇਰਿੰਗ ਚਿੱਤਰ ਬਣਾਉਣਾ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਓ.</string>
  <string name="sdfghjk">\t ਵਾਧੂ ਕੇਬਲ ਸੁਰੱਖਿਆ ਲਈ, ਲੁਕੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਕੋਰੇਗੇਟਿਡ ਪਾਈਪਾਂ ਵਿੱਚ ਭੇਜਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="fghjk">ਅੰਡਰ-ਫਲੋਰ ਵਾਇਰਿੰਗ</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t ਕੇਬਲ ਫਰਸ਼ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਕੋਰੇਗੇਸ਼ਨ ਵਿੱਚ ਰੱਖੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਬਰੈਕਟਸ ਜਾਂ ਕਲੈਂਪਸ ਨਾਲ ਫਿਕਸ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਫਿਰ ਇੱਕ ਕੰਕਰੀਟ ਸਕ੍ਰੀਡ ਨਾਲ ਡੋਲ੍ਹ ਦਿੱਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਕੰਕਰੀਟ ਦੇ ਉੱਪਰ ਕੰਕਰੀਟ ਜਾਂ ਸੀਮੈਂਟ-ਰੇਤ ਦੇ ਟੁਕੜੇ ਦੀ ਮੋਟਾਈ 3 ਤੋਂ 5 ਸੈਂਟੀਮੀਟਰ ਹੋਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="njm">ਤਾਰਾਂ ਖੋਲ੍ਹੀਆਂ</string>
  <string name="vbnm">\t ਡਬਲ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਵਾਲੀ ਕੇਬਲ ਨੂੰ ਵਾਧੂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੇ ਬਿਨਾਂ ਗੈਰ-ਜਲਣਸ਼ੀਲ ਸਮਗਰੀ ਨਾਲ ਬਣੀ ਕੰਧਾਂ ਦੀ ਸਤਹ \'ਤੇ ਸਥਿਰ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਹੈ.\n \t ਜਲਣਸ਼ੀਲ ਪਦਾਰਥਾਂ ਤੋਂ ਬਣੀਆਂ ਕੰਧਾਂ ਤੇ, ਤੁਸੀਂ ਪੀਵੀਸੀ ਕੋਰੀਗੇਸ਼ਨ, ਪਲਿੰਥਸ, ਪੀਵੀਸੀ ਕੇਬਲ ਚੈਨਲਾਂ, ਮੈਟਲ ਹੋਜ਼ ਅਤੇ ਮੈਟਲ ਪਾਈਪਾਂ ਜਾਂ ਇੰਸੂਲੇਟਰਸ ਵਿੱਚ ਕੇਬਲ ਲਗਾ ਸਕਦੇ ਹੋ.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">ਮੁੱਖ ਵੰਡ ਬੋਰਡ ਦੀ ਉਦਾਹਰਣ</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">ਇੱਕ ਅਪਾਰਟਮੈਂਟ ਡੈਸ਼ਬੋਰਡ ਚਿੱਤਰ ਦੀ ਉਦਾਹਰਣ</string>
  <string name="elshit_7">\t ਸਵਿਚਬੋਰਡ ਵਿੱਚ ਅੰਦਰੂਨੀ ਤਾਰਾਂ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ 2.5 ਤੋਂ 6 ਵਰਗ ਮਿਲੀਮੀਟਰ ਦੇ ਕਰਾਸ ਸੈਕਸ਼ਨ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਲਚਕਦਾਰ ਤਾਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਲਚਕਦਾਰ ਤਾਰ ਦੇ ਸਿਰੇ ਨੂੰ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਫੈਰੂਲਾਂ ਨਾਲ ਘੇਰਿਆ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ. ਫੇਰਲਸ ਇੱਕ ਤਾਰ ਲਈ ਜਾਂ ਦੋ ਲਈ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ. ਪ੍ਰੈੱਸ ਜਬਾੜਿਆਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਫੇਰੂਲਾਂ ਨੂੰ ਫਸਾਉਣ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਣੀ ਚਾਹੀਦੀ ਹੈ. ਇੱਕੋ ਕਤਾਰ ਵਿੱਚ ਸਥਿਤ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰਾਂ ਦਾ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਕੰਘੀ ਬੱਸਬਾਰਾਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਿਆਂ ਸਭ ਤੋਂ ਅਸਾਨੀ ਨਾਲ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - ਕੰਘੀ ਬੱਸਬਾਰ; 2 - ਡਬਲ ਫੈਰੇਲ ਦੇ ਨਾਲ ਕ੍ਰਿਪਡ ਤਾਰ; 3 - ਚਿਮਟੇ ਦਬਾਓ</string>
  <string name="vcx">ਰੋਸ਼ਨੀ ਲਈ ਆਵੇਦਨ ਰੀਲੇ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਦਾ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="gfd">\t ਜੇਕਰ ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਟਨ ਨੂੰ ਦਬਾਓ, \'ਤੇ ਰੌਸ਼ਨੀ ਵਾਰੀ, ਤੁਹਾਨੂੰ ਬਟਨ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਨੂੰ ਮੁੜ ਦਬਾਓ, ਇਸ ਨੂੰ ਬੰਦ ਹੈ. ਸਿਧਾਂਤ ਪਾਸ-ਥਰੂ ਸਵਿੱਚਾਂ ਵਾਲੇ ਸਰਕਟ ਦੇ ਸਮਾਨ ਹੈ, ਸਿਰਫ ਇਸ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ ਕੇਬਲ ਦੀ ਲਾਗਤ ਘੱਟ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਸਥਾਪਨਾ ਸਰਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="plavk_desk">\t ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕਸ ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ ਵਿੱਚ, ਇੱਕ ਫਿuseਜ਼ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਦੀ ਵਧੇਰੇ ਸੁਰੱਖਿਆ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਸਦਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਭਾਗ ਇੱਕ ਧਾਤ ਦੀ ਤਾਰ ਜਾਂ ਪੱਟੀ ਹੈ ਜੋ ਪਿਘਲਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਕਰੰਟ ਇਸ ਵਿੱਚੋਂ ਲੰਘਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਰੋਕਣਾ ਜਾਂ ਰੋਕਣਾ. ਇਹ ਇੱਕ ਬਲੀਦਾਨ ਯੰਤਰ ਹੈ; ਇੱਕ ਵਾਰ ਜਦੋਂ ਫਿuseਜ਼ ਚਲਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਇਹ ਇੱਕ ਓਪਨ ਸਰਕਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਨੂੰ ਕਿਸਮ ਦੇ ਅਧਾਰ ਤੇ ਬਦਲਣਾ ਜਾਂ ਦੁਬਾਰਾ ਚਾਲੂ ਕਰਨਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="sd">ਯੋਜਨਾਬੱਧ ਅਹੁਦਾ</string>
  <string name="bn">\t ਫਿuseਜ਼ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਕਮਜ਼ੋਰ ਹਿੱਸਾ ਹੈ ਜੋ ਐਮਰਜੈਂਸੀ ਮੋਡ ਵਿੱਚ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਤੋੜਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਐਂਪੀਰੇਜ ਦੇ ਕਾਰਨ ਉੱਚ ਤਾਪਮਾਨ ਦੇ ਕਾਰਨ ਬਿਜਲੀ ਸਰਕਟ ਦੇ ਵਧੇਰੇ ਕੀਮਤੀ ਤੱਤਾਂ ਦੇ ਬਾਅਦ ਦੇ ਵਿਨਾਸ਼ ਨੂੰ ਰੋਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- ਬਲੇਡ ਫਿuseਜ਼\n 2- ਘੱਟ-ਸ਼ਕਤੀ ਵਾਲੇ ਉਪਕਰਣਾਂ ਲਈ ਫਿuseਜ਼ \n\n \t ਫਿuseਜ਼ ਦੇ ਮੁੱਖ ਤੱਤ ਹਨ: ਇੱਕ ਫਿuseਜ਼ (ਫਿibleਜ਼ੀਬਲ ਐਲੀਮੈਂਟ), ਇੱਕ ਅਜਿਹਾ ਕੇਸ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਫਿuseਜ਼ ਸਥਾਪਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਜਿਸ ਨੂੰ ਬਰਨਆਉਟ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ ਬਦਲਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ (ਘੱਟ-ਮੌਜੂਦਾ ਫਿusesਜ਼ ਲਈ, ਫਿuseਜ਼ ਬਦਲਣਯੋਗ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਹੈ ਡਿਸਪੋਸੇਜਲ ਅਤੇ ਜਦੋਂ ਚਾਲੂ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਹੋਲਡਰ ਵਿੱਚ ਸਾਰਾ ਫਿuseਜ਼ ਬਦਲ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ).\n \t ਕਾਰਤੂਸ ਅੰਦਰ fusible ਲਿੰਕ ਇੱਕ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ arcing ਮਾਧਿਅਮ ਵਿੱਚ ਰੱਖਿਆ ਗਿਆ ਹੈ (ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ, ਰੇਤ ਬਿਲੌਰ), ਜੋ ਕਿ ਹੈ, ਜਦ ਫਿਊਜ਼-ਲਿੰਕ ਨੂੰ ਠੰਡਾ ਬਾਹਰ ਸਾੜ, ਤੀਬਰਤਾ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਚਾਪ deionizes, ਰਿਹਾਇਸ਼ ਬਚਾਇਆ ਤੱਕ ਪਲਾਜ਼ਮਾ ਨੂੰ ਰੋਕਣ. ਕੁਝ ਕਿਸਮ ਦੇ ਫਿusesਜ਼ਾਂ ਲਈ, ਸਰੀਰ ਗੈਸ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲੀ ਸਮਗਰੀ (ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ, ਫਾਈਬਰ) ਦਾ ਬਣਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਚਾਪ ਦੇ ਥਰਮਲ ਪ੍ਰਭਾਵ ਦੇ ਅਧੀਨ, ਤੀਬਰ ਗੈਸ ਵਿਕਾਸ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਗੈਸਾਂ ਸਰੀਰ ਦੇ ਅੰਦਰ ਚਾਪ ਨੂੰ ਬੁਝਾਉਣ ਵਿੱਚ ਯੋਗਦਾਨ ਪਾਉਂਦੀਆਂ ਹਨ.</string>
  <string name="fdsv">\t ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਸਰਕਟ ਕਟਰ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਨੈਟਵਰਕਾਂ ਨੂੰ ਓਵਰਲੋਡ ਅਤੇ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟਾਂ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਆਮ ਫਿuseਜ਼ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਲਈ ਆਇਆ ਸੀ. ਇਹ ਮੁੜ ਵਰਤੋਂ ਯੋਗ ਹੈ ਅਤੇ ਇੱਕ ਵਾਰ ਚਾਲੂ ਹੋਣ ਤੇ ਇਸਨੂੰ ਬਦਲਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ.</string>
  <string name="fghj">\t ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਅਤੇ ਨਿਯਮਤ ਫਿuseਜ਼ ਕਟਰ ਹੁਣ ਬੀਤੇ ਦੀ ਗੱਲ ਹੋ ਗਈ ਹੈ. ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰਾਂ ਨਾਲ ਬਦਲਣ ਦੀ ਸਲਾਹ ਦਿੱਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="syp">\t ਸੰਭਾਵੀ ਸਮਾਨਤਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਸੰਭਾਵੀ ਸਮਾਨਤਾ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ, ਚਾਲਕ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸੰਪਰਕ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਇਸ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਇੱਕ ਸੰਚਾਲਕ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਦੋ ਸੰਸਥਾਵਾਂ ਜਾਂ ਹਿੱਸਿਆਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਚਾਰਜ ਅੰਤਰਾਂ ਦੇ ਬਰਾਬਰਤਾ ਨੂੰ ਯਕੀਨੀ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ. ਸਾਰੇ ਪ੍ਰੋਟੈਕਟਿਵ ਕੰਡਕਟਰਸ ਅਤੇ ਇਕੁਇਪੋਟੈਂਸ਼ੀਅਲ ਬੌਂਡਿੰਗ ਕੰਡਕਟਰ ਮੁੱਖ ਅਰਥਿੰਗ ਬਾਰ (ਪੀਈ ਬਾਰ) ਤੇ ਇਕੱਠੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਫਾationsਂਡੇਸ਼ਨਸ ਅਰਥਿੰਗ (ਕੰਕਰੀਟ ਸਲੈਬਸ ਵਿੱਚ ਸਟੀਲ ਰੀਨਫੋਰਸਮੈਂਟ) ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.\n \t ਇਹ ਸੰਭਾਵੀ ਬਰਾਬਰੀ ਮਸ਼ੀਨ ਦੀ ਬਿਜਲਈ ਸਥਾਪਨਾ ਵਿੱਚ ਦੋ ਵੱਖ -ਵੱਖ ਕਾਰਜਾਂ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ:\n \t 1. ਸੁਰੱਖਿਆ\n \t ਮਸ਼ੀਨ ਜਾਂ ਸਿਸਟਮ ਵਿੱਚ ਨੁਕਸ ਪੈਣ ਦੀ ਸੂਰਤ ਵਿੱਚ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕੰਡਕਟਰ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦੁਆਰਾ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਝਟਕੇ ਤੋਂ ਵਿਅਕਤੀਗਤ ਸੁਰੱਖਿਆ.\n \t 2. ਕਾਰਜਸ਼ੀਲ ਸੰਭਾਵੀ ਬਰਾਬਰੀ\n \t ਖਰਾਬੀਆਂ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ (ieldਾਲ ਦੇ ਨੁਕਸ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ) ਅਤੇ ਸੰਵੇਦਨਸ਼ੀਲ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਕੰਪੋਨੈਂਟਸ ਦੀ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਅਨੁਕੂਲਤਾ (ਈਐਮਸੀ) ਵਿੱਚ ਸੁਧਾਰ ਕਰਨ ਲਈ.</string>
  <string name="osyp">
    <b> ਤੁਸੀਂ TN-C ਸਿਸਟਮ ਵਿੱਚ PES ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨਹੀਂ ਕਰ ਸਕਦੇ.\n ਨੈਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਵੱਖਰੇ ਸੁਰੱਖਿਆ (ਪੀਈ) ਅਤੇ ਨਿਰਪੱਖ (ਐਨ) ਕੰਡਕਟਰ ਹੋਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ. </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਸ਼ਾਰਟ-ਸਰਕਟ ਅਤੇ ਓਵਰਲੋਡਸ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਆਪਣੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਨਹੀਂ ਹੈ, ਇਸ ਲਈ ਇਸਦੇ ਨਾਲ ਲੜੀ ਵਿੱਚ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਨੂੰ ਸ਼ਾਮਲ ਕਰਨਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ.</string>
  <string name="tabl_sootn">ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ ਅਤੇ ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲੇ ਦਰਜੇ ਦੇ ਕਰੰਟ ਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਦਾ ਸਾਰਣੀ.</string>
  <string name="addt_desk2">\t ਆਰਸੀਬੀਓ ਨੂੰ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਦੁਆਰਾ ਵਾਧੂ ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੀ ਲੋੜ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੀ.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">ਸਿਧਾਂਤ</string>
  <string name="schemas">ਸਕੀਮਾਂ</string>
  <string name="calc">ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ</string>
  <string name="tests">ਟੈਸਟਿੰਗ</string>
  <string name="community">ਕਮਿ .ਨਿਟੀ</string>
  <string name="press">ਬਾਹਰ ਜਾਣ ਲਈ ਦੁਬਾਰਾ ਦਬਾਉ</string>
  <string name="base">ਮੁਲੇ ਸੰਕਲਪ</string>
  <string name="osn">ਮੁੱਖ ਸ਼ਰਤਾਂ</string>
  <string name="zakip">ਕਾਨੂੰਨ ਅਤੇ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="vvc">ਪੈਰਲਲ ਅਤੇ ਸੀਰੀਅਲ ਕਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="elbez">ਬਿਜਲੀ ਸੁਰੱਖਿਆ</string>
  <string name="light">ਲਾਈਟਿੰਗ</string>
  <string name="kabipro">ਕੇਬਲ ਅਤੇ ਤਾਰਾਂ</string>
  <string name="elsh">ਵੰਡ ਬੋਰਡ</string>
  <string name="podst">ਪਾਵਰ ਸਟੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="elizmp">ਬਿਜਲੀ ਮਾਪਣ ਦੇ ਯੰਤਰ</string>
  <string name="elmehpr">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਨਵਰਟਰ</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">ਗਰਾingਂਡਿੰਗ</string>
  <string name="kz">ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="ystr">ਸੁਰੱਖਿਆ ਅਤੇ ਆਟੋਮੇਸ਼ਨ ਉਪਕਰਣ</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">ਸਮੇਂ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ</string>
  <string name="ins">ਸੰਦ</string>
  <string name="remo">ਸਾਕਟ ਦੀ ਮੁਰੰਮਤ</string>
  <string name="nap">ਵੋਲਟੇਜ</string>
  <string name="tok">ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ</string>
  <string name="s">ਵਿਰੋਧ</string>
  <string name="mosh">ਤਾਕਤ</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਸਰਕਟ ਪ੍ਰਤੀਕ</string>
  <string name="vikl">ਸਵਿੱਚ (1 ਅਤੇ 2 ਬਟਨ)</string>
  <string name="proh">ਪਾਸ-ਥਰੂ ਸਵਿਚ ਸਕੀਮਾਂ</string>
  <string name="datdv">ਮੋਸ਼ਨ ਸੈਂਸਰ</string>
  <string name="imp">ਆਵੇਦਨ ਰੀਲੇਅ</string>
  <string name="els">ਬਿਜਲੀ ਮੀਟਰ</string>
  <string name="avr">ਏ.ਟੀ.ਐਸ</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">ਰੋਧਕ ਲੜੀ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="pols">ਪੈਰਲਲ ਰੇਸਿਸਟਰ ਕਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="h">ਰੋਧਕ ਰੰਗ ਕੋਡਿੰਗ</string>
  <string name="kj">ਵਿਆਸ-ਭਾਗ</string>
  <string name="mb">ਮੁicਲੇ ਫਾਰਮੂਲੇ</string>
  <string name="kjvc">ਓਮ ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ</string>
  <string name="jvcx">ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ</string>
  <string name="bvcg">ਆਰ.ਸੀ.ਬੀ.ਓ</string>
  <string name="uzip">ਐਸਪੀਡੀ</string>
  <string name="relekont">ਵੋਲਟੇਜ ਨਿਗਰਾਨੀ ਰੀਲੇਅ</string>
  <string name="magn">ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਾਰਟਰ</string>
  <string name="fds">ਫਿusesਜ਼</string>
  <string name="vc">ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਫਿuseਜ਼</string>
  <string name="bcf">ਜਲਨਸ਼ੀਲ ਲਾਈਟ ਬਲਬ</string>
  <string name="bvf">ਲਾਈਟਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="g">ਲਾਈਟਬੱਲਬ ਸਾਕਟ ਅਤੇ ਬੇਸ</string>
  <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
  <string name="ghj">ਰੰਗ ਦਾ ਤਾਪਮਾਨ</string>
  <string name="gh">LED ਪੱਟੀ</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">ਕੇਬਲ ਅਤੇ ਤਾਰਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="nbfvg">ਤਾਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">ਗਰਾingਂਡਿੰਗ ਸਿਸਟਮ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="olkug">ਸੰਭਾਵੀ ਸਮਾਨਤਾ ਪ੍ਰਣਾਲੀ</string>
  <string name="kjoi">ਪ੍ਰਤੀਕਰਮ ਦਿਓ</string>
  <string name="close">ਬੰਦ ਕਰੋ</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">ਵੋਲਟਮੀਟਰ</string>
  <string name="switchers">ਸਵਿੱਚ</string>
  <string name="vidi">ਲੈਂਪ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="trans">ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="tokoizm">ਕਲੈਪ ਮੀਟਰ</string>
  <string name="sredstv">ਸੁਰੱਖਿਆ</string>
  <string name="posledov">ਸੀਰੀਜ਼ ਕਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="paralll">ਪੈਰਲਲ ਕਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="hjk">ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦੇ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="vd">ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦੇ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">ਸੰਗਠਨਾਤਮਕ ਅਤੇ ਤਕਨੀਕੀ ਸਮਾਗਮਾਂ</string>
  <string name="ohmmetr">ਓਹਮੀਟਰ</string>
  <string name="zakohm">ਓਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">ਪੀਪੀਈ ਟੈਸਟਿੰਗ ਦੇ ਨਿਯਮ ਅਤੇ ਸ਼ਰਤਾਂ</string>
  <string name="mult">ਮਲਟੀਮੀਟਰ</string>
  <string name="zakkyl">ਕੂਲਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="cxz">ਉਪਕਰਣ ਕਲਾਸਾਂ</string>
  <string name="prakirh">ਕਿਰਚੌਫ ਦੇ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="zakjo">ਜੂਲ-ਲੇਨਜ਼ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="vidiinstr">ਸੰਦ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">ਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="kosfi">ਕੋਸੀਨ always ਹਮੇਸ਼ਾ 1 ਤੋਂ ਘੱਟ ਜਾਂ ਇਸਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ</string>
  <string name="formula_formate">ਫਾਰਮੂਲਾ: %1$s</string>
  <string name="elza">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ</string>
  <string name="eldv">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ</string>
  <string name="amperme">ਐਮਮੀਟਰ</string>
  <string name="dsf">ਅਲਟਰਨੇਟਿੰਗ ਕਰੰਟ (AC)</string>
  <string name="zxc">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਜੋ ਨਿਯਮਤ ਅੰਤਰਾਲਾਂ ਤੇ ਇੱਕ ਸਕਿੰਟ ਵਿੱਚ ਕਈ ਵਾਰ ਆਪਣੀ ਦਿਸ਼ਾ ਨੂੰ ਉਲਟਾਉਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="av">ਐਮਮੀਟਰ</string>
  <string name="av2">ਐਮਪੀਅਰਸ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਇੱਕ ਸਾਧਨ. ਐਮਮੀਟਰਸ ਹਮੇਸ਼ਾਂ ਟੈਸਟ ਕੀਤੇ ਜਾਣ ਵਾਲੇ ਸਰਕਟ ਦੇ ਨਾਲ ਲੜੀ ਵਿੱਚ ਜੁੜੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="qq1">ਵਿਸ਼ਾਲਤਾ</string>
  <string name="qq2">ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਜਾਂ ਉਪਕਰਣ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਮਾਤਰਾ ਨੂੰ ਤੁਰੰਤ ਜਾਂ ਪ੍ਰਗਤੀਸ਼ੀਲ ਵਿਗੜਨ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਲੈ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="qq3">ਐਮਪੀਅਰ-ਆਵਰ (ਆਹ)</string>
  <string name="qqq3">ਬੈਟਰੀ ਸਮਰੱਥਾ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਇਹ ਮੌਜੂਦਾ (ਐਂਪੀਅਰਸ ਵਿੱਚ) ਨੂੰ ਉਸ ਸਮੇਂ (ਘੰਟਿਆਂ ਵਿੱਚ) ਦੁਆਰਾ ਗੁਣਾ ਕਰਕੇ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਦੌਰਾਨ ਮੌਜੂਦਾ ਵਹਾਅ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਉਦਾਹਰਣ ਦੇ ਲਈ, ਇੱਕ ਬੈਟਰੀ ਜੋ 20 ਘੰਟਿਆਂ ਲਈ 5 ਐਂਪੀਅਰ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਨੂੰ 100 ਐਮਪੀਅਰ - ਘੰਟੇ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="qq5">ਐਮਪੀਅਰ (ਏ)</string>
  <string name="qqq6">ਕਿਸੇ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਵਹਿਣ ਵਾਲੇ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕਰੰਟ ਦੀ ਤੀਬਰਤਾ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਇੱਕ ਐਂਪੀਅਰ ਇੱਕ ਕੂਲੰਬ ਪ੍ਰਤੀ ਸਕਿੰਟ ਦੇ ਮੌਜੂਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ.</string>
  <string name="qqq7">ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ</string>
  <string name="qewq">ਵੋਲਟ-ਐਮਪਰਸ (ਵੀਏ) ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ. ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ ਆਰਐਮਐਸ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਆਰਐਮਐਸ ਕਰੰਟ ਦਾ ਉਤਪਾਦ ਹੈ.</string>
  <string name="qwefd">ਆਰਮੇਚਰ</string>
  <string name="fcc">ਜਨਰੇਟਰ ਜਾਂ ਮੋਟਰ ਦਾ ਚੱਲਣ ਯੋਗ ਹਿੱਸਾ. ਇਹ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਤੋਂ ਬਣਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਇੰਡਕਸ਼ਨ ਦੁਆਰਾ ਵੋਲਟੇਜ ਜਾਂ ਬਲ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਦੁਆਰਾ ਘੁੰਮਦੇ ਹਨ. ਜਨਰੇਟਰ ਰੈਗੂਲੇਟਰਾਂ ਦੇ ਮੁੱਖ ਬਿੰਦੂਆਂ ਨੂੰ ਹਥਿਆਰ ਵੀ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="cdxs">ਸਮਰੱਥਾ</string>
  <string name="vcxcv">ਕਿਸੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਚਾਰਜ ਨੂੰ ਸਟੋਰ ਕਰਨ ਦੀ ਸਰੀਰ ਦੀ ਯੋਗਤਾ. ਆਬਜੈਕਟ ਦੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਚਾਰਜ (Q, ਕੂਲੰਬਸ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ) ਦੇ ਆਬਜੈਕਟ ਦੇ ਵੋਲਟੇਜ (V, ਵੋਲਟਜ਼ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ) ਦੇ ਅਨੁਪਾਤ ਦੇ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਫਰੈਡਸ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="vcxd">ਕਪੈਸਿਟਰ</string>
  <string name="zxcv">ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਚਾਰਜ ਨੂੰ ਸਟੋਰ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਜਾਂ ਇੱਕ ਤੋਂ ਵੱਧ ਜੋੜੇ ਕੰਡਕਟਰ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜੋ ਇੱਕ ਇਨਸੂਲੇਟਰ ਦੁਆਰਾ ਵੱਖ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਸਪਾਈਕਸ ਨੂੰ ਫਿਲਟਰ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="di1">ਸਰਕਟ</string>
  <string name="di2">ਇੱਕ ਬੰਦ ਮਾਰਗ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਵੋਲਟੇਜ ਜਾਂ ਮੌਜੂਦਾ ਸਰੋਤ ਤੋਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨ ਪ੍ਰਵਾਹ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਸਰਕਟ ਲੜੀਵਾਰ, ਸਮਾਨਾਂਤਰ ਜਾਂ ਦੋਵਾਂ ਦੇ ਕਿਸੇ ਵੀ ਸੁਮੇਲ ਵਿੱਚ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="do1">ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ</string>
  <string name="do2">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਰੋਕਣ ਲਈ ਇੱਕ ਆਟੋਮੈਟਿਕ ਡਿਵਾਈਸ. ਸੇਵਾ ਨੂੰ ਬਹਾਲ ਕਰਨ ਲਈ, ਓਵਰਲੋਡ ਜਾਂ ਅਸਫਲਤਾ ਦੇ ਕਾਰਨ ਨੂੰ ਠੀਕ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਨੂੰ ਰੀਸੈਟ (ਬੰਦ) ਕੀਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ. ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਿਆਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਸਰਕਟਾਂ ਨੂੰ ਨੁਕਸ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਸੁਰੱਖਿਆ ਰਿਲੇਅ ਦੇ ਨਾਲ ਜੋੜ ਕੇ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="e1">ਕੰਡਕਟਰ</string>
  <string name="e2">ਕੋਈ ਵੀ ਸਮਗਰੀ ਜਿੱਥੇ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਸੁਤੰਤਰ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਵਹਿ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਸੰਚਾਲਕ ਸਮਗਰੀ, ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਧਾਤਾਂ, ਦਾ ਮੁਕਾਬਲਤਨ ਘੱਟ ਵਿਰੋਧ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਤਾਂਬਾ ਅਤੇ ਅਲਮੀਨੀਅਮ ਤਾਰ ਸਭ ਤੋਂ ਆਮ ਕੰਡਕਟਰ ਹਨ.</string>
  <string name="q1">ਕੋਰੋਨਾ</string>
  <string name="q2">ਕੋਰੋਨਾ ਡਿਸਚਾਰਜ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਡਿਸਚਾਰਜ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਤਰਲ ਪਦਾਰਥ ਦੇ ionization ਦੁਆਰਾ ਲਿਆਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਦੁਆਲੇ ਹਵਾ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਨਾਲ ਚਾਰਜ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਉੱਚ-ਵੋਲਟੇਜ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸੁਭਾਵਿਕ ਕੋਰੋਨਾ ਡਿਸਚਾਰਜ ਕੁਦਰਤੀ ਤੌਰ ਤੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜਦੋਂ ਤੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਫੀਲਡ ਦੀ ਤਾਕਤ ਨੂੰ ਸੀਮਤ ਕਰਨ ਦੀ ਦੇਖਭਾਲ ਨਹੀਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ.</string>
  <string name="w1">ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ (I)</string>
  <string name="w2">ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਦੁਆਰਾ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਚਾਰਜ ਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ. ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਦੀ ਤੁਲਨਾ ਪਾਈਪ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਐਮਪੀਅਰਸ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="r1">ਸਾਈਕਲ</string>
  <string name="r2">ਜ਼ੀਰੋ ਤੋਂ ਸਕਾਰਾਤਮਕ ਸਿਖਰ \'ਤੇ ਜ਼ੀਰੋ ਤੋਂ ਨੈਗੇਟਿਵ ਪੀਕ ਅਤੇ ਵਾਪਸ ਜ਼ੀਰੋ\' ਤੇ ਬਦਲਵੀਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਾਈਨ ਲਹਿਰ ਦਾ ਪਰਿਵਰਤਨ.</string>
  <string name="t1">ਮੰਗ</string>
  <string name="t2">ਇੱਕ ਨਿਰਧਾਰਤ ਸਮੇਂ ਵਿੱਚ ਸ਼ਕਤੀ ਜਾਂ ਸੰਬੰਧਿਤ ਮਾਤਰਾ ਦਾ valueਸਤ ਮੁੱਲ.</string>
  <string name="y1">ਡਾਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਥਿਰ</string>
  <string name="y2">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਫੀਲਡ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲਈ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਸਟੋਰ ਕਰਨ ਲਈ ਕਿਸੇ ਪਦਾਰਥ ਦੀ ਯੋਗਤਾ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਵਾਲੀ ਇੱਕ ਮਾਤਰਾ.</string>
  <string name="y3">ਡਾਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਤਾਕਤ</string>
  <string name="y4">ਵੱਧ ਤੋਂ ਵੱਧ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਫੀਲਡ ਜਿਸਨੂੰ ਸ਼ੁੱਧ ਪਦਾਰਥ ਬਿਨਾਂ ਟੁੱਟਣ ਦੇ ਆਦਰਸ਼ ਸਥਿਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ਸਹਿ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="y5">ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="y6">ਦੋ ਟਰਮੀਨਲਾਂ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰ ਉਪਕਰਣ, ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਦਿਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. ਜਦੋਂ ਐਨੋਡ ਕੈਥੋਡ ਦੇ ਸੰਬੰਧ ਵਿੱਚ ਸਕਾਰਾਤਮਕ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਡਾਇਓਡਸ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="u1">ਡਾਇਰੈਕਟ ਕਰੰਟ (DC)</string>
  <string name="u2">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਜੋ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਦਿਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਵਹਿੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="i1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ</string>
  <string name="i2">ਕੋਈ ਵੀ ਪਦਾਰਥ ਜੋ, ਘੋਲ ਵਿੱਚ, ਆਇਨਾਂ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸ ਤਰ੍ਹਾਂ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਚਲਾਉਣ ਦੇ ਯੋਗ ਬਣਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸਟੋਰੇਜ ਬੈਟਰੀ ਵਿੱਚ ਸਲਫੁਰਿਕ ਐਸਿਡ - ਪਾਣੀ ਦਾ ਘੋਲ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਲਾਈਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="o1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ</string>
  <string name="o2">ਸੰਭਾਵੀ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਅੰਤਰ ਜੋ ਇੱਕ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਜਨਮ ਦਿੰਦਾ ਹੈ. ਵੋਲਟ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="p1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨ</string>
  <string name="p2">ਇੱਕ ਛੋਟਾ ਕਣ ਜੋ ਕਿ ਪਰਮਾਣੂ ਦੇ ਨਿ nuਕਲੀਅਸ ਦੇ ਦੁਆਲੇ ਘੁੰਮਦਾ ਹੈ. ਇਸ ਦਾ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਨੈਗੇਟਿਵ ਚਾਰਜ ਹੈ.</string>
  <string name="a1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨ ਸਿਧਾਂਤ</string>
  <string name="a2">ਥਿ theoryਰੀ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਤੀ ਅਤੇ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਪਰਮਾਣੂਆਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ \"ਮੁਫਤ\" ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਾਂ ਦੇ ਆਦਾਨ -ਪ੍ਰਦਾਨ ਦੀ ਵਿਆਖਿਆ ਕਰਦੀ ਹੈ. ਇਹ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਮੌਜੂਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਨੂੰ ਸਮਝਾਉਣ ਲਈ ਇੱਕ ਸਿਧਾਂਤ ਵਜੋਂ ਵੀ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="s1">ਫਰਦ</string>
  <string name="s2">ਸਮਰੱਥਾ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਇੱਕ ਫ਼ਰਦ ਇੱਕ ਕੂਲੰਬ ਪ੍ਰਤੀ ਵੋਲਟ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ.</string>
  <string name="d1">ਫੇਰੋਰੇਸੋਨੈਂਸ</string>
  <string name="d2">Electric ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟਾਂ ਵਿੱਚ ਗੂੰਜ ਦੀ ਕਿਸਮ ਜੋ ਉਦੋਂ ਵਾਪਰਦੀ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਸਰਕਲ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਗੈਰ -ਲੀਨੀਅਰ ਇੰਡਕਟੇਨਸ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਇੱਕ ਸਰੋਤ ਤੋਂ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਲੜੀਵਾਰ ਸਮਰੱਥਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਇੱਕ ਗੜਬੜੀ ਦੇ ਅਧੀਨ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਇੱਕ ਸਵਿੱਚ ਖੋਲ੍ਹਣਾ. ਇਹ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਪਾਵਰ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਵਿੱਚ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਜ਼ਿਆਦਾ ਕਰੰਟ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਸੰਚਾਰ ਅਤੇ ਵੰਡ ਉਪਕਰਣਾਂ ਅਤੇ ਕਾਰਜਸ਼ੀਲ ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਲਈ ਜੋਖਮ ਪੈਦਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="f1">ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ</string>
  <string name="f2">ਪ੍ਰਤੀ ਸਕਿੰਟ ਚੱਕਰਾਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ. ਹਰਟਜ਼ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ. ਜੇ ਇੱਕ ਕਰੰਟ ਪ੍ਰਤੀ ਸੈਕਿੰਡ ਇੱਕ ਚੱਕਰ ਪੂਰਾ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ 1 Hz ਹੈ; 60 ਚੱਕਰ ਪ੍ਰਤੀ ਸਕਿੰਟ 60 Hz ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ.</string>
  <string name="g1">ਫਿuseਜ਼</string>
  <string name="g2">ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਰੁਕਾਵਟ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਉਪਕਰਣ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਤਾਰ ਦੀ ਇੱਕ ਪੱਟੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਪਿਘਲਾਉਂਦੀ ਹੈ ਅਤੇ ਤੋੜ ਦਿੰਦੀ ਹੈ ਜੇ ਕਰੰਟ ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਪੱਧਰ ਤੋਂ ਵੱਧ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸੇਵਾ ਨੂੰ ਬਹਾਲ ਕਰਨ ਲਈ, ਫਿuseਜ਼ ਨੂੰ ਅਸਫਲਤਾ ਦੇ ਕਾਰਨ ਨੂੰ ਠੀਕ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਉਸੇ ਆਕਾਰ ਅਤੇ ਰੇਟਿੰਗ ਦੇ ਸਮਾਨ ਫਿuseਜ਼ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਬਦਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="g3">ਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="g4">ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="h1">ਜ਼ਮੀਨ</string>
  <string name="h2">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਸੰਦਰਭ ਬਿੰਦੂ ਜਿਸ ਤੋਂ ਵੋਲਟੇਜ ਮਾਪੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ, ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਵਰਤਮਾਨ ਲਈ ਇੱਕ ਆਮ ਵਾਪਸੀ ਮਾਰਗ, ਜਾਂ ਧਰਤੀ ਨਾਲ ਸਿੱਧਾ ਭੌਤਿਕ ਸੰਪਰਕ.</string>
  <string name="j1">ਗਰਾroundਂਡ ਫਾਲਟ ਸਰਕਟ ਇੰਟਰਪਟਰਸ (ਜੀਐਫਸੀਆਈ)</string>
  <string name="j2">ਕਰਮਚਾਰੀਆਂ ਦੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਇੱਕ ਸਥਾਪਤ ਅਵਧੀ ਦੇ ਅੰਦਰ ਸਰਕਟ ਜਾਂ ਇਸਦੇ ਹਿੱਸੇ ਨੂੰ ਡੀ-ਐਨਰਜੀਕਰਨ ਕਰਨ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਜ਼ਮੀਨ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਕਰੰਟ ਕੁਝ ਪੂਰਵ-ਨਿਰਧਾਰਤ ਮੁੱਲ ਤੋਂ ਵੱਧ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਜੋ ਸਪਲਾਈ ਸਰਕਟ ਦੇ ਓਵਰਕੁਰੈਂਟ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਨੂੰ ਚਲਾਉਣ ਲਈ ਲੋੜੀਂਦੇ ਨਾਲੋਂ ਘੱਟ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. .</string>
  <string name="k1">ਹੈਨਰੀ</string>
  <string name="k2">ਸ਼ਾਮਲ ਕਰਨ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਜੇ ਕਿਸੇ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਦੇ ਬਦਲਣ ਦੀ ਦਰ ਇੱਕ ਐਮਪੀਅਰ ਪ੍ਰਤੀ ਸਕਿੰਟ ਹੈ ਅਤੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ ਇੱਕ ਵੋਲਟ ਹੈ, ਤਾਂ ਸਰਕਟ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ ਇੱਕ ਹੈਨਰੀ ਹੈ.</string>
  <string name="l1">ਹਰਟਜ਼</string>
  <string name="l2">ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਪ੍ਰਤੀ ਸੈਕਿੰਡ (ਸੀਪੀਐਸ) ਦੇ ਚੱਕਰ ਦੀ ਪੁਰਾਣੀ ਮਿਆਦ ਨੂੰ ਬਦਲਣਾ.</string>
  <string name="z1">ਰੁਕਾਵਟ</string>
  <string name="z">ਵਿਰੋਧ ਦਾ ਮਾਪ ਜੋ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਇੱਕ ਵੋਲਟੇਜ ਲਗਾਏ ਜਾਣ ਤੇ ਇੱਕ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਇਮਪੀਡੈਂਸ ਏਸੀ ਸਰਕਟਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਦੀ ਧਾਰਨਾ ਨੂੰ ਵਧਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਸਦੇ ਕੋਲ ਵਿਸ਼ਾਲਤਾ ਅਤੇ ਪੜਾਅ ਦੋਵੇਂ ਹੁੰਦੇ ਹਨ, ਵਿਰੋਧ ਦੇ ਉਲਟ, ਜਿਸਦੀ ਸਿਰਫ ਵਿਸ਼ਾਲਤਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="x1">ਇੰਡਕਟੈਂਸ</string>
  <string name="x2">ਇੱਕ ਕੰਡਕਟਰ ਦੀ ਸੰਪਤੀ ਜਿਸ ਦੁਆਰਾ ਇਸਦੇ ਦੁਆਰਾ ਵਹਿਣ ਵਾਲੇ ਕਰੰਟ ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲੀ ਕੰਡਕਟਰ ਖੁਦ (ਸਵੈ-ਇੰਡਕਸ਼ਨ) ਅਤੇ ਕਿਸੇ ਨੇੜਲੇ ਕੰਡਕਟਰਾਂ (ਆਪਸੀ ਇੰਡਕਟੇਨਸ) ਦੋਵਾਂ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਵੋਲਟੇਜ (ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ) ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕਰਦੀ ਹੈ (ਬਣਾਉਂਦੀ ਹੈ). ਹੈਨਰੀ (ਐਚ) ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="x3">ਪ੍ਰੇਰਕ</string>
  <string name="x4">ਇੱਕ ਲੋਹੇ ਦੇ ਦੁਆਲੇ ਲਪੇਟੀ ਤਾਰ ਦੀ ਇੱਕ ਕੋਇਲ. ਇੰਡਕਟੇਨਸ ਕੋਇਲ ਵਿੱਚ ਮੋੜਿਆਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ ਦੇ ਸਿੱਧੇ ਅਨੁਪਾਤਕ ਹੈ.</string>
  <string name="x5">ਇਨਸੂਲੇਟਰ</string>
  <string name="x6">ਕੋਈ ਵੀ ਸਮਗਰੀ ਜਿੱਥੇ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਖੁੱਲ੍ਹ ਕੇ ਨਹੀਂ ਵਹਿੰਦਾ. ਇਨਸੂਲੇਟਿਵ ਸਮਗਰੀ, ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਕੱਚ, ਰਬੜ, ਹਵਾ ਅਤੇ ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਪਲਾਸਟਿਕਾਂ ਦਾ ਮੁਕਾਬਲਤਨ ਉੱਚ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਹੁੰਦਾ ਹੈ. ਇੰਸੂਲੇਟਰ ਉਪਕਰਣਾਂ ਅਤੇ ਜੀਵਨ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਝਟਕੇ ਤੋਂ ਬਚਾਉਂਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="x7">ਇਨਵਰਟਰ</string>
  <string name="x8">ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਸਿੱਧੀ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="x9">ਕਿਲੋਵਾਟ-ਘੰਟਾ (kWh)</string>
  <string name="x10">KW ਵਿੱਚ ਸ਼ਕਤੀ ਦਾ ਸਮਾਂ ਅਤੇ ਘੰਟਿਆਂ ਵਿੱਚ ਸਮਾਂ. 1000 ਵਾਟ-ਘੰਟੇ ਦੇ ਬਰਾਬਰ. ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ, ਜੇ 100 ਵਾਟ ਲਾਈਟ ਬਲਬ ਦੀ ਵਰਤੋਂ 4 ਘੰਟਿਆਂ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਤਾਂ 0.4kWhs energyਰਜਾ ਵਰਤੀ ਜਾਏਗੀ (100W x 1kW / 1000 ਵਾਟ x 4 ਘੰਟੇ). ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ energyਰਜਾ kWh ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਵਿੱਚ ਵੇਚੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="x11">ਕਿਲੋਵਾਟ-ਘੰਟਾ ਮੀਟਰ</string>
  <string name="x12">ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="x13">ਕਿਲੋਵਾਟ (ਕਿਲੋਵਾਟ)</string>
  <string name="x14">1000 ਵਾਟ ਦੇ ਬਰਾਬਰ.</string>
  <string name="x15">ਲੋਡ</string>
  <string name="x16">ਕੋਈ ਵੀ ਚੀਜ਼ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੀ energyਰਜਾ ਦੀ ਖਪਤ ਕਰਦੀ ਹੈ, ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਲਾਈਟਾਂ, ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ, ਹੀਟਰ ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰਾਂ.</string>
  <string name="x17">ਲੋਡ ਅਸਵੀਕਾਰ</string>
  <string name="x18">ਉਹ ਸਥਿਤੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਸਿਸਟਮ ਵਿੱਚ ਅਚਾਨਕ ਲੋਡ ਦਾ ਨੁਕਸਾਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਵਾਲੇ ਉਪਕਰਣ ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਆਵਿਰਤੀ ਦੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇੱਕ ਲੋਡ ਅਸਵੀਕਾਰਨ ਟੈਸਟ ਇਸ ਗੱਲ ਦੀ ਪੁਸ਼ਟੀ ਕਰਦਾ ਹੈ ਕਿ ਸਿਸਟਮ ਅਚਾਨਕ ਲੋਡ ਦੇ ਨੁਕਸਾਨ ਦਾ ਸਾਮ੍ਹਣਾ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸਦੇ ਗਵਰਨਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਿਆਂ ਆਮ ਕਾਰਜਸ਼ੀਲ ਸਥਿਤੀਆਂ ਵਿੱਚ ਵਾਪਸ ਆ ਸਕਦਾ ਹੈ. ਲੋਡ ਬੈਂਕਾਂ ਨੂੰ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਲਈ ਚਾਲੂ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਦੇ ਹਿੱਸੇ ਵਜੋਂ ਇਹਨਾਂ ਟੈਸਟਾਂ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="x19">ਆਪਸੀ ਪ੍ਰੇਰਣਾ</string>
  <string name="x20">ਉਦੋਂ ਵਾਪਰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਕੋਇਲ ਵਿੱਚ ਕਰੰਟ ਬਦਲਣਾ ਦੂਜੀ ਕੋਇਲ ਵਿੱਚ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਪ੍ਰੇਰਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="x21">ਓਮ</string>
  <string name="x22">ਵਿਰੋਧ ਦੇ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਵੋਲਟ ਦੇ ਸੰਭਾਵਤ ਅੰਤਰ ਦੇ ਅਧੀਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਤਾਂ ਇੱਕ ਓਮ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਐਮਪੀਅਰ ਦੇ ਇੱਕ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਸੰਚਾਰਿਤ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="x23">ਓਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="x24">ਮੌਜੂਦਾ, ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ (V = IR) ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਸਬੰਧਾਂ ਦੀ ਵਿਆਖਿਆ ਕਰਨ ਵਾਲਾ ਗਣਿਤਿਕ ਸਮੀਕਰਨ.</string>
  <string name="x25">ਓਹਮੀਟਰ</string>
  <string name="x26">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਦੇ ਓਮਸ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਇੱਕ ਸਾਧਨ.</string>
  <string name="x27">ਓਪਨ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="x28">ਇੱਕ ਖੁੱਲਾ ਜਾਂ ਖੁੱਲਾ ਸਰਕਟ ਉਦੋਂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਟੁੱਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਟੁੱਟੀ ਹੋਈ ਤਾਰ ਜਾਂ ਖੁੱਲੇ ਸਵਿੱਚ ਦੁਆਰਾ, ਸਰਕਟ ਦੁਆਰਾ ਕਰੰਟ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਵਿੱਚ ਵਿਘਨ ਪਾਉਣਾ. ਇਹ ਵਾਟਰ ਸਿਸਟਮ ਵਿੱਚ ਬੰਦ ਵਾਲਵ ਦੇ ਸਮਾਨ ਹੈ.</string>
  <string name="x29">ਪੈਰਲਲ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="x30">ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਵਹਿਣ ਦੇ ਕਈ ਰਸਤੇ ਹਨ. ਇੱਕ ਵੱਖਰੇ ਮਾਰਗ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹਰੇਕ ਲੋਡ ਪੂਰਾ ਸਰਕਟ ਵੋਲਟੇਜ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ, ਅਤੇ ਕੁੱਲ ਸਰਕਟ ਮੌਜੂਦਾ ਵਿਅਕਤੀਗਤ ਸ਼ਾਖਾ ਧਾਰਾਵਾਂ ਦੇ ਜੋੜ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="c1">ਪੀਜ਼ੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕਟੀ</string>
  <string name="c2">ਕਿਸੇ ਪਦਾਰਥ ਵਿੱਚ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਧਰੁਵੀਕਰਨ (ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਕੁਝ ਕ੍ਰਿਸਟਲ) ਮਕੈਨੀਕਲ ਤਣਾਅ (ਦਬਾਅ) ਦੇ ਉਪਯੋਗ ਦੇ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ.</string>
  <string name="c3">ਧਰੁਵਤਾ</string>
  <string name="c4">ਇੱਕ ਸਮੂਹਿਕ ਸ਼ਬਦ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕ ਜਾਂ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਵਿਧੀ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਕੁਆਇਲ ਜਾਂ ਬੈਟਰੀ ਦੇ ਸਕਾਰਾਤਮਕ (+) ਅਤੇ ਨਕਾਰਾਤਮਕ ( -) ਸਿਰੇ ਤੇ ਲਾਗੂ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="c5">ਤਾਕਤ</string>
  <string name="c6">ਉਹ ਦਰ ਜਿਸ ਤੇ ਬਿਜਲਈ energyਰਜਾ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਦੁਆਰਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਰ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ. ਵਾਟਸ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="c7">ਪਾਵਰ ਫੈਕਟਰ</string>
  <string name="c8">ਏਸੀ ਸਰਕਟ ਦੁਆਰਾ ਖਰਾਬ ਹੋਈ ਅਸਲ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸ਼ਕਤੀ ਦਾ ਅਨੁਪਾਤ ਮੌਜੂਦਾ ਅਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਆਰਐਮਐਸ ਮੁੱਲਾਂ ਦੇ ਉਤਪਾਦ ਨਾਲ. ਦੋਵਾਂ ਵਿੱਚ ਅੰਤਰ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਤੀਕਿਰਿਆ ਦੇ ਕਾਰਨ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਉਹ ਸ਼ਕਤੀ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ ਜੋ ਕੋਈ ਲਾਭਦਾਇਕ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਕਰਦਾ.</string>
  <string name="c9">ਸੁਰੱਖਿਆ ਰਿਲੇਅ</string>
  <string name="c10">ਇੱਕ ਰਿਲੇ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਦੀ ਯਾਤਰਾ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ ਜਦੋਂ ਕੋਈ ਨੁਕਸ ਪਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="c11">ਪ੍ਰਤੀਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਸ਼ਕਤੀ</string>
  <string name="c12">ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਉਹ ਹਿੱਸਾ ਜੋ AC ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੇ ਬਿਜਲੀ ਅਤੇ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰਾਂ ਨੂੰ ਸਥਾਪਤ ਅਤੇ ਕਾਇਮ ਰੱਖਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ AC ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਮੌਜੂਦ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਮੌਜੂਦਾ ਅਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਪੜਾਅ ਵਿੱਚ ਨਹੀਂ ਹੁੰਦੇ. VARS ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="c13">ਸੁਧਾਰਨ ਵਾਲਾ</string>
  <string name="c14">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਇੱਕ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਸਿੱਧਾ ਇੱਕ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਦਿਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਇਸ ਦੁਆਰਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦੇ ਕੇ.</string>
  <string name="c15">ਰੀਲੇਅ</string>
  <string name="c16">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਕੋਇਲ ਸਵਿੱਚ ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਵੱਡੀ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਛੋਟੇ ਕਰੰਟ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="c17">ਝਿਜਕ</string>
  <string name="c18">ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਸਰਕਟ ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ ਵਿੱਚ ਬਲ ਦੀਆਂ ਰੇਖਾਵਾਂ ਦੀ ਪੇਸ਼ਕਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="v1">ਵਿਰੋਧ</string>
  <string name="v2">ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕਰੰਟ ਦੇ ਲੰਘਣ ਦਾ ਵਿਰੋਧ. ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਦੀ ਤੁਲਨਾ ਪਾਈਪ ਦੁਆਰਾ ਵਹਿਣ ਵੇਲੇ ਪਾਣੀ ਦੁਆਰਾ ਅਨੁਭਵ ਕੀਤੇ ਘਿਰਣ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਓਮਸ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="v3">ਰੋਧਕ</string>
  <string name="v4">ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਤਾਰ ਜਾਂ ਕਾਰਬਨ ਦਾ ਬਣਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਮੌਜੂਦਾ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦਾ ਵਿਰੋਧ ਪੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="v5">ਰੋਟਰ</string>
  <string name="v6">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਮਸ਼ੀਨ ਦਾ ਘੁੰਮਦਾ ਹਿੱਸਾ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਜਨਰੇਟਰ, ਮੋਟਰ ਜਾਂ ਅਲਟਰਨੇਟਰ.</string>
  <string name="b1">ਸਵੈ ਇੰਡਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="b2">ਵੋਲਟੇਜ ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਕੋਇਲ ਵਿੱਚ ਵਾਪਰਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਕਰੰਟ ਦੀ ਤਬਦੀਲੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="b3">ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰ</string>
  <string name="b4">ਇੱਕ ਠੋਸ ਪਦਾਰਥ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਇੰਸੂਲੇਟਰ ਅਤੇ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਧਾਤਾਂ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਇੱਕ ਚਾਲਕਤਾ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਜਾਂ ਤਾਂ ਇੱਕ ਅਸ਼ੁੱਧਤਾ ਦੇ ਜੋੜ ਦੇ ਕਾਰਨ ਜਾਂ ਤਾਪਮਾਨ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵਾਂ ਦੇ ਕਾਰਨ. ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੇ ਬਣੇ ਉਪਕਰਣ, ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਸਿਲੀਕਾਨ, ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਸਰਕਟਾਂ ਦੇ ਜ਼ਰੂਰੀ ਅੰਗ ਹਨ.</string>
  <string name="b5">ਸੀਰੀਜ਼-ਪੈਰਲਲ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="b6">ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਸਰਕਟ ਦੇ ਕੁਝ ਹਿੱਸੇ ਲੜੀਵਾਰ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਹਨ ਅਤੇ ਦੂਸਰੇ ਸਮਾਨਾਂਤਰ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਹਨ.</string>
  <string name="b7">ਸੀਰੀਜ਼ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="b8">ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਲਈ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਰਸਤਾ ਹੈ. ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਸਾਰੇ ਕਰੰਟ ਸਾਰੇ ਲੋਡਸ ਦੁਆਰਾ ਵਹਿਣੇ ਚਾਹੀਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="b9">ਸੇਵਾ</string>
  <string name="b10">ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਤੋਂ ਸੇਵਾ ਕੀਤੀ ਜਾ ਰਹੀ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਨੂੰ energyਰਜਾ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਕੰਡਕਟਰ ਅਤੇ ਉਪਕਰਣ.</string>
  <string name="b11">ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="b12">ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਦਾ ਇੱਕ ਹਿੱਸਾ ਉਸੇ ਸਰਕਟ ਦੇ ਦੂਜੇ ਹਿੱਸੇ ਦੇ ਸੰਪਰਕ ਵਿੱਚ ਆਉਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਕਰੰਟ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਇਸਦੇ ਲੋੜੀਂਦੇ ਮਾਰਗ ਤੋਂ ਮੋੜਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="b13">ਸਾਲਿਡ ਸਟੇਟ ਸਰਕਟ</string>
  <string name="b14">ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ (ਏਕੀਕ੍ਰਿਤ) ਸਰਕਟ ਜੋ ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰ ਉਪਕਰਣਾਂ ਜਿਵੇਂ ਕਿ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ, ਡਾਇਓਡਸ ਅਤੇ ਸਿਲੀਕੋਨ ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਰੇਕਟਿਫਾਇਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="b15">ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="b16">ਤਿੰਨ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨਾਂ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰ ਉਪਕਰਣ, ਸੁਧਾਈ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ ਵਿਸਤਾਰ ਕਰਨ ਦੇ ਸਮਰੱਥ.</string>
  <string name="b17">ਸੱਚੀ ਸ਼ਕਤੀ</string>
  <string name="b18">ਵਾਟਸ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ. ਸ਼ਕਤੀ ਮੂਰਤੀ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਗਟ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜਿਵੇਂ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਰੇਡੀਏਸ਼ਨ, ਧੁਨੀ ਤਰੰਗਾਂ, ਜਾਂ ਮਕੈਨੀਕਲ ਵਰਤਾਰੇ. ਇੱਕ ਸਿੱਧੀ ਕਰੰਟ (ਡੀਸੀ) ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ, ਜਾਂ ਇੱਕ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ (ਏਸੀ) ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਜਿਸਦਾ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਇੱਕ ਸ਼ੁੱਧ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਹੈ, ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਕਰੰਟ ਪੜਾਅ ਵਿੱਚ ਹਨ.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਸ਼ਕਤੀ ਦੇ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਵਾਰਾਂ ਨੂੰ ਜਾਂ ਤਾਂ ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ ਦਾ ਕਾਲਪਨਿਕ ਹਿੱਸਾ ਮੰਨਿਆ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜਾਂ ਇੱਕ ਪ੍ਰਤੀਕ੍ਰਿਆਸ਼ੀਲ ਲੋਡ ਵਿੱਚ ਵਹਿਣ ਵਾਲੀ ਸ਼ਕਤੀ, ਜਿੱਥੇ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਕਰੰਟ ਵੋਲਟ ਅਤੇ ਐਂਪੀਅਰਸ ਵਿੱਚ ਨਿਰਧਾਰਤ ਕੀਤੇ ਗਏ ਹਨ.</string>
  <string name="b21">ਵੇਰੀਏਬਲ ਰੋਧਕ</string>
  <string name="b22">ਇੱਕ ਰੋਧਕ ਜਿਸ ਨੂੰ ਮੁੱਲ ਦੀਆਂ ਵੱਖ -ਵੱਖ ਸ਼੍ਰੇਣੀਆਂ ਵਿੱਚ ਐਡਜਸਟ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="b23">ਵੋਲਟ-ਐਂਪੀਅਰ (VA)</string>
  <string name="b24">ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ ਦੇ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਇਹ ਆਰਐਮਐਸ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਆਰਐਮਐਸ ਕਰੰਟ ਦਾ ਉਤਪਾਦ ਹੈ.</string>
  <string name="b25">ਵੋਲਟ (V)</string>
  <string name="b26">ਵੋਲਟੇਜ ਦਾ ਇੱਕ ਯੂਨਿਟ ਮਾਪ. ਇੱਕ ਵੋਲਟ ਸਮਰੱਥਾ ਦੇ ਅੰਤਰ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੈ ਜੋ ਇੱਕ ਓਮ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਇੱਕ ਐਮਪੀਅਰ ਕਰੰਟ ਚਲਾਏਗਾ.</string>
  <string name="b27">ਵੋਲਟੇਜ</string>
  <string name="b28">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੋਟਿਵ ਫੋਰਸ ਜਾਂ \"ਦਬਾਅ\" ਜੋ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਾਂ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦਾ ਕਾਰਨ ਬਣਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਇਸਦੀ ਤੁਲਨਾ ਪਾਣੀ ਦੇ ਦਬਾਅ ਨਾਲ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਕਾਰਨ ਪਾਣੀ ਇੱਕ ਪਾਈਪ ਵਿੱਚ ਵਹਿੰਦਾ ਹੈ. ਵੋਲਟ ਵਿੱਚ ਮਾਪਿਆ ਗਿਆ.</string>
  <string name="b29">ਵੋਲਟਮੀਟਰ</string>
  <string name="b30">ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕਰੰਟ ਦੇ ਵੋਲਟ ਵਿੱਚ ਬਲ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਇੱਕ ਸਾਧਨ. ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਰਕਟ ਦੇ ਵੱਖੋ ਵੱਖਰੇ ਬਿੰਦੂਆਂ ਦੇ ਵਿੱਚ ਇਹ ਸੰਭਾਵੀ (ਵੋਲਟੇਜ) ਦਾ ਅੰਤਰ ਹੈ. ਵੋਲਟਮੀਟਰਾਂ ਦਾ ਉੱਚ ਅੰਦਰੂਨੀ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਉਹਨਾਂ ਬਿੰਦੂਆਂ ਦੇ ਪਾਰ (ਸਮਾਨਾਂਤਰ) ਜੁੜਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿੱਥੇ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਮਾਪਣਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="b31">ਵਾਟ-ਘੰਟਾ (Wh)</string>
  <string name="b32">ਇੱਕ ਘੰਟੇ ਲਈ ਇੱਕ ਵਾਟ ਦੀ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਖਪਤ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਦੀ ਇਕਾਈ.</string>
  <string name="b33">ਵਾਟ (ਡਬਲਯੂ)</string>
  <string name="b34">ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਇਕਾਈ. ਇੱਕ ਵਾਟ ਇੱਕ ਜੂਲ ਪ੍ਰਤੀ ਸਕਿੰਟ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਪਾਵਰ ਦੇ ਅਨੁਸਾਰੀ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਸੰਭਾਵਤ ਅੰਤਰ ਇੱਕ ਵੋਲਟ ਅਤੇ ਮੌਜੂਦਾ ਇੱਕ ਐਮਪੀਅਰ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="b35">ਵਾਟਮੀਟਰ</string>
  <string name="b36">ਵਾਟਮੀਟਰ ਕਿਸੇ ਵੀ ਦਿੱਤੇ ਸਰਕਟ ਦੇ ਵਾਟ ਵਿੱਚ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ (ਜਾਂ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਦੀ ਸਪਲਾਈ ਦਰ) ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਦਾ ਇੱਕ ਸਾਧਨ ਹੈ.</string>
  <string name="b37">ਤਰੰਗ</string>
  <string name="b38">ਬਿਜਲਈ ਚੱਕਰਾਂ ਦੀ ਗ੍ਰਾਫਿਕਲ ਪ੍ਰਤਿਨਿਧਤਾ ਜੋ ਕੁਝ ਸਮੇਂ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਵਿਸਤਾਰ ਵਿੱਚ ਪਰਿਵਰਤਨ ਦੀ ਮਾਤਰਾ ਨੂੰ ਦਰਸਾਉਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="b39">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="b40">ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ ਬਿਜਲੀ ਉਤਪਾਦਨ, ਪ੍ਰਸਾਰਣ ਅਤੇ ਵੰਡ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦਾ ਇੱਕ ਹਿੱਸਾ ਹੈ. ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਉੱਚ ਤੋਂ ਨੀਵੇਂ, ਜਾਂ ਉਲਟ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦੀਆਂ ਹਨ, ਜਾਂ ਕਈ ਹੋਰ ਮਹੱਤਵਪੂਰਣ ਕਾਰਜਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਵੀ ਕਰਦੀਆਂ ਹਨ. ਜਨਰੇਟਿੰਗ ਸਟੇਸ਼ਨ ਅਤੇ ਖਪਤਕਾਰ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ, ਵੱਖ -ਵੱਖ ਵੋਲਟੇਜ ਪੱਧਰਾਂ \'ਤੇ ਕਈ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨਾਂ ਰਾਹੀਂ ਬਿਜਲੀ flowਰਜਾ ਵਗ ਸਕਦੀ ਹੈ. ਇੱਕ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ ਵਿੱਚ ਉੱਚ ਟ੍ਰਾਂਸਮਿਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਹੇਠਲੇ ਡਿਸਟਰੀਬਿ volਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਵਿਚਕਾਰ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਪੱਧਰ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਲਈ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਸ਼ਾਮਲ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ, ਜਾਂ ਦੋ ਵੱਖ -ਵੱਖ ਟ੍ਰਾਂਸਮਿਸ਼ਨ ਵੋਲਟੇਜਾਂ ਦੇ ਆਪਸ ਵਿੱਚ ਜੁੜ ਸਕਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">ਓਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="pervivtor">ਕਿਰਚੌਫ ਦੇ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="zakjoil">ਜੂਲ-ਲੇਨਜ਼ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="zakyl">ਕੂਲਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ</string>
  <string name="prapra">ਸੱਜੇ ਹੱਥ ਦੇ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="prale">ਖੱਬੇ ਹੱਥ ਦੇ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - ਵੋਲਟੇਜ\n P - ਪਾਵਰ\n R - ਵਿਰੋਧ\n I - ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ</string>
  <string name="textview"><b> ਬਿਜਲੀ ਸੁਰੱਖਿਆ ਮਾਪਦੰਡ: </b>\n ● ਆਸਟ੍ਰੇਲੀਆ (ਏਯੂਐਸ) ਆਸਟ੍ਰੇਲੀਅਨ ਸਟੈਂਡਰਡਸ - ਆਸਟ੍ਰੇਲੀਆ - ਏਐਸ/ਐਨਜ਼ੈਡਐਸ 3000: 2007, ਏਐਸ/ਐਨਜ਼ੈਡਐਸ 3012: 2010, ਏਐਸ/ਐਨਜ਼ੈਡਐਸ 3017: 2007, ਏਐਸ/ਐਨਜ਼ੈਡਐਸ 3760: 2010, ਏਐਸ/ਐਨਜ਼ੈਡਐਸ 4836: 2011\n ● ਬੁਲਗਾਰੀਆ (BUL) ਬੁਲਗਾਰੀਅਨ ਰਾਜ ਮਿਆਰੀ - БДС 12.2.096: 1986 ਬੁਲਗਾਰੀਆ\n ● ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ (ਯੂਐਸਏ) ਐਨਐਫਪੀਏ, ਆਈਈਈਈ ਐਸਟੀਡੀ 80, ਆਈਈਈਈ ਐਸਟੀਡੀ 80 - ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ\n ● ਰੂਸ (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ 11 11 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 ਰੂਸ\n ● ਪੋਲੈਂਡ (POL) ਪੋਲਸਕਾ ਨੋਰਮਾ - ਪੋਲੈਂਡ - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● ਭਾਰਤ (IND) ਭਾਰਤ ਮਾਨਕੀਕਰਨ - ਭਾਰਤ - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● ਗ੍ਰੇਟ ਬ੍ਰਿਟੇਨ (GBR) ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼ ਸਟੈਂਡਰਡ - ਯੂਨਾਈਟਿਡ ਕਿੰਗਡਮ BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● ਫਰਾਂਸ (ਐਫਆਰਏ) ਲਾ ਨੌਰਮ ਫ੍ਰਾਂਸਿਸ ਸੀ 15-100 - ਆਸਪੈਕਟਸ ਡੀ ਲਾ ਨੌਰਮ ਡੀ\'ਇੰਸਟਾਲੇਸ਼ਨ é ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਫਰਾਂਸ\n ● ਜਰਮਨੀ (GER) IEEE/TÜV - ਜਰਮਨੀ NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● ਚੀਨ (CHN) - ਚੀਨ GB4943, GB17625, GB9254\n ● ਬ੍ਰਾਜ਼ੀਲ (BRA) ਬ੍ਰਾਜ਼ੀਲੀਅਨ ਨੈਸ਼ਨਲ ਰੈਗੂਲੇਸ਼ਨ - NR10 ਬ੍ਰਾਜ਼ੀਲ</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">ਉਪਕਰਣ ਕਲਾਸਾਂ</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">ਵਰਤੋ ਦੀਆਂ ਸ਼ਰਤਾਂ:</string>
  <string name="example">ਉਦਾਹਰਨ:</string>
  <string name="makir">ਚਿੰਨ੍ਹ:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">ਜਲਨਸ਼ੀਲ ਦੀਵਾ</string>
  <string name="bulb3">ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਲੈਂਪ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਲਾਈਟ ਸਰੋਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ ਨੂੰ ਬਾਹਰ ਕੱਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਰਿਫ੍ਰੈਕਟਰੀ ਮੈਟਲ (ਟੰਗਸਟਨ) ਕੰਡਕਟਰ ਗਰਮ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="bulb4">- ਥੋੜੀ ਕੀਮਤ\n - ਚਾਲੂ ਹੋਣ \'ਤੇ ਤਤਕਾਲ ਇਗਨੀਸ਼ਨ</string>
  <string name="bulb5">- ਘੱਟ ਕੁਸ਼ਲਤਾ. (ਦੀਵੇ ਦੁਆਰਾ ਖਪਤ ਕੀਤੀ ਜਾਣ ਵਾਲੀ ਜ਼ਿਆਦਾਤਰ ਬਿਜਲੀ heatਰਜਾ ਗਰਮੀ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ)\n - ਛੋਟੀ ਉਮਰ - ਲਗਭਗ 1000 ਘੰਟੇ</string>
  <string name="llamp">ਫਲੋਰੋਸੈਂਟ ਲੈਂਪ</string>
  <string name="llamp2">ਇੱਕ ਫਲੋਰੋਸੈਂਟ ਲੈਂਪ ਇੱਕ ਗੈਸ-ਡਿਸਚਾਰਜ ਲਾਈਟ ਸ੍ਰੋਤ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਪਾਰਾ ਵਾਸ਼ਪ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲਈ ਡਿਸਚਾਰਜ ਅਲਟਰਾਵਾਇਲਟ ਰੇਡੀਏਸ਼ਨ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਫਾਸਫੋਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲੀ ਰੌਸ਼ਨੀ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਸੇਵਾ ਜੀਵਨ incਸਤਨ ਗਰਮੀ ਦੇ ਦੀਵੇ ਨਾਲੋਂ 10 ਗੁਣਾ ਲੰਬਾ ਹੈ.</string>
  <string name="lllamp3">- ਚੰਗੀ ਰੋਸ਼ਨੀ ਆਉਟਪੁੱਟ\n - ਫੈਲੀ ਹੋਈ ਰੌਸ਼ਨੀ\n - ਹਲਕੇ ਸ਼ੇਡਸ ਦੀ ਵਿਭਿੰਨਤਾ\n - ਵਾਜਬ ਕੀਮਤ</string>
  <string name="llamp4">- ਮਰਕਰੀ ਭਾਫ ਦੀ ਸਮਗਰੀ\n - ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਨਿਪਟਾਰੇ ਦੇ ਨਿਯਮ\n - ਲੈਂਪ ਚਮਕ ਸਕਦਾ ਹੈ</string>
  <string name="prosa">ਫ਼ਾਇਦੇ</string>
  <string name="conss">ਨੁਕਸਾਨ</string>
  <string name="gal1">ਹੈਲੋਜਨ ਲੈਂਪ</string>
  <string name="gal2">ਇੱਕ ਹੈਲੋਜਨ ਲੈਂਪ ਇੱਕ ਬਫਰ ਗੈਸ (ਹੈਲੋਜਨ ਵਾਸ਼ਪ - ਬਰੋਮਾਈਨ ਜਾਂ ਆਇਓਡੀਨ) ਵਾਲਾ ਬਲਦੀ ਵਿੱਚ ਪੰਪ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਇੱਕ ਤਪਸ਼ਾਲੀ ਲੈਂਪ ਹੈ. ਇਹ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ ਲੈਂਪ ਦੀ ਉਮਰ 2000-4000 ਘੰਟਿਆਂ ਤੱਕ ਵਧਾਉਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="gal3">- ਘੱਟੋ ਘੱਟ ਸੰਭਵ ਝਟਕਾ\n - ਸੰਕੁਚਿਤਤਾ\n - ਰੰਗ ਪੇਸ਼ਕਾਰੀ</string>
  <string name="gal4">- ਤੇਜ਼ ਗਰਮੀ\n - ਹੋਰ ਰੋਸ਼ਨੀ ਸਰੋਤਾਂ ਦੀ ਤੁਲਨਾ ਵਿੱਚ ਘੱਟ ਸਰਵਿਸ ਲਾਈਫ (ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਲੈਂਪਸ ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ).</string>
  <string name="led1">ਐਲਈਡੀ ਲੈਂਪ</string>
  <string name="led2">ਐਲਈਡੀ ਲੈਂਪਾਂ ਵਿੱਚ, ਐਲਈਡੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਇੱਕ ਰੋਸ਼ਨੀ ਸਰੋਤ ਵਜੋਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਇਸ ਕਿਸਮ ਦੇ ਲੈਂਪ ਜਾਂ ਲੂਮੀਨੇਅਰ ਉਦਯੋਗਿਕ, ਘਰੇਲੂ ਅਤੇ ਸਟਰੀਟ ਲਾਈਟਾਂ ਲਈ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ. ਐਲਈਡੀ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨ-ਹੋਲ ਜੰਕਸ਼ਨ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਸੈਮੀਕੰਡਕਟਰ ਉਪਕਰਣ ਹੈ ਜੋ ਆਪਟੀਕਲ ਰੇਡੀਏਸ਼ਨ ਬਣਾਉਂਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਇਸ ਦੁਆਰਾ ਅੱਗੇ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ ਵਿੱਚ ਲੰਘਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="led3">- ਸਾਰੇ ਦੀਵਿਆਂ ਦੀ ਸਭ ਤੋਂ ਲੰਬੀ ਉਮਰ (10,000 ਤੋਂ 100,000 ਘੰਟੇ)\n - ਘੱਟ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਖਪਤ\n - ਕਿਸੇ ਵੀ ਵੋਲਟੇਜ ਲਈ ਬਣਾਇਆ ਗਿਆ\n - ਹਲਕੇ ਸ਼ੇਡਸ ਦੀ ਵਿਭਿੰਨਤਾ</string>
  <string name="led4">- ਉੱਚ ਕੀਮਤ</string>
  <string name="gaz1">ਡਿਸਚਾਰਜ ਲੈਂਪਸ</string>
  <string name="gaz2">ਗੈਸ-ਡਿਸਚਾਰਜ ਲੈਂਪਸ ਨਕਲੀ ਰੌਸ਼ਨੀ ਸਰੋਤਾਂ ਦਾ ਇੱਕ ਪਰਿਵਾਰ ਹਨ ਜੋ ਇੱਕ ਆਇਨਾਈਜ਼ਡ ਗੈਸ, ਇੱਕ ਪਲਾਜ਼ਮਾ ਰਾਹੀਂ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਡਿਸਚਾਰਜ ਭੇਜ ਕੇ ਰੌਸ਼ਨੀ ਪੈਦਾ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ, ਅਜਿਹੇ ਲੈਂਪ ਇੱਕ ਉੱਤਮ ਗੈਸ ਜਾਂ ਇਹਨਾਂ ਗੈਸਾਂ ਦੇ ਮਿਸ਼ਰਣ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹਨ. ਸੇਵਾ ਜੀਵਨ 10,000ਸਤਨ 10,000 ਘੰਟਿਆਂ ਤੋਂ ਵੱਧ.</string>
  <string name="gaz3">- ਉੱਚ ਕੁਸ਼ਲਤਾ\n - ਆਰਥਿਕ\n - ਚੰਗੀ ਰੰਗ ਸਥਿਰਤਾ</string>
  <string name="gaz4">- ਨਿਯੰਤਰਣ ਉਪਕਰਣ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ\n - ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਮੋਡ ਵਿੱਚ ਲੰਬਾ ਨਿਕਾਸ\n - ਆਪਰੇਸ਼ਨ ਦੇ ਦੌਰਾਨ ਝਪਕਣਾ ਅਤੇ ਗੂੰਜਣਾ\n - ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਨਿਪਟਾਰੇ ਦੇ ਨਿਯਮ</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਕੇਬਲ ਇੱਕ ਜਾਂ ਇੱਕ ਤੋਂ ਵੱਧ ਤਾਰਾਂ ਦਾ ਇਕੱਠ ਹੁੰਦਾ ਹੈ ਜੋ ਨਾਲ ਨਾਲ ਜਾਂ ਬੰਡਲ ਨਾਲ ਚਲਦੀਆਂ ਹਨ, ਜਿਸਦੀ ਵਰਤੋਂ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਲਿਜਾਣ ਲਈ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="cxzzzz">Ax ਕੋਐਕਸ਼ੀਅਲ ਕੇਬਲ - ਰੇਡੀਓ ਫ੍ਰੀਕੁਐਂਸੀ ਸਿਗਨਲਾਂ ਲਈ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ, ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ ਕੇਬਲ ਟੈਲੀਵਿਜ਼ਨ ਵੰਡ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਵਿੱਚ.\n ● ਸਿੱਧੀ-ਦਫਨ ਕੇਬਲ\n ● ਲਚਕਦਾਰ ਕੇਬਲ\n ● ਭਰੀ ਹੋਈ ਕੇਬਲ\n ● Heliax ਕੇਬਲ\n ● ਗੈਰ-ਧਾਤੂ ਸ਼ੀਟਡ ਕੇਬਲ (ਜਾਂ ਗੈਰ-ਧਾਤੂ ਇਮਾਰਤ ਤਾਰ)\n ● ਧਾਤੂ ਸ਼ੀਟਡ ਕੇਬਲ (ਜਾਂ ਬਖਤਰਬੰਦ ਕੇਬਲ)\n ● ਮਲਟੀਕੋਰ ਕੇਬਲ (ਇੱਕ ਤੋਂ ਵੱਧ ਤਾਰਾਂ ਵਾਲੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਅਤੇ ਕੇਬਲ ਜੈਕਟ ਨਾਲ coveredੱਕੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ)\n ● ਪੇਅਰਡ ਕੇਬਲ-ਦੋ ਵਿਅਕਤੀਗਤ ਤੌਰ ਤੇ ਇੰਸੂਲੇਟਡ ਕੰਡਕਟਰਾਂ ਦੀ ਬਣੀ ਹੋਈ ਹੈ ਜੋ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਡੀਸੀ ਜਾਂ ਘੱਟ ਫ੍ਰੀਕੁਐਂਸੀ ਏਸੀ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ\n ● ਪੋਰਟੇਬਲ ਕੋਰਡ - ਪੋਰਟੇਬਲ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਏਸੀ ਪਾਵਰ ਲਈ ਲਚਕਦਾਰ ਕੇਬਲ\n ● ਰਿਬਨ ਕੇਬਲ - ਉਪਯੋਗੀ ਜਦੋਂ ਬਹੁਤ ਸਾਰੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਦੀ ਲੋੜ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਇਸ ਕਿਸਮ ਦੀ ਕੇਬਲ ਆਸਾਨੀ ਨਾਲ ਫਲੇਕਸ ਕਰ ਸਕਦੀ ਹੈ, ਅਤੇ ਇਹ ਘੱਟ-ਪੱਧਰ ਦੇ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਸੰਭਾਲਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤੀ ਗਈ ਹੈ.\n El ਸ਼ੀਲਡਡ ਕੇਬਲ-ਸੰਵੇਦਨਸ਼ੀਲ ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਸਰਕਟਾਂ ਲਈ ਜਾਂ ਉੱਚ-ਵੋਲਟੇਜ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨਾਂ ਵਿੱਚ ਸੁਰੱਖਿਆ ਪ੍ਰਦਾਨ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ.\n ● ਸਿੰਗਲ ਕੇਬਲ (ਸਮੇਂ ਸਮੇਂ ਤੇ ਇਹ ਨਾਮ ਤਾਰ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ)\n ● ructਾਂਚਾਗਤ ਕੇਬਲਿੰਗ\n ● ਸਬਮਰਸੀਬਲ ਕੇਬਲ\n ● ਜੁੜਵਾਂ ਅਤੇ ਧਰਤੀ\n ● ਟਵਿਨੈਕਸ ਕੇਬਲ\n ● ਟਵਿਨ-ਲੀਡ-ਇਸ ਕਿਸਮ ਦੀ ਕੇਬਲ ਇੱਕ ਸਮਤਲ ਦੋ-ਤਾਰ ਲਾਈਨ ਹੈ. ਇਸ ਨੂੰ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ 300 Ω ਲਾਈਨ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ ਕਿਉਂਕਿ ਲਾਈਨ ਦੀ 300 of ਦੀ ਰੁਕਾਵਟ ਹੁੰਦੀ ਹੈ. ਇਹ ਅਕਸਰ ਇੱਕ ਐਂਟੀਨਾ ਅਤੇ ਇੱਕ ਰਿਸੀਵਰ (ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ, ਟੀਵੀ ਅਤੇ ਰੇਡੀਓ) ਦੇ ਵਿੱਚ ਪ੍ਰਸਾਰਣ ਲਾਈਨ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇਹ ਕੇਬਲ ਚਮੜੀ ਦੇ ਪ੍ਰਭਾਵਾਂ ਨੂੰ ਘੱਟ ਕਰਨ ਲਈ ਫਸੇ ਹੋਏ ਹਨ.\n ● ਮਰੋੜੀ ਹੋਈ ਜੋੜੀ - ਦੋ ਇੰਟਰਵੌਂਡ ਇਨਸੂਲੇਟਡ ਤਾਰਾਂ ਦੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ. ਇਹ ਇੱਕ ਜੋੜੀਦਾਰ ਕੇਬਲ ਵਰਗਾ ਹੈ, ਸਿਵਾਏ ਜੋੜੇ ਵਾਲੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਨੂੰ ਮਰੋੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ.</string>
  <string name="voltee">ਵੋਲਟਮੀਟਰ</string>
  <string name="amm">ਐਮਮੀਟਰ</string>
  <string name="ohmmm">ਓਹਮੀਟਰ</string>
  <string name="multiii">ਮਲਟੀਮੀਟਰ</string>
  <string name="toko">ਕਲੈਪ ਮੀਟਰ</string>
  <string name="eleeee">ਬਿਜਲੀ ਮੀਟਰ</string>
  <string name="traa">ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="eldvig">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ</string>
  <string name="generat">ਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">ਸੂਚਕ ਪੇਚ</string>
  <string name="mull">ਮਲਟੀਮੀਟਰ</string>
  <string name="stripp">ਵਾਇਰ ਸਟਰਿੱਪਰ</string>
  <string name="otvv">ਪੇਚਦਾਰ</string>
  <string name="passat">ਪਲੇਅਰਸ</string>
  <string name="nabkly">ਰੈਂਚਾਂ ਦਾ ਸਮੂਹ</string>
  <string name="molot">ਹਥੌੜਾ</string>
  <string name="montazno">ਮਾ Mountਂਟਿੰਗ ਚਾਕੂ</string>
  <string name="kryglog">ਗੋਲ ਨੱਕ ਦੇ ਚਿਮਟੇ</string>
  <string name="bokor">ਸਾਈਡ ਕਟਰ</string>
  <string name="napil">ਰਸ</string>
  <string name="noz">Hacksaws</string>
  <string name="ryletka">ਮਾਪਣ ਟੇਪ</string>
  <string name="perf">ਹਥੌੜੇ ਦੀ ਮਸ਼ਕ</string>
  <string name="shyr">ਪਾਵਰ ਡਰਿੱਲ</string>
  <string name="payal">ਸੋਲਡਰਿੰਗ-ਲੋਹਾ</string>
  <string name="sympoya">ਯੰਤਰਾਂ ਲਈ ਬੈਲਟ ਬੈਗ</string>
  <string name="roz_1">ਸਭ ਤੋਂ ਪਹਿਲਾਂ ਤੁਹਾਨੂੰ ਆਉਟਲੈਟ ਕਵਰ ਖੋਲ੍ਹਣ ਅਤੇ ਬਾਹਰ ਜਾਣ ਵਾਲੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਤੇ ਵੋਲਟੇਜ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰਨ ਦੀ ਜ਼ਰੂਰਤ ਹੈ.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t ਵੋਲਟੇਜ ਦੀ ਅਣਹੋਂਦ ਵਿੱਚ ਲਾਈਨ ਵਿੱਚ ਨੁਕਸ ਲੱਭਣਾ ਜ਼ਰੂਰੀ ਹੈ. ਸੰਭਾਵਨਾ ਹੈ ਕਿ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਬੰਦ ਹੋ ਗਿਆ ਹੈ ਜਾਂ ਕਿਤੇ ਤਾਰ ਖਰਾਬ ਹੋ ਗਈ ਹੈ.\n \t ਜੇ ਵੋਲਟੇਜ ਮੌਜੂਦ ਹੈ, ਤਾਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਸੰਪਰਕਾਂ ਨੂੰ ਕੱਸੋ, ਅਤੇ ਜੇ ਸਾਕਟ ਤੇ ਸੰਪਰਕਾਂ ਦੇ ਪਿਘਲਣ ਦੇ ਕੋਈ ਸੰਕੇਤ ਨਹੀਂ ਹਨ, ਤਾਂ ਕਵਰ ਨੂੰ ਠੀਕ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਸਾਕਟ ਕਾਰਜਸ਼ੀਲ ਕ੍ਰਮ ਵਿੱਚ ਹੋਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="zxcc">\t ਜੇ ਆletਟਲੈਟ ਕਵਰ ਜਾਂ ਸੰਪਰਕਾਂ ਤੇ ਪਿਘਲਣ ਜਾਂ ਜਲਣ ਦੇ ਨਿਸ਼ਾਨ ਹਨ ਤਾਂ ਇਸ ਨੂੰ ਨਕਾਰਾਤਮਕ ਨਤੀਜਿਆਂ ਤੋਂ ਬਚਣ ਲਈ ਪੂਰੀ ਤਰ੍ਹਾਂ ਬਦਲਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="switcher">ਸਵਿਚ ਕਰੋ</string>
  <string name="cddd">3-ਵੇ ਸਵਿਚ ਸਕੀਮ</string>
  <string name="quanrez">ਵਿਰੋਧ ਕਰਨ ਵਾਲਿਆਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ:</string>
  <string name="rachit">ਗਣਨਾ ਕਰੋ</string>
  <string name="canccc">ਰੀਸੈਟ ਕਰੋ</string>
  <string name="oasd">ਕੁੱਲ ਵਿਰੋਧ</string>
  <string name="brown">ਭੂਰਾ</string>
  <string name="red">ਲਾਲ</string>
  <string name="black">ਕਾਲਾ</string>
  <string name="orange">ਸੰਤਰਾ</string>
  <string name="yellow">ਪੀਲਾ</string>
  <string name="green">ਹਰਾ</string>
  <string name="blue">ਨੀਲਾ</string>
  <string name="violet">ਜਾਮਨੀ</string>
  <string name="white">ਚਿੱਟਾ</string>
  <string name="grey">ਸਲੇਟੀ</string>
  <string name="gold">ਸੋਨਾ</string>
  <string name="silver">ਚਾਂਦੀ</string>
  <string name="cofe">ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਕੱਪ ਕੌਫੀ ਦੀ ਕੀਮਤ ਲਈ ਇਸ਼ਤਿਹਾਰਾਂ ਨੂੰ ਸਦਾ ਲਈ ਅਯੋਗ ਬਣਾਉ</string>
  <string name="yzn">ਕੀਮਤ ਦਿਖਾਓ</string>
  <string name="noth">ਨਹੀਂ ਧੰਨਵਾਦ</string>
  <string name="tofind">ਲੱਭੋ:</string>
  <string name="ressss">ਨਤੀਜਾ:</string>
  <string name="sadc">ਗਣਨਾ ਕਰੋ</string>
  <string name="welding_connection">ਵੈਲਡਡ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="procc_sva">ਵੈਲਡਿੰਗ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ</string>
  <string name="weldin">ਵੈਲਡਿੰਗ ਮਸ਼ੀਨ</string>
  <string name="crimp">ਕ੍ਰਿਪਿੰਗ ਟੂਲ</string>
  <string name="isolated">ਇੰਸੂਲੇਟਡ ਸਲੀਵਜ਼</string>
  <string name="bolted">ਬੋਲਟਡ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• ਉਪਕਰਣ ਕਲਾਸਾਂ</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• ਵੋਲਟਮੀਟਰ, ਐਮਮੀਟਰ, ਓਹਮੀਟਰ\n • ਮਲਟੀਮੀਟਰ\n • ਕਲੈਪ ਮੀਟਰ\n • ਬਿਜਲੀ ਮੀਟਰ</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ\n • ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ\n • ਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG ਤੋਂ mm ਅਤੇ mm mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">ਕਈ ਤਰ੍ਹਾਂ ਦੇ ਕੰਮ</string>
  <string name="scket_plug">ਇੱਕ ਪਲੱਗ-ਇਨ ਸਾਕਟ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ</string>
  <string name="hiden_socket_plug">ਬਿਲਟ-ਇਨ ਸਾਕਟ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ</string>
  <string name="beton_i_kirp">ਕੰਕਰੀਟ ਜਾਂ ਇੱਟ ਦੀਆਂ ਕੰਧਾਂ</string>
  <string name="gipsokart">ਡਰਾਈਵਾਲ</string>
  <string name="yst_nakl_roz">ਸਤਹ-ਮਾ mountedਂਟ ਕੀਤੀ ਸਾਕਟ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ</string>
  <string name="nakl_roz">ਓਵਰਹੈੱਡ ਸਾਕਟ</string>
  <string name="yst_vikl">ਸਵਿਚ ਇੰਸਟਾਲੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="anker">ਲੰਗਰ</string>
  <string name="anker_2">ਨਹੁੰ, ਪੇਚ, ਬੋਲਟ ਨੂੰ ਸੁਰੱਖਿਅਤ holdingੰਗ ਨਾਲ ਰੱਖਣ ਲਈ ਸਹਾਇਕ ਫਾਸਟਰਨਰ.</string>
  <string name="dypel">Dowel</string>
  <string name="dyperl_2">ਇੱਕ ਸਹਾਇਕ ਫਾਸਟਰਨਰ ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਪੇਚ ਜਾਂ ਨਹੁੰ ਚਲਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="zila">ਤਾਰ ਜਾਂ ਕੇਬਲ ਕੋਰ</string>
  <string name="zila_2">ਇੱਕ ਇੰਸੂਲੇਟਡ ਕੰਡਕਟਰ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ ਚੁੱਕਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ. ਇੱਕ ਜਾਂ ਵਧੇਰੇ ਤਾਰਾਂ ਦੇ ਹੁੰਦੇ ਹਨ</string>
  <string name="stazka">ਪੱਟਾ</string>
  <string name="stazka_2">ਕੰਕਰੀਟ ਦੀ ਸਤਹ ਨੂੰ ਨਿਰਵਿਘਨ ਬਣਾਉਣ ਲਈ ਮੋਰਟਾਰ ਦੀ ਪਤਲੀ ਪਰਤ</string>
  <string name="ydl">ਐਕਸਟੈਂਸ਼ਨ</string>
  <string name="ydl_2">ਲਚਕਦਾਰ ਤਾਰ ਦਾ ਇੱਕ ਟੁਕੜਾ ਇੱਕ ਪਲੱਗ ਅਤੇ ਸਾਕਟ ਨਾਲ ਫਿੱਟ ਹੈ</string>
  <string name="yz_vd">ਬਕਾਇਆ-ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ (ਆਰਸੀਡੀ)</string>
  <string name="yz_vd_2">ਇੱਕ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਜੋ ਸਰਕਟ ਦੇ ਪੜਾਅ ਅਤੇ ਨਿਰਪੱਖ ਤਾਰਾਂ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਸ਼ਕਤੀ ਦੀ ਤੁਲਨਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਮੌਜੂਦਾ ਲੀਕ ਹੋਣ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ ਬਕਾਇਆ-ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ ਬਹੁਤ ਤੇਜ਼ੀ ਨਾਲ ਨੈਟਵਰਕ ਖੋਲ੍ਹਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="snyr">ਰੱਸੀ</string>
  <string name="shnyr_2">ਖਾਸ ਕਰਕੇ ਲਚਕਦਾਰ ਤਾਰ. ਮੋਬਾਈਲ ਉਪਕਰਣਾਂ ਨੂੰ ਨੈਟਵਰਕ ਨਾਲ ਕਨੈਕਟ ਕਰਨ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="overvoltage">ਓਵਰਵੋਲਟੇਜ</string>
  <string name="over_1">\t ਬਹੁਤ ਜ਼ਿਆਦਾ ਵੋਲਟੇਜ ਵਾਧਾ ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਤਿੰਨ-ਪੜਾਅ ਸਪਲਾਈ ਨੈਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਨਿਰਪੱਖ ਕੰਡਕਟਰ ਦੇ ਟੁੱਟਣ ਨਾਲ ਜੁੜਿਆ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="over_desk_1">\t ਅਪਾਰਟਮੈਂਟਸ 1 ਅਤੇ 2 ਵੱਖ -ਵੱਖ ਪੜਾਵਾਂ (ਐਲ 2 ਅਤੇ ਐਲ 3) ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹੋਏ ਹਨ. ਜੇ ਇੱਕ ਨਿਰਪੱਖ ਕੰਡਕਟਰ ਟੁੱਟ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਤਾਂ ਪੈਰਲਲ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਦੀ ਬਜਾਏ, ਇੱਕ ਸੀਰੀਅਲ ਕਨੈਕਸ਼ਨ ਬਣਦਾ ਹੈ, ਜਿਸ ਨਾਲ ਵੋਲਟੇਜ ਵਿੱਚ ਵਾਧਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ.\n \t ਖਪਤਕਾਰ ਵੋਲਟੇਜ ਦਾ ਜੋੜ ਲਾਈਨ ਵੋਲਟੇਜ (U1 + U2 = 380 V) ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੋ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਆਓ ਇੱਕ ਉਦਾਹਰਣ ਦੇਈਏ:\n \t ਪਹਿਲੇ ਅਪਾਰਟਮੈਂਟ ਵਿੱਚ ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਕੇਟਲ ਜੁੜੀ ਹੁੰਦੀ ਹੈ (P1 = 2000 W), ਅਤੇ ਦੂਜੀ ਵਿੱਚ - ਸਿਰਫ ਇੱਕ ਕੰਪਿਟਰ (P2 = 300 W).\n \t R1 ਵਿਰੋਧ 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohms ਹੈ; R2 220 ^ 2/300 = 161.3 ਓਹਮ ਹੈ\n \t ਕੁੱਲ ਮੌਜੂਦਾ I 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 ਏ ਹੈ\n \t ਇਸ ਲਈ, ਪਹਿਲੇ ਘਰ ਵਿਚ ਵੋਲਟੇਜ 2.05 * 24.2 = 49.61 ਵੋਲਟਜ਼ ਦੇ ਬਰਾਬਰ ਹੋ ਜਾਵੇਗਾ. ਦੂਜੇ ਵਿੱਚ - 2.05 * 161.3 = 330.65 ਵੋਲਟ\n \t ਕੇਤਲੀ ਅਮਲੀ ਤੌਰ ਤੇ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਕਰੇਗੀ, ਪਰ ਕੰਪਿਟਰ ਅਸਫਲ ਹੋ ਸਕਦਾ ਹੈ. <b> ਇਹ ਯਾਦ ਰੱਖਣਾ ਸਰਲ ਹੈ - ਘੱਟ ਬਿਜਲੀ ਵਾਲਾ ਉਪਭੋਗਤਾ ਵਧੇਰੇ ਵੋਲਟੇਜ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰੇਗਾ. </b></string>
  <string name="me">ਸੁਰੱਖਿਆ ਦੇ ੰਗ</string>
  <string name="t_pop">\t ਤੁਸੀਂ ਸਰਜ ਪ੍ਰੋਟੈਕਸ਼ਨ ਮੋਡੀuleਲ ਜਾਂ ਵੋਲਟੇਜ ਰਿਲੇ ਲਗਾ ਕੇ ਆਪਣੇ ਅਪਾਰਟਮੈਂਟ ਜਾਂ ਘਰ ਨੂੰ ਅਜਿਹੀਆਂ ਸਥਿਤੀਆਂ ਤੋਂ ਬਚਾ ਸਕਦੇ ਹੋ. ਇਹ ਸੁਰੱਖਿਆ ਉਪਕਰਣ ਲਾਈਨ ਨੂੰ ਡਿਸਕਨੈਕਟ ਕਰਦੇ ਹਨ ਜੇ ਨੈਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਵੋਲਟੇਜ ਸਥਾਪਤ ਆਦਰਸ਼ ਤੋਂ ਪਾਰ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. ਕੇਬਲ ਰੂਟਿੰਗ ਅਤੇ ਜੰਕਸ਼ਨ ਬਾਕਸ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ ਲਈ ਚੈਨਲ ਬਣਾਉ.\n \t 2. ਅਲਾਬੈਸਟਰ ਮੋਰਟਾਰ ਨਾਲ ਰੀਸੇਸ ਭਰੋ, ਪਿਛਲੇ ਬਕਸੇ ਨੂੰ ਸਥਾਪਿਤ ਕਰੋ ਅਤੇ ਇਸ ਵਿੱਚ ਕੇਬਲ ਨੂੰ ਖੁਆਓ.\n \t 3. ਬਾਕੀ ਦੇ ਇੰਡੈਂਟੇਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਭਰੋ ਅਤੇ ਮੋਰਟਾਰ ਨੂੰ ਸੁੱਕਣ ਦਿਓ.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 ਅਤੇ 5. ਸਵਿਚ ਦੇ ਸਮਰਥਨ ਅਤੇ ਮਾingਂਟਿੰਗ ਬਾਕਸ ਤੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਮੋਰੀਆਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦੇ ਹੋਏ ਸਵਿੱਚ ਨੂੰ ਕਨੈਕਟ ਕਰੋ ਅਤੇ ਠੀਕ ਕਰੋ.\n \t 6. ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਵਰ ਅਤੇ ਕੁੰਜੀਆਂ ਸਥਾਪਤ ਕਰੋ. ਹੋ ਗਿਆ!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. ਕੇਬਲ ਰੂਟਿੰਗ ਅਤੇ ਜੰਕਸ਼ਨ ਬਾਕਸ ਦੀ ਸਥਾਪਨਾ ਲਈ ਇੱਕ ਚੈਨਲ ਬਣਾਉ.\n \t 2. ਅਲਾਬੈਸਟਰ ਮੋਰਟਾਰ ਨਾਲ ਰੀਸੇਸ ਭਰੋ, ਪਿਛਲੇ ਬਕਸੇ ਨੂੰ ਸਥਾਪਿਤ ਕਰੋ ਅਤੇ ਇਸ ਵਿੱਚ ਕੇਬਲ ਨੂੰ ਖੁਆਓ.\n \t 3. ਬਾਕੀ ਦੇ ਇੰਡੈਂਟੇਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਭਰੋ ਅਤੇ ਮੋਰਟਾਰ ਨੂੰ ਸੁੱਕਣ ਦਿਓ.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. ਸਾਕਟ ਸਪੋਰਟ ਅਤੇ ਮਾ mountਂਟਿੰਗ ਬਾਕਸ ਉੱਤੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਛੇਕ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਸਾਕਟ ਨੂੰ ਕਨੈਕਟ ਕਰੋ ਅਤੇ ਠੀਕ ਕਰੋ.\n \t 5 ਅਤੇ 6. ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਵਰ ਅਤੇ ਪੈਨਲ ਸਥਾਪਤ ਕਰੋ. ਹੋ ਗਿਆ!</string>
  <string name="socket33">\t 1. ਪਿਛਲੇ ਬਕਸੇ ਲਈ ਮਾਰਕ ਕਰੋ ਅਤੇ ਇੱਕ ਮੋਰੀ ਡ੍ਰਿਲ ਕਰੋ.\n \t 2 ਅਤੇ 3. ਬੈਕ ਬਾਕਸ ਨੂੰ ਸੁਰੱਖਿਅਤ ਕਰੋ, ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਅੰਦਰੂਨੀ ਹੁੱਕ ਇਸਨੂੰ ਕੰਧ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਦਬਾਉਣਗੇ.</string>
  <string name="socket44">\t 4 ਅਤੇ 5. ਸਾਕਟ ਸਹਾਇਤਾ ਅਤੇ ਮਾ mountਂਟਿੰਗ ਬਾਕਸ ਤੇ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਛੇਕ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਕੇ ਸਾਕਟ ਨੂੰ ਜੋੜੋ ਅਤੇ ਠੀਕ ਕਰੋ.\n \t 6. ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਵਰ ਅਤੇ ਪੈਨਲ ਲਗਾਉ. ਹੋ ਗਿਆ!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. ਅਧਾਰ ਨੂੰ ਕੰਧ ਨਾਲ ਜੋੜੋ.\n \t 2. ਕੇਬਲ ਨੂੰ ਹਾਸ਼ੀਏ ਨਾਲ ਬੇਸ ਵਿੱਚ ਲੈ ਜਾਓ.\n \t 3. ਅਧਾਰ ਤੇ ਸਾਕਟ ਨੂੰ ਜੋੜੋ ਅਤੇ ਠੀਕ ਕਰੋ.\n \t 4. ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਵਰ ਅਤੇ ਪੈਨਲ ਸਥਾਪਤ ਕਰੋ. ਹੋ ਗਿਆ!</string>
  <string name="tyrbo_gen">ਟਰਬੋਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="diz_gen">ਡੀਜ਼ਲ ਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="_1_n2">1. ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ\n 2. ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="error_input">ਡਾਟਾ ਐਂਟਰੀ ਗਲਤੀ</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. ਵਿਸਤਾਰ ਸਰੋਵਰ\n 2. ਇਨਸੂਲੇਟਰ\n 3. ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਕੋਰ\n 4. ਟਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਟੈਂਕ ਦਾ ੱਕਣ\n 5. ਰੇਡੀਏਟਰਸ\n 6. ਘੱਟ ਵੋਲਟੇਜ ਵਿੰਡਿੰਗ\n 7. ਹਾਈ ਵੋਲਟੇਜ ਵਿੰਡਿੰਗ</string>
  <string name="nomtok">ਮੌਜੂਦਾ ਦਰਜਾ, ਏ</string>
  <string name="_1_n26">1. ਕਲੈਪ ਮੀਟਰ ਦੇ ਨਾਲ ਡਿਜੀਟਲ ਮਲਟੀਮੀਟਰ.\n 2. ਹਾਈ ਵੋਲਟੇਜ ਕਲੈਂਪ ਮੀਟਰ.</string>
  <string name="_1_n24">1. ਪੁਰਾਣੀ ਸ਼ੈਲੀ ਦਾ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੀਟਰ.\n 2. ਨਵੇਂ ਡਿਜ਼ਾਇਨ ਦਾ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੀਟਰ.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. ਸ਼ਾਫਟ\n 2. ਸਟੈਟਰ ਵਿੰਡਿੰਗ\n 3. ਸਟੈਟਰ ਕੋਰ\n 4. \"ਗਹਿਰੀ ਪਿੰਜਰੇ\"\n 5. ਰੋਟਰ ਕੋਰ\n 6. ਪੱਖਾ\n 7. ਫਰੇਮ</string>
  <string name="types">ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="btn_1">ਬਟਨ #1</string>
  <string name="btn_2">ਬਟਨ #2</string>
  <string name="btn_3">ਬਟਨ #3</string>
  <string name="_3">ਸਵਿੱਚ ਨੰਬਰ 3</string>
  <string name="phase_3">ਤਿੰਨ ਪੜਾਅ</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਸਬਸਟੇਸ਼ਨ</string>
  <string name="nuclear">ਪ੍ਰਮਾਣੂ powerਰਜਾ ਪਲਾਂਟ</string>
  <string name="termal">ਥਰਮਲ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ</string>
  <string name="solar">ਸੋਲਰ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ</string>
  <string name="hydro">ਹਾਈਡਰੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ</string>
  <string name="wind">ਵਿੰਡ ਫਾਰਮ</string>
  <string name="geotermal">ਭੂ -ਤਾਪ ਬਿਜਲੀ ਘਰ</string>
  <string name="nuclear_stri">\t ਪ੍ਰਮਾਣੂ plantਰਜਾ ਪਲਾਂਟ energyਰਜਾ ਦੇ ਉਤਪਾਦਨ ਲਈ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮਾਣੂ ਸਥਾਪਨਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮਾਣੂ ਰਿਐਕਟਰ ਅਤੇ ਲੋੜੀਂਦੇ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ, ਉਪਕਰਣਾਂ, ਉਪਕਰਣਾਂ ਅਤੇ .ਾਂਚਿਆਂ ਦੇ ਸਮੂਹ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="shema_atom">ਡਬਲ-ਸਰਕਟ ਦਬਾਅ ਵਾਲੇ ਵਾਟਰ ਪਾਵਰ ਰਿਐਕਟਰ \'ਤੇ ਪ੍ਰਮਾਣੂ plantਰਜਾ ਪਲਾਂਟ ਦੇ ਸੰਚਾਲਨ ਦੀ ਯੋਜਨਾ</string>
  <string name="nuc_str_2">\t ਰਿਐਕਟਰ ਕੋਰ ਵਿੱਚ ਜਾਰੀ Energyਰਜਾ ਨੂੰ ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਕੂਲੈਂਟ ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਕੂਲੈਂਟ ਭਾਫ਼ ਜਨਰੇਟਰ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੁੰਦਾ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਇਹ ਦੂਜੇ ਸਰਕਟ ਦੇ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਫ਼ੋੜੇ ਵਿੱਚ ਗਰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਨਤੀਜਾ ਭਾਫ਼ ਟਰਬਾਈਨਸ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ ਜੋ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਜਨਰੇਟਰਾਂ ਨੂੰ ਘੁੰਮਾਉਂਦੀ ਹੈ. ਟਰਬਾਈਨਾਂ ਦੇ ਆletਟਲੇਟ ਤੇ, ਭਾਫ਼ ਕੰਡੈਂਸਰ ਵਿੱਚ ਦਾਖਲ ਹੁੰਦੀ ਹੈ, ਜਿੱਥੇ ਇਸਨੂੰ ਸਰੋਵਰ ਤੋਂ ਆਉਣ ਵਾਲੇ ਪਾਣੀ ਦੀ ਵੱਡੀ ਮਾਤਰਾ ਦੁਆਰਾ ਠੰ isਾ ਕੀਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਪ੍ਰੈਸ਼ਰ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਇੱਕ ਬਹੁਤ ਹੀ ਗੁੰਝਲਦਾਰ ਅਤੇ ਬੋਝਲ ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਹੈ, ਜੋ ਕੂਲੈਂਟ ਦੇ ਥਰਮਲ ਵਿਸਥਾਰ ਤੋਂ ਪੈਦਾ ਹੋਏ ਰਿਐਕਟਰ ਦੇ ਸੰਚਾਲਨ ਦੌਰਾਨ ਸਰਕਟ ਵਿੱਚ ਦਬਾਅ ਦੇ ਉਤਰਾਅ -ਚੜ੍ਹਾਅ ਨੂੰ ਬਰਾਬਰ ਕਰਨ ਦਾ ਕੰਮ ਕਰਦਾ ਹੈ.\n \t ਪਾਣੀ ਤੋਂ ਇਲਾਵਾ, ਵੱਖ-ਵੱਖ ਰਿਐਕਟਰ ਮੈਟਲ ਪਿਘਲਣ ਨੂੰ ਗਰਮੀ ਕੈਰੀਅਰ ਅਤੇ ਕੂਲਰ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਵੀ ਵਰਤ ਸਕਦੇ ਹਨ: ਸੋਡੀਅਮ, ਲੀਡ, ਯੂਟੈਕਟਿਕ ਲੀਡ-ਬਿਸਮਥ ਅਲਾਇ, ਆਦਿ ਤਰਲ ਧਾਤ ਹੀਟ ਕੈਰੀਅਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਰਿਐਕਟਰ ਕੋਰ ਸ਼ੈੱਲ ਦੇ ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਨੂੰ ਸਰਲ ਬਣਾਉਣ ਦੀ ਆਗਿਆ ਦਿੰਦੀ ਹੈ. ਅਤੇ ਦਬਾਅ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਦੇਣ ਵਾਲੇ ਤੋਂ ਛੁਟਕਾਰਾ ਪਾਓ.\n \t ਰੇਕਟਰਾਂ ਦੀ ਕਿਸਮ ਦੇ ਅਧਾਰ ਤੇ, ਸਰਕਟਾਂ ਦੀ ਕੁੱਲ ਸੰਖਿਆ ਵੱਖਰੀ ਹੋ ਸਕਦੀ ਹੈ.\n \t ਕਿਸੇ ਭੰਡਾਰ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਦੀ ਬਜਾਏ, ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਵਿਸ਼ੇਸ਼ ਕੂਲਿੰਗ ਟਾਵਰਾਂ ਵਿੱਚ ਠੰਾ ਕੀਤਾ ਜਾ ਸਕਦਾ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਪ੍ਰਮਾਣੂ powerਰਜਾ ਪਲਾਂਟ ਦਾ ਸਭ ਤੋਂ ਵੱਧ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲਾ ਹਿੱਸਾ ਹਨ.</string>
  <string name="tepl">\t ਥਰਮਲ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ - ਇੱਕ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਜੋ ਕਿ ਬਲਨ ਦੀ ਪ੍ਰਕਿਰਿਆ ਵਿੱਚ ਬਾਲਣ ਦੀ ਰਸਾਇਣਕ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਥਰਮਲ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਅਤੇ ਫਿਰ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਜਨਰੇਟਰ ਦੇ ਸ਼ਾਫਟ ਦੇ ਰੋਟੇਸ਼ਨ ਦੀ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਕੇ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ. ਵੱਖ -ਵੱਖ ਜੈਵਿਕ ਬਾਲਣਾਂ ਦੀ ਵਿਆਪਕ ਵਰਤੋਂ ਕੀਤੀ ਜਾਂਦੀ ਹੈ: ਕੋਲਾ, ਕੁਦਰਤੀ ਗੈਸ, ਘੱਟ ਅਕਸਰ ਬਾਲਣ ਤੇਲ, ਪਹਿਲਾਂ - ਪੀਟ ਅਤੇ ਤੇਲ ਸ਼ੈਲ. ਕੁਝ ਪੌਦਿਆਂ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਜ਼ਿਲ੍ਹਾ ਹੀਟਿੰਗ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਵਿੱਚ ਗਰਮੀ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਵੀ ਕੀਤੀ ਜਾ ਸਕਦੀ ਹੈ.</string>
  <string name="termal_str_2">\t ਰਵਾਇਤੀ ਤਾਪ ਬਿਜਲੀ ਘਰਾਂ ਵਿੱਚ, ਬਾਲਣ ਸਟੀਮ ਬਾਇਲਰ ਦੀ ਭੱਠੀ ਵਿੱਚ ਸਾੜਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ, ਖਾਸ ਟਿesਬਾਂ (ਵਾਟਰ ਟਿ boਬ ਬਾਇਲਰ) ਵਿੱਚ ਬਾਇਲਰ ਦੇ ਅੰਦਰ ਪਏ ਪਾਣੀ ਨੂੰ ਗਰਮ ਕਰਕੇ ਭਾਫ਼ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ. ਉੱਚ ਤਾਪਮਾਨ ਅਤੇ ਦਬਾਅ ਦੇ ਨਾਲ ਨਤੀਜੇ ਵਜੋਂ ਸੁਪਰਹੀਟਡ ਭਾਫ਼ ਨੂੰ ਇੱਕ ਸਟੀਮ ਲਾਈਨ ਰਾਹੀਂ ਇੱਕ ਟਰਬਾਈਨ ਜਨਰੇਟਰ - ਇੱਕ ਸੰਯੁਕਤ ਭਾਫ਼ ਟਰਬਾਈਨ ਅਤੇ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਜਨਰੇਟਰ ਨਾਲ ਖੁਆਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਇੱਕ ਮਲਟੀਸਟੇਜ ਸਟੀਮ ਟਰਬਾਈਨ ਵਿੱਚ, ਭਾਫ਼ ਦੀ ਥਰਮਲ energyਰਜਾ ਅੰਸ਼ਕ ਰੂਪ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਫਟ ਦੇ ਰੋਟੇਸ਼ਨ ਦੀ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲ ਜਾਂਦੀ ਹੈ ਜਿਸ ਉੱਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਜਨਰੇਟਰ ਲਗਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.\n \t ਬਹੁਤ ਸਾਰੇ ਤਾਪ ਬਿਜਲੀ ਘਰਾਂ ਵਿੱਚ, ਇੱਕ ਗੈਸ ਟਰਬਾਈਨ ਸਕੀਮ ਵਿਆਪਕ ਹੋ ਗਈ ਹੈ, ਜਿਸ ਵਿੱਚ ਗੈਸ ਜਾਂ ਤਰਲ ਬਾਲਣ ਨੂੰ ਸਾੜ ਕੇ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀ ਗਰਮ ਗੈਸਾਂ ਦਾ ਮਿਸ਼ਰਣ ਸਿੱਧਾ ਗੈਸ ਟਰਬਾਈਨ ਪਲਾਂਟ ਦੀ ਟਰਬਾਈਨ ਨੂੰ ਘੁੰਮਾਉਂਦਾ ਹੈ, ਜਿਸਦਾ ਧੁਰਾ ਜੁੜਿਆ ਹੋਇਆ ਹੈ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਜਨਰੇਟਰ. ਟਰਬਾਈਨ ਦੇ ਬਾਅਦ ਗੈਸਾਂ ਗਰਮ ਰਹਿੰਦ -ਖੂੰਹਦ ਦੇ ਬਾਇਲਰ ਵਿੱਚ ਸਟੀਮ ਇੰਜਨ (ਸੰਯੁਕਤ ਸਾਈਕਲ ਪਲਾਂਟ) ਨੂੰ ਚਲਾਉਣ ਜਾਂ ਗਰਮ ਕਰਨ ਦੇ ਉਦੇਸ਼ਾਂ ਲਈ ਵਰਤਣ ਲਈ ਕਾਫ਼ੀ ਗਰਮ ਰਹਿੰਦੀਆਂ ਹਨ.</string>
  <string name="acc">ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="trmal_types">• ਬਾਇਲਰ ਅਤੇ ਟਰਬਾਈਨ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ\n - ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟਾਂ ਨੂੰ ਸੰਘਣਾ ਕਰਨਾ\n - ਸੰਯੁਕਤ ਗਰਮੀ ਅਤੇ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ\n • ਗੈਸ ਟਰਬਾਈਨ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ\n • ਸੰਯੁਕਤ ਸਾਈਕਲ ਗੈਸ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ\n Recip ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਰਿਸਪ੍ਰੋਕੇਟਿੰਗ ਇੰਜਣਾਂ \'ਤੇ ਅਧਾਰਤ ਹਨ\n - ਕੰਪਰੈਸ਼ਨ ਇਗਨੀਸ਼ਨ (ਡੀਜ਼ਲ)\n - ਸਪਾਰਕ ਇਗਨੀਸ਼ਨ ਦੇ ਨਾਲ\n • ਸੰਯੁਕਤ ਚੱਕਰ</string>
  <string name="solar_desk_1">\t ਸੋਲਰ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਇੱਕ ਇੰਜੀਨੀਅਰਿੰਗ structureਾਂਚਾ ਹੈ ਜੋ ਸੂਰਜੀ ਕਿਰਨਾਂ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ .ਰਜਾ ਵਿੱਚ ਬਦਲਦਾ ਹੈ. ਸੂਰਜੀ ਕਿਰਨਾਂ ਨੂੰ ਬਦਲਣ ਦੇ differentੰਗ ਵੱਖਰੇ ਹਨ ਅਤੇ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਦੇ ਡਿਜ਼ਾਈਨ ਤੇ ਨਿਰਭਰ ਕਰਦੇ ਹਨ. \t ਸੂਰਜੀ ਊਰਜਾ ਪੌਦੇ ਲਈ ਵਧੀਆ ਸਥਾਨ ਮਾਰੂਥਲ ਅਤੇ ਆਉੰਦੇ ਖੇਤਰ ਹਨ.</string>
  <string name="dfgh">\t ਸਾਰੇ ਸੂਰਜੀ ਊਰਜਾ ਨੂੰ ਕਈ ਕਿਸਮ ਵਿੱਚ ਵੰਡਿਆ ਗਿਆ ਹੈ:\n ● ਟਾਵਰ ਦੀ ਕਿਸਮ\n ● ਡਿਸਕ ਦੀ ਕਿਸਮ\n Photo ਫੋਟੋਵੋਲਟੇਇਕ ਮੋਡੀulesਲਸ (ਸੋਲਰ ਬੈਟਰੀਆਂ) ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨਾ\n Para ਪੈਰਾਬੋਲਿਕ ਗਾੜ੍ਹਾਪਣ ਦੀ ਵਰਤੋਂ\n Solar ਸੰਯੁਕਤ ਸੂਰਜੀ powerਰਜਾ ਪਲਾਂਟ\n ● ਬੈਲੂਨ ਸੂਰਜੀ powerਰਜਾ ਪਲਾਂਟ\n ● ਸੋਲਰ ਵੈਕਿumਮ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ</string>
  <string name="hydro_desk">\t ਹਾਈਡ੍ਰੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ energyਰਜਾ ਦੇ ਸਰੋਤ ਦੇ ਤੌਰ ਤੇ ਨਦੀਆਂ ਦੇ ਕਿਨਾਰਿਆਂ ਅਤੇ ਜਲ -movementsਰਜਾਵਾਂ ਵਿੱਚ ਪਾਣੀ ਦੇ ਲੋਕਾਂ ਦੀ ਆਵਾਜਾਈ ਨੂੰ ਵਰਤਦਾ ਹੈ. ਹਾਈਡਰੋਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਨਦੀਆਂ\' ਤੇ ਡੈਮ ਅਤੇ ਭੰਡਾਰ ਬਣਾ ਕੇ ਬਣਾਏ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.\n \t ਸਾਰਾ ਸਾਲ ਪਾਣੀ ਦੀ ਸਪਲਾਈ ਦੀ ਗਰੰਟੀਸ਼ੁਦਾ ਨਦੀ ਦੀਆਂ opਲਾਣਾਂ, ਅਤੇ ਘਾਟੀ ਦੇ ਖੇਤਰ - ਇਹ ਸਭ ਪਣ -ਨਿਰਮਾਣ ਅਤੇ ਕੁਸ਼ਲ ਬਿਜਲੀ ਉਤਪਾਦਨ ਦੇ ਪੱਖ ਵਿੱਚ ਹਨ.</string>
  <string name="water_desk_2">\t ਹਾਈਡ੍ਰੌਲਿਕ ਬਣਤਰ ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ, ਪਾਣੀ ਦੀ ਇੱਕ ਦਾ ਦਬਾਅ ਬਣਾਇਆ ਹੈ, ਜੋ ਕਿ ਇੱਕ ਹਾਈਡ੍ਰੌਲਿਕ ਟਰਬਾਈਨ ਦੇ ਬਲੇਡ, ਜਿਸ ਨੂੰ ਡਰਾਈਵ ਦੀ ਸ਼ਕਤੀ ਜਨਰੇਟਰ ਪਰਵੇਸ਼ ਕਰਦਾ ਹੈ.\n \t ਪਾਣੀ ਦਾ ਲੋੜੀਂਦਾ ਦਬਾਅ ਡੈਮ ਨਿਰਮਾਣ ਜਾਂ ਕੁਦਰਤੀ ਪਾਣੀ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਦੁਆਰਾ ਦਿੱਤਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ. ਕੁਝ ਮਾਮਲਿਆਂ ਵਿੱਚ, ਲੋੜੀਂਦੇ ਪਾਣੀ ਦੇ ਦਬਾਅ ਨੂੰ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕਰਨ ਲਈ, ਡੈਮ ਅਤੇ ਕੁਦਰਤੀ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੋਵੇਂ ਇਕੱਠੇ ਵਰਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ.</string>
  <string name="trr">ਹਾਈਡ੍ਰੌਲਿਕ ਟਰਬਾਈਨ ਅਤੇ ਪਾਵਰ ਜਨਰੇਟਰ</string>
  <string name="vvct">ਏ - ਜਨਰੇਟਰ; ਬੀ - ਟਰਬਾਈਨ;\n 1 - ਸਟੈਟਰ\n 2 - ਰੋਟਰ\n 3 - ਬਲੇਡ\n 4 - ਟਰਬਾਈਨ ਬਲੇਡ\n 5 - ਪਾਣੀ ਦਾ ਵਹਾਅ\n 6 - ਟਰਬੋਜਨਰੇਟਰ ਸ਼ਾਫਟ</string>
  <string name="typ">ਹਵਾ ਦੇ ਖੇਤਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="ystrwind">ਹਵਾ ਜਨਰੇਟਰ ਉਪਕਰਣ</string>
  <string name="t_100_n_t">\t ਇੱਕ ਹਵਾ powerਰਜਾ ਪਲਾਂਟ (ਉਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ \"ਵਿੰਡ ਫਾਰਮਾਂ\" ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ) ਇੱਕ ਸਿੰਗਲ ਨੈਟਵਰਕ ਨਾਲ ਜੁੜੇ ਹਵਾ ਟਰਬਾਈਨ ਦੀ ਇੱਕ ਲੜੀ ਹੈ. ਵੱਡੇ ਹਵਾ ਵਾਲੇ ਫਾਰਮਾਂ ਵਿੱਚ 100 ਜਾਂ ਵਧੇਰੇ ਵਿੰਡ ਟਰਬਾਈਨ ਹੋ ਸਕਦੇ ਹਨ.\n \t ਵਿੰਡ ਜਨਰੇਟਰ ਹਵਾ ਦੇ ਪ੍ਰਵਾਹ ਦੀ ਗਤੀ energyਰਜਾ ਨੂੰ ਟਰਬਾਈਨ ਰੋਟਰ ਦੀ ਮਕੈਨੀਕਲ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲ ਕਰਨ ਲਈ ਇੱਕ ਉਪਕਰਣ ਹੈ, ਇਸਦੇ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਵਿੱਚ ਤਬਦੀਲੀ ਦੇ ਨਾਲ.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">Sh ਸਮੁੰਦਰੀ ਕੰੇ\n ● ਤੱਟਵਰਤੀ\n Sh ਆਫਸ਼ੋਰ\n ● ਫਲੋਟਿੰਗ\n ● ਪਹਾੜ\n Over ਹੋਵਰਿੰਗ</string>
  <string name="fd">\t ਜਿਓਥਰਮਲ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਥਰਮਲ energyਰਜਾ ਤੋਂ ਭੂਮੀਗਤ ਸਰੋਤਾਂ (ਉਦਾਹਰਣ ਵਜੋਂ ਗੀਜ਼ਰ) ਤੋਂ ਬਿਜਲੀ energyਰਜਾ ਪੈਦਾ ਕਰਦਾ ਹੈ.\n \t ਧਰਤੀ ਦੀ ਗਰਮੀ ਨੂੰ ਸਿੱਧਾ ਘਰਾਂ ਅਤੇ ਇਮਾਰਤਾਂ ਨੂੰ ਗਰਮ ਕਰਨ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਪੈਦਾ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ.</string>
  <string name="geo_st">ਜੀਓਥਰਮਲ ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ ਸੰਚਾਲਨ ਯੋਜਨਾ</string>
  <string name="geo_opi">1. ਗਰਮ ਪਾਣੀ ਨਾਲ ਗੁਫਾਵਾਂ\n 2. ਗਰਮ ਪਾਣੀ (ਭਾਫ਼)\n 3. ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟ (ਟਰਬਾਈਨ ਜਨਰੇਟਰ)\n 4. ਪਾਵਰ ਗਰਿੱਡ\n 5. ਬਚਿਆ ਪਾਣੀ\n 6. ਕੂਲਿੰਗ ਟਾਵਰ ਦੇ ਨਾਲ ਹੀਟ ਸਪਲਾਈ ਪੁਆਇੰਟ\n 7. ਠੰਡੇ ਪਾਣੀ ਦੀ ਵਾਪਸੀ</string>
  <string name="vivivi">ਪਾਵਰ ਪਲਾਂਟਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ</string>
  <string name="sola_2">\t ਬਿਜਲੀ ਊਰਜਾ ਵਿੱਚ ਸੂਰਜੀ ਊਰਜਾ ਦੀ ਤਬਦੀਲੀ ਨੂੰ ਸਿੱਧੇ ਵਾਪਰ ਸਕਦਾ ਹੈ - ਸੋਲਰ ਪੈਨਲ ਵਰਤ, ਜ ਸੌਰ ਵਸੂਲਣ ਗਰਮੀ ਕੈਰੀਅਰ ਗਰਮ ਦੀ ਮਦਦ ਨਾਲ.</string>
  <string name="sola_3">ਘਰ ਦੀ ਛੱਤ \'ਤੇ ਸੋਲਰ ਪੈਨਲ</string>
  <string name="sola_4">ਵੈੱਕਯੁਮ ਟਿਬ ਕੁਲੈਕਟਰ</string>
  <string name="_1_8">1.78 ਮਿਲੀਮੀਟਰ</string>
  <string name="scheme">ਸਕੀਮ</string>
  <string name="powertoka">ਐਮਪੀਰੇਜ</string>
  <string name="zaryad">ਬਿਜਲੀ\n ਚਾਰਜ</string>
  <string name="emkost">ਸਮਰੱਥਾ</string>
  <string name="poslso">ਸੀਰੀਅਲ\n ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="paraso">ਸਮਾਨਾਂਤਰ\n ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="cable_jack">1. ਕੇਬਲ ਜੈਕਟ\n 2. ਵਾਇਰ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ\n 3. ਖਿੱਚੀ ਹੋਈ ਤਾਰ</string>
  <string name="imu_desk">1. ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ\n 2. ਪਲਸ ਰੀਲੇਅ\n 3. ਬਟਨ\n 4. ਚਾਨਣ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="motion">ਗਤੀ</string>
  <string name="btn1">ਬਟਨ #1</string>
  <string name="btn2">ਬਟਨ #2</string>
  <string name="stopp">ਰੂਕੋ</string>
  <string name="pysk">ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੋ</string>
  <string name="_1_n2f">1. ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ\n 2. ਬਕਾਇਆ-ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ (ਆਰਸੀਡੀ)</string>
  <string name="avv">ਸਰਕਟ ਤੋੜਨ ਵਾਲਾ</string>
  <string name="asdt">ਆਰ.ਸੀ.ਡੀ</string>
  <string name="wirin">ਚੁੰਬਕੀ ਸਟਾਰਟਰ ਲਈ ਵਾਇਰਿੰਗ ਚਿੱਤਰ</string>
  <string name="email">ਈ - ਮੇਲ</string>
  <string name="share">ਕਿਸੇ ਦੋਸਤ ਨਾਲ ਸਾਂਝਾ ਕਰੋ</string>
  <string name="report_a_bug">ਇੱਕ ਬੱਗ ਦੀ ਰਿਪੋਰਟ ਕਰੋ</string>
  <string name="found_error_v2">ਹੈਲੋ, ਮੈਨੂੰ ਇੱਕ ਗਲਤੀ ਮਿਲੀ. ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਭਾਸ਼ਾ: %1$s , %2$s ਸੰਸਕਰਣ: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n ਗਲਤੀ ਦਾ ਵਰਣਨ:</string>
  <string name="the_work_must_be">ਕੰਮ ਕਿਸੇ ਮਾਹਰ ਦੁਆਰਾ ਅਤੇ ਸਿਰਫ ਉਦੋਂ ਹੀ ਕੀਤਾ ਜਾਣਾ ਚਾਹੀਦਾ ਹੈ ਜਦੋਂ ਬਿਜਲੀ ਸਪਲਾਈ ਡੀ-ਐਨਰਜੀ ਹੋਵੇ.</string>
  <string name="vidi_sock">ਵਿਸ਼ਵਵਿਆਪੀ ਸਾਕਟ ਅਤੇ ਪਲੱਗ</string>
  <string name="plug_desk">\t ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਪਲੱਗ ਅਤੇ ਸਾਕਟ ਵੋਲਟੇਜ ਅਤੇ ਮੌਜੂਦਾ ਰੇਟਿੰਗ, ਸ਼ਕਲ, ਆਕਾਰ ਅਤੇ ਕਨੈਕਟਰ ਦੀ ਕਿਸਮ ਵਿੱਚ ਇੱਕ ਦੂਜੇ ਤੋਂ ਵੱਖਰੇ ਹਨ. ਪਲੱਗ ਅਤੇ ਸਾਕਟ ਦੀਆਂ ਵੱਖੋ ਵੱਖਰੀਆਂ ਮਿਆਰੀ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਦੁਨੀਆ ਭਰ ਵਿੱਚ ਵਰਤੀਆਂ ਜਾਂਦੀਆਂ ਹਨ.</string>
  <string name="a_desk">ਅਮਰੀਕੀ ਸਮੋਆ, ਐਂਗੁਇਲਾ, ਐਂਟੀਗੁਆ, ਅਰੁਬਾ, ਬਹਾਮਾਸ, ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਬਾਰਬਾਡੋਸ, ਬਰਮੂਡਾ, ਬੋਲੀਵੀਆ, ਬ੍ਰਾਜ਼ੀਲ, ਕੰਬੋਡੀਆ, ਕੈਨੇਡਾ, ਕੇਮੈਨ ਆਈਲੈਂਡਜ਼, ਚੀਨ (ਬਲੇਡ ਵਿੱਚ ਛੇਕ ਅਤੇ ਥੋੜ੍ਹੇ ਛੋਟੇ ਬਲੇਡ ਦੇ ਬਿਨਾਂ), ਕੋਲੰਬੀਆ, ਕੋਸਟਾ ਰੀਕਾ, ਕਿubaਬਾ, ਇਕਵਾਡੋਰ, ਐਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਗੁਆਮ, ਗੁਆਟੇਮਾਲਾ, ਗੁਆਨਾ, ਹੈਤੀ, ਹੋਂਡੁਰਸ, ਜਮਾਇਕਾ, ਜਾਪਾਨ, ਲਾਓਸ, ਲੇਬਨਾਨ, ਲਾਈਬੇਰੀਆ, ਮਾਲਦੀਵ, ਮੈਕਸੀਕੋ, ਮਾਈਕ੍ਰੋਨੇਸ਼ੀਆ, ਮੋਂਟਸੇਰਾਟ, ਨੀਦਰਲੈਂਡਜ਼ ਐਂਟੀਲੇਜ਼, ਨਿਕਾਰਾਗੁਆ, ਨਾਈਜਰ, ਓਕੀਨਾਵਾ, ਪਨਾਮਾ, ਪੇਰੂ, ਫਿਲੀਪੀਨਜ਼, ਪੋਰਟੋ ਰੀਕੋ, ਸੇਂਟ. ਵਿਨਸੈਂਟ, ਸਾ Saudiਦੀ ਅਰਬ, ਤਾਹਿਤੀ, ਤਾਈਵਾਨ, ਥਾਈਲੈਂਡ, ਸੰਯੁਕਤ ਰਾਜ, ਵੈਨੇਜ਼ੁਏਲਾ, ਵੀਅਤਨਾਮ, ਵਰਜਿਨ ਟਾਪੂ (ਯੂਐਸ ਅਤੇ ਬ੍ਰਿਟਿਸ਼), ਯਮਨ</string>
  <string name="typ_b">ਟਾਈਪ ਏ ਲਈ ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਬੋਲੀਵੀਆ, ਕੰਬੋਡੀਆ, ਚੀਨ, ਡੋਮਿਨਿਕਨ ਰੀਪਬਲਿਕ, ਕੋਰੀਆ, ਲਾਇਬੇਰੀਆ, ਮਾਲਦੀਵ, ਪੇਰੂ, ਸੇਂਟ ਵਿਨਸੇਂਟ, ਤਾਹੀਟੀ, ਥਾਈਲੈਂਡ, ਵੀਅਤਨਾਮ, ਯਮਨ ਨੂੰ ਛੱਡ ਕੇ ਸਾਰੇ ਪ੍ਰਕਾਰ ਦੇ ਏ. ਅਜ਼ੋਰਸ, ਬੇਲੀਜ਼, ਤ੍ਰਿਨੀਦਾਦ ਅਤੇ ਟੋਬੈਗੋ ਵਿੱਚ ਵੀ ਪਾਇਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ</string>
  <string name="typ_c">ਅਲਬਾਨੀਆ, ਅਲਜੀਰੀਆ, ਅੰਗੋਲਾ, ਅਰਜਨਟੀਨਾ, ਆਸਟਰੀਆ, ਅਜ਼ੋਰਸ, ਬਲੇਅਰਿਕ ਟਾਪੂ, ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਬੈਲਜੀਅਮ, ਬੋਲੀਵੀਆ, ਬੋਸਨੀਆ, ਬ੍ਰਾਜ਼ੀਲ, ਬੁਲਗਾਰੀਆ, ਬੁਰਕੀਨਾ ਫਾਸੋ, ਬੁਰੂੰਡੀ, ਕੈਮਰੂਨ, ਕੈਨਰੀ ਟਾਪੂ, ਕੇਪ ਵਰਡੇ, ਮੱਧ ਅਫਰੀਕੀ ਗਣਰਾਜ, ਚੈਨਲ ਟਾਪੂ, ਚਿਲੀ, ਕੋਮੋਰੋਸ , ਕਾਂਗੋ, ਕਰੋਸ਼ੀਆ, ਡੈਮ. ਕਾਂਗੋ (ਜ਼ਾਇਰੇ), ਕੋਟੇ ਡੀ ਆਈਵਰ (ਆਈਵਰੀ ਕੋਸਟ), ਸਿਰਪਸ, ਡੈਨਮਾਰਕ, ਜਿਬੂਤੀ, ਮਿਸਰ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਐਸਟੋਨੀਆ, ਇਕਵੇਟੋਰਿਅਲ ਗਿਨੀ, ਇਰੀਟਰੀਆ, ਫੇਰੋ ਆਈਲੈਂਡਜ਼, ਫਿਨਲੈਂਡ, ਫ੍ਰੈਂਚ ਗੁਆਨਾ, ਗਾਬੋਨ, ਜਰਮਨੀ, ਜਿਬਰਾਲਟਰ, ਗ੍ਰੀਸ , ਗ੍ਰੀਨਲੈਂਡ, ਗੁਆਡੇਲੌਪ, ਗਿਨੀ, ਗਿਨੀ-ਬਿਸੌ, ਹੰਗਰੀ, ਆਈਸਲੈਂਡ, ਭਾਰਤ, ਇੰਡੋਨੇਸ਼ੀਆ, ਈਰਾਨ, ਇਰਾਕ, ਆਇਲ ਆਫ਼ ਮੈਨ, ਇਜ਼ਰਾਈਲ, ਇਟਲੀ, ਕਜ਼ਾਖਸਤਾਨ, ਕੋਰੀਆ, ਕੁਵੈਤ, ਲਾਓਸ, ਲੇਬਨਾਨ, ਲਿਥੁਆਨੀਆ, ਲਕਸਮਬਰਗ, ਮੈਸੇਡੋਨੀਆ, ਮੈਡਾਗਾਸਕਰ, ਮਦੀਰਾ , ਮਾਲੀ, ਮਾਰਟਿਨਿਕ, ਮੌਰੀਤਾਨੀਆ, ਮੌਰੀਸ਼ੀਅਸ, ਮੋਨਾਕੋ, ਮੋਂਟੇਨੇਗਰੋ, ਮੋਰੱਕੋ, ਮੋਜ਼ਾਮਬੀਕ, ਮਿਆਂਮਾਰ, ਨੇਪਾਲ, ਨੀਦਰਲੈਂਡ, ਨਾਈਜਰ, ਨਾਰਵੇ, ਓਮਾਨ, ਪਾਕਿਸਤਾਨ, ਪੈਰਾਗੁਏ, ਪੇਰੂ, ਫਿਲੀਪੀਨਜ਼, ਪੋਲੈਂਡ, ਪੁਰਤਗਾਲ, ਰੋਮਾਨੀਆ, ਰੂਸ, ਰਵਾਂਡਾ, ਸੇਂਟ ਵਿਨਸੈਂਟ , ਸੇਨੇਗਲ, ਸਰਬੀਆ, ਸਲੋਵੇਨੀਆ, ਸੋਮਾਲੀਆ, ਸਪੇਨ, ਸੂਡਾਨ, ਸੂਰੀਨਾਮ, ਸਵੀਡਨ, ਸਵਿਟਜ਼ਰਲੈਂਡ, ਸੀਰੀਆ, ਥਾਈਲੈਂਡ, ਟੋਗੋ, ਟਿisਨੀਸ਼ੀਆ, ਤੁਰਕੀ, ਉਰੂਗਵੇ, ਵੀਅਤਨਾਮ, ਜ਼ੈਂਬੀਆ</string>
  <string name="typ_d">ਅਫਗਾਨਿਸਤਾਨ, ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਬੇਨਿਨ, ਬੋਤਸਵਾਨਾ, ਕੈਮਰੂਨ, ਚਾਡ, ਡੈਮ. ਕਾਂਗੋ (ਜ਼ਾਇਰੇ), ਡੋਮਿਨਿਕਾ, ਇਕਵਾਡੋਰ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਇਥੋਪੀਆ, ਫ੍ਰੈਂਚ ਗੁਆਨਾ, ਘਾਨਾ, ਗ੍ਰੀਸ, ਗੁਆਡੇਲੌਪ, ਗੁਆਨਾ, ਹਾਂਗਕਾਂਗ, ਭਾਰਤ, ਇਰਾਕ, ਜੌਰਡਨ, ਕੀਨੀਆ, ਲੇਬਨਾਨ, ਲੀਬੀਆ, ਮਕਾਓ, ਮੈਡਾਗਾਸਕਰ, ਮਾਲਦੀਵ, ਮਾਰਟਿਨਿਕ , ਮੋਨਾਕੋ, ਮਿਆਂਮਾਰ (ਬਰਮਾ), ਨਾਮੀਬੀਆ, ਨੇਪਾਲ, ਨਾਈਜਰ, ਨਾਈਜੀਰੀਆ, ਪਾਕਿਸਤਾਨ, ਕਤਰ, ਸੇਂਟ ਕਿਟਸ-ਨੇਵਿਸ, ਸੇਨੇਗਲ, ਸੀਅਰਾ ਲਿਓਨ, ਸ੍ਰੀਲੰਕਾ, ਸੁਡਾਨ, ਤਨਜ਼ਾਨੀਆ, ਸੰਯੁਕਤ ਅਰਬ ਅਮੀਰਾਤ, ਯਮਨ, ਜ਼ੈਂਬੀਆ, ਜ਼ਿੰਬਾਬਵੇ</string>
  <string name="typ_e">ਬੈਲਜੀਅਮ, ਬੁਰਕੀਨਾ ਫਾਸੋ, ਬੁਰੂੰਡੀ, ਕੈਮਰੂਨ, ਕੈਨਰੀ ਟਾਪੂ, ਮੱਧ ਅਫਰੀਕੀ ਗਣਰਾਜ, ਚਾਡ, ਕੋਮੋਰੋਸ, ਕਾਂਗੋ, ਕੋਟੇ ਡੀ\'ਆਈਵਰ (ਆਈਵਰੀ ਕੋਸਟ), ਚੈੱਕ ਗਣਰਾਜ, ਜਿਬੂਤੀ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਇਕੂਟੇਰੀਅਲ ਗਿਨੀ, ਫਰਾਂਸ, ਫ੍ਰੈਂਚ ਗੁਆਨਾ, ਗ੍ਰੀਸ, ਗੁਆਡੇਲੌਪ , ਆਇਰਲੈਂਡ, ਇੰਡੋਨੇਸ਼ੀਆ, ਇਟਲੀ, ਲਾਓਸ, ਲਾਤਵੀਆ, ਲਿਥੁਆਨੀਆ, ਮੈਡਾਗਾਸਕਰ, ਮਾਲੀ, ਮਾਰਟਿਨਿਕ, ਮੋਨਾਕੋ, ਮੋਰੋਕੋ, ਨਾਈਜਰ, ਪੋਲੈਂਡ, ਸੇਂਟ ਵਿਨਸੈਂਟ, ਸੇਨੇਗਲ, ਸਲੋਵਾਕੀਆ, ਸੀਰੀਆ, ਤਾਹੀਟੀ, ਟਿisਨੀਸ਼ੀਆ</string>
  <string name="typ_f">ਅਲਜੀਰੀਆ, ਅਮਰੀਕਨ ਸਮੋਆ, ਅਰੂਬਾ, ਆਸਟਰੀਆ, ਅਜ਼ੋਰਸ, ਬਲੇਅਰਿਕ ਟਾਪੂ, ਬੋਸਨੀਆ, ਬੁਲਗਾਰੀਆ, ਕੇਪ ਵਰਡੇ, ਚਾਡ, ਕ੍ਰੋਏਸ਼ੀਆ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਐਸਟੋਨੀਆ, ਫਿਨਲੈਂਡ, ਫਰਾਂਸ, ਜਰਮਨੀ, ਗ੍ਰੀਸ, ਗਿਨੀ, ਹੰਗਰੀ, ਆਈਸਲੈਂਡ, ਇੰਡੋਨੇਸ਼ੀਆ, ਇਟਲੀ, ਜੌਰਡਨ, ਕੋਰੀਆ, ਲਾਓਸ, ਲਕਸਮਬਰਗ, ਮਡੇਈਰਾ, ਮੋਨਾਕੋ, ਮੌਂਟੇਨੇਗਰੋ, ਮੋਜ਼ਾਮਬੀਕ, ਮਿਆਂਮਾਰ, ਨੀਦਰਲੈਂਡਜ਼, ਨੀਦਰਲੈਂਡਜ਼ ਐਂਟੀਲੇਜ਼, ਨਾਈਜਰ, ਨਾਰਵੇ, ਪੁਰਤਗਾਲ, ਰੋਮਾਨੀਆ, ਰੂਸ, ਸਰਬੀਆ, ਸਪੇਨ, ਸੂਰੀਨਾਮ, ਸਲੋਵੇਨੀਆ, ਸਵੀਡਨ, ਤੁਰਕੀ, ਉਰੂਗਵੇ</string>
  <string name="typ_g">ਬਹਿਰੀਨ, ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਬੇਲੀਜ਼, ਬੋਤਸਵਾਨਾ, ਬਰੂਨੇਈ, ਕੈਮਰੂਨ, ਚੈਨਲ ਟਾਪੂ, ਚੀਨ, ਸਾਈਪ੍ਰਸ, ਡੋਮਿਨਿਕਾ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਗੈਂਬੀਆ, ਘਾਨਾ, ਜਿਬਰਾਲਟਰ, ਗ੍ਰੇਨਾਡਾ, ਗੁਆਟੇਮਾਲਾ, ਗੁਆਨਾ, ਹਾਂਗਕਾਂਗ, ਇਰਾਕ, ਆਇਰਲੈਂਡ, ਆਇਲ ਆਫ਼ ਮੈਨ, ਜੌਰਡਨ, ਕੀਨੀਆ , ਕੁਵੈਤ, ਲੇਬਨਾਨ, ਮਕਾਉ, ਮਲਾਵੀ, ਮਲੇਸ਼ੀਆ, ਮਾਲਦੀਵ, ਮਾਲਟਾ, ਮੌਰੀਸ਼ੀਅਸ, ਮਿਆਂਮਾਰ, ਨਾਈਜੀਰੀਆ, ਓਮਾਨ, ਕਤਰ, ਸੇਂਟ ਕਿਟਸ-ਨੇਵਿਸ, ਸੇਂਟ ਲੂਸੀਆ, ਸੇਂਟ ਵਿਨਸੈਂਟ, ਸਾ Saudiਦੀ ਅਰਬ, ਸੇਸ਼ੇਲਸ, ਸੀਅਰਾ ਲਿਓਨ, ਸਿੰਗਾਪੁਰ, ਤਨਜ਼ਾਨੀਆ , ਯੂਗਾਂਡਾ, ਸੰਯੁਕਤ ਅਰਬ ਅਮੀਰਾਤ, ਯੂਨਾਈਟਿਡ ਕਿੰਗਡਮ, ਵੀਅਤਨਾਮ, ਯਮਨ, ਜ਼ੈਂਬੀਆ, ਜ਼ਿੰਬਾਬਵੇ</string>
  <string name="typ_h">ਗਾਜ਼ਾ, ਇਜ਼ਰਾਈਲ</string>
  <string name="typ_i">ਅਮਰੀਕੀ ਸਮੋਆ, ਅਰਜਨਟੀਨਾ, ਆਸਟ੍ਰੇਲੀਆ, ਚੀਨ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਫਿਜੀ, ਗੁਆਟੇਮਾਲਾ, ਕਿਰੀਬਾਤੀ, ਨਾਉਰੂ, ਨਿ Newਜ਼ੀਲੈਂਡ, ਓਕੀਨਾਵਾ, ਪਨਾਮਾ, ਪਾਪੁਆ ਨਿ New ਗਿਨੀ, ਸੇਂਟ ਵਿਨਸੈਂਟ, ਤਜ਼ਾਕਿਸਤਾਨ, ਟੋਂਗਾ, ਉਰੂਗਵੇ</string>
  <string name="typ_j">ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਇਥੋਪੀਆ, ਲਿਕਟੇਨਸਟਾਈਨ, ਮੈਡਾਗਾਸਕਰ, ਮਾਲਦੀਵ, ਰਵਾਂਡਾ, ਸਵਿਟਜ਼ਰਲੈਂਡ</string>
  <string name="typ_k">ਬੰਗਲਾਦੇਸ਼, ਡੈਨਮਾਰਕ, ਫੇਰੋ ਟਾਪੂ, ਗ੍ਰੀਨਲੈਂਡ, ਗਿਨੀ, ਮੈਡਾਗਾਸਕਰ, ਮਾਲਦੀਵ, ਸੇਂਟ ਵਿਨਸੈਂਟ, ਸੇਨੇਗਲ, ਟਿisਨੀਸ਼ੀਆ</string>
  <string name="typ_l">ਚਿਲੀ, ਕਿubaਬਾ, ਅਲ ਸਾਲਵਾਡੋਰ, ਇਥੋਪੀਆ, ਇਟਲੀ, ਲੀਬੀਆ, ਮਾਲਦੀਵ, ਸੀਰੀਆ, ਟਿisਨੀਸ਼ੀਆ, ਉਰੂਗਵੇ</string>
  <string name="typ_m">ਹਾਂਗਕਾਂਗ, ਮੋਜ਼ਾਮਬੀਕ, ਦੱਖਣੀ ਅਫਰੀਕਾ, ਸਵਾਜ਼ੀਲੈਂਡ</string>
  <string name="typ_n">ਬ੍ਰਾਜ਼ੀਲ, ਦੱਖਣੀ ਅਫਰੀਕਾ</string>
  <string name="typ_o">ਥਾਈ</string>
  <string name="rate_dialog_title">ਇਸ ਐਪ ਨੂੰ ਰੇਟ ਕਰੋ</string>
  <string name="rate_dialog_message">ਜੇ ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਦਾ ਅਨੰਦ ਲੈਂਦੇ ਹੋ, ਤਾਂ ਕੀ ਤੁਸੀਂ ਇਸ ਨੂੰ ਰੇਟ ਕਰਨ ਲਈ ਕੁਝ ਸਮਾਂ ਕੱ mindੋਗੇ? ਇਹ ਇੱਕ ਮਿੰਟ ਤੋਂ ਵੱਧ ਨਹੀਂ ਲਵੇਗਾ. ਤੁਹਾਡੇ ਸਾਥ ਲੲੀ ਧੰਨਵਾਦ!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">ਇਸ ਨੂੰ ਹੁਣੇ ਦਰਜਾ ਦਿਓ</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">ਮੈਨੂੰ ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਚੇਤੇ ਕਰਵਾਓ</string>
  <string name="rate_dialog_no">ਨਹੀਂ ਧੰਨਵਾਦ</string>
  <string name="countries">ਦੇਸ਼:</string>
  <string name="thanks_for_payment">ਇਸ਼ਤਿਹਾਰਬਾਜ਼ੀ ਅਯੋਗ ਹੈ. ਆਪਣੀ ਖਰੀਦ ਲਈ ਧੰਨਵਾਦ!</string>
  <string name="proh_dvycl">ਦੋ-ਕੁੰਜੀ ਪਾਸ-ਥਰੂ ਸਵਿੱਚ</string>
  <string name="two_key_pass">ਦੋ ਥਾਵਾਂ ਤੋਂ ਦੋ-ਕੁੰਜੀ ਪਾਸ-ਥਰੂ ਸਵਿੱਚ</string>
  <string name="two_key_pass_t">ਦੋ ਥਾਵਾਂ ਤੋਂ ਦੋ-ਕੁੰਜੀ ਪਾਸ-ਥਰੂ ਸਵਿੱਚ</string>
  <string name="_1_elec">1. ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਬੈਲਸਟ\n 2. ਫਲੋਰੋਸੈਂਟ ਲੈਂਪ\n 3. ਗਲੋ ਸਵਿੱਚ ਸਟਾਰਟਰ</string>
  <string name="an_examp">ਇਲੈਕਟ੍ਰੌਨਿਕ ਬੈਲਸਟ ਵਾਲੇ ਫਲੋਰੋਸੈਂਟ ਲੈਂਪ ਲਈ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਚਿੱਤਰ ਦੀ ਇੱਕ ਉਦਾਹਰਣ</string>
  <string name="an_ex">ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ ਬੈਲਸਟ ਦੇ ਨਾਲ ਇੱਕ ਫਲੋਰੋਸੈਂਟ ਲੈਂਪ ਲਈ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਚਿੱਤਰਾਂ ਦੀ ਇੱਕ ਉਦਾਹਰਣ</string>
  <string name="socketvickl">ਸਾਕਟ ਅਤੇ ਸਵਿਚ</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ਇੱਕ ਕੇਬਲ ਦੇ ਨਾਲ ਕਈ ਆletsਟਲੈਟਸ</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">ਹਰੇਕ ਸਾਕਟ ਇੱਕ ਵੱਖਰੀ ਕੇਬਲ ਦੇ ਨਾਲ</string>
  <string name="sockets">ਸਾਕਟ</string>
  <string name="dimmer">ਡਿਮਰ</string>
  <string name="dimmer_and_switch">ਡਿਮਰ ਅਤੇ ਸਵਿਚ</string>
  <string name="not_all_types">ਹਰ ਕਿਸਮ ਦੇ ਲੈਂਪ ਮੱਧਮ ਨਾਲ ਕੰਮ ਨਹੀਂ ਕਰਦੇ. ਦੀਵੇ ਲਈ ਨਿਰਦੇਸ਼ਾਂ ਵਿੱਚ ਇਸ ਜਾਣਕਾਰੀ ਦੀ ਜਾਂਚ ਕਰੋ.</string>
  <string name="favotites">ਮਨਪਸੰਦ</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">ਮਨਪਸੰਦ ਵਿੱਚ ਸ਼ਾਮਲ ਕੀਤਾ ਗਿਆ</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">ਮੋਟਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ (ਤਾਰਾ, ਡੈਲਟਾ)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">ਮੋਟਰ ਦਾ ਸਟਾਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">ਮੋਟਰ ਦਾ ਡੈਲਟਾ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="example_of_star">ਮੋਟਰ ਦੇ ਸਟਾਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਦੀ ਉਦਾਹਰਣ</string>
  <string name="purchase_is_pending">ਖਰੀਦ ਦੀ ਉਮੀਦ ਹੈ. ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਟ੍ਰਾਂਜੈਕਸ਼ਨ ਨੂੰ ਪੂਰਾ ਕਰੋ</string>
  <string name="purchase_canceled">ਖਰੀਦ ਰੱਦ ਕੀਤੀ ਗਈ</string>
  <string name="error_invalid_purchase">ਗੜਬੜ: ਅਵੈਧ ਖਰੀਦ</string>
  <string name="purchase_status_unknown">ਖਰੀਦ ਸਥਿਤੀ ਅਣਜਾਣ</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਲਾਗਤ ਕੈਲਕੁਲੇਟਰ</string>
  <string name="price_for_1kwt">1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਵਰਤੋਂ ਦਾ ਸਮਾਂ (ਘੰਟੇ)</string>
  <string name="device_power_use_watt">ਡਿਵਾਈਸ ਪਾਵਰ ਵਰਤੋਂ ( %1$s )</string>
  <string name="price">ਕੀਮਤ</string>
  <string name="hours">ਘੰਟੇ</string>
  <string name="cost_per_hour">ਪ੍ਰਤੀ ਘੰਟਾ ਲਾਗਤ:</string>
  <string name="cost_per_day">ਪ੍ਰਤੀ ਦਿਨ ਲਾਗਤ:</string>
  <string name="cost_per_year">ਪ੍ਰਤੀ ਸਾਲ ਲਾਗਤ:</string>
  <string name="cost_per_month">ਪ੍ਰਤੀ ਮਹੀਨਾ ਲਾਗਤ:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">ਰੋਜ਼ਾਨਾ ਖਪਤ ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">ਫਾਰਮੂਲੇ:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">ਅੰਤਰਰਾਸ਼ਟਰੀ ਪ੍ਰਣਾਲੀਆਂ ਦੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ ਅਤੇ ਐਸਆਈ ਅਗੇਤਰ</string>
  <string name="si_base_units">ਐਸਆਈ ਅਧਾਰ ਇਕਾਈਆਂ</string>
  <string name="si_derived_units">ਐਸਆਈ ਪ੍ਰਾਪਤ ਕੀਤੀਆਂ ਇਕਾਈਆਂ</string>
  <string name="measure">ਮਾਪ</string>
  <string name="name">ਨਾਮ</string>
  <string name="symbol">ਚਿੰਨ੍ਹ</string>
  <string name="si_time">ਸਮਾਂ</string>
  <string name="si_second">ਦੂਜਾ</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">ਲੰਬਾਈ</string>
  <string name="si_metre">ਮੀਟਰ</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">ਪੁੰਜ</string>
  <string name="si_kilogram">ਕਿਲੋਗ੍ਰਾਮ</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਕਰੰਟ</string>
  <string name="si_ampere">ਐਮਪੀਅਰ</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">ਥਰਮੋਡਾਇਨਾਮਿਕ ਤਾਪਮਾਨ</string>
  <string name="si_kelvin">ਕੈਲਵਿਨ</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">ਪਦਾਰਥ ਦੀ ਮਾਤਰਾ</string>
  <string name="si_mole">ਮੋਲ</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">ਚਮਕਦਾਰ ਤੀਬਰਤਾ</string>
  <string name="si_candela">candela</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI ਅਗੇਤਰ</string>
  <string name="si_radian">ਰੇਡੀਅਨ</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">ਜਹਾਜ਼ ਦਾ ਕੋਣ</string>
  <string name="si_steradian">ਸਟੀਰਡੀਅਨ</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">ਠੋਸ ਕੋਣ</string>
  <string name="si_hertz">ਹਰਟਜ਼</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">ਬਾਰੰਬਾਰਤਾ</string>
  <string name="si_newton">ਨਿtonਟਨ</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">ਤਾਕਤ, ਭਾਰ</string>
  <string name="si_pascal">ਪਾਸਕਲ</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">ਦਬਾਅ, ਤਣਾਅ</string>
  <string name="si_joule">ਜੂਲ</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">energyਰਜਾ, ਕੰਮ, ਗਰਮੀ</string>
  <string name="si_watt">ਵਾਟ</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">ਸ਼ਕਤੀ, ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ</string>
  <string name="si_coulomb">ਕੂਲਮ</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਚਾਰਜ</string>
  <string name="si_volt">ਵੋਲਟ</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸੰਭਾਵੀ ਅੰਤਰ (ਵੋਲਟੇਜ), ਈਐਮਐਫ</string>
  <string name="si_farad">ਫਰਦ</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">ਸਮਰੱਥਾ</string>
  <string name="si_ohm">ਓਮ</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">ਬਿਜਲੀ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ, ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ, ਪ੍ਰਤੀਕ੍ਰਿਆ</string>
  <string name="si_siemens">ਸੀਮੇਂਸ</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਚਾਲਕਤਾ</string>
  <string name="si_weber">ਵੇਬਰ</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">ਚੁੰਬਕੀ ਪ੍ਰਵਾਹ</string>
  <string name="si_tesla">ਟੇਸਲਾ</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">ਚੁੰਬਕੀ ਪ੍ਰੇਰਕ, ਚੁੰਬਕੀ ਪ੍ਰਵਾਹ ਘਣਤਾ</string>
  <string name="si_henry">ਹੈਨਰੀ</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਸ਼ੁਰੂਆਤ</string>
  <string name="si_degree_celsius">ਡਿਗਰੀ ਸੈਲਸੀਅਸ</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">ਤਾਪਮਾਨ 273.15 ਕੇ</string>
  <string name="si_lumen">ਲੂਮੇਨ</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">ਚਮਕਦਾਰ ਪ੍ਰਵਾਹ</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">ਰੋਸ਼ਨੀ</string>
  <string name="si_becquerel">ਬੇਕਰਲ</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">ਰੇਡੀਓਐਕਟਿਵਿਟੀ</string>
  <string name="si_gray">ਸਲੇਟੀ</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">ਸਮਾਈ ਹੋਈ ਖੁਰਾਕ</string>
  <string name="si_sievert">sievert</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">ਬਰਾਬਰ ਦੀ ਖੁਰਾਕ</string>
  <string name="si_katal">ਕੈਟਲ</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">ਉਤਪ੍ਰੇਰਕ ਗਤੀਵਿਧੀ</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">ਖੋਜ</string>
  <string name="wires">ਤਾਰਾਂ</string>
  <string name="sources">ਸਰੋਤ</string>
  <string name="resistors">ਵਿਰੋਧ ਕਰਨ ਵਾਲੇ</string>
  <string name="capacitors">Capacitors</string>
  <string name="diodes">ਡਾਇਡਸ</string>
  <string name="inductors">ਇੰਡਕਟਰਸ</string>
  <string name="transformers">ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="transistors">ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="antennas">ਐਂਟੀਨਾ</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">ਇਲੈਕਟ੍ਰੋ-ਧੁਨੀ ਉਪਕਰਣ</string>
  <string name="current_limiters">ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਮੌਜੂਦਾ ਸੀਮਾਵਾਂ</string>
  <string name="switches">ਸਵਿੱਚ</string>
  <string name="lamps">ਲੈਂਪ</string>
  <string name="measuring_instruments">ਮਾਪਣ ਵਾਲੇ ਯੰਤਰ</string>
  <string name="logic_gates">ਤਰਕ ਗੇਟ</string>
  <string name="all">ਸਾਰੇ</string>
  <string name="wire">ਤਾਰ</string>
  <string name="trace_junction">ਟਰੇਸ ਜੰਕਸ਼ਨ</string>
  <string name="trace_crossing">ਟਰੇਸ ਕਰਾਸਿੰਗ</string>
  <string name="ground_symbol">ਜ਼ਮੀਨੀ ਪ੍ਰਤੀਕ</string>
  <string name="signal_ground_symbol">ਸਿਗਨਲ ਜ਼ਮੀਨ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਕ</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">ਚੈਸੀ-ਜ਼ਮੀਨ ਦਾ ਪ੍ਰਤੀਕ</string>
  <string name="battery_single_cell">ਬੈਟਰੀ, ਸਿੰਗਲ-ਸੈੱਲ</string>
  <string name="battery_multi_cell">ਬੈਟਰੀ, ਮਲਟੀ-ਸੈਲ</string>
  <string name="solar_cell">ਸੋਲਰ ਸੈੱਲ (ਫੋਟੋਵੋਲਟੇਇਕ ਸੈੱਲ)</string>
  <string name="voltage_direct_current">ਸਿੱਧੀ ਕਰੰਟ ਦਾ ਵੋਲਟੇਜ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="voltage_alternating_current">ਇੱਕ ਬਦਲਵੇਂ ਕਰੰਟ ਦਾ ਵੋਲਟੇਜ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="controlled_voltage_source">ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਵੋਲਟੇਜ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="current_source">ਮੌਜੂਦਾ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="controlled_current_source">ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਮੌਜੂਦਾ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="resistor_common">ਰੋਧਕ</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">ਰਿਓਸਟੈਟ (ਵੇਰੀਏਬਲ ਰੋਧਕ)</string>
  <string name="potentiometer">ਪੋਟੈਂਸ਼ੀਓਮੀਟਰ</string>
  <string name="thermistor_varistor">ਥਰਮਿਸਟਰ ਜਾਂ ਵਰਿਸਟਰ</string>
  <string name="trimmer_resistor">ਟ੍ਰਿਮਰ ਰੋਧਕ</string>
  <string name="photoresistor">ਫੋਟੋਰਿਸਟਰ</string>
  <string name="capacitor">ਕਪੈਸਿਟਰ</string>
  <string name="polarized_capacitor">ਪੋਲਰਾਈਜ਼ਡ ਕੈਪੇਸੀਟਰ</string>
  <string name="variable_capacitor">ਵੇਰੀਏਬਲ ਕੈਪੀਸੀਟਰ</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">ਗੈਂਗਡ ਵੇਰੀਏਬਲ ਕੈਪੇਸੀਟਰਸ</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ਟ੍ਰਿਮਰ ਕੈਪੀਸੀਟਰ</string>
  <string name="diode_rectifier">ਡਾਇਡ (ਸੁਧਾਰਾਤਮਕ)</string>
  <string name="schottky_diode">ਸਕੌਟਕੀ ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="zener_diode">ਜ਼ੈਨਰ ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="light_emitting_diode">ਲਾਈਟ-ਐਮੀਟਿੰਗ ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="photodiode">ਫੋਟੋਡਿਓਡ</string>
  <string name="tunnel_diode">ਸੁਰੰਗ ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="varicap">ਵੈਰੀਕੈਪ</string>
  <string name="shockley_diode">ਸ਼ੌਕਲੀ ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">ਸਿਲੀਕਾਨ-ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਸੁਧਾਰਕ</string>
  <string name="constant_current_diode">ਲਗਾਤਾਰ-ਮੌਜੂਦਾ ਡਾਇਓਡ</string>
  <string name="diac">ਡਿਆਕ</string>
  <string name="diode_bridge">ਡਾਇਓਡ ਬ੍ਰਿਜ</string>
  <string name="air_core_inductor">ਏਅਰ ਕੋਰ ਇੰਡਕਟਰ</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">ਚੁੰਬਕੀ ਕੋਰ ਵਾਲਾ ਇੰਡਕਟਰ</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ਫੇਰਾਇਟ ਕੋਰ ਵਾਲਾ ਇੰਡਕਟਰ</string>
  <string name="variable_inductor">ਵੇਰੀਏਬਲ ਇੰਡਕਟਰ</string>
  <string name="ferrite_bead">ਫੇਰਾਇਟ ਬੀਡ</string>
  <string name="transformer">ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗ \'ਤੇ ਸੈਂਟਰ ਟੈਪ ਵਾਲਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">ਦੋ ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗਸ ਦੇ ਨਾਲ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="electric_current_transformer">ਬਿਜਲੀ ਦਾ ਮੌਜੂਦਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">ਜ਼ੀਰੋ-ਕ੍ਰਮ ਮੌਜੂਦਾ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">ਬਾਈਪੋਲਰ ਜੰਕਸ਼ਨ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="darlington_transistor">ਡਾਰਲਿੰਗਟਨ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="n_channel_jfet">ਐਨ-ਚੈਨਲ ਜੰਕਸ਼ਨ ਗੇਟ ਫੀਲਡ-ਇਫੈਕਟ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="p_channel_jfet">ਪੀ-ਚੈਨਲ ਜੰਕਸ਼ਨ ਗੇਟ ਫੀਲਡ-ਇਫੈਕਟ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">ਖਰਾਬ ਮੋਡ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">ਸੁਧਾਰ ਮੋਡ ਟ੍ਰਾਂਜਿਸਟਰ</string>
  <string name="phototransistor">ਫੋਟੋਟ੍ਰਾਂਸਿਸਟਰ</string>
  <string name="antenna">ਐਂਟੀਨਾ</string>
  <string name="dipole_antenna">ਡਿਪੋਲ ਐਂਟੀਨਾ</string>
  <string name="loop_antenna">ਲੂਪ ਐਂਟੀਨਾ</string>
  <string name="microphone">ਮਾਈਕ੍ਰੋਫੋਨ</string>
  <string name="buzzer">ਬਜਰ</string>
  <string name="loudspeaker">ਲਾ Louਡਸਪੀਕਰ</string>
  <string name="fuses">ਫਿusesਜ਼</string>
  <string name="spst">ਸਵਿਚ, ਸਿੰਗਲ-ਪੋਲ/ਸਿੰਗਲ-ਥ੍ਰੋ</string>
  <string name="spdt">ਸਵਿਚ, ਸਿੰਗਲ-ਪੋਲ/ਡਬਲ-ਥ੍ਰੋ</string>
  <string name="dpdt">ਸਵਿਚ ਕਰੋ, ਡਬਲ-ਪੋਲ/ਡਬਲ-ਥ੍ਰੋ</string>
  <string name="pushbutton">ਪੁਸ਼ਬਟਨ, ਅਸਥਾਈ ਜਾਂ ਬਸੰਤ-ਵਾਪਸੀ</string>
  <string name="indicating_lamp">ਦੀਪਕ ਦਾ ਸੰਕੇਤ</string>
  <string name="incandescent_indicator">ਇਨਕੈਂਡੇਸੈਂਟ ਲਾਈਟ ਬਲਬ (ਇੱਕ ਸੰਕੇਤਕ ਵਜੋਂ)</string>
  <string name="neon_lamp">ਨੀਯੋਨ ਲੈਂਪ</string>
  <string name="wattmeter">ਵਾਟਮੀਟਰ</string>
  <string name="normally_open">(ਆਮ ਤੌਰ \'ਤੇ ਸੰਪਰਕ ਖੋਲ੍ਹੋ)</string>
  <string name="normally_closed">(ਆਮ ਤੌਰ ਤੇ ਬੰਦ ਸੰਪਰਕ)</string>
  <string name="two_circuit">\"(ਦੋ-ਸਰਕਟ)\"</string>
  <string name="night_mode">ਨਾਈਟ ਮੋਡ</string>
  <string name="nuclear_universal">1. ਰਿਐਕਟਰ ਬਿਲਡਿੰਗ\n 2. ਦਬਾਅ ਮੁਆਵਜ਼ਾ ਦੇਣ ਵਾਲਾ\n 3. ਭਾਫ਼\n 4. ਡੰਡੇ ਕੰਟਰੋਲ ਕਰੋ\n 5. ਰਿਐਕਟਰ\n 6. ਟਰਬਾਈਨ\n 7. ਜਨਰੇਟਰ\n 8. ਕੈਪੀਸੀਟਰ</string>
  <string name="avr_universal">1. ਮੁੱਖ ਸਰੋਤ\n 2. ਰਿਜ਼ਰਵ ਸਰੋਤ\n .3 ਉਪਕਰਣ</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. ਟਾਈਪ ਕਰੋ\n 2. ਵਿਆਸ</string>
  <string name="multi_universal">1. ਮੌਜੂਦਾ ਮਾਪ\n 2. ਵਿਰੋਧ ਮਾਪ\n 3. ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਮਾਪਣਾ</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਖੇਤਰ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ\n 2. ਇੱਕ ਚੁੰਬਕੀ ਖੇਤਰ</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. ਕੰਡਕਟਰ ਦੀ ਗਤੀ ਦੀ ਦਿਸ਼ਾ\n 2. ਬਿਜਲੀ</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਪ੍ਰਵਾਹ\n 2. ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਕੰਡਕਟਰ\n 3. ਪਾਵਰ ਸਰੋਤ</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗ\n 2. ਸੈਕੰਡਰੀ ਵਿੰਡਿੰਗ\n 3. ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਕਰੰਟ\n 4. ਚੁੰਬਕੀ ਪ੍ਰਵਾਹ\n 5. ਸੈਕੰਡਰੀ ਮੌਜੂਦਾ\n 6. ਪ੍ਰਾਇਮਰੀ ਵੋਲਟੇਜ\n 7. ਸੈਕੰਡਰੀ ਵੋਲਟੇਜ</string>
  <string name="uzo_princip2">1. ਬਕਾਇਆ ਮੌਜੂਦਾ ਉਪਕਰਣ\n 2. ਟੈਸਟ ਬਟਨ\n 3. ਸਰੀਰ ਨੂੰ ਛੂਹਣਾ\n 4. ਕੇਸ ਦਾ ਟੁੱਟਣਾ\n 5. ਲੀਕੇਜ ਕਰੰਟ</string>
  <string name="vtx11_universal">1. ਮਿੰਟ\n 2. ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ \"ਬੀ\"\n 3. ਸਕਿੰਟ</string>
  <string name="vtx2_universal">1. ਮਿੰਟ\n 2. ਵਿਸ਼ੇਸ਼ਤਾ \"С\"\n 3. ਸਕਿੰਟ</string>
  <string name="wind_info_universal">1. ਬਲੇਡ\n 2. ਸੰਚਾਰ\n 3. ਕੰਟਰੋਲਰ\n 4. ਉਹ ਤਾਰਾਂ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਰਾਹੀਂ ਬਿਜਲੀ ਵਗਦੀ ਹੈ\n 5. ਜਨਰੇਟਰ\n 6. ਬ੍ਰੇਕ\n 7. ਲੰਬਕਾਰੀ ਧੁਰੇ ਦੇ ਦੁਆਲੇ ਸਵਿੰਗ ਡਰਾਈਵ\n 8. ਮਸਤ</string>
    <string name="switch_3_buttons">ਸਵਿਚ ਕਰੋ (3 ਬਟਨ)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">ਤਿੰਨ-ਬਟਨ ਸਵਿੱਚ ਸਕੀਮ</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">ਮਿਸ਼ਰਤ ਸਵਾਲ.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI ਪ੍ਰੀਫਿਕਸ ਦਾ ਦਸ਼ਮਲਵ ਗੁਣਕ ਦਿਓ।</string>
  <string name="all_questions_in_one">ਇੱਕ ਵਿੱਚ ਸਾਰੇ ਸਵਾਲ.</string>
  <string name="number_of_questions">ਸਵਾਲਾਂ ਦੀ ਗਿਣਤੀ:</string>
  <string name="start">ਟੈਸਟ ਸ਼ੁਰੂ ਕਰੋ</string>
  <string name="last_result">ਸਹੀ ਉੱਤਰਾਂ ਦੀ ਪ੍ਰਤੀਸ਼ਤਤਾ:</string>
  <string name="err_try">ਗਲਤੀ। ਬਾਅਦ ਵਿੱਚ ਦੁਬਾਰਾ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ ਜੀ</string>
  <string name="Finish">ਸਮਾਪਤ</string>
  <string name="retry">ਦੁਬਾਰਾ ਕੋਸ਼ਿਸ਼ ਕਰੋ</string>
  <string name="exit">ਛੱਡੋ</string>
  <string name="correct_answers">ਸਹੀ ਜਵਾਬ:</string>
  <string name="wrong_answers">ਗਲਤ ਜਵਾਬ:</string>
  <string name="selectanswer">ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਜਵਾਬ ਚੁਣੋ</string>
  <string name="confirm">ਪੁਸ਼ਟੀ ਕਰੋ</string>
  <string name="next">ਅਗਲਾ</string>
  <string name="to_begin">ਸ਼ੁਰੂ ਕਰਨ ਲਈ</string>
  <string name="please">ਕਿਰਪਾ ਕਰਕੇ ਬਾਹਰ ਜਾਣ ਲਈ ਦੁਬਾਰਾ ਕਲਿੱਕ ਕਰੋ</string>
  <string name="test_5">ਕੀ ਇਹ ਕਿਰਚੌਫ ਦਾ ਪਹਿਲਾ ਜਾਂ ਦੂਜਾ ਕਾਨੂੰਨ ਹੈ?</string>
  <string name="test_6">ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ ਦੀ ਕਿਸਮ ਦਿਓ.</string>
  <string name="test_10">ਗਰਾਊਂਡਿੰਗ ਸਿਸਟਮ ਦੀ ਕਿਸਮ ਦੱਸੋ।</string>
  <string name="test_9">ਲੈਂਪ ਦੀ ਕਿਸਮ ਦੱਸੋ।</string>
  <string name="test_40">ਕਿਹੜੇ ਰੰਗ ਦਾ ਤਾਪਮਾਨ ਇਸ ਰੰਗ ਦੇ ਅਨੁਕੂਲ ਹੈ?</string>
  <string name="test_2">ਬਿਜਲੀ ਵੋਲਟੇਜ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਜੰਤਰ.</string>
  <string name="test_8">ਇਹ ਇੱਕ ਧੁੰਦਲਾ ਲੈਂਪ ਹੈ। ਨੰਬਰ 3 ਕੀ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_1">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਵੋਲਟੇਜ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ।</string>
  <string name="test_11">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਕਰੰਟ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ।</string>
  <string name="test_13">ਲਾਈਨ ਵੋਲਟੇਜ ਫਾਰਮੂਲਾ।</string>
  <string name="test_17">ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਸਦਮੇ ਦੇ ਵਿਰੁੱਧ ਸੁਰੱਖਿਆ ਕਲਾਸਾਂ ਦੀਆਂ ਕਿਸਮਾਂ ਕੀ ਹਨ?</string>
  <string name="test_18">E27 ਅਧਾਰ ਕਿਸਮ ਵਿੱਚ ਨੰਬਰ \"27\" ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?\"</string>
  <string name="test_19">ਕਿਹੜੇ ਬਲਬ ਵਿੱਚ ਪਾਰਾ ਹੁੰਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_20">ਇੱਕ 2.5 kWh ਦਾ ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਣ 30 ਮਿੰਟਾਂ ਦੇ ਕੰਮ ਵਿੱਚ ਕਿੰਨਾ ਖਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_21">ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਪਾਵਰ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ।</string>
  <string name="test_22">ਬਿਜਲੀ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਜੰਤਰ.</string>
  <string name="test_25">ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਸੁਰੱਖਿਆ ਰੇਟਿੰਗ \'ਤੇ ਪਹਿਲੇ ਅੰਕ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ? ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਵਿੱਚ ਅੱਖਰ \"C\" ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?"</string>
  <string name="test_28">1 ਲਕਸ ਬਰਾਬਰ ਕੀ ਹੈ?</string>
  <string name="test_30">ਇੱਕ ਫਿਊਜ਼ ਅਤੇ ਇੱਕ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਵਿੱਚ ਕੀ ਅੰਤਰ ਹੈ?</string>
  <string name="test_31">ਬਿਜਲੀ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ ਲਈ ਮਾਪ ਦੀ ਇਕਾਈ।</string>
  <string name="test_32">ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਕਰੰਟ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਇੱਕ ਯੰਤਰ।</string>
  <string name="test_35">ਇਹ ਇੱਕ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਹੈ। ਨੰਬਰ 1 ਕੀ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_37">ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ C16 ਵਿੱਚ ਨੰਬਰ \"16\" ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?</string>
  <string name="test_38">ਕਿਹੜਾ ਯੰਤਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਵੋਲਟੇਜ ਦੇ ਮੁੱਲ ਨੂੰ ਨਿਯੰਤਰਿਤ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਅਤੇ ਲੋਡ ਨੂੰ ਬੰਦ ਕਰ ਸਕਦਾ ਹੈ ਜੇਕਰ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਵੋਲਟੇਜ ਸਥਾਪਿਤ ਸੀਮਾਵਾਂ ਤੋਂ ਵੱਧ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_39">ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਸੁਰੱਖਿਆ ਰੇਟਿੰਗ \'ਤੇ ਦੂਜੇ ਅੰਕ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ? ਉਦਾਹਰਨ ਲਈ: IP23.</string>
  <string name="test_41">ਕਿਹੜਾ ਯੰਤਰ ਕਈ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਮਾਪਣ ਫੰਕਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_43">ਇਹ ਇੱਕ ਧੁੰਦਲਾ ਲੈਂਪ ਹੈ। ਨੰਬਰ 4 ਅਤੇ 5 ਕੀ ਦਰਸਾਉਂਦੇ ਹਨ?</string>
  <string name="test_44">ਇਹ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ ਹੈ। ਨੰਬਰ 2 ਕੀ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_46">ਰੋਸ਼ਨੀ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਕਿਹੜਾ ਯੰਤਰ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_47">E27 ਅਧਾਰ ਕਿਸਮ ਵਿੱਚ ਅੱਖਰ \"E\" ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?</string>
  <string name="test_50">ਕਿਸ ਗਰਾਊਂਡਿੰਗ ਸਿਸਟਮ ਨਾਲ ਸੰਭਾਵੀ ਬਰਾਬਰੀ ਪ੍ਰਣਾਲੀ ਦੀ ਵਰਤੋਂ ਕਰਨ ਦੀ ਮਨਾਹੀ ਹੈ?</string>
  <string name="test_52">ਇੱਕ 3.3 kWh ਦਾ ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਨ 15 ਮਿੰਟਾਂ ਦੇ ਕੰਮ ਵਿੱਚ ਕਿੰਨਾ ਖਪਤ ਕਰਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_53">ਇਹ ਇੱਕ ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਹੈ। ਨੰਬਰ 2 ਕੀ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_54">ਇਹ ਇੱਕ ਇਲੈਕਟ੍ਰਿਕ ਮੋਟਰ ਹੈ। ਨੰਬਰ 1 ਕੀ ਦਰਸਾਉਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_56">ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਕਿਸ ਲਈ ਹੈ?</string>
  <string name="test_57">ਇੱਕ ਡਿਫਰੈਂਸ਼ੀਅਲ ਸਰਕਟ ਬ੍ਰੇਕਰ ਦੁਆਰਾ ਕਿਹੜੇ ਦੋ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੇ ਫੰਕਸ਼ਨਾਂ ਨੂੰ ਜੋੜਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?</string>
  <string name="test_58">ਬਿਜਲੀ ਦੀ ਖਪਤ ਨੂੰ ਮਾਪਣ ਲਈ ਜੰਤਰ.</string>
  <string name="test_59">ਇਹ ਯੰਤਰ ਕੀ ਹੈ?</string>
  <string name="test_7">ਰੋਧਕਾਂ ਦਾ ਸੀਰੀਅਲ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ। ਕੁੱਲ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ R1,2 ਕੀ ਹੈ?</string>
  <string name="test_16">ਰੋਧਕਾਂ ਦਾ ਸਮਾਨਾਂਤਰ ਕੁਨੈਕਸ਼ਨ। ਕੁੱਲ ਪ੍ਰਤੀਰੋਧ R1,2 ਕੀ ਹੈ?</string>
  <string name="test_3">ਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਸ਼ਕਤੀ ਫਾਰਮੂਲਾ.</string>
  <string name="test_4">ਓਮ ਦਾ ਕਾਨੂੰਨ ਫਾਰਮੂਲਾ।</string>
  <string name="test_12">ਪ੍ਰਤੀਕਿਰਿਆਸ਼ੀਲ ਸ਼ਕਤੀ ਫਾਰਮੂਲਾ.</string>
  <string name="test_23">ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ ਫਾਰਮੂਲਾ.</string>
  <string name="test_33">ਜੌਲ-ਲੈਂਜ਼ ਕਾਨੂੰਨ ਦਾ ਫਾਰਮੂਲਾ।</string>
  <string name="test_24">RCD ਕਿਸ ਲਈ ਹੈ?</string>
  <string name="test_ans_1">ਟੰਗਸਟਨ ਫਿਲਾਮੈਂਟ</string>
  <string name="test_ans_2">ਸੰਪਰਕ ਤਾਰ</string>
  <string name="test_ans_3">ਪੇਚ ਥਰਿੱਡ</string>
  <string name="test_ans_4">ਗਲਾਸ ਮਾਊਂਟ ਸਪੋਰਟ</string>
  <string name="test_ans_5">ਸ਼ਾਫਟ</string>
  <string name="test_ans_6">ਫਰੇਮ</string>
  <string name="test_ans_7">ਰੋਟਰ ਕੋਰ</string>
  <string name="test_ans_8">ਸਟੇਟਰ ਕੋਰ</string>
  <string name="test_ans_9">ਸਟੇਟਰ ਵਾਇਨਿੰਗ</string>
  <string name="test_ans_10">ਵਿਸਥਾਰ ਟੈਂਕ</string>
  <string name="test_ans_11">ਇੰਸੂਲੇਟਰ</string>
  <string name="test_ans_12">ਰੇਡੀਏਟਰ</string>
  <string name="test_ans_13">ਟ੍ਰਾਂਸਫਾਰਮਰ ਕੋਰ</string>
  <string name="test_ans_14">ਅਧਾਰ ਕਿਸਮ ਦਾ ਅਹੁਦਾ</string>
  <string name="test_ans_15">ਸੰਪਰਕ ਵਿਚਕਾਰ ਵਿਆਸ</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">ਇਹ ਲੋਕਾਂ ਨੂੰ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਝਟਕੇ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਦੀਆਂ ਤਾਰਾਂ ਅਤੇ ਬਿਜਲੀ ਉਪਕਰਣਾਂ ਦੇ ਇਨਸੂਲੇਸ਼ਨ ਨੂੰ ਨੁਕਸਾਨ ਹੋਣ ਦੀ ਸਥਿਤੀ ਵਿੱਚ ਅੱਗ ਤੋਂ ਵਸਤੂਆਂ ਦੀ ਰੱਖਿਆ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</string>
  <string name="test_ans_18">ਇਹ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਸਰਕਟ ਨੂੰ ਓਵਰਲੋਡ ਜਾਂ ਸ਼ਾਰਟ ਸਰਕਟ ਤੋਂ ਵਾਧੂ ਕਰੰਟ ਕਾਰਨ ਹੋਣ ਵਾਲੇ ਨੁਕਸਾਨ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</string>
  <string name="test_ans_19">ਇਹ ਬਿਜਲੀ ਦੇ ਉਪਕਰਨਾਂ ਨੂੰ ਸਰਜ ਵੋਲਟੇਜ ਤੋਂ ਬਚਾਉਣ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</string>
  <string name="test_ans_20">ਇਹ ਸੈੱਟ ਵੋਲਟੇਜ ਮੁੱਲ ਦੀ ਨਿਗਰਾਨੀ ਕਰਨ ਲਈ, ਅਤੇ ਇਲੈਕਟ੍ਰੀਕਲ ਨੈਟਵਰਕ ਵਿੱਚ ਦੁਰਘਟਨਾਵਾਂ ਦੇ ਮਾਮਲੇ ਵਿੱਚ, ਨਿਰਧਾਰਤ ਸੀਮਾਵਾਂ ਤੋਂ ਬਾਹਰ ਜਾਣ \'ਤੇ ਲੋਡ ਨੂੰ ਡਿਸਕਨੈਕਟ ਕਰਨ ਲਈ ਤਿਆਰ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।</string>
  <string name="test_ans_21">ਠੋਸ ਕਣ ਸੁਰੱਖਿਆ.</string>
  <string name="test_ans_22">ਤਰਲ ਪ੍ਰਵੇਸ਼ ਸੁਰੱਖਿਆ.</string>
  <string name="test_ans_23">ਰੇਟ ਕੀਤੇ ਮੌਜੂਦਾ ਲਈ ਮੁੱਲ।</string>
  <string name="test_ans_24">ਰੇਟ ਕੀਤੀ ਵੋਲਟੇਜ ਲਈ ਮੁੱਲ।</string>
  <string name="test_ans_25">ਮੁੱਖ ਸਰਕਟ ਦੇ ਖੰਭਿਆਂ ਦੀ ਸੰਖਿਆ।</string>
  <string name="test_ans_26">ਰੀਲੀਜ਼ ਦੀ ਕਿਸਮ (ਇਲੈਕਟਰੋਮੈਗਨੈਟਿਕ, ਥਰਮਲ)</string>
  <string name="test_ans_27">ਮੁੱਖ ਸਰਕਟ ਕਰੰਟ ਦੀ ਕਿਸਮ।</string>
  <string name="test_ans_28">ਫਿਊਜ਼</string>

  <string name="test_60">E27 ਲੈਂਪ ਬੇਸ ਟਾਈਪ ਵਿੱਚ ਨੰਬਰ \"27\" ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?</string>
  <string name="test_61">E27 ਲੈਂਪ ਬੇਸ ਟਾਈਪ ਵਿੱਚ ਅੱਖਰ \"E\" ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?</string>
  <string name="test_62">ਇਹ ਹੈ -</string>
  <string name="test_63">ਇਹ ਡਿਵਾਈਸ ਕਿਸ ਲਈ ਹੈ?</string>
  <string name="test_64">ਲੈਂਪ ਬੇਸ ਟਾਈਪ ਅਹੁਦਾ</string>
  <string name="test_65">ਪ੍ਰਤੱਖ ਸ਼ਕਤੀ. ਫਾਰਮੂਲਾ।</string>
  <string name="test_66">ਇਸ ਚਿੰਨ੍ਹ ਦਾ ਕੀ ਅਰਥ ਹੈ?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">ਸਾਰੇ ਟੈਸਟਾਂ ਨੂੰ ਅਨਲੌਕ ਕਰੋ ਅਤੇ ਵਿਗਿਆਪਨਾਂ ਨੂੰ ਅਯੋਗ ਕਰੋ।</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">ਕਾਪੀ ਕੀਤਾ</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">ਗੂਗਲ ਪਲੇ \'ਤੇ ਰੇਟ ਕਰੋ</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">ਜੇਕਰ ਤੁਸੀਂ ਸਾਨੂੰ ਰੇਟ ਕਰਦੇ ਹੋ ਤਾਂ ਅਸੀਂ ਬਹੁਤ ਸ਼ੁਕਰਗੁਜ਼ਾਰ ਹੋਵਾਂਗੇ।</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">ਵਧੀਆ ਰੇਟਿੰਗ %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">ਸਮਰਥਨ ਲਈ ਧੰਨਵਾਦ!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">ਅਸੀਂ ਬਹੁਤ ਖੁਸ਼ ਹਾਂ!</string>
</resources>
