<resources>
    <string name="app_name">Справочник электрика</string>
    <string name="Theory">Теория</string>
    <string name="shema">Схемы</string>
    <string name="info">Тесты</string>
    <string name="OHMre">\tЕсли известны два значения, то очень легко вычислить третье на основе закона Ома:</string>
    <string name="pred">Ниже представлены основные электротехнические формулы:</string>
    <string name="siz">\tЭлектрозащитные средства в электроустановках делятся на:\n<i>1. Основные</i>\n<i>2. Дополнительные</i>\n\t<b>Основные изолирующие защитные средства</b> – средства, изоляция которых надежно выдерживает рабочее напряжение электроустановок и при помощи которых допускается прикосновение к токоведущим частям, находящимся под напряжением, без опасности поражения электрическим током.\n<b>Дополнительными изолирующими защитными средствами</b> являются такие, которые, обладая недостаточной изоляцией, не могут обеспечить безопасность работающего. Они могут применяться только в сочетании с основными средствами, усиливая их действие.</string>
    <string name="calculator">Калькуляторы</string>
    <string name="ip_text">Расшифровка степени защиты IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tВсе электротехнические устройства должны соответствовать определенной степени защиты в соответствии с ГОСТ 14254–96 (МЭК 529–89). Степень защиты приводится в виде IPXX, где первая цифра обозначает - уровень защиты от попадания твердых частиц, пыли(от 0 до 6), а вторая- защиту от влаги(от 0 до 8).</string>
    <string name="gost">Основные условные обозначения в электрических схемах ГОСТ</string>
    <string name="tnc">\tTN-C — система, в которой нулевой защитный и нулевой рабочий проводники совмещены в одном проводнике на всем ее протяжении.</string>
    <string name="tns">\tTN-S — система, в которой нулевой защитный и нулевой рабочий проводники разделены на всем ее протяжении.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S — система, в которой функции нулевого защитного и нулевого рабочего проводников совмещены в одном проводнике в какой-то ее части, начиная от источника питания.</string>
    <string name="it">\tIT — система, в которой нейтраль источника питания изолирована от земли или заземлена через приборы или устройства, имеющие большое сопротивление, а открытые проводящие части электроустановки заземлены.</string>
    <string name="tt">\tTT — система, в которой нейтраль источника питания глухо заземлена, а открытые проводящие части электроустановки заземлены с помощью заземляющего устройства, электрически независимого от глухозаземленной нейтрали источника.</string>
    <string name="zazeml_1">\t<b>Заземление</b> — преднамеренное электрическое соединение какой-либо точки сети, электроустановки или оборудования с заземляющим устройством. При помощи заземления добиваются защиты от опасного действия электрического тока на человека и животных.</string>
    <string name="zazeml_2">\tОсновным документом, регламентирующим использование различных систем заземления в России, является ПУЭ (пункт 1.7), разработанный в соответствии с принципами, классификацией и способами устройства заземляющих систем, утвержденных специальным протоколом Международной электротехнической комиссии (МЭК).</string>
    <string name="soed_2"><b>1. Сварка</b></string>
    <string name="soed_4"><b>2. Пайка</b></string>
    <string name="soed_6"><b>3. Безвинтовые клеммы</b></string>
    <string name="soed_8"><b>4. Колпачки СИЗ</b></string>
    <string name="soed_10"><b>5. Клеммная колодка</b></string>
    <string name="soed_12"><b>6. Гильзованное соединение</b></string>
    <string name="soed_13">\tГильзованное соединение выполняют с помощью специальных гильз, в которые зажимается провод. Опрессовку гильз делают специальными клещами. Надо следить, чтобы гильза соответствовала диаметру провода, который в нее зажимается. Обычно в клещах есть специальный фиксатор, который срабатывает, когда гильза зажата полностью. После того как провода обжали- их изолируют и укладывают в распаечную коробку.</string>
    <string name="soed_11">\tКлеммная колодка — очень удобный вариант соединения нескольких проводов. Состоит из пластикового корпуса с медными винтовыми контактами внутри. Может включать 12 и более пар соединений. Если нужно меньшее количество, лишние отрезают ножом.\n\tДанное соединение необходимо периодически контролировать и затягивать у него винты. После протяжки винтов- потяните за каждый проводник, чтобы убедиться в надежности крепления.</string>
    <string name="soed_9">\tКолпачки СИЗ — это простой способ соединения жил небольшого сечения, применяются для соединения нескольких жестких медных проводов небольшого сечения. Оголенные жилы устанавливаются в колпачек и скручиваются.</string>
    <string name="soed_7">\tБезвинтовые клеммы — очень удобный вариант соединения. Концы жил оголяют и вставляют внутрь клеммы,где их фиксирует пружинный зажим.\n\tДелятся на:\n1. Самозажимные безвинтовые монтажные клеммы, которые предназначены для соединение жестких медных проводников.\n2. Универсальные безвинтовые монтажные клеммы, которые позволяют соединять как гибкие, так и жесткие медные провода.\n\tМонтаж данного соединения требует мало времени и не нуждается в дальнейшем обслуживании, так как специальная плоская пружина плотно прижимает и фиксирует провод.\n\t Если клеммы содержат контактную пасту, то их можно использовать для соединение как медных, так и алюминиевых проводов.</string>
    <string name="soed_3">\tСварка является наиболее надежным способом соединения проводов. Оголенные жилы скручивают вместе и сварочным аппаратом создают соединение</string>
    <string name="soed_5">\tПайка, наряду со сваркой также является надежным способом соединения проводов.</string>
    <string name="soed_1">\tМеста соединения проводов — зона особой опасности. Большинство всех неполадок и аварий возникает именно в контактах и кабельных скрутках. Соединению проводов стоит уделить <b>особое внимание</b>. ПУЭ Глава 2.1 определяет общие требования к электропроводке, соединению проводов и кабелей.</string>
    <string name="question">Меню</string>
    <string name="no_ads">Нет рекламе</string>
    <string name="anekdots">Анекдоты</string>
    <string name="comm">Сообщество</string>
    <string name="avtomat_2">Основная классификация АВ:\n- По роду и номиналу тока главной цепи\n- По конструкции\n- По числу полюсов главной цепи\n- По наличию токоограничителя\n- По видам расцепителей ( электромагнитный, тепловой)\n- По время-токовой характеристике (B, C, D и другие)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Автоматический выключатель</b> (АВ) - контактный коммутационный аппарат, способный включать токи, проводить их и отключать при нормальных условиях в цепи, а также включать, проводить в течение нормированного (заданного) времени и автоматически отключать токи при нормированных ненормальных условиях в цепи, таких как токи короткого замыкания.</string>
    <string name="dif_1"><b>Автоматический выключатель, управляемый дифференциальным током, со встроенной защитой от сверхтока</b> (АВДТ) или <b>дифференциальный автомат</b> — это коммутационное устройство, управляемое дифференциальным током, предназначенное выполнять функции защиты от перегрузок и (или) коротких замыканий. Изготавливают по стандарту IEC 61009–1.\nАВДТ совмещает в одном корпусе функции двух защитных устройств – УЗО и автоматического выключателя.</string>
    <string name="uzo_2">\tУЗО классифицируется:\n- По числу полюсов\n- По номинальному току\n- По принципу срабатывания (электронное и электромеханическое)\n- По наличию задержки по времени срабатывания\n- По типу тока утечки</string>
    <string name="kategoria_1"><b>\t\t\tЭлектроприемники I категории</b> — электроприемники, перерыв электроснабжения которых может повлечь за собой: опасность для жизни людей, значительный ущерб народному хозяйству; повреждение дорогостоящего основного оборудования, массовый брак продукции, расстройство сложного технологического процесса, нарушение функционирования особо важных элементов коммунального хозяйства.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t\t\tЭлектроприемники I категории должны обеспечиваться электроэнергией от двух независимых взаимно резервирующих источников питания, и перерыв их электроснабжения при нарушении электроснабжения от одного из источников питания может быть допущен лишь на время автоматического восстановления питания.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t\t\tДля электроснабжения <b>особой группы электроприемников I категории</b> должно предусматриваться дополнительное питание от третьего независимого взаимно резервирующего источника питания.</string>
    <string name="kategoria_2"><b>\t\t\tЭлектроприемники II категории</b> — электроприемники, перерыв электроснабжения которых приводит к массовому недо- отпуску продукции, массовым простоям рабочих, механизмов и промышленного транспорта, нарушению нормальной деятельности значительного количества городских и сельских жителей. Электроприемники II категории рекомендуется обеспечивать электроэнергией от двух независимых взаимно резервирующих источников питания.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t\t\tДля электроприемников II категории при нарушении электроснабжения от одного из источников питания допустимы перерывы электроснабжения на время, необходимое для включения резервного питания действиями дежурного персонала или выездной оперативной бригады.</string>
    <string name="kategoria_3"><b>\t\t\tЭлектроприемники III категории</b> — все остальные электроприемники, не подходящие под определения I и II категорий.</string>
    <string name="avr_title">Пример схемы Автоматического Ввода Резерва с применением реле контроля фаз </string>
    <string name="shema_1"><b>Кабель:</b>\nПлита- ВВГнг 3*4\nКондиционер- ВВГнг 3*2,5\nРозетки- ВВГнг 3*2,5\nСвет- ВВГнг 3*1,5</string>
    <string name="uzo_1">\t<b>Устройство защитного отключения (УЗО)</b> или выключатель дифференциального тока (ВДТ) - контактное коммутационное устройство, предназначенное для:\n● Защиты людей от поражения электрическим током.\n● Защиты объектов от возгораний и пожаров при повреждении изоляции электропроводки и электрооборудования.\n\tЕсли между проводниками, подключенными к УЗО возникает разница токов (дифференциальный ток) из-за утечки на землю через поврежденную изоляцию или через тело человека, то прибор среагирует на это и незамедлительно произведет отключение сети.</string>
    <string name="uzo_podpis">УЗО с номинальным током 40А и током уставки 30мА</string>
    <string name="dif_podpis">Дифференциальный автомат С10 с током уставки 30мА</string>
    <string name="avtomat_podpis">Автоматический выключатель C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">При соприкосновении с токоведущими частями электроустановки появляется ток утечки. В этот момент нарушается величина токов, проходящих через трансформатор тока(ТТ) (ток на входе становится не равным току на выходе), следовательно во вторичной цепи ТТ появится ток, которого будет достаточно для срабатывания реле. Реле приводит в работу механизм, который производит размыкание контактов.</string>
    <string name="bolt_title"><b>7. Болтовое соединение проводов</b></string>
    <string name="mm2">\tмм\u00B2</string>
    <string name="s_3_14_d_4">S=\u03C0*d<sup><small>2</small></sup>/4</string>
    <string name="d_2_u221a_s_u03c0">d=2*\u221A(S/\u03C0)</string>
    <string name="mm">\tмм</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2.5 мм\u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Лампа накаливания</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Цоколь лампы</b> – конструктивный элемент обеспечивающий установку лампы в патроне, а также ее питание посредством токопроводящих контактов. Цоколь может быть сделан из металла, керамики, пластика.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t\t\tПервая буква указывает на тип цоколя:\n <b>E</b> – резьбовой цоколь; <b>G</b> – штырьковый цоколь; <b>R</b> – цоколь с утопленным контактом; <b>B</b> – цоколь Байонет; <b>F</b> – цоколь с одним штырьком; <b>S</b> – софитный цоколь; <b>K</b> – цоколь с кабельными соединениями; <b>H</b> – цоколь для ксеноновых ламп; <b>P</b> – фокусирующий цоколь; <b>T</b> – телефонный цоколь;\n\t\t\tПервое число в названии цоколя. Это диаметр соединительной части цоколя или расстояние между штырьками.\n\t\t\tДалее буква указывает на количество контактных пластин, штырьков или гибких соединений:<b>s</b> - один контакт; <b>d</b> - два контакта; <b>t</b> - три контакта; <b>q</b> - четыре контакта; <b>p</b> - пять контактов\n\t\t\tТакже может добавлятся уточняющая буква: <b>U</b> – энергосберегающая лампочка; <b>V</b> – цоколь с коническим концом; <b>A</b> – автомобильная лампа.</string>
    <string name="vvg_desk">ВВГ - это силовой кабель, с медной жилой, изоляцией и оболочкой из ПВХ.\nСуществуют различные разновидности данного кабеля, например - ВВГнг-LS-П\n<b>В</b> - изоляция из ПВХ; <b>В</b> - оболочка из ПВХ; <b>Г</b> - отсутствие защитного покрова; <b>нг</b> - не распространяет горение при групповой прокладке; <b>(А)</b> - класс пожарной безопасности категория A; <b>LS</b> - с пониженным дымо- и газовыделением; <b>П</b> - плоский</string>
    <string name="nym_desk">NYM- зарубежный аналог кабеля ВВГ, изготавливаемый по международному стандарту DIN. В отличие от ВВГ имеет специальный самозатухающий внутренний наполнитель, обеспечивающий герметизацию соединений.\n<b>N</b> - немецкий стандарт Normenleitung; <b>Y</b> - Изоляция проводников из ПВХ; <b>M</b> - провод с защитной оболочкой;</string>
    <string name="pvs_desk">ПВС представляет собой скрученные между собой гибкие медные изоляционные жилы, заключенные в оболочку.<b>П</b> - провод;<b>В</b> - изоляция из ПВХ; <b>С</b> — соединительный.\nПВС отлично подходит для изготовления электрических бытовых удлинителей, для ремонта бытовой аппаратуры, однако при монтаже скрытой проводки- лучше воздержаться от использования ПВС.</string>
    <string name="sip_desk"><b>С</b>амонесущий <b>И</b>золированный <b>П</b>ровод СИП предназначен для передачи и распределения электрической энергии в воздушных силовых и осветительных сетях напряжением от 0,6/1 кВ или до 35 кВ.\nИзоляция - из термопластичного светостабилизированного полиэтилена;Несущая жила - из алюминиевого сплава; СИП- 1 - с неизолированной нулевой несущей жилой; СИП-2 - с изолированной нулевой несущей жилой; СИП- 3 - с защитной изоляцией (6 -35 кВ); СИП- 4 - без нулевой несущей жилы (только 16 и 25 мм2); СИПг - герметизированные СИП; СИПн - не распространяющие горение СИП.</string>
    <string name="vbbshv_desk">ВБбШв – кабель, который имеет прекрасные параметры надежности и устойчивости к различным воздействиям извне. Он хорошо переносит практически любые механические воздействия.\n<b>В</b> – внутренняя выполнена из ПВХ ; <b>Бб</b> – бронирование выполнено с помощью лент стали; <b>Шв</b> – наружный покров сделан из ПВХ.</string>
    <string name="pv_1">ПВ-1 — провод установочный с однопроволочной жилой и изоляцией из ПВХ. 1 – класс токопроводящей жилы. Провод ПВ-1 используется - для электрической установки при стационарной прокладке в силовой или осветительной сети. Также ПВ- применяется для электрического оборудования, механизмов, машин и станков.</string>
    <string name="pv_3">ПВ-3 отличается от ПВ-1 классом гибкости, что позволяет прокладывать его в местах со сложной геометрией</string>
    <string name="uzip_underim">Устройство защиты от импульсных помех УЗИП 3п+N</string>
    <string name="uzip_1"><b>Устройства защиты от импульсных перенапряжений</b> – призваны защитить электрооборудование от импульсных перенапряжений. Они служат для ограничения переходных перенапряжений и отвода импульсов тока на землю, снижения амплитуды перенапряжения до уровня, безопасного для электрических установок и оборудования. УЗИП применяются как в гражданском строительстве, так и на промышленных объектах.</string>
    <string name="uzip_desk_2">УЗИП делятся на тип 1, тип 2 и тип 3\n\t<b>Тип 1</b> способен пропустить через себя всю энергию типичного удара молнии, не разрушившись. Но, за устройством типа 1 сохраняется достаточно большой бросок напряжения (единицы киловольт).\n\tОбычно тип 1 устанавливается только в сельской местности с воздушными линиями. Рекомендации требуют типа 1 в зданиях с молниеотводами, а также в зданиях, подключенных воздушными линиями, и в зданиях, отдельно стоящих или находящихся рядом с высокими объектами (деревьями).\n\tПо этим же рекомендациям городская квартирная и офисная проводка не требует типа 1 (считается, что тип 1 уже есть на КТП).\n\t<b>Тип 2</b> не способен самостоятельно, без предшествующего типа 1, выдержать без разрушения удар молнии. Однако же его живучесть гарантируется в случае совместного применения с типом 1. Бросок напряжения за типом 2 обычно около 1.4 -1.7 кВ.\n\t<b>Тип 3</b> для своей живучести требует применения типов 1 и 2 перед собой, и устанавливается непосредственно рядом с потребителем. Им может являться, например, сетевой фильтр или же варисторная защита в блоках питания некоторых бытовых устройств (автоматика отопительных котлов).</string>
    <string name="rele_title">Реле контроля напряжения</string>
    <string name="rele_desk">\tРеле напряжения – это прибор, представляющий собой совокупность электронного устройства контроля напряжения и силовой части разъединителя нагрузки, собранные в одном корпусе. Оно предназначенно для отслеживания заданного значения напряжения, и отключения нагрузки в случае выхода его за установленные пределы, при авариях в электрической сети.</string>
    <string name="im_desk_rele">Однофазное реле контроля напряжения</string>
    <string name="desk_ll">\tПри подаче напряжения в стартере возникает разряд и биметаллические электроды, изгибаясь, замыкаются накоротко. После их замыкания ток в цепи стартера и электродов, ограниченный только сопротивлением дросселя, возрастает до двухтрехкратного значения рабочего тока лампы и происходит быстрый разогрев электродов люминесцентной лампы. В это же время биметаллические электроды стартера, остывая, размыкают его цепь.\n\tВ момент разрыва цепи стартером в дросселе возникает импульс повышенного напряжения, вследствие которого происходят разряд в газовой среде люминесцентной лампы и ее зажигание. После того как лампа зажглась, напряжение на ней составляет около половины сетевого. Такое напряжение будет и на стартере, однако этого оказывается недостаточно для его повторного замыкания. Поэтому при горящей лампе стартер разомкнут и в работе схемы не участвует.</string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tДля изменения направления вращения двигателя надо сначало его остановить, чтобы вернуть контакт КМ 1.2 или КМ 2.2 в нормально-замкнутое состояние. Данные контакты служат для того, чтобы недопустить межфазное замыкание.</string>
    <string name="adaptive_banner_ad_unit_id">ca-app-pub-6957594489057794/9498739397</string>
    <string name="elmeh_desk">\t<b>Электромеханические преобразователи</b> - это класс устройств, созданных для преобразования электрической энергии в механическую или наоборот. Также возможно преобразование электрической энергии в электрическую же энергию другого рода.</string>
    <string name="led_title_1">Строение светодиодной лампы</string>
    <string name="el_meh_desk_2">\tПо направлению преобразования энергии электрические машины разделяют на:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Электрический двигатель</b> — электрическая машина (электромеханический преобразователь), в которой электрическая энергия преобразуется в механическую. В основу работы машины положен принцип электромагнитной индукции.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2">\tОсновными компонентами вращающегося электродвигателя являются статор и ротор. <b>Статор</b> - неподвижная часть, <b>ротор</b> - вращающаяся часть.</string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Трансформатор</b> - это статическое электромагнитное устройство, предназначенное для преобразования, посредством электромагнитной индукции, переменного тока одного напряжения в переменный ток другого напряжения при той же частоте.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t<b>Электрическая безопасность</b> - система организационных мероприятий и технических средств, предотвращающих вредное и опасное воздействие на работающих от электрического тока, электрической дуги, электромагнитного поля и статического электричества.\n\tВключает в себя правовые, социально-экономические, организационно-технические, санитарно-гигиенические, лечебно-профилактические, реабилитационные и иные мероприятия.</string>
    <string name="org_mer">\tОрганизационными мероприятиями, обеспечивающими безопасность работ в электроустановках, являются:\n\t<b>1.</b> Оформление работ нарядом, распоряжением или перечнем работ, выполняемых в порядке текущей эксплуатации;\n\t<b>2.</b> Выдача разрешения на подготовку рабочего места и на допуск к работе с учетом требований пункта 5.14 ПОТЭУ;\n\t<b>3.</b> Допуск к работе;\n\t<b>4.</b> Надзор во время работы;\n\t<b>5.</b> Оформление перерыва в работе, перевода на другое место, окончания работы.\n\tИсточник - ПОТЭУ Глава 5.</string>
    <string name="teh_mer">\tПри подготовке рабочего места со снятием напряжения, должны быть в указанном порядке выполнены следующие технические мероприятия:\n\t<b>1.</b> Произведены необходимые отключения и приняты меры, препятствующие подаче напряжения на место работы вследствие ошибочного или самопроизвольного включения коммутационных аппаратов.\n\t<b>2.</b> На приводах ручного и на ключах дистанционного управления коммутационных аппаратов должны быть вывешены запрещающие плакаты.\n\t<b>3.</b> Проверено отсутствие напряжения на токоведущих частях, которые должны быть заземлены для защиты людей от поражения электрическим током.\n\t<b>4.</b> Установлено заземление.\n\t<b>5.</b> Вывешены указательные плакаты \"Заземлено\", ограждены при необходимости рабочие места и оставшиеся под напряжением токоведущие части, вывешены предупреждающие и предписывающие плакаты.\n\tИсточник - ПОТЭУ Глава 16</string>
    <string name="perv_pom_desk">\tДля спасения жизни пострадавшего при сильном ударе электрическим током, необходимо в первую очередь предпринять следующие действия:\n\nВ первую очередь, необходимо прекратить воздействие электрического тока на пострадавшего (перерубить провод инструментом с диэлектрической ручкой, отключить линию коммутационными устройствами и тд.).\n\tЕсли нет возможности отключить электричество, пострадавшего необходимо оттолкнуть или оттянуть. Для этого ни в коем случае нельзя прикасаться к человеку, использовать металлические или мокрые предметы. Это приведет к поражению током самого оказывающего помощь. Необходимо использовать деревянные палки, доски, сухие канаты и т.п. Также можно потянуть за верхнюю одежду пострадавшего, если она сухая. Использование таких подручных средств допускается только в электроустановках с напряжением до 1 000 Вольт.\n\tВ электроустановках с напряжение выше 1 000 вольт в наличии должны иметься специальные средства защиты и инструменты, которые можно использовать для прекращения воздействия тока на пострадавшего (изолирующие штанги и щипцы, диэлектрические перчатки, боты, галоши).\n\tПосле этого необходимо вызывать медицинских работников.\nПострадавшему от удара нужно обеспечить покой. Если он находится в сознании, его необходимо удобно уложить и укрыть одеялом. До прибытия медицинских работников должен регулярно проверяться пульс и дыхание. Если имеются сопутствующие травмы или ожоги, необходимо оказать соответствующую помощь. Если сопутствующих травм и ожогов нет, не следует давать пострадавшему никаких медикаментов.\n\tПри потере сознания нужно убедиться в наличии дыхания и пульса. Если они не нарушены, пострадавшего укладывают на мягкую подстилку, одежду расстегивают, чтобы она не стесняла дыхание. При наличии во рту крови и слизи их необходимо удалить. Пострадавшего нужно согреть и постоянно контролировать дыхание и пульс.\n\tПри отсутствии или нарушении дыхания и пульса незамедлительно приступают к реанимационным мероприятиям путем выполнения искусственного дыхания и непрямого массажа сердца.</string>
    <string name="klass_zachiti">\t<b>Класс защиты от поражения электрическим током</b> - система обозначения способов и степени обеспечения электрической безопасности при пользовании электрическим оборудованием.</string>
    <string name="desk_0_1">\tИмеется только рабочая изоляция. Дополнительная изоляция металлических нетоковедущих частей не предусмотрена. Заземление не предусмотрено. Индикации наличия на корпусе или органах управления опасного напряжения нет.</string>
    <string name="desk_0_2">\tПочти все электрические приборы в металлическом корпусе, не имеющем заземления; электроплитки и нагреватели с открытой спиралью; потолочные люстры.</string>
    <string name="desk_00_1">\tТо же самое, что и \"0\", но имеется индикация наличия на корпусе опасного напряжения.</string>
    <string name="desk_00_2">\tПередвижные электроагрегаты</string>
    <string name="desk_000_1">\tТо же самое, что и \"00\", но имеется устройство автоматического защитного отключения прибора в течение не более 0,08 с при наличии разности токов в питающих проводах более 30 мА.</string>
    <string name="desk_000_2">\tТе же самые, что и для \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tИмеется только рабочая изоляция. Дополнительная изоляция металлических нетоковедущих частей не предусмотрена. Заземление металлических нетоковедущих частей обеспечивается присоединением специального провода к контуру заземления или непосредственным механическим контактом электрооборудования и контура заземления. Место присоединения контура заземления обозначается символом заземления</string>
    <string name="desk_0I_2">\tСтанки, распределительные щиты, трансформаторные подстанции, подъёмные краны на рельсовых путях, трамвай, электровоз.</string>
    <string name="desk_I_1">\tЗаземление металлических нетоковедущих частей обеспечивается присоединением вилки прибора к специальной розетке с заземляющим контактом.</string>
    <string name="desk_I_2">\tКомпьютер, микроволновая печь, стиральная машина.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tЗаземление металлических нетоковедущих частей обеспечивается присоединением вилки прибора к специальной розетке с заземляющим контактом. Имеется устройство защитного отключения.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\tТе же самые, что и для \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tНаличие двойной или усиленной изоляции. Заземление корпуса не требуется. Вилка не имеет заземляющего контакта.</string>
    <string name="desk_II_2">\tПылесос, телевизор, электродрель, фен, герметичный уличный светильник, троллейбус.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\tНаличие двойной или усиленной изоляции и устройства защитного отключения. Заземление корпуса не требуется. Вилка не имеет заземляющего контакта.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\tТе же самые, что и для \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\tНет электрических цепей с напряжением свыше 42В постоянного тока или 36В переменного тока.</string>
    <string name="desk_III_2">\tВсе приборы с питанием от батарей, не имеющие высоковольтных цепей (приёмники, портативные проигрыватели, часы, фонари). Приборы с внешним блоком питания (сканеры, ноутбуки). Для последних безопасность определяется качеством и степенью защиты блока питания.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tДопускается применение только в помещениях без повышенной электрической опасности , а также в огороженных электрокамерах или помещениях, куда исключён доступ случайных лиц.По возможности следует такие приборы выводить из эксплуатации.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\tТо же, что и для класса \"0\". Допустима эксплуатация в условиях повышенной электрической опасности только специально обученным персоналом при наличии средств индивидуальной защиты.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tДопускается применение в условиях повышенной электрической опасности любыми лицами. Средства индивидуальной защиты обязательны.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tСтационарная установка, небольшие перемещения в пределах длины заземляющего провода, электроустановки, движущиеся по рельсам. Эксплуатация без заземления запрещена.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tПри наличии заземления применение не ограничивается (если иное не оговорено руководством по эксплуатации). Без заземления — аналогично классу \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tПри наличии заземления применение не ограничивается. Без заземления — аналогично классу \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tНе ограничивается, за исключением условий повышенной влажности (свыше 85 %) для приборов с классом защиты менее IP65. При наличии неблагоприятных условий с применением хотя бы одного электрозащитного средства или без применения электрозащитных средств при подключении через УЗО или при питании только одного электроприемника от отдельного источника.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tНе ограничивается.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tНе ограничивается.</string>
    <string name="groups_desk">\t<b>Группа по электробезопасности</b> - система квалификационных требований, с проведением обучения, последующей сдачей экзамена и выдачей соответствующего удостоверения, на группы лиц и определяющая их полномочия в доступе и работах с электрохозяйством учреждения, предприятия и т. п.\n\tВ России в соответствии с ПТЭЭП и ПТБ для персонала, обслуживающего электроустановки, установлено 5 квалификационных групп по электробезопасности:</string>
    <string name="groups_desk_2">– <b>I</b> квалификационная группа присваивается не электротехническому производственному персоналу: операторам ПК, обслуживающему электропечи и т. п.\n– <b>II</b> квалификационная группа присваивается квалификационной комиссией не электротехническому персоналу, обслуживающему установки и оборудование с электроприводом, электросварщики (без права подключения), термисты установок ТВЧ, машинисты грузоподъемных машин, передвижные машины и механизмы с электроприводом, работающим с ручными электрическими машинами и другими переносными электроприемниками и т. д.\n– <b>III</b> квалификационная группа присваивается электротехническому персоналу.Электротехнологический персонал в своих правах и обязанностях приравнивается к электротехническому персоналу.Эта группа дает право единоличного обслуживания, осмотра, подключения и отключения электроустановок от сети напряжения до 1000 В. Присваивается только по достижении 18-летнего возраста.\n– <b>IV</b> квалификационная группа присваивается только лицам электротехнического персонала. Лица с квалификационной группой не ниже IV имеют право на обслуживание электроустановок напряжением выше 1000 В. Для инженера по охране труда необходим стаж работы на производстве (не важно на какой должности) не менее 3 лет.\n– <b>V</b> квалификационная группа присваивается лицам, ответственным за электрохозяйство, и другому инженерно-техническому персоналу в установках напряжением выше 1000 В. Для инженера по охране труда для получения данной группы необходим стаж работы не менее 5 лет.</string>
    <string name="vk_com_electricianclub">vk.com/electricianclub</string>
    <string name="desk_kz_2">● Однофазные– когда фазный провод замыкается на ноль. Такие КЗ случаются чаще всего.\n● Двухфазные– когда одна фаза замыкается на другую.\n● Трехфазные– когда замыкаются сразу три фазы. Это самый проблемный вид КЗ.</string>
    <string name="title_kz_2">Виды коротких замыканий и их причины</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Короткое замыкание</b> – это электрическое соединение разных фаз или потенциалов электроустановки между собой или с землей, не предусмотренное в нормальном режиме работы, при котором в проводниках, в месте контакта, резко возрастает сила тока, превышая максимально допустимые величины.\n\tПри коротком замыкании в цепи, сопротивление стремится к нулю, и сила тока начинает бесконечно возрастать, что приводит к плачевным последствиям.\n\tЕсли на линии установлен автоматический выключатель, то он должен будет отключить линию по команде электромагнитного расцепителя.</string>
    <string name="otv_desk">Применяется в электро- установках только переменного тока напряжением от 100 до 500 В. Используется для определения фазы.</string>
    <string name="desk_mult">Применяют для измерения напряжения, тока, сопротивления или прозвонки цепей.</string>
    <string name="strip_desk">Предназначен для снятия изоляции с жил проводов и кабелей.</string>
    <string name="desk_otv">Чем больше разновидностей- тем лучше. Должны быть с изолированной ручкой и стержнем.</string>
    <string name="passat_desk">Многофункциональный ручной слесарно-монтажный инструмент, предназначенный для зажима и захвата.</string>
    <string name="kluch_desk">Инструмент для соединения резьбового соединения путём закручивания болтов, гаек и других деталей. Желательно конечно, чтобы ключи были изолированные.</string>
    <string name="molotok_desk">Небольшой ударный ручной инструмент, забить гвоздь, подбить дюбель, закрепить монтажную скобу.</string>
    <string name="nozh_desk">Очень универсальный инструмент. Без него не обходится практически никакая работа.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Пригодятся для фигурного выгибания провода.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Основное предназначение- перекусывание проводов, гвоздей, шурупов.</string>
    <string name="napilnik_desk">Пригодится для того, чтобы подточить жилы проводов, подогнать неровную поверхность.</string>
    <string name="noshovki_desk">Существуют разные виды ножовок: по металлу, дереву, гипсокартону. Отрезать лишнее, вырезать отверстие для монтажа.</string>
    <string name="ryletka_desk">Пригодится для измерения размеров рабочих объектов, длинны кабеля.</string>
    <string name="perf_desk">С помощью перфоратора сверлят отверстия, делают штробы, дробят. Имеет рабочую головку для крепления буров и различных насадок.</string>
    <string name="shyryp_desk">Пригодится для объемных работ, где необходимо закручивать саморезы, шурупы.</string>
    <string name="payalnik_desk">Для лужения и пайки проводов.</string>
    <string name="poyas_desk">Позволит разместить весь необходимый для работы инструмент на поясе.</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2">● Работы на высоте с применением средств подмащивания (например, леса, подмости, вышки, люльки, лестницы и другие средства подмащивания), а также работы, выполняемые на площадках с защитными ограждениями высотой 1,1 м и более.\n● Работы без применения средств подмащивания, выполняемые на высоте 5 м и более, а также работы, выполняемые на расстоянии менее 2 м от неогражденных перепадов по высоте более 5 м на площадках при отсутствии защитных ограждений либо при высоте защитных ограждений, составляющей менее 1,1 м.</string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1">К работам на высоте относятся работы, при которых:\n● Имеется возможность падения работника с высоты 1,8 м и более, в том числе:\n– при осуществлении работником подъёма на высоту более 5 м, или спуска с высоты более 5 м по лестнице, угол наклона которой к горизонтальной поверхности составляет более 75 градусов.\n– при проведении работ на площадках на расстоянии ближе 2 м от не огражденных перепадов по высоте более 1,8 м, а также, если высота защитного ограждения этих площадок менее 1,1 м.\n● Cуществуют риски, связанные с возможным падением работника с высоты менее 1,8 м, если работа проводится над машинами или механизмами, поверхностью жидкости или сыпучих мелкодисперсных материалов, выступающими предметами.</string>
    <string name="title_rab_navisote">Работы на высоте</string>
    <string name="title_rabnavisote">Работы на высоте делятся на:</string>
    <string name="ranavisote_desk_3">\tПри производстве работ на высоте основными средствами, предохраняющим работника от падения, является страховочная система, состоящая из страховочной привязи и подсистемы, присоединяемой для страховки. Меры безопасности при проведении работ на высоте определяются правилами охраны труда.</string>
    <string name="_28_2014">Более подробную информацию можно прочитать в приказе \"Об утверждении Правил по охране труда при работе на высоте\" от 28 марта 2014 г.</string>
    <string name="povishen_napr_desk">\tК средствам защиты от электрических полей повышенной напряженности относятся комплекты индивидуальные экранирующие для работ на потенциале провода воздушной линии электропередачи (ВЛ) и на потенциале земли в открытом распределительном устройстве (ОРУ) и на ВЛ, а также съемные и переносные экранирующие устройства и плакаты безопасности.</string>
    <string name="rykavici_s">\tРукавицы предназначены для защиты рук работающего от механических травм, повышенных и пониженных температур, от искр и брызг расплавленного металла, масел, мастик, воды, агрессивных жидкостей.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tПротивогазы и респираторы являются средствами индивидуальной защиты органов дыхания, общие технические требования к которым должны соответствовать государственным стандартам.</string>
    <string name="ochki_s">\tОчки и щитки защитные предназначены для защиты глаз и лица от слепящего света электрической дуги, ультрафиолетового и инфракрасного излучения, твердых частиц и пыли, искр, брызг агрессивных жидкостей и расплавленного металла.</string>
    <string name="kaska_s">\tКаски предназначены для защиты головы работающего от механических повреждений, от воды и агрессивных жидкостей, а также от поражения электрическим током при случайном касании токоведущих частей, находящихся под напряжением до 1000 В.</string>
    <string name="priviaz_s">Пояса предохранительные должны соответствовать государственным стандартам и техническим условиям на пояса конкретных конструкций. В зависимости от конструкций пояса подразделяются на безлямочные и лямочные, а также на пояса с амортизатором или без него.</string>
    <string name="kostym_s">Комплекты предназначены для защиты тела работающего от воздействия электрической дуги, которая может возникнуть при оперативных переключениях в действующих электроустановках всех классов напряжений. Костюмы, входящие в комплект, могут быть зимними и летними.</string>
    <string name="sredsta_desk">При работе в электроустановках используются:\n— средства защиты от поражения электрическим током (электрозащитные средства)\n— средства защиты от электрических полей повышенной напряженности, коллективные и индивидуальные (в электроустановках напряжением 330 кВ и выше)\n— средства индивидуальной защиты (СИЗ) в соответствии с государственным стандартом </string>
    <string name="luks_desk">\tЛюкс — единица измерения освещённости в системе СИ. Люкс равен освещённости поверхности площадью 1 м<sup><small>2</small></sup> при световом потоке падающего на неё излучения, равном 1 люмен. 1 лк = 1 лм/м<sup><small>2</small></sup>.\tТо есть 1000 люменов направленных на 1 м<sup><small>2</small></sup> будут равны 1000 люксам, в то время как 1000 люменов направленных на 10 м<sup><small>2</small></sup> будут равны 100 люксам.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tЧеловек неспособен определить конкретное значение уровня освещенности без вспомогательных средств, поэтому, для получения точно информации используется специальный прибор – люксметр. Освещенность рабочих поверхностей и помещений для различных сфер деятельности должна соответствовать государственным нормативам, указанным в СНиП 23.05.2010.</string>
    <string name="lumen_desk">\tЛюмен (лм)— единица измерения светового потока в системе СИ, является световой величиной. Является основным и наиболее значимым параметром любого осветительного прибора. Количество светового потока зависит не только от электрической мощности, но и от материала и режима работы источника света.\n\t Например у лампы накаливания 60 Вт. величина светового потока будет равняться 700 Люменов, в то время как у светодиодной лампы 10 Вт. световой поток так же примерно равен 700 Лм. Следовательно, энергоэффективность в 6 раз выше.</string>
    <string name="cvet_temp">\tЦветовая температура (измеряется в градусах Кельвина, K) — характеристика хода интенсивности излучения источника света как функции длины волны в оптическом диапазоне.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Мультиметр</b>— это комбинированный электроизмерительный прибор, объединяющий в себе несколько функций. В минимальном наборе включает функции вольтметра, амперметра и омметра. Иногда выполняется в виде токоизмерительных клещей. Существуют цифровые и аналоговые мультиметры.\n\tПеред использованием обязательно прочтите прилагаемую к мультиметру инструкцию.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Генерация электричества</b>— это процесс получения электроэнергии из источников первичной энергии. Особенностью электричества является то, что оно не является первичной энергией, свободно присутсвующей в природе в значительных количествах, и ее необходимо производить. Производство электричества происходит, как правило, с помощью генераторов на промышленных предприятиях, которые называются электростанциями.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t В настоящее время существуют следующие виды генерации электроэнергии:\n● Гидроэнергетика– отрасль, использующая для производства электроэнергии кинетическую энергию водного потока.\n● Тепловая электроэнергетика– отрасль, где используется тепловая энергия сгорания органического топлива. Тепловые электростанции бывают двух основных видов:\n– Конденсационные (КЭС), которая предназначена исключительно для производства электрической энергии.\n– Теплофикационные (ТЭЦ), где  часть тепловой энергии направляется на выработку электрической энергии, а вторая часть поступает для обогрева жилых районов.\n● Ядерная энергетика (АЭС)– отрасль, где тепловая энергия выделяется в результате ядерной реакции в ядерном реакторе.\n● Альтернативная электроэнергетика:\n– Солнечная энергетика\n– Ветроэнергетика\n– Геотермальная энергетика (использование тепла земли)\n– Водородная энергетика</string>
    <string name="znaki_desk">\t<b>Плакаты и знаки электробезопасности</b> служат для предупреждения об опасности поражения электрическим током, для запрещения контактов с коммутационной аппаратурой, для определения места работы и т.п.\n\tПлакаты выполняются переносными и подразделяются на предупреждающие, запрещающие, предписывающие и указательные.\n\tПлакаты и знаки рекомендуется изготовлять из электроизоляционных материалов. Для открытых электроустановок допускается применение плакатов из металла.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tОтличие этой схемы от предыдущей состоит в том, что не надо каждый раз нажимать кпопку \"Стоп\" для того, чтобы сменить направление вращения двигателя.</string>
    <string name="elizm_desk">\t<b>Электроизмерительные приборы</b> — класс устройств, применяемых для измерения различных электрических величин.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Амперметр</b> — прибор для измерения силы тока в амперах (микроамперах, миллиамперах, амперах или килоамперах). В электрическую цепь амперметр включается последовательно, в разрыв цепи, силу тока в которой измеряют. Внутреннее сопротивление амперметра должно быть минимальным, чтобы не оказывать влияние на исследуемый объект.\n\tДля увеличения предела измерений амперметр снабжается шунтом (для постоянного и переменного тока), трансформатором тока (только для переменного тока) или магнитным усилителем (для цепей постоянного тока).\n\tПо конструкции амперметры делятся:\n● Без электронных схем со стрелочной измерительной головкой\n● С использованием электронных схем и со стрелочной измерительной головкой\n● С цифровым индикатором </string>
    <string name="voltmetr_desk_1">\tЧем выше внутреннее сопротивление в вольтметре, тем меньше влияния он оказывает на измеряемый объект и, следовательно, тем выше точность и разнообразнее области применения.\n\tПо принципу действия вольтметры разделяются на:\n● Электромеханические — магнитоэлектрические, электромагнитные, электродинамические, электростатические, выпрямительные, термоэлектрические\n● Электронные — аналоговые и цифровые\nПо назначению:\n● Переменного тока\n● Постоянного тока\n● Фазочувствительные\n● Импульсные\n● Селективные\n● Универсальные\nПо конструкции и способу применения:\n● Щитовые\n● Переносные\n● Стационарные</string>
    <string name="voltmetr_desk_2">Электроизмерительные вольтметры обозначаются в зависимости от их принципа действия:\n<b>Д</b>xx — электродинамические вольтметры\n<b>М</b>xx — магнитоэлектрические вольтметры\n<b>С</b>xx — электростатические вольтметры\n<b>Т</b>xx — термоэлектрические вольтметры\n<b>Ф</b>xx, Щxx — электронные вольтметры\n<b>Ц</b>xx — вольтметры выпрямительного типа\n<b>Э</b>xx — электромагнитные вольтметры\nРадиоизмерительные вольтметры обозначаются в зависимости от их функционального назначения по ГОСТ 15094:\n<b>В2</b>-xx — вольтметры постоянного тока\n<b>В3</b>-xx — вольтметры переменного тока\n<b>В4</b>-xx — вольтметры импульсного тока\n<b>В5</b>-xx — вольтметры фазочувствительные\n<b>В6</b>-xx — вольтметры селективные\n<b>В7</b>-xx — вольтметры универсальные</string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Вольтметр</b> — прибор для определения напряжения или ЭДС в электрических цепях. Подключается параллельно нагрузке или источнику электрической энергии.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Омметр</b> — измерительный прибор для определения электрических активных (омических) сопротивлений. Обычно измерение производится по постоянному току, однако, в некоторых электронных омметрах возможно использование переменного тока. Омметры различаются диапазонами измеряемых сопротивлений: мегаомметры, гигаомметры, тераомметры, миллиомметры, микроомметры.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">По исполнению:\n● Щитовые\n● Лабораторные\n● Переносные\nПо принципу действия:\n● Магнитоэлектрические — с магнитоэлектрическим измерителем или магнитоэлектрическим логометром (мегаомметры)\n● Электронные — аналоговые или цифровые</string>
    <string name="omhmetr_desk_3">Омметры обозначаются в зависимости от системы (основного принципа действия), либо по ГОСТ 15094\n<b>М</b>хх — приборы магнитоэлектрической системы\n<b>Ф</b>хх, <b>Щ</b>хх — приборы электронной системы\n<b>Е6</b>-хх — измерители сопротивлений, маркировка по ГОСТ 15094</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Диапазон измерения сопротивлений\n● Допустимая погрешность или класс точности\n● Напряжение на клеммах прибора</string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Счётчик электрической энергии</b> — прибор для измерения расхода электроэнергии переменного или постоянного тока (кВт·ч или А·ч).</string>
    <string name="schet_desk_1">\tИспользуется преимущественно для измерения потребления электроэнергии в быту и для измерения выработки электроэнергии в электроэнергетике.\n\tКиловатт-час равен количеству энергии, потребляемой устройством мощностью один киловатт в течение одного часа.\t\nПример: Электрическая плита мощностью 2,5 кВт за 30 минут потребит из электросети и преобразует в тепло электроэнергию, равную 2,5 кВт ⋅ 0,5 ч = 1,25 кВт⋅ч. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Токоизмерительные клещи</b> — прибор для измерения тока без разрыва цепи и без электрического контакта с ней.\n\tПринцип работы современных токоизмерительных клещей основан на прямом измерении магнитного поля, порождаемого током в проводнике вокруг проводника с помощью датчика Холла и позволяют измерять ток произвольной формы, в том числе и постоянный ток.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Измерение тока без разрыва в измеряемой цепи.\n● Возможность простого измерения в высоковольтных цепях (вплоть до 10 кВ).\n● Возможность измерять ток очень большой силы (что физически неосуществимо для обычных амперметров, подключённых последовательно в разрыв цепи).\n● Компактность прибора.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Невысокий класс точности (2,0 — 3,0).\n● Некоторая зависимость показаний от положения токонесущего проводника в окне магнитопровода клещей.\n● Искажение показаний в недорогих моделях от присутствия в измеряемом токе высших гармоник и от изменения частоты измеряемого тока — прибор даёт правильные показания только при синусоидальном измеряемом токе (одна из причин этого — применение в качестве измерителя магнитоэлектрической системы с выпрямлением). В современных электронных приборах этот недостаток компенсируется схемным либо программным способом.</string>
    <string name="magnit_desk">\t<b>Магнитные пускатели</b> представляют собой электрические устройства, используемые для управления различными силовыми нагрузками (водонагревателями, электродвигателями, индукционными печами, вентиляторами и т.д.) Принцип их действия базируется на размыкании и замыкании цепи при снятии или подаче напряжения на электромагнитную катушку.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Пускатель может быть укомплектован дополнительными устройствами, такими как:\n1.Тепловое реле для аварийного отключения двигателя\n2.Дополнительной слаботочной контактной группой или группами, используемыми в цепях управления\n3.Кнопками пуска и остановки\n4. Устройством аварийного отключения при обрыве одной из фаз трёхфазной сети питания трёхфазных электродвигателей.</string>
    <string name="magnit_desk_3">● По назначению:\n— обычные\n— реверсивные\n● По рабочему току:\nнулевая – рабочий ток 6,3 А\nпервая – 10 -16 А\nвторая – 25 А\nтретья – 40 А\nчетвертая – 63 А\nпятая – 100 А\nшестая – 160 А.\n● По классу износостойкости:\nА класс – высшая категория;\nБ – средняя;\nВ – низкая.\n● По напряжению катушки: 12, 24, 110, 220, 380 В.\n● По категориям применения, вот некоторые из них:\nАС-1 - активная либо малоиндуктивная нагрузка\nАС-3 - пуск и остановка двигателей с короткозамкнутым ротором производится без торможения противотоком\nАС-4 - режим пуска и остановки электродвигателя с к.з. ротором осуществляется с торможением противотоком.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Электрический ток</b> — это упорядочное движение заряженных частиц (электронов).\n\t Электрический ток необходим для освещения домов и улиц, обеспечения работоспособности бытовой и производственной техники, движения городского и магистрального электротранспорта и.т.п.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t<b>Сила тока</b> — физическая величина, равная отношению количества заряда △Q прошедшего за некоторое время △t через поперечное сечение проводника, к величине этого промежутка времени.</string>
    <string name="i_1"><b>Единица измерения тока в системе СИ - [I] = 1 А (ампер)</b></string>
    <string name="sop_desk_1">\t<b>Электрическое сопротивление</b> — это физическая величина, характеризующая свойство проводника препятствовать прохождению электрического тока и равная отношению напряжения на концах проводника к силе тока, протекающего по нему.\nСопротивление можно рассчитать по формуле:</string>
    <string name="sop_desk_2">R=U/I </string>
    <string name="nr">, где\n<b>R</b> — сопротивление, Ом.\n<b>U</b> — разность потенциалов (напряжение) на концах проводника, В.\n<b>I</b> — сила тока, протекающего между концами проводника под действием разности потенциалов, А. </string>
    <string name="nr_2">, где\n<b>I</b> — ток, А.\n<b>U</b> — напряжение, В.\n<b>R</b> — сопротивление, Ом. </string>
    <string name="nr_2_2">, где\n<b>I</b> — ток\n<b>ε</b> — ЭДС\n<b>R</b> — внешнее сопротивление\n<b>r</b> — внутреннее сопротивление</string>
    <string name="nr_2_2_2">, где\n<b>F</b> — сила Кулона\n<b>q1</b> — заряд первого тела\n<b>q2</b> — заряд второго тела\n<b>r</b> — расстояние между зарядами</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, где\n<b>Q</b> — количество теплоты, выделяемое проводником с током, Дж \n<b>I</b> — сила тока в проводнике, А\n<b>R</b> — электросопротивление проводника, Ом\n<b>t</b> — время протекания тока, с</string>
    <string name="t_n_t">\t<b>Закон Ома</b> — это способ описания взаимосвязи между напряжением, сопротивлением и током.</string>
    <string name="t_n_t_2">\tСила тока прямо пропорциональна напряжению и обратно пропорциональна электрическому сопротивлению.</string>
    <string name="sopr_tv">Сопротивление</string>
    <string name="tok_tv">Ток</string>
    <string name="napr_tv">Напряжение</string>
    <string name="Mosh_tv">Мощность</string>
    <string name="zavod_mark_1"><b>А</b> — (первая буква) алюминиевая жила, при ее отсутствии — жила медная по умолчанию (АСБл; ААБл; АВВГ).\n<b>АС</b> — Алюминиевая жила и свинцовая оболочка (АС; ААБл).\n<b>АА</b> — Алюминиевая жила и алюминиевая оболочка (ААШв; ААБл).\n<b>Б</b> — Броня из двух стальных лент с антикоррозийным защитным покровом (АВБбШв; ВБбШв).\n<b>Бн</b> — То же, но с негорючим защитным покровом (не поддерживающим горение).\n<b>б</b> – Без подушки (АВБбШв; ВБбШв).\n<b>В</b> — (первая (при отсутствии А) буква) ПВХ изоляция (ВВГ; ВБбШв).\n<b>В</b> — (вторая (при отсутствии А) буква) ПВХ оболочка (ВВГ; ВВГнгд).\n<b>Г</b> — В начале обозначения — кабель предназначен для горных выработок, в конце обозначения — отсутствие защитного покрова поверх брони или оболочки («голый») (МГ).\n<b>г</b> — Водоблокирующие ленты герметизации металлического экрана (в конце обозначения).\n<b>2г</b> — Алюмополимерная лента поверх герметизированного экрана.\n<b>Шв</b> — Защитный покров в виде выпрессованного шланга (оболочки) из поливинилхлорида (АВБбШв; ВБбШв).\n<b>Шп</b> — Защитный покров в виде выпрессованного шланга (оболочки) из полиэтилена.\n<b>Шпс</b> – Защитный покров из выпрессованного шланга из самозатухающего полиэтилена.\n<b>К</b> – Броня из круглых оцинкованных стальных проволок, поверх которых наложен защитный покров. Если стоит в начале обозначения – контрольный кабель (КВВГ; КВБбШв).\n<b>С</b> – Свинцовая оболочка.\n<b>О</b> — Отдельные оболочки поверх каждой фазы.\n<b>Р</b> – Резиновая изоляция.\n<b>НР</b> — Резиновая изоляция и оболочка из резины, не поддерживающей горение.\n<b>П</b> — Изоляция или оболочка из термопластичного полиэтилена.\n<b>Пс</b> — Изоляция или оболочка из самозатухающего полиэтилена (не поддерживающего горение).\n<b>Пв</b> — Изоляция из вулканизированного полиэтилена.\n<b>БбГ</b> — Броня профилированной стальной ленты.\n<b>нг</b> — Не поддерживающий горения (ВВГнг; СИП-5нг).\n<b>LS</b> — Low Smoke — низкое дымо- и газовыделение (АВВГнг-LS-HF; ВВГнг-LS-HF).\n<b>КГ</b> — Кабель гибкий (КГ).</string>
    <string name="princip_avtomat">\tРабота автоматического выключателя основана на тепловом или электромагнитном принципах. Практически во всех современных выключателях одновременно используются оба эти принципа.\n\tТепловая защита позволяет отслеживать длительное превышение предельно допустимого значения тока. Если происходит превышение, то биметаллическая пластина<b>(1)</b> деформируется, приводя в действие расцепитель, который в свою очередь размыкает электрическую цепь.\n\tЭлектромагнитный расцепитель<b>(2)</b> реагирует на резкое возрастание тока, например, как при коротком замыкании.\n\tВремя и скорость срабатывания выключателя указаны во время-токовой характристике, в паспорте устройства.</string>
    <string name="vidii">Виды</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Электрическая мощность</b> — физическая величина, характеризующая скорость передачи или преобразования электрической энергии.</string>
    <string name="zavod_mark_7"><b>КСПВ</b> - Кабели для Систем Передачи в Виниловой оболочке.\n<b>КПСВВ</b> - Кабели Пожарной Сигнализации, с Виниловой изоляцией, в Виниловой оболочке.\n<b>КПСВЭВ</b> - Кабели Пожарной Сигнализации, с Виниловой изоляцией, с Экраном, в Виниловой оболочке.\n<b>ПНСВ</b> - Провод Нагревательный, Стальная жила, Виниловая оболочка.\n<b>ПВ-1, ПВ-3</b> - Провод с Виниловой изоляцией. 1, 3 - класс гибкости жилы.\n<b>ПВС</b> - Провод в Виниловой оболочке Соединительный.\n<b>ШВВП</b> - Шнур с Виниловой изоляцией, в Виниловой оболочке, Плоский.\n<b>ПУНП</b> - Провод Универсальный Плоский.\n<b>ПУГНП</b> - Провод Универсальный Плоский Гибкий.</string>
    <string name="zavod_mark_6"><b>М</b> — Монтажный провод (ставится в начале обозначения).\n<b>Г</b> - Многопроволочная жила (отсутствие буквы указывает на то, что жила однопроволочная).\n<b>Ш</b> - Изоляция из полиамидного шелка.\n<b>Ц</b> - Изоляция пленочная.\n<b>В</b> - Поливинилхлоридная изоляция.\n<b>К</b> - Капроновая изоляция.\n<b>Л</b> – Лакированный.\n<b>С</b> - Обмотка и оплетка из стекловолокна.\n<b>Д</b> - Двойная оплетка.\n<b>О</b> - Оплетка из полиамидного шелка.\n<b>Э</b> – Экранированный.\n<b>МЭ</b> - Эмалированный.</string>
    <string name="zavod_mark_5"><b>А</b> — Алюминий, отсутствие в марке провода буквы А означает, что токоведущая жила из меди.\n<b>П</b> (или Ш) – вторая буква, обозначает провод (или шнур).\n<b>Р</b> – Резиновая изоляция.\n<b>В</b> – Изоляция из поливинилхлорида.\n<b>П</b> – Полиэтиленовая изоляция.\n<b>Н</b> – Изоляция из наиритовой резины.\n<b>Д</b> — Провод двойной.\n<b>О</b> — Оплетка.\n<b>Т</b> — Для прокладки в трубах.\n<b>П</b> — Плоский с разделительным основанием.\n<b>Г</b> — Гибкий.</string>
    <string name="zavod_mark_4"><b>А</b> — Алюминиевый голый провод (А).\n<b>АС</b> — Алюминиево-Стальной (чаще употребляется слово «сталеалюминевый») голый провод (АС).\n<b>СИП</b> — Самонесущий Изолированный Провод (СИП-4; СИП-5).\n<b>СИПнг</b> — Самонесущий Изолированный Провод, не поддерживающий горение (СИП-5нг).</string>
    <string name="zavod_mark_3"><b>А</b> — (первая буква) алюминиевая жила, при ее отсутствии — жила медная по умолчанию.\n<b>В</b> — (вторая (при отсутствии А) буква) ПВХ изоляция.\n<b>В</b> — (третья (при отсутствии А) буква) ПВХ оболочка.\n<b>П</b> — Изоляция из полиэтилена.\n<b>Пс</b> — Изоляция из самозатухающего полиэтилена.\n<b>Г</b> — Отсутствие защитного покрова («голый»).\n<b>Р</b> – Резиновая изоляция.\n<b>К</b> — (первая или вторая (после А) буква) — кабель контрольный (КГЭШв, КВВГ, КВБбШв).\n<b>Kроме КГ</b> — кабель гибкий.\n<b>Ф</b> – Изоляция из фторопласта.\n<b>Э</b> – В начале обозначения – кабель силовой для особо шахтных условий , в середине или в конце обозначения — кабель экранированный.</string>
    <string name="zavod_mark_2"><b>А</b> — (первая буква) алюминиевая жила, при ее отсутствии — жила медная по умолчанию. Если в середине обозначения после символа материала жилы, то алюминиевая оболочка.\n<b>Б</b> – Броня из плоских стальных лент (после символа материала оболочки).\n<b>АБ</b> — Алюминиевая броня (ААБл).\n<b>СБ</b> — (первая или вторая (после А) буква) свинцовая броня (АСБл).\n<b>С</b> – Материал оболочки свинец.\n<b>О</b> – Отдельно освинцованная жила.\n<b>П</b> — Броня из плоских стальных оцинкованных проволок.\n<b>К</b> — Броня из круглых стальных оцинкованных проволок.\n<b>В</b> – Изоляция бумажная с обедненной пропиткой. Ставится в конце обозначения через тире.\n<b>б</b> – Без подушки.\n<b>л</b> — В составе подушки дополнительная 1 лавсановая лента.\n<b>2л</b> — В составе подушки дополнительная двойная лавсановая лента.\n<b>Г</b> — Отсутствие защитного покрова («голый»).\n<b>н</b> – Негорючий наружный покров. Ставится после символа брони.\n<b>Шв</b> — Наружный покров в виде выпрессованного шланга (оболочки) из поливинилхлорида.\n<b>Шп</b> – Наружный покров в виде выпрессованного шланга (оболочки) из полиэтилена.\n<b>Швпг</b> – Наружный покров из выпрессованного шланга из поливинилхлорида пониженной горючести.\n<b>(ож)</b> – Кабели с однопроволочными жилами. Ставится в конце обозначения.\n<b>У</b> — Изоляция бумажная с повышенной температурой нагрева. Ставится в конце обозначения.\n<b>Ц</b> – Бумажная изоляция, пропитанная нестекающим составом. Ставится впереди обозначения.</string>
    <string name="vidii2">● трехфазное\n● однофазное \n● реле напряжения-розетка \n● в виде удлинителя </string>
    <string name="rele_principp">\tСовременные реле напряжения могут иметь множество настроек. Рассмотрим базовый принцип работы: как только микроконтроллер регистрирует отклонение напряжения от установленного значения, то срабатывает электромагнитное реле, которое в свою очередь разомкнет электрическую цепь. Если напряжение восстанавливается, то возобновляется и питание потребителей.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tВ некоторых случаях 6-ая полоса может указывать на надежность резистора. В этом случае она шире основных в 1.5 раза. Надежность указана как процент отказа элемента на 1000 часов работы.\n\tКоричневый 1%\n\tКрасный 0.1%\n\tОранжевый 0.01%\n\tЖелтый 0.001%</string>
    <string name="zavod_mark">\tЗаводская маркировка — система буквенно-цифровых обозначений, позволяющая определить характеристики кабеля, область его применения и прочую необходимую информацию.</string>
    <string name="mosh_desk_2">Единица измерения мощности в системе СИ\n [P] = 1 Вт (ватт)</string>
    <string name="d"><u>Мощность постоянного тока</u></string>
    <string name="dsa">\tТак как значения силы тока и напряжения постоянны и равны мгновенным значениям в любой момент времени, то мощность можно вычислить по формуле:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Мощность переменного тока</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u>Активная мощность</u>\n<b>P = U ⋅ I ⋅ cos φ</b>\nЕд.изм - ватт</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u>Реактивная мощность</u>\n<b>Q = U ⋅ I ⋅ sin φ</b>\nЕд.изм - вар</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u>Полная мощность</u>\n<b>S = √(P<sup><small>2</small></sup> + Q<sup><small>2</small></sup>)</b>\nЕд.изм - В*А</string>
    <string name="izmerenia"><u>Измерение</u></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b>U = A / q</b> , где <b>U</b> – напряжение, <b>А</b> – работа электрического поля, <b>q</b> – заряд</string>
    <string name="napr_desk_2">Единица измерения напряжения в системе СИ\n [U] = 1 В (вольт)</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tПонятие <i>напряжение</i> ввёл Георг Ом в работе 1827 года, в которой предлагалась гидродинамическая модель электрического тока для объяснения открытого им в 1826 году эмпирического закона Ома: <b>U = I ⋅ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t<b>Электрическое напряжение</b> – скалярная физическая величина, значение которой равно работе эффективного электрического поля (включающего сторонние поля), совершаемой при переносе единичного пробного электрического заряда из точки A в точку B.\n Так же можно сказать, что <b>напряжение</b> это — разность значений потенциала в начальной и конечной точках траектории.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tФазное напряжение (Uф) - это разность потенциалов между <u>фазой и нулем</u>\n\tЛинейное напряжение (Uл) - это разность потенциалов <u>между фазами</u>\n\t<b>Uл = √3 ⋅ Uф = 1,73 ⋅ Uф</b></string>
    <string name="t">\tБолтовое соединение позволит надежно скрепить провода. Также оно позволяет выполнить соединение медного и аллюмиениевого провода, главное между проводниками проложить шайбы.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Электрическая подстанция</b> — электроустановка, предназначенная для приема, преобразования и распределения электрической энергии, состоящая из трансформаторов или других преобразователей электрической энергии, устройств управления, распределительных и вспомогательных устройств.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tПодстанция, в которой стоят повышающие трансформаторы, повышает электрическое напряжение при соответствующем снижении значения силы тока, в то время как понижающая подстанция уменьшает выходное напряжение при пропорциональном увеличении силы тока.\n<i>Для чего увеличивают напряжение?</i>\n\tНеобходимость в повышении передаваемого напряжения возникает в целях многократной экономии металла, используемого в проводах ЛЭП, и уменьшения потерь на активном сопротивлении. Необходимая площадь сечения проводов определяется силой проходящего тока и отсутствием возникновения коронного разряда. Также уменьшение силы проходящего тока влечёт за собой уменьшение потери энергии, которая находится в прямой квадратичной зависимости от значения силы тока.</string>
    <string name="n_n_n_n"><b>Функционально подстанции делятся на:</b>\n● Трансформаторные подстанции — подстанции, предназначенные для преобразования электрической энергии одного напряжения в энергию другого напряжения при помощи трансформаторов.\n● Преобразовательные подстанции — подстанции, предназначенные для преобразования рода тока или его частоты.\n<b>По значению в системе электроснабжения:</b>\n● Главные понижающие подстанции (ГПП).\n● Подстанции глубокого ввода (ПГВ).\n● Тяговые подстанции для нужд электрического транспорта, часто такие подстанции бывают трансформаторно-преобразовательными для питания тяговой сети постоянным током.\n● Комплектные трансформаторные подстанции 10 (6)/0,4 кВ (КТП). Последние называются цеховыми подстанциями в промышленных сетях, городскими — в городских сетях.\n<b>В зависимости от места и способа присоединения:</b>\n● Тупиковые — питаемые по одной или двум радиальным линиям.\n● Ответвительные — присоединяемые к одной или двум проходящим линиям на ответвлениях.\n● Проходные — присоединяемые к сети путём захода одной линии с двухсторонним питанием.\n● Узловые — присоединяемые к сети не менее чем тремя питающими линиями.\n<b>По месту размещения:</b>\n● Открытые — подстанции, оборудование которых расположено на открытом воздухе.\n● Закрытые — подстанции, оборудование которых расположено в здании.</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">Согласно <b>ГОСТ Р 50462–2009 (МЭК 60446:2007)</b> определена следующая цветовая идентификация проводников.</string>
    <string name="cvet_desk">\tЗапомните, что не стоит полагаться исключительно на данную цветовую маркировку для определения фазы, нуля или заземления. Вполне вероятно, что специалист мог не соблюдать этот ГОСТ при выполнении работ. Доверяй, но проверяй.</string>
    <string name="kirh">Первое правило Кирхгофа</string>
    <string name="t_n_tg">\tПолная ЭДС, действующая в замкнутом контуре равна сумме падений напряжения на всех резисторах в этом контуре.\n\t<i>Простыми:</i> ЭДС, приложенное к участку цепи, распределится по элементам данной цепи пропорционально сопротивлениям, то есть по закону Ома.</string>
    <string name="kk">Второе правило Кирхгофа</string>
    <string name="ll">\tАлгебраическая сумма токов, протекающих через узел цепи, равна нулю</string>
    <string name="lenta_desk">\t<b>Светодиодная лента</b> — источник света, собранный на основе светодиодов. Представляет собой светодиодный модуль на гибкой монтажной плате, на которой равноудалённо друг от друга расположены светодиоды. При изготовлении лента сматывается в рулоны длиной 1 до 30 м. Для ограничения тока через светодиоды, в электрическую схему ленты вводятся резисторы, которые также монтируются на ленте.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tЛенты могут быть как монохромными (красного, зелёного, синего, жёлтого, белого цвета), так и многоцветными, с возможностью создать практический любой оттенок. Белый свет также бывает различных оттенков, может быть теплым или холодным (от 2700 К до 10000 К.).</string>
    <string name="lenta_title">Подключение ленты</string>
    <string name="t_12_24_5">\tСветодиодная лента работает от постоянного тока и поэтому должна подключаться к постоянному напряжению, величиной обычно 12 В, реже 24 В и 5 В. Поэтому для подключения ленты необходим преобразующий блок питания.\n\tРасчет необходимой мощности блока питания осуществляется исходя из номинальной мощности ленты, длины подключаемых участков, а также коэффициента запаса, который обычно следует принимать как 1,15. Так к примеру для ленты 240 SMD 3014, общей длиной в 4 метра потребуется блок питания мощностью = 24 Вт (номинальная мощность ленты) * 4 м * 1,15 (коэффициент запаса) = 110,4 Вт.\n\tДля плавного управления яркостью и цветом свечения цветной светодиодной ленты применяются контроллеры, принцип работы которых состоит в изменении яркости свечения светодиодов отдельно по каждому цвету. Многие контроллеры могут управляться с помощью пульта.</string>
    <string name="pros_cons">Преимущества и недостатки</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b>— Преимущества</b>\n● Простота монтажа.\n● Невысокая цена эксплуатации. По отношению световой поток/стоимость эксплуатационных расходов светодиоды имеют один из самых высоких показателей.\n● Надёжность. По сравнению с традиционными лампами накаливания и люминесцентными лампами, светодиоды имеют больший срок службы.\n● Неограниченный потенциал в увеличении светового потока по сравнению с точечными источниками\n● Возможность реализации оригинальных дизайнерских решений\n● Возможность выбора желаемого цветового оттенка сцены при использовании RGB-светодиодных лент с контроллерами\n● Отсутствие необходимости в дополнительной влагозащитной арматуре при использовании влагозащищённых светодиодных лент и блоков питания\n● Электробезопасность обусловленная низким напряжением питания самих лент (при условии использования блоков питания имеющих трансформаторы и гальванический разрыв между цепями питания ленты и питания самого блока).\n\n<b>— Недостатки</b>\n● Светодиодным лентам класса RGB свойственна плохая способность передачи цветов. Чтобы оптимизировать цветопередачу, владельцу помещения придется установить большее количество осветительных элементов.\n● Конструкция ленты не может быть соединена со старой арматурой. Это сильно ограничивает области ее использования.</string>
    <string name="princip">Принцип действия</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Подключение датчика движения</string>
    <string name="podlk_dvyh">Подключение двух датчиков движения</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Подключение датчика движения с выключателем</string>
    <string name="sootnosh">Соотношение диаметра кабеля к площади его сечения и наоборот</string>
    <string name="diametr">Диаметр</string>
    <string name="sechenie">Сечение</string>
    <string name="konst_dvigatel">Конструкция электродвигателя в разрезе</string>
    <string name="title_tref">Принцип действия трёхфазного асинхронного электродвигателя</string>
    <string name="sad">\tПри включении в сеть в статоре возникает круговое вращающееся магнитное поле, которое пронизывает короткозамкнутую обмотку ротора и наводит в ней ток индукции. Отсюда, следуя закону Ампера (на проводник с током, помещённый в магнитное поле, действует отклоняющая сила), ротор приходит во вращение. Частота вращения ротора зависит от частоты питающего напряжения и от числа пар магнитных полюсов.</string>
    <string name="klassifikac">Классификация</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tЭлектрические двигатели делятся на две большие группы:\n- двигатель переменного тока\n- двигатель постоянного тока\n\tДвигатели переменного тока по принципу работы делятся на:\n- асинхронные\n- синхронные\n\tПринципиальное различие состоит в том, что в синхронных машинах первая гармоника магнитодвижущей силы статора движется со скоростью вращения ротора (благодаря чему сам ротор вращается со скоростью вращения магнитного поля в статоре), а у асинхронных — всегда есть разница между скоростью вращения ротора и скоростью вращения магнитного поля в статоре (поле вращается быстрее ротора).</string>
    <string name="formula">Формула:</string>
    <string name="result">Результат:</string>
    <string name="choose_formula">Выберите формулу</string>
    <string name="cherez_cos_f">Через косинус φ</string>
    <string name="razvern">(разверните экран для увеличения таблицы)</string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tСуществует большое количество и разнообразие инструмента, как по виду, так и по назначению. Рассмотрим те, которые встречаются чаще всего.</string>
    <string name="pros">Преимущества</string>
    <string name="cons">Недостатки</string>
    <string name="kol_polos">Количество полос</string>
    <string name="first_polosa">Первая полоса</string>
    <string name="second_polosa">Вторая полоса</string>
    <string name="third_polosa">Третья полоса</string>
    <string name="fourth_polosa">Четвертая полоса</string>
    <string name="fifth_polosa">Пятая полоса</string>
    <string name="sixth_polosa">Шестая полоса</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Надежность резисторов</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Рекомендации во избежание КЗ</string>
    <string name="recomend_1">● Установите в сети защитные устройства отключения</string>
    <string name="recomend_2">● Не допускайте эксплуатации кабелей с устаревшей изоляцией.\n● Перед проведением ремонтных работ, таких как сверление, резка, долбление, убедитесь, что там не проложены провода\n● Изолируйте ненужные провода во время работы, чтобы они не стали причиной короткого замыкания.\n● Заменяйте устаревшие розетки и выключатели, особенно если они искрят при работе.\n● Старайтесь не работать с проводкой, если она находится под напряжением.\n● Правильно подбирайте сечение провода для питания электроприборов</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll">Принцип работы люминесцентных ламп через дроссель</string>
    <string name="perekluch">Переключатель</string>
    <string name="primer_led">Пример самодельной схемы для подключения светодиодов</string>
    <string name="lumens">Люмены</string>
    <string name="luksi">Люксы</string>
    <string name="fffg">Схема подключения реверсивного магнитного пускателя</string>
    <string name="stop">Стоп</string>
    <string name="to_left">Влево</string>
    <string name="to_right">Вправо</string>
    <string name="shema_revers">Схема подключения реверсивного магнитного пускателя с конопками, которые имеют механическую связь</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Наглядная схема включения лампочки через магнитный пускатель</string>
    <string name="klass_magnit">Класификация магнитных пускателей</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500">• Для измерения электрической мощности применяются ваттметры и варметры, можно также использовать косвенный метод, с помощью вольтметра, амперметра и фазометра.\n• Для измерения коэффициента реактивной мощности применяют фазометры.\n• Государственный эталон мощности — ГЭТ 153—2012 Государственный первичный эталон единицы электрической мощности в диапазоне частот от 1 до 2500 Гц. Институт-хранитель: ВНИИМ</string>
    <string name="ob_1">Обозначение коробок, щитов, шкафов,щитов, пультов</string>
    <string name="ob_2">Обозначение выключателей, переключателей и штепсельных розеток</string>
    <string name="ob_3">Обозначение светильников и прожекторов при раздельном изображении на плане оборудования и электрических сетей</string>
    <string name="ob_4">Обозначение светильников и прожекторов при совмещенном изображении на плане оборудования и электрических сетей</string>
    <string name="ob_5">Обозначение электрических машин</string>
    <string name="ob_6">Обозначение трансформаторов, автотрансформаторов, дросселей</string>
    <string name="obo_radio">Основные графические обозначения радиоэлементов</string>
    <string name="opek_kalk">Открыть\nкалькулятор формул</string>
    <string name="oboz">Обозначения</string>
    <string name="osn_normi">Основные нормируемые характеристики</string>
    <string name="org_meropr">Организационные мероприятия</string>
    <string name="teh_meropr">Технические мероприятия</string>
    <string name="soed_rezis">Соединение резисторов</string>
    <string name="soed_kond">Соединение конденсаторов</string>
    <string name="perv_title">Первая помощь при поражении электрическим током</string>
    <string name="dla_ucha">Для участка цепи</string>
    <string name="dlya_zamkn">Для замкнутой цепи</string>
    <string name="ohm_zamkn">\tСила тока прямо пропорциональна электродвижущей силе источника тока и обратно пропорциональна сумме сопротивлений внешнего и внутреннего участка цепи.</string>
    <string name="i_u_r">I = ε / (R + r) </string>
    <string name="jolens_desk">\tКоличество теплоты, выделяемое проводником с током, равно произведению квадрата силы тока, сопротивления проводника и времени прохождения тока.\n\t Как известно, проводник нагревается при протекании по нему электрического тока. В 1831–1842 гг. Джоуль Дж. и независимо от него Ленц Э.Х эксперементально установили, что при этом количество выделяющейся теплоты определяется как:</string>
    <string name="q_i_r">Q = I<sup><small>2</small></sup> ⋅ R ⋅ t</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tЗакон был открыт Шарлем Кулоном в 1785 г.\n\tСила взаимодействия двух точечных зарядов в вакууме направлена вдоль прямой, соединяющей эти заряды, пропорциональна их величинам и обратно пропорциональна квадрату расстояния между ними. Она является силой притяжения, если знаки зарядов разные, и силой отталкивания, если эти знаки одинаковы.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Правило правой руки для магнитной индукции</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tЕсли обхватить проводник правой рукой так, чтобы оттопыренный большой палец указывал направление тока, то остальные пальцы покажут направление огибающих проводник линий магнитной индукции поля, создаваемого этим током, а значит и направление вектора магнитной индукции, направленного везде по касательной к этим линиям.</string>
    <string name="pravoi_2">Правило правой руки для тока в проводнике, движущемся в магнитном поле</string>
    <string name="prav_2">\tЕсли ладонь правой руки расположить так, чтобы в неё входили силовые линии магнитного поля, а отогнутый большой палец направить по движению проводника, то четыре вытянутых пальца укажут направление индукционного тока.</string>
    <string name="t_90">\tЕсли движется заряд, а магнит покоится, то для определения направления силы действует правило левой руки: «Если левую руку расположить так, чтобы линии индукции магнитного поля входили во внутреннюю сторону ладони перпендикулярно к ней, а четыре пальца были направлены по току (по движению положительно заряженной частицы или против движения отрицательно заряженной), то отставленный на 90° большой палец покажет направление действующей силы Лоренца или Ампера»</string>
    <string name="vtor_left">Второе правило левой руки</string>
    <string name="t_902">\tЕсли расположить ладонь левой руки так, чтобы линии индукции магнитного поля входили во внутреннюю сторону ладони, перпендикулярно к ней, а четыре пальца направлены по току, то отставленный на 90° большой палец укажет направление силы, действующей со стороны магнитного поля на проводник с током. Эта сила называется силой Ампера.</string>
    <string name="ewq">Первое правило левой руки</string>
    <string name="nazna">Назначение</string>
    <string name="klasific_podst">Классификация подстанций</string>
    <string name="dsav">Схема проходного выключателя из двух мест</string>
    <string name="_1">1 переключатель</string>
    <string name="_2">2 переключатель</string>
    <string name="let_be_light">Да будет свет!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t<b>Время - токовая характеристика</b> определяет скорость срабатывания автоматического выключателя в зависимости от величины протекающего тока.\n\t На графике верхняя кривая характеризует холодное состояние автомата, т.е. без предварительного пропускания тока через автомат нижняя кривая характеризует горячее состояние автомата.\n\tНиже представлены примеры графиков время-токовых характеристик типа B и C. Точные графики смотрите в паспорте конкретного устройства.</string>
    <string name="t_1_1">\tТочку условного нерасцепления автомата (1,13·In) всегда отображают на графике. При таком токе автомат не отключится в течение 1 часа. Например, в автомате с номинальным током 16 А, при протекании через него тока 1,13·In = 18,08 (А), его тепловой расцепитель не сработает в течение 1 часа.\n\tСуществует так же понятие, как «условный ток расцепления» автомата и он равен 1,45·In. При таком токе автомат отключится за время не более 1 часа(холодное состояние) и не более минуты, если автомат уже предварительно находился в работе. Таким образом автомат с номинальным током 16А будет держать нагрузку в 23,2 А не более 1 часа.\n\t Из выше сказанного, можно сделать вывод, что к подбору автомата и выбору сечения жил кабеля необходимо отнестись максимально ответственно.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Лампа накаливания</b> — искусственный источник света, в котором свет испускает тело накала, нагреваемое электрическим током до высокой температуры. В качестве тела накала чаще всего используется спираль из тугоплавкого металла (чаще всего — вольфрама) либо угольная нить.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tЧтобы исключить окисление тела накала при контакте с воздухом, его помещают в вакуумированную колбу, либо колбу, заполненную инертными газами или парами.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 — колба\n2 — полость колбы (вакуумированная или наполненная газом)\n3 — тело накала\n4, 5 — электроды (токовые вводы)\n6 — крючки-держатели тела накала\n7 — ножка лампы\n8 — внешнее звено токоввода, предохранитель\n9 — корпус цоколя\n10 — изолятор цоколя (стекло)\n11 — контакт донышка цоколя.</string>
    <string name="konstrykkcia">Конструкция</string>
    <string name="princip_desk">\tПринцип действия лампы накаливания основан на явлении нагрева проводника при прохождении через него электрического тока. Вольфрамовая нить накала при подключении к источнику тока раскаляется до высокой температуры, в результате чего излучает свет. Световой поток, излучаемый нитью накала, близок к естественному, дневному свету, поэтому не вызывает дискомфорта при длительном использовании.\n\tОсновным недостатком ламп накаливания является низкий коэффициент полезного действия. Только лишь десятая часть потребляемой лампой электрической энергии преобразуется в видимый световой поток; большинство электрической энергии преобразуется в тепловую энергию.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98">Расшифровка сокращений, применяемых для обозначений силовых кабелей с ПВХ (виниловой) и резиновой изоляцией\nГОСТ 16442–80 и ТУ16.71–277–98</string>
    <string name="n_18410_73">Кабель с БПИ — бумажной пропитанной изоляцией\nГОСТ 18410–73</string>
    <string name="n_1508_78">Контрольный кабель\nГОСТ 1508–78</string>
    <string name="podvesn_provod">Подвесные провода</string>
    <string name="sil_yst">Силовые, установочные провода и шнуры соединительные</string>
    <string name="montaz">Монтажные провода</string>
    <string name="rash_nekotor">Расшифровка некоторых особых аббревиатур</string>
    <string name="princip_raboti">Принцип работы</string>
    <string name="_6_1_3">\tБолее подробную информацию о выборе сечения для кабеля и проводов можно найти в ПУЭ (6 изд.) глава 1.3</string>
    <string name="podkl_odnofazn">Подключение однофазного счетчика</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Схема прямого включения трехфазного счетчика</string>
    <string name="sadvvv">Схема включения трехфазного счетчика через трансформаторы тока</string>
    <string name="t_n_td">\tПосле присоединения трансформатора к источнику переменного тока в его первичной обмотке формируется переменный магнитный поток. По магнитопроводу он передается на витки вторичной обмотки, индуцируя в них переменную ЭДС (электродвижущую силу). При наличии устройства потребления в цепи вторичной обмотки возникает электрический ток.\n\tПодбирая требуемое соотношение между числами витков первичной и вторичной обмоток, можно увеличивать или уменьшать напряжение на вторичной обмотке. Если необходимо на вторичной обмотке получить напряжение большее, чем подается на первичную, то число витков во вторичной обмотке должно быть больше, чем в первичной.</string>
    <string name="dc">Схемы соединения обмоток трехфазного трансформатора</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Основные виды цоколей</string>
    <string name="_2klav">Схема на две клавиши</string>
    <string name="shema_na_odny">Схема на одну клавишу</string>
    <string name="bg">Скрытая проводка</string>
    <string name="trp">\tЕсли кабель имеет двойную изоляцию из ПВХ, то его можно укладывать внутри штукатурки или в штробы стен, не используя при этом дополнительную защиту. Нельзя прокладывать скрытую проводку диагонально, допускается прокладка исключительно по вертикальным и горизонтальным линиям. Обязатель сделайте схему прокладки электропроводки, чтобы в будущем не повредить кабель при сверлении или забивании гвоздей.</string>
    <string name="sdfghjk">\tДля дополнительной защиты кабеля скрытую проводку можно проложить в гофрированных трубах.</string>
    <string name="fghjk">Проводка под полом</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tКабель прокладывается по полу в гофре и фиксируется скобами или хомутами и далее заливается бетонной стяжкой. Толщина бетонной или цементно-песчаной стяжки над гофрой должна быть от 3 до 5 см.</string>
    <string name="njm">Открытая проводка</string>
    <string name="vbnm">\tКабель имеющий двойную изоляцию допускается закреплять на поверхности стен из несгораемого материала без допонительной защиты.\n\tПо стенам из сгораемых материалов можно прокладывать кабель в ПВХ гофре, плинтусах, ПВХ кабель-каналах, металлорукавах и металических трубах или открыто на изоляторах.</string>
    <string name="elshit_1">\tЭлектроэнергия с линий электропередач подается на вводно-распределительное устройство (ВРУ) и дальше распределяется по этажным щиткам (3 фазы). А уже с этажных щитков, как правило по однофазной сети, она поступает к квартирным щитам.</string>
    <string name="elshit_2">Этажный щиток</string>
    <string name="elshit_3">\tНа этажном щитке присутствует три фазы, которые распределяются по квартирам. В квартиру уже поступает 1 фаза и ноль (напряжение 220В). Этажные щитки включают в себя электросчетчики и аппараты защиты квартирных щитков. От вводного автомата провода идут на счетчик и далее уже на квартирный щиток. За ремонт и обслуживание этажного щита отвечает обслуживающая организация заключившая договор на техническое обслуживание жилого дома. Специалисты производят замену или ремонт в случае выхода какого-то механизма из строя.</string>
    <string name="elshit_4">Квартирный щиток</string>
    <string name="elshit_5">\t Квартирный щиток представляет собой коробку с DIN-рейками на которых закрепляются различные коммутационные аппараты, защищающие электропроводку вашей квартиры.\n Квартирные щитки бывают:\n— Встраиваемые\n— Навесные</string>
    <string name="elshit_6">Пример схемы квартирного щитка</string>
    <string name="elshit_7">\tМонтаж внутренней проводки в щите производят с использованием гибкого провода сечением от 2,5 до 6 мм кв. Концы гибкого провода необходимо обжимать специальными наконечниками. Наконечники могут быть как на один провод, так и на два. Для опрессовки наконечников необходимо использовать пресс-клещи. Электрическое соединение автоматов, находящихся в одном ряду удобнее всего производить с помощью гребенчатых шин.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - гребенчатая шина; 2 - обжатый провод с двойным наконечником; 3 - пресс-клещи</string>
    <string name="vcx">Схема подключения импульсного реле на освещение</string>
    <string name="gfd">\tПри нажатии на кнопоку - свет включается, при повторном нажатии на любую из кнопок- выключается. Принцип такой же как и у схемы с проходными выключателями, только в данном случае сокращаются затраты на кабель и упрощается монтаж.</string>
    <string name="plavk_desk">\tПлавкий предохранитель — компонент силовой электроники одноразового действия, выполняющий защитную функцию. По ГОСТу: \" Устройство, которое за счёт расплавления одной или нескольких его деталей, имеющих определённую конструкцию и размеры, размыкает цепь, в которую оно включено, прерывая ток, если он превышает заданное значение в течение определённого времени. Предохранитель включает в себя все детали, образующие готовые изделия. \"</string>
    <string name="sd">обозначение на схеме</string>
    <string name="bn">\tПлавкий предохранитель является самым слабым участком защищаемой электрической цепи, срабатывающим в аварийном режиме, тем самым разрывая цепь и предотвращая последующее разрушение более ценных элементов электрической цепи высокой температурой, вызванной чрезмерными значениями силы тока.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Ножевой предохранитель\n2- Плавкий предохранитель для маломощных приборов\n\n\tОсновными элементами предохранителя являются: плавкая вставка (плавкий элемент), корпус, в который устанавливается плавкая вставка и которая может заменяться при перегорании (у предохранителей на малые токи плавкая вставка не сменная, конструкция является одноразовой и при срабатывании производится замена целиком предохранителя в держателе), контактная часть, дугогасительное устройство и дугогасительная среда.\n\tПлавкая вставка внутри патрона помещается в специальную дугогасящую среду (например, кварцевый песок), которая при сгорании плавкой вставки интенсивно охлаждает и деионизирует электрическую дугу, не давая выйти плазме наружу через корпус. У некоторых типов предохранителей корпус изготавлиавается из газогенерирующего материала (например, фибры), под тепловым действии дуги происходит интенсивное газовыделение, образующиеся газы способствуют гашению дуги внутри корпуса.</string>
    <string name="fdsv">\tПробка автоматическая предназначена для защиты электрических сетей от перегрузок и коротких замыканий. Пришла на замену обычной пробке. Является многоразовой и не требует замены после срабатывания.</string>
    <string name="fghj">\tСейчас автоматические и обычные пробки являются пережитком прошлого. Их желательно заменить на автоматические выключатели.</string>
    <string name="syp">\tНапряжение - это разность потенциалов. Согласно п. 1.7.32 ПУЭ, под защитным уравниванием потенциалов понимают электрическое соединение проводящих частей для достижения равенства их потенциалов, выполняемое в целях электробезопасности. Она делится на основную (ОСУП) и дополнительную (ДСУП).\n\tВ домах с системой заземления TN-C, с объединенным PEN-проводником, выполнять ДСУП запрещено. Так как при обрыве нулевого провода возникнет опасность поражения электрическим током жильцов, не сделавших ДСУП. В новостройках, где применяется система TN-C-S или TN-S проблем с этим нет, и реализация ДСУП является обязательной. Система должна отвечать требованиям ПУЭ Глава 1.7.</string>
    <string name="osyp">\tГлавной системой защиты служит основная система уравнивания потенциалов (ОСУП). Уравнивание достигается с помощью подключения всех проводников на электрическом вводе к ГЗШ (главной заземляющей шине).\nСоединение обычно производится на ВРУ (вводном распределительном устройстве) либо в непосредственной близости с нему на специальном зажиме.</string>
    <string name="osyp_2">\tЭлементы, которые требуется подключить к ГЗШ:\n— Магистральный заземляющий проводник;\n— Основные защитные проводники (PE, PEN);\n— Металлические трубы внутренних и внешних коммуникаций в здании, а также проходящие между соседними зданиями (водопровод, канализация, газопровод);\n— Металлические части каркаса постройки (сооружения);\n— Любые части строительных конструкций, выполненные из металлов (система молниезащиты, кондиционирования, вентиляции, другие централизованные системы).</string>
    <string name="dsyp">\tДСУП необходима для обеспечения дополнительной электробезопасности в помещениях с повышенной опасностью, например, ванная комната или душевое помещение.\n— Устанавливается коробка уравнивания потенциалов (КУП)\n— Шину PE в электрощитка квартиры или дома соединяют с шиной в КУП, соединение необходимо произвести медным проводом сечением 6 кв.мм.\n— Следующим шагом необходимо соединить все металлические конструкции(холодный водопровод, горячий, ванна и тд.) с защитными проводниками и присоединить их на шину в КУП.\n\tМедные защитные проводники уравнивания потенциалов должны быть сечением 2,5 — 6 кв. мм.</string>
    <string name="uzo_desk_2">\tУЗО не имеет собственной защиты от КЗ и перегрузок, поэтому с ним в цепь необходимо последовательно включать автоматический выключатель(АВ).Номинал УЗО при этом должен быть НЕ ниже номинала АВ.</string>
    <string name="tabl_sootn">Таблица соотношения номинальных токов УЗО и АВ.</string>
    <string name="addt_desk2">\tАВДТ не требует дополнительной защиты посредством автоматического выключателя.</string>
    <string name="fvc">Рекомендуемый выбор сечения медных жил и номинала автоматического выключателя</string>
    <string name="nnnnn">Допустимый длительный ток для медных проводов</string>
    <string name="bnm">Допустимый длительный ток для алюминиевых проводов</string>
    <string name="theory">Теория</string>
    <string name="schemas">Схемы</string>
    <string name="calc">Калькуляторы</string>
    <string name="tests">Тестирование</string>
    <string name="community">Сообщество</string>
    <string name="press">Нажмите еще раз, чтобы выйти</string>
    <string name="base">Базовые понятия</string>
    <string name="osn">Основные термины</string>
    <string name="zakip">Законы и правила</string>
    <string name="vvc">Параллельное и последовательное соединение</string>
    <string name="elbez">Электробезопасность</string>
    <string name="light">Освещение</string>
    <string name="kabipro">Кабель и провода</string>
    <string name="elsh">Электрические щиты</string>
    <string name="podst">Электрические станции и подстанции</string>
    <string name="elizmp">Электроизмерительные приборы</string>
    <string name="elmehpr">Электромеханические преобразователи</string>
    <string name="kategor">Категории электроснабжения</string>
    <string name="zazz">Заземление</string>
    <string name="kz">Короткое замыкание</string>
    <string name="ystr">Устройства защиты и автоматики</string>
    <string name="zaship">Защита IP</string>
    <string name="vrtok">Время-токовая характеристика</string>
    <string name="ins">Инструменты</string>
    <string name="remo">Ремонт розетки</string>
    <string name="nap">Напряжение</string>
    <string name="tok">Ток</string>
    <string name="s">Сопротивление</string>
    <string name="mosh">Мощность</string>
    <string name="v">Условные обозначения ГОСТ в электрических схемах</string>
    <string name="obc">Обозначения электронных компонентов</string>
    <string name="vikl">Выключатели (1 и 2 клавишный)</string>
    <string name="proh">Проходной выключатель</string>
    <string name="datdv">Датчик движения</string>
    <string name="imp">Импульсное реле</string>
    <string name="els">Электрический счетчик</string>

    <string name="avr">АВР</string>
    <string name="svetod">Светодиодная лампа</string>
    <string name="posl">Последовательное соединение резисторов</string>
    <string name="pols">Параллельное соединение резисторов</string>
    <string name="h">Цветовая маркировка резисторов</string>
    <string name="kj">Диаметр-сечение</string>
    <string name="mb">Основные формулы</string>
    <string name="kjvc">Калькулятор Ома</string>
    <string name="hj">Работа на высоте</string>
    <string name="vb">Пожарно-технический минимум</string>
    <string name="iu">Оказание первой помощи</string>
    <string name="bvc">Электробезопасность 2 группа</string>
    <string name="ol">Электробезопасность 3 группа</string>
    <string name="bvcd">Электробезопасность 4 группа</string>
    <string name="vcxy">Электробезопасность 5 группа</string>
    <string name="hv">Создай свой собственный тест</string>
    <string name="fvd">Автоматический выключатель</string>
    <string name="jvcx">УЗО</string>
    <string name="bvcg">Дифференциальный автомат</string>
    <string name="uzip">УЗИП</string>
    <string name="relekont">Реле контроля напряжения</string>
    <string name="magn">Магнитный пускатель</string>
    <string name="fds">Плавкие предохранители</string>
    <string name="vc">Пробки автоматические</string>
    <string name="bcf">О лампе накаливания</string>
    <string name="bvf">Виды ламп освещения</string>
    <string name="g">Виды цоколей</string>
    <string name="k">Люмены и люксы</string>
    <string name="ghj">Цветовая температура</string>
    <string name="gh">Светодиодная лента</string>
    <string name="fbg">Цвет проводников</string>
    <string name="bf">Расшифровка сокращений</string>
    <string name="bgf">Виды кабелей и проводов</string>
    <string name="nbfvg">Соединение проводов</string>
    <string name="nfvbg">Выбор сечения</string>
    <string name="bvckjj">Прокладка электропроводки</string>
    <string name="bdfg">Системы заземления</string>
    <string name="olkug">Система уравнивания потенциалов</string>
    <string name="kjoi">Оставить отзыв</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="znaki_elbez">Знаки электробезопасности</string>
    <string name="voltmetr">Вольтметр</string>
    <string name="switchers">Выключатели</string>
    <string name="vidi">Виды ламп</string>
    <string name="trans">Трансформатор</string>
    <string name="tokoizm">Токоизмерительные клещи</string>
    <string name="sredstv">Средства защиты</string>
    <string name="posledov">Последовательное</string>
    <string name="paralll">Параллельное</string>
    <string name="hjk">Правила правой руки</string>
    <string name="vd">Правила левой руки</string>
    <string name="vj">Первая помощь при поражении эл. током</string>
    <string name="jk">Организационно технические мероприятия</string>
    <string name="ohmmetr">Омметр</string>
    <string name="zakohm">Закон Ома</string>
    <string name="gostob">Обозначения ГОСТ</string>
    <string name="normisrok">Нормы и сроки испытания СЗ</string>
    <string name="mult">Мультиметр</string>
    <string name="zakkyl">Закон Кулона</string>
    <string name="cxz">Класс защиты от поражения электрическим током</string>
    <string name="prakirh">Правила Кирхгофа</string>
    <string name="zakjo">Закон Джоуля — Ленца</string>
    <string name="vidiinstr">Виды инструмента</string>
    <string name="sizz">СИЗ</string>
    <string name="gryps">Группы по электробезопасности</string>
    <string name="generator">Генератор</string>
    <string name="kosfi">Косинус φ всегда меньше либо равен 1</string>
    <string name="formula1">U=I*R</string>
    <string name="formula2">I=U/R</string>
    <string name="formula3">R=U/I</string>
    <string name="formula4">P=U*I</string>
    <string name="formula5">U=P/I</string>
    <string name="formula6">I=P/U</string>
    <string name="formula7">R=U^2/P</string>
    <string name="formula8">P=I^2*R</string>
    <string name="formula9">U=√(P*R)</string>
    <string name="formula10">I=√(P/R)</string>
    <string name="formula11">R=P/I^2</string>
    <string name="formula12">P=U^2/R</string>
    <string name="elza">Электрозащитные средства</string>
    <string name="eldv">Эл. двигатель</string>
    <string name="amperme">Амперметр</string>
    <string name="i_q_t">I=△Q/△t</string>
    <string name="dsf">Заземляющее устройcтво</string>
    <string name="zxc">Это совокупность заземлителя и заземляющих проводников которые соединяют землю с электрическими приборами, машинами и электроустановками. Главная задача ЗУ – создание надежного соединения для отвода напряжения с элементов, которые могут попасть под высокое напряжение.</string>
    <string name="av">Автоматический выключатель</string>
    <string name="av2">Это электрический аппарат, предназначенный для нечастых операций включения и отключения токов нагрузки в номинальном режиме, а также автоматического отключения питающей цепи в аварийном режиме: при перегрузке или коротком замыкании.</string>
    <string name="qq1">Вводное устройство (ВУ)</string>
    <string name="qq2">Это совокупность конструкций, аппаратов и приборов, устанавливаемых на вводе питающей линии в здание или в его обособленную часть.</string>
    <string name="qq3">Вводно-распределительное устройство (ВРУ)</string>
    <string name="qqq3">Это вводное устройство, включающее в себя также аппараты и приборы отходящих линий.</string>
    <string name="qq5">Воздушная линия электропередачи (ВЛ)</string>
    <string name="qqq6">Это линия электропередачи, провода которой поддерживается над землей с помощью опор, изоляторов.</string>
    <string name="qqq7">Выключатель</string>
    <string name="qewq">Это контактное устройство, способное включать, проводить и отключать электрический ток в цепи.</string>
    <string name="qwefd">Выравнивание потенциалов</string>
    <string name="fcc">Это метод снижения напряжения прикосновения и шага между точками электрической цепи, к которым возможно одновременное прикосновение или на которых может одновременно стоять человек.</string>
    <string name="cdxs">Групповая сеть</string>
    <string name="vcxcv">Это электрическая сеть, от щитков и распределительных пунктов до светильников, штепсельных розеток и других электроприемников.</string>
    <string name="vcxd">Групповой щиток</string>
    <string name="zxcv">Это устройство, в котором установлены аппараты защиты и коммутационные аппараты для отдельных групп светильников, штепсельных розеток и стационарных электроприемников.</string>
    <string name="di1">Диэлектрик</string>
    <string name="di2">Это вещество (материал), относительно плохо проводящее электрический ток.</string>
    <string name="do1">Допустимый длительный ток</string>
    <string name="do2">Это максимальное значение электрического тока, который проводник, устройство или аппарат способен проводить в продолжительном режиме без превышения его установившейся температуры определенного значения.</string>
    <string name="e1">Естественный заземлитель</string>
    <string name="e2">Это сторонняя проводящая часть, находящаяся в электрическом контакте с землей непосредственно или через промежуточную проводящую среду, используемая для целей заземления.</string>
    <string name="q1">Зажим</string>
    <string name="q2">Это устройство, предназначенное для соединения прибора с внешним проводником.</string>
    <string name="w1">Заземление</string>
    <string name="w2">Это преднамеренное электрическое соединение какой-либо части электроустановки с заземляющим устройством (землей).</string>
    <string name="r1">Заземлитель</string>
    <string name="r2">Это проводник или совокупности металлически соединенных проводников, находящихся в соприкосновении с землей или ее эквивалентом.</string>
    <string name="t1">Заземляющее устройство</string>
    <string name="t2">Это совокупность электрически соединенных заземлителя и заземляющих проводников.</string>
    <string name="y1">Заземляющий проводник</string>
    <string name="y2">Это защитный проводник, соединяющий заземленные части электроустановки с заземлителем.</string>
    <string name="y3">Замкнутая цепь</string>
    <string name="y4">Это непрерывная цепь, в которой может протекать электрический ток</string>
    <string name="y5">Замыкание на землю</string>
    <string name="y6">Это непреднамеренное электрическое соединение токоведущей части непосредственно с землей или токопроводящими конструкциями не изолированными от земли.</string>
    <string name="u1">Замыкание на корпус</string>
    <string name="u2">Это случайное электрическое соединение токоведущих частей с металлическими нетоковедущими частями электроустановки.</string>
    <string name="i1">Зануление</string>
    <string name="i2">Это преднамеренное электрическое соединение с нулевым защитным проводником металлических нетоковедущих частей, которые могут оказаться под напряжением</string>
    <string name="o1">Защита от прикосновения к токоведущим частям</string>
    <string name="o2">Это устройство, предотвращающее прикосновение или приближение на опасное расстояние к токоведущим частям.</string>
    <string name="p1">Защитное заземление</string>
    <string name="p2">Это преднамеренное электрическое соединение с землей металлических нетоковедущих частей, которые могут оказаться под напряжением.</string>
    <string name="a1">Защитное отключение</string>
    <string name="a2">Это быстродействующее автоматическое отключение электроустановки при возникновении в ней опасности поражения током.</string>
    <string name="s1">Защитный проводник (PE)</string>
    <string name="s2">Это проводник, соединенный заземляющим проводником с заземлителем и применяемый для защиты от поражения электрическим током.</string>
    <string name="d1">Земля</string>
    <string name="d2">\"Это проводящая масса земли, потенциал которой принимается равным нулю. \"</string>
    <string name="f1">Зона растекания тока замыкания на землю</string>
    <string name="f2">Это зона земли, за пределами которой электрический потенциал, обусловленный токами замыкания на землю, может быть условно принят равным нулю.</string>
    <string name="g1">Изоляция</string>
    <string name="g2">Это материал, обычно диэлектрик, препятствующий прохождению тока проводимости.</string>
    <string name="g3">Изоляция токоведущих частей</string>
    <string name="g4">Это элемент защиты от прикосновения к токоведущим частям, основанный на покрытии токоведущих частей изоляционным материалом.</string>
    <string name="h1">Импульс напряжения</string>
    <string name="h2">\"Это резкое кратковременное изменение напряжения в электрической цепи. \"</string>
    <string name="j1">Инвертор</string>
    <string name="j2">Это преобразователь постоянного электрического тока в переменный.</string>
    <string name="k1">Контактное соединение</string>
    <string name="k2">Это контакт электрической цепи, предназначенный только для проведения электрического тока и не предназначенный для коммутации электрической цепи при заданном действии устройства.</string>
    <string name="l1">Контактор</string>
    <string name="l2">Это двухпозиционное контактное устройство, предназначенное для частого включения или разрыва электрической цепи.</string>
    <string name="z1">Короткое замыкание</string>
    <string name="z">Это непреднамеренное соединение между фазами или между фазой и землей, являющееся следствием нарушения изоляции токоведущих проводников.</string>
    <string name="x1">Многожильный кабель (провод, шнур)</string>
    <string name="x2">\"Это кабель (провод, шнур), в котором число жил более трех. \"</string>
    <string name="x3">Нагрузка</string>
    <string name="x4">Это устройство, потребляющее мощность, а также мощность, потребляемая устройством.</string>
    <string name="x5">Напряжение прикосновения</string>
    <string name="x6">\"Это напряжение между двумя точками цепи тока, которых одновременно касается человек. \"</string>
    <string name="x7">Напряжение шага</string>
    <string name="x8">Это напряжение между двумя точками цепи тока, находящимися одна от другой на расстоянии шага, на которых одновременно стоит человек.</string>
    <string name="x9">Нейтральный проводник (N)</string>
    <string name="x10">\"Это проводник, соединенный с нейтральной точкой сети, используемый для передачи и распределения электроэнергии. \"</string>
    <string name="x11">Номинальное напряжение</string>
    <string name="x12">Это напряжение, на которое рассчитана электроустановка (или ее часть).</string>
    <string name="x13">Номинальный ток включения</string>
    <string name="x14">Это наибольшее допустимое мгновенное значение тока при включении данной электроустановки при заданных условиях.</string>
    <string name="x15">Нулевая жила</string>
    <string name="x16">Это основная жила, предназначенная для присоединения к заземленной или незаземленной нейтрали.</string>
    <string name="x17">Нулевой защитный проводник (РЕ)</string>
    <string name="x18">Это проводник, соединяющий зануляемые части с глухозаземленной нейтральной точкой обмотки источника тока или ее эквивалентом.</string>
    <string name="x19">Нулевой рабочий проводник (N)</string>
    <string name="x20">Это проводник, используемый для питания приемников электрической энергии и соединения одного из их выводов с заземленной нейтралью электроустановки.</string>
    <string name="x21">Переменный электрический ток</string>
    <string name="x22">Это электрический ток, который с течением времени изменяется по величине и направлению или, в частном случае, изменяется по величине, сохраняя своё направление в электрической цепи неизменным.</string>
    <string name="x23">Перенапряжение</string>
    <string name="x24">Это напряжение, величина которого превышает наибольшее допустимое значение.</string>
    <string name="x25">Полупроводник</string>
    <string name="x26">Это вещество, основным свойством которого является сильная зависимость его электропроводности от воздействия внешних факторов.</string>
    <string name="x27">Поражающий ток</string>
    <string name="x28">\"Это ток, проходящий через тело человека или домашнего животного, характеристики которого могут обусловить патофизиологические воздействия или вызвать травму. \"</string>
    <string name="x29">Постоянный электрический ток</string>
    <string name="x30">Это электрический ток, не изменяющийся во времени.</string>
    <string name="c1">Предохранитель</string>
    <string name="c2">Это коммутационный электрический аппарат, предназначенный для отключения защищаемой цепи размыканием или разрушением специально предусмотренных для этого токоведущих частей под действием тока, превышающего определённое значение.</string>
    <string name="c3">Преобразователь электрической энергии</string>
    <string name="c4">Это электротехническое изделие (устройство), преобразующее параметры электрической энергии с одного значения на другое.</string>
    <string name="c5">Приемник электрической энергии</string>
    <string name="c6">Это устройство, в котором происходит преобразование электрической энергии в другой вид энергии для ее использования.</string>
    <string name="c7">Присоединенная мощность электроустановки</string>
    <string name="c8">Это сумма номинальных мощностей трансформаторов и приемников электрической энергии потребителя, непосредственно подключенных к электрической сети.</string>
    <string name="c9">Пробивное напряжение диэлектрика</string>
    <string name="c10">Это минимальное, приложенное к диэлектрику электрическое напряжение, приводящее к его пробою.</string>
    <string name="c11">Пробой</string>
    <string name="c12">\"Это явление образования в диэлектрике проводящего канала под действием электрического поля.\"</string>
    <string name="c13">Распределительное устройство (РУ)</string>
    <string name="c14">Это электроустановка, предназначенная для приема и распределения электрической энергии на одном напряжении и содержащая коммутационные аппараты и соединяющие их сборные шины (секции шин), устройства управления и защиты.</string>
    <string name="c15">Сверхток</string>
    <string name="c16">Это ток, значение которого превосходит наибольшее рабочее значение тока электроустановки.</string>
    <string name="c17">Совмещенный нулевой рабочий и защитный проводник (PEN -проводник)</string>
    <string name="c18">\"Это проводник, сочетающий функции защитного и нулевого рабочего проводников. \"</string>
    <string name="v1">Старение изоляции</string>
    <string name="v2">Это необратимое ухудшение свойств материала изоляции в течение определенного времени.</string>
    <string name="v3">Ток замыкания на землю</string>
    <string name="v4">\"Это ток, проходящий в землю через место контакта. \"</string>
    <string name="v5">Ток короткого замыкания</string>
    <string name="v6">Это сверхток, появляющийся в результате короткого замыкания, вызываемого повреждением или неправильным соединением в электрической цепи.</string>
    <string name="b1">Токоведущая часть</string>
    <string name="b2">Это электропроводящая часть электроустановки, находящаяся в процессе ее работы под рабочим напряжением.</string>
    <string name="b3">Ток перегрузки</string>
    <string name="b4">Это ток, величина которого превышает наибольшее номинальное значение.</string>
    <string name="b5">Ток утечки</string>
    <string name="b6">Это ток, который протекает в землю или на сторонние проводящие части в результате снижения электрического сопротивления изоляции в неповрежденной цепи.</string>
    <string name="b7">Узел электрической цепи</string>
    <string name="b8">Это место соединения ветвей электрической цепи.</string>
    <string name="b9">Уставка УЗО</string>
    <string name="b10">Это минимальное значение входного сигнала, вызывающего срабатывание УЗО и последующее автоматическое отключение поврежденного участка сети или токоприемника.</string>
    <string name="b11">Фаза</string>
    <string name="b12">Это проводник, пучок проводников, ввод, обмотка или иной элемент многофазной системы переменного тока, являющийся токоведущим при нормальном режиме работы.</string>
    <string name="b13">Электрическая прочность изоляции</string>
    <string name="b14">Это минимальное напряжение, которое должна выдерживать изоляция устройства.</string>
    <string name="b15">Электрическая цепь</string>
    <string name="b16">Это совокупность электрического оборудования, соединенного проводами и кабелями, через которое может протекать электрический ток.</string>
    <string name="b17">Электрический кабель</string>
    <string name="b18">Это кабельное изделие, содержащее одну или более изолированных жил (проводников), заключенных в металлическую или неметаллическую оболочку, поверх которой может иметься соответствующий защитный покров.</string>
    <string name="b19">Электрический контакт</string>
    <string name="b20">\"Это соприкосновение тел, обеспечивающее непрерывность электрической цепи. \"</string>
    <string name="b21">Электрический пробой</string>
    <string name="b22">Это пробой, обусловленный ударной ионизацией или разрывом связей между частицами диэлектрика непосредственно под действием электрического поля.</string>
    <string name="b23">Электромагнит</string>
    <string name="b24">Это магнит, который требует действия тока для поддержания магнитного поля.</string>
    <string name="b25">Электромагнитное реле</string>
    <string name="b26">Это электромеханическое реле, работа которого основана на воздействии магнитного поля неподвижной обмотки на подвижный ферромагнитный элемент.</string>
    <string name="b27">Электромеханический пробой</string>
    <string name="b28">Это пробой, обусловленный повреждением диэлектрика механическими напряжениями, возникающими под действием электрического тока.</string>
    <string name="b29">Электромеханическое реле</string>
    <string name="b30">Это электрическое реле, работа которого основана на использовании относительного перемещения его механических элементов под воздействием электрического тока, протекающего по входным цепям.</string>
    <string name="b31">Электротехническое изделие</string>
    <string name="b32">Это изделие, предназначенное для производства, преобразования, распределения, передачи и использования электрической энергии или для ограничения возможности ее передачи.</string>
    <string name="b33">Электроустановка</string>
    <string name="b34">Это совокупность машин, аппаратов, линий и вспомогательного оборудования (вместе с сооружениями и помещениями, в которых они установлены), предназначенных для производства, преобразования, трансформации, передачи, распределения электрической энергии и преобразования её в другой вид энергии.</string>
    <string name="b35">Глухозаземленная нейтраль</string>
    <string name="b36">Это нейтраль трансформатора или генератора, присоединенная к заземляющему устройству непосредственно.</string>
    <string name="b37">Изолированная нейтраль</string>
    <string name="b38">Это нейтраль трансформатора или генератора, не присоединенная к заземляющему устройству или присоединенная к нему через большое сопротивление приборов сигнализации, измерения, защиты и других аналогичных им устройств.</string>
    <string name="b39">Инструктаж целевой</string>
    <string name="b40">Это указания по безопасному выполнению конкретной работы в электроустановке, охватывающие категорию работников, определенных нарядом или распоряжением, от выдавшего наряд, отдавшего распоряжение до члена бригады или исполнителя.</string>
    <string name="b41">Источник электрической энергии</string>
    <string name="b42">Это электротехническое изделие (устройство), преобразующее различные виды энергии в электрическую энергию.</string>
    <string name="b43">Кабельная линия электропередачи (КЛ)</string>
    <string name="b44">Это линия для передачи электроэнергии или отдельных импульсов ее, состоящая из одного или нескольких параллельных кабелей с соединительными, стопорными и концевыми муфтами (заделками) и крепежными деталями, а для маслонаполненных кабельных линий, кроме того, с подпитывающими аппаратами и системой сигнализации давления масла.</string>
    <string name="b45">Трансформаторная подстанция</string>
    <string name="b46">Это электрическая подстанция, предназначенная для преобразования электрической энергии одного напряжения в электрическую энергию другого напряжения с помощью трансформаторов.</string>
    <string name="b47">Тяговая подстанция</string>
    <string name="b48">Это электрическая подстанция, предназначенная в основном для питания транспортных средств на электрической тяге через контактную сеть.</string>
    <string name="b49">Эксплуатация</string>
    <string name="b50">Это Стадия жизненного цикла изделия, на которой реализуется, поддерживается или восстанавливается его качество.</string>
    <string name="b51">Электрическая подстанция</string>
    <string name="b52">Это электроустановка, предназначенная для преобразования и распределения электрической энергии.</string>
    <string name="b53">Электростанция</string>
    <string name="b54">Это электроустановка, предназначенная для производства электрической или электрической и тепловой энергии, состоящая из строительной части, оборудования для преобразования различных видов энергии в электрическую или электрическую и тепловую, вспомогательного оборудования и электрических распределительных устройств.</string>
    <string name="b55">Главный распределительный щит (ГРЩ)</string>
    <string name="b56">Это распределительный щит, через который снабжается электроэнергией все здание или его обособленная часть. Роль ГРЩ может выполнять ВРУ или щит низкого напряжения подстанции.</string>
    <string name="b57">Квартирный щиток</string>
    <string name="b58">Это групповой щиток, установленный в квартире и предназначенный для присоединения сети, питающей светильники, штепсельные розетки и стационарные электроприемники квартиры.</string>
    <string name="b59">Электрощитовое помещение</string>
    <string name="b60">Это помещение, доступное только для обслуживающего квалифицированного персонала, в котором устанавливаются ВУ, ВРУ, ГРЩ и другие распределительные устройства.</string>
    <string name="ohms">Закон Ома</string>
    <string name="pervivtor">1 и 2 правило Кирхгофа</string>
    <string name="zakjoil">Закон Джоуля – Ленца</string>
    <string name="zakyl">Закон Кулона</string>
    <string name="prapra">Правила правой руки</string>
    <string name="prale">Правила левой руки</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Напряжение\nP - Мощность\nR - Сопротивление\nI - Ток</string>
    <string name="textview"> </string>
    <string name="z33">Средства защиты в электроустановках</string>
    <string name="plak">Плакаты и знаки электробезопасности</string>
    <string name="org">Организационно технические мероприятия</string>
    <string name="navi">Работа на высоте</string>
    <string name="gryppi">Группы электробезопасности</string>
    <string name="klassi">Класс защиты от поражения электрическим током</string>
    <string name="pervaia">Первая помощь при поражении электрическим током</string>
    <string name="yslovv">Условия применения:</string>
    <string name="example">Пример:</string>
    <string name="makir">Маркировка:</string>
    <string name="asd">00</string>
    <string name="asdf">000</string>
    <string name="sdfg">I+</string>
    <string name="vbn">II+</string>
    <string name="bul">Лампа накаливания</string>
    <string name="bulb3">Лампа накаливания - это электрический источник света, который излучает световой поток в результате накала проводника из тугоплавкого металла (вольфрама).</string>
    <string name="bulb4">- Невысокая стоимость\n- Мгновенное зажигание при включении</string>
    <string name="bulb5">- Низкий КПД.(большая часть потребляемой лампой электрической энергии преобразуется в тепло)\n- Небольшой срок службы - около 1000 часов</string>
    <string name="llamp">Люминесцентная лампа</string>
    <string name="llamp2">Люминесцентная лампа — газоразрядный источник света, в котором электрический разряд в парах ртути создаёт ультрафиолетовое излучение, которое преобразуется в видимый свет с помощью люминофора. Срок службы в среднем в 10 раз больше чем у ламп накаливания</string>
    <string name="lllamp3">- Хорошая светоотдача\n- Рассеянный свет\n- Разнообразие световых оттенков\n- Умеренная цена</string>
    <string name="llamp4">- Содержание паров ртути\n- Специальные правила утилизации\n- Возможны мерцания лампы</string>
    <string name="prosa">Достоинства</string>
    <string name="conss">Недостатки</string>
    <string name="gal1">Галогенная лампа</string>
    <string name="gal2">Галогенная лампа – это лампа накаливания, в колбу которой закачан  буферный газ: пары галогенов (брома или иода). Данная особенность повышает срок службы лампы до 2000—4000 часов</string>
    <string name="gal3">- Минимально возможное мерцание\n- Компактность\n- Цветопередача</string>
    <string name="gal4">- Сильный нагрев\n- Низкий срок службы по сравнению с другими источниками света (кроме ламп накаливания).</string>
    <string name="led1">Светодиодная лампа</string>
    <string name="led2">В светодиодных лампах или светильниках (LED) в качестве источника света используются светодиоды, данный вид светильников применяются для промышленного, бытового и уличного освещения. Светодиод- полупроводниковый прибор с электронно-дырочным переходом, создающий оптическое излучение при пропускании через него электрического тока в прямом направлении.</string>
    <string name="led3">- Самый большой срок службы среди всех ламп  (от 10 000 до 100 000 часов)\n- Низкое энергопотребление\n- Изготавливаются под любое напряжение\n- Разнообразие световых оттенков</string>
    <string name="led4">- Высокая цена</string>
    <string name="gaz1">Газоразрядные лампы</string>
    <string name="gaz2">Газоразрядная лампа – это источник света, излучающий энергию в видимом диапазоне.  Свечение в лампе создается непосредственно или опосредованно от электрического разряда в газе, парах металла или в смеси пара и газа. Срок службы в среднем более 10000 часов</string>
    <string name="gaz3">- Высокий КПД\n- Экономичность\n- Хорошая стабильность цвета</string>
    <string name="gaz4">- Необходимость пускорегулирующей аппаратуры\n- Долгий выход на рабочий режим\n- Наличие мерцания и гудения при работе\n- Специальные правила утилизации</string>
    <string name="if_a"> </string>
    <string name="the_preferred"> </string>
    <string name="grenoyelow"> </string>
    <string name="peen"> </string>
    <string name="the_three"> </string>
    <string name="brit"> </string>
    <string name="elcalbe"> </string>
    <string name="cxzzzz">\n</string>
    <string name="voltee">Вольтметр</string>
    <string name="amm">Амперметр</string>
    <string name="ohmmm">Омметр</string>
    <string name="multiii">Мультиметр</string>
    <string name="toko">Токоизмерительные клещи</string>
    <string name="eleeee">Электрический счетчик</string>
    <string name="traa">Трансформатор</string>
    <string name="eldvig">Электрический двигатель</string>
    <string name="generat">Генератор</string>
    <string name="osypw">ОСУП</string>
    <string name="sdsyp">ДСУП</string>
    <string name="kypp">КУП</string>
    <string name="scdsyp">пример схемы ДСУП</string>
    <string name="indik">Индикаторная отвертка</string>
    <string name="mull">Мультиметр</string>
    <string name="stripp">Стриппер</string>
    <string name="otvv">Отвертки</string>
    <string name="passat">Пассатижи</string>
    <string name="nabkly">Набор ключей</string>
    <string name="molot">Молоток</string>
    <string name="montazno">Монтажный нож</string>
    <string name="kryglog">Круглогубцы</string>
    <string name="bokor">Бокорезы</string>
    <string name="napil">Напильник</string>
    <string name="noz">Ножовки</string>
    <string name="ryletka">Рулетка</string>
    <string name="perf">Перфоратор</string>
    <string name="shyr">Шуруповерт</string>
    <string name="payal">Паяльник</string>
    <string name="sympoya">Сумка-пояс</string>
    <string name="roz_1">\t В первую очередь необходимо открыть крышку розетки и проверить наличие напряжения на отходящих проводах.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tПри отсутствии напряжения, необходимо искать неисправность выше по линии. Вполне вероятно, что отключился автомат или где-то поврежден провод.\n\tЕсли напряжение присутствует, необходимо затянуть контакты присоединения проводов, и если на розетке отсутствуют признаки оплавления контактов, то розетка после закрепления крышки должна быть в рабочем состоянии.</string>
    <string name="zxcc">\tЕсли на крышке розетки или на контактах, обнаружены следы оплавления или следы гари, то ее необходимо полностью поменять во избежании негативных последствий.</string>
    <string name="switcher">Выключатель</string>
    <string name="cddd">Схема проходного выключателя из трех мест</string>
    <string name="quanrez">Количество резисторов:</string>
    <string name="rachit">Рассчитать</string>
    <string name="canccc">Сброс</string>
    <string name="oasd">Общее сопротивление=</string>
    <string name="r20">Резистор R20=</string>
    <string name="r19">Резистор R19=</string>
    <string name="r18">Резистор R18=</string>
    <string name="r17">Резистор R17=</string>
    <string name="r16">Резистор R16=</string>
    <string name="r15">Резистор R15=</string>
    <string name="r14">Резистор R14=</string>
    <string name="r13">Резистор R13=</string>
    <string name="r12">Резистор R12=</string>
    <string name="r11">Резистор R11=</string>
    <string name="r10">Резистор R10=</string>
    <string name="r9">Резистор R9=</string>
    <string name="r8">Резистор R8=</string>
    <string name="r7">Резистор R7=</string>
    <string name="r6">Резистор R6=</string>
    <string name="r5">Резистор R5=</string>
    <string name="r4">Резистор R4=</string>
    <string name="r3">Резистор R3=</string>
    <string name="r26">Резистор R2=</string>
    <string name="r190">Резистор R1=</string>
    <string name="brown">Коричневый</string>
    <string name="red">Красный</string>
    <string name="black">Черный</string>
    <string name="orange">Оранжевый</string>
    <string name="yellow">Желтый</string>
    <string name="green">Зеленый</string>
    <string name="blue">Синий</string>
    <string name="violet">Фиолетовый</string>
    <string name="white">Белая</string>
    <string name="grey">Серый</string>
    <string name="gold">Золотой</string>
    <string name="silver">Серебрянный</string>

    <string name="cofe">Отключить рекламу навсегда по цене всего одной кружки кофе</string>
    <string name="yzn">Узнать цену</string>
    <string name="noth">Нет, спасибо</string>
    <string name="tofind">Найти:</string>
    <string name="ressss">Результат:</string>
    <string name="sadc">Рассчитать</string>
    <string name="welding_connection">Сварное соединение</string>
    <string name="procc_sva">Процесс сварки</string>
    <string name="weldin">Сварочный аппарат</string>
    <string name="crimp">Обжимной инструмент</string>
    <string name="isolated">Изолированные гильзы</string>
    <string name="bolted">Болтовое соединение</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Средства защиты\n• Классы защиты от поражения эл.током\n• Охрана труда</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Вольтметр, амперметр, омметр\n• Мультиметр\n• Токоизмерительные клещи\n• Электрический счетчик</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Трансформатор\n• Двигатель\n• Генератор</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Электрозащитные средства\n• СИЗ\n• Нормы и сроки испытания средств защиты</string>
    <string name="awg">Перевод AWG в мм и мм\u00B2</string>
    <string name="raboti">Различные работы</string>
    <string name="scket_plug">Установка розетки</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Установка встраиваемой розетки</string>
    <string name="beton_i_kirp">Бетонные или кирпичные стены</string>
    <string name="gipsokart">Гипсокартон</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Установка накладной розетки</string>
    <string name="nakl_roz">Накладная розетка</string>
    <string name="yst_vikl">Установка выключателя</string>
    <string name="anker">Анкер</string>
    <string name="anker_2">Вспомогательное крепежное изделие для надежной фиксации гвоздя, шурупа, болта.</string>
    <string name="dypel">Дюбель</string>
    <string name="dyperl_2">Вспомогательное крепежное изделие, в которое ввинчивается шуруп или вбивается гвоздь.</string>
    <string name="zila">Жила провода или кабеля</string>
    <string name="zila_2">Изолированный проводник, предназначенный для протекания электрического тока. Состоит из одной или более проволок</string>
    <string name="stazka">Стяжка</string>
    <string name="stazka_2">Тонкий слой раствора для придания гладкости поверхности бетона</string>
    <string name="ydl">Удлинитель</string>
    <string name="ydl_2">Отрезок гибкого провода оснащенный вилкой и розеткой (розетками).</string>
    <string name="yz_vd">УЗО или ВДТ</string>
    <string name="yz_vd_2">Защитное устройство, которое сопостовляет силу электрического тока в фазном и нейтральном проводах цепи. При утечке тока, ВДт очень быстро размыкает сеть.</string>
    <string name="snyr">Шнур</string>
    <string name="shnyr_2">Особенно гибкий провод. Позволяет подключать к сети подвижные устройства.</string>
    <string name="overvoltage">Перенапряжение</string>
    <string name="over_1">\tОбычно чрезмерное повышение напряжения связано с обрывом нейтрального проводника в трехфазной питающей сети.</string>
    <string name="over_desk_1">\tКвартиры 1 и 2 подключены к разным фазам (L2 и L3). При обрыве нейтрального проводника вместо параллельного соединения образуется последовательное, что приводит к повышению напряжения.\n\tСумма напряжений потребителей становится равна линейному напряжению ( U1 + U2 = 380 В).\n\tПриведем пример:\n\tВ первой квартире будет включен только чайник (P1 = 2000 Вт), а во второй только компьютер (P2 = 300 Вт).\n\tСопротивление R1 равен 220^2/2000 = 24,2 Ом; R2 равен 220^2/300 = 161,3 Ом\n\tОбщий ток I равен 380/(24,2 + 161,3) = 2,05 А\n\t Следовательно в первой квартире напряжение будет равное 2,05 * 24,2 = 49,61 Вольт. Во второй 2,05 * 161,3 = 330,65 Вольт\n\tЧайник практически работать не будет, а вот компьютер может выйти из строя.<b>Можно просто запомнить, что потребитель с меньшей мощностью получит больше напряжения.</b></string>
    <string name="me">Методы защиты</string>
    <string name="t_pop">\tЗащитить свою квартиру или дом от подобных ситуаций можно путем установки модуля защиты от перенапряжений (POP) или реле напряжения. Данные аппараты защиты отключат линию, если напряжение в сети выйдет за пределы установленной нормы.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Проштробите стену для прокладки кабеля и установки монтажной коробки\n\t2. Заполните углубление раствором алебастра, установите монтажную коробку и заведите в нее кабель с запасом.\n\t3. Заполните оставшиеся углубления и дождитесь высыхания раствора.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 и 5. Произведите подключение и закрепите выключатель, используя на суппорте выключателя и на монтажной коробке специальные отверстия.\n\t6. Установите защитные крышки и клавиши. Готово!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Проштробите стену для прокладки кабеля и установки монтажной коробки\n\t2. Заполните углубление раствором алебастра, установите монтажную коробку и заведите в нее кабель с запасом.\n\t3. Заполните оставшиеся углубления и дождитесь высыхания раствора.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Произведите подключение и закрепите розетку, используя на суппорте розетки и на монтажной коробке специальные отверстия.\n\t5 и 6. Установите защитные крышки и панели. Готово!</string>
    <string name="socket33">\t1. Сделайте разметку и просверлите отверстие под монтажную коробку.\n\t2 и 3. Закрепите монтажную коробку, специальные внутренние лампки прижмут ее к стене.</string>
    <string name="socket44">\t4 и 5. Произведите подключение и закрепите розетку, используя на суппорте розетки и на монтажной коробке специальные отверстия.\n\t6. Установите защитные крышки и панели. Готово!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Закрепите основание на стене\n\t2. Подведите кабель с заведите его  в основание с запасом.\n\t3. Произведите подключение и закрепите розетку на основании.\n\t4. Установите защитные крышки и панели. Готово!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Турбогенератор</string>
    <string name="diz_gen">Дизельный генератор</string>
    <string name="_1_n2">1. Электростанция\n2. Электроподстанция</string>
    <string name="error_input">Ошибка ввода данных</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Расширительный бак\n2. Изолятор\n3. Сердечник трансформатора\n4. Крышка бака трансформатора.\n5. Радиаторы\n6. Обмотка низкого напряжения\n7. Обмотка высокого напряжения</string>
    <string name="nomtok">Номинальный ток, А</string>
    <string name="_1_n26">1. Цифровой мультиметр с токоизмерительными клещами.\n2. Токовые клещи высокого напряжения.</string>
    <string name="_1_n24">1. Электрический счетчик старого образца.\n2. Электрический счетчик нового образца.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Вал\n2. Обмотка статора\n3. Сердечник статора\n4. Бельича клетка\n5. Сердечник ротора\n6. Вентилятор\n7. Станина</string>
    <string name="types">Types</string>
    <string name="btn_1">1 клавиша</string>
    <string name="btn_2">2 клавиша</string>
    <string name="btn_3">3 клавиша</string>
    <string name="_3">3 переключатель</string>
    <string name="phase_3">Три фазы</string>
    <string name="kaski">Каски защитные</string>
    <string name="googles">Средства защиты глаз и лица</string>
    <string name="protivogas">Противогазы и респираторы</string>
    <string name="rykav">Рукавицы</string>
    <string name="poysa">Пояса предохранительные и канаты страховочные</string>
    <string name="kompl">Комплекты для защиты от электрической дуги</string>
    <string name="elzazr">Электрозащитные средства</string>
    <string name="za_siz">Средства индивидуальной защиты (СИЗ)</string>
    <string name="normiisro">Нормы и сроки испытания средств защиты</string>
    <string name="indidd">\tВ электроустановках применяются следующие средства индивидуальной защиты:</string>
    <string name="only_pods">Электроподстанция</string>
    <string name="nuclear">Атомная электростанция</string>
    <string name="termal">Тепловая электростанция</string>
    <string name="solar">Солнечная электростанция</string>
    <string name="hydro">Гидроэлектростанция</string>
    <string name="wind">Ветроэлектростанция</string>
    <string name="geotermal">Геотермальная электростанция</string>
    <string name="nuclear_stri">\tАтомная электростанция (АЭС) — ядерная установка для производства энергии, на которой для осуществления этой цели используется ядерный реактор (реакторы) и комплекс необходимых систем, устройств, оборудования и сооружений.</string>
    <string name="shema_atom">Схема работы атомной электростанции на двухконтурном водо-водяном энергетическом реакторе</string>
    <string name="nuc_str_2">\tЭнергия, выделяемая в активной зоне реактора, передаётся теплоносителю первого контура. Далее теплоноситель поступает в парогенератор, где нагревает до кипения воду второго контура. Полученный при этом пар поступает в турбины, вращающие электрогенераторы. На выходе из турбин пар поступает в конденсатор, где охлаждается большим количеством воды, поступающим из водохранилища.\n\tКомпенсатор давления представляет собой довольно сложную и громоздкую конструкцию, которая служит для выравнивания колебаний давления в контуре во время работы реактора, возникающих за счёт теплового расширения теплоносителя.\n\tПомимо воды, в различных реакторах в качестве теплоносителя и охладителя могут применяться также расплавы металлов: натрий, свинец, эвтектический сплав свинца с висмутом и др. Использование жидкометаллических теплоносителей позволяет упростить конструкцию оболочки активной зоны реактора, избавиться от компенсатора давления.\n\tВ зависимости от типа ректоров, может меняться общее количество контуров.\n\tВместо использования водохранилища вода может охлаждаться в специальных охладительных башнях (градирнях), которые являются самой заметной частью атомной электростанции.</string>
    <string name="tepl">\tТепловая электростанция — электростанция, вырабатывающая электрическую энергию за счёт преобразования химической энергии топлива в процессе сжигания в тепловую, а затем в механическую энергию вращения вала электрогенератора. В качестве топлива широко используются различные горючие ископаемые: уголь, природный газ, реже — мазут, ранее — торф и горючие сланцы. Некоторые станции могут также использоваться для выработки тепла в схемах теплоснабжения (ТЭЦ).</string>
    <string name="termal_str_2">\tВ традиционных теплоэлектростанциях топливо сжигается в топке парового котла, нагревая и превращая в пар воду, прокачиваемую внутри котла в специальных трубках (водотрубный котёл). Полученный перегретый пар с высокой температурой и давлением подается через паропровод в турбогенератор — совмещенные паровую турбину и электрогенератор. В многоступенчатой паровой турбине тепловая энергия пара частично превращается в механическую энергию вращения вала, на котором установлен Электрический генератор.\n\tВ ряде теплоэлектростанций получила распространение газотурбинная схема, в которой полученная при сжигании газообразного или жидкого топлива смесь горячих газов непосредственно вращает турбину газотурбинной установки, ось которой соединяется с электрогенератором. После турбины газы остаются достаточно горячими для полезного использования в котле-утилизаторе для питания паросилового двигателя (парогазовая установка) или для целей теплоснабжения.</string>
    <string name="acc">Типы</string>
    <string name="trmal_types">● Котлотурбинные электростанции\n— Конденсационные электростанции\n— Теплоэлектроцентрали\n● Газотурбинные электростанции\n● Электростанции на базе парогазовых установок\n● Электростанции на основе поршневых двигателей\n— С воспламенением от сжатия (дизель)\n— C воспламенением от искры\n● Комбинированного цикла</string>
    <string name="solar_desk_1">\tСолнечная электростанция (СЭС) — инженерное сооружение, преобразующее солнечную радиацию в электрическую энергию. Способы преобразования солнечной радиации различны и зависят от конструкции электростанции. \tДля размещения солнечных электростанций лучше всего подходят пустынные и засушливые зоны.</string>
    <string name="dfgh">\tВсе солнечные электростанции подразделяют на несколько типов:\n● Башенного типа\n● Тарельчатого типа\n● Использующие фотоэлектрические модули (фотобатареи)\n● Использующие параболические концентраторы\n● Комбинированные солнечные электростанции\n● Аэростатные солнечные электростанции\n● Солнечно-вакуумные электростанции</string>
    <string name="hydro_desk">\tГидроэлектростанция — электростанция, использующая в качестве источника энергии движение водных масс в русловых водотоках и приливных движениях. Гидроэлектростанции обычно строят на реках, сооружая плотины и водохранилища.\n\tГарантированная обеспеченность водой круглый год, большие уклоны рек, местность с каньонами – все это благоприятствует гидростроительству и обеспечивает эффективное производство электроэнергии.</string>
    <string name="water_desk_2">\tПри помощи гидротехнических сооружений создается напор воды, поступающей на лопасти гидротурбины, которая приводит в действие генераторы электроэнергии.\n\tСтроительство плотин или деривация (естественный поток воды) – обеспечивает необходимый напор воды. В некоторых случаях для получения необходимого напора воды используют совместно и плотину, и деривацию.</string>
    <string name="trr">Гидравлическая турбина и электрогенератор</string>
    <string name="vvct">A - Генератор; B - Турбина;\n1 - Статор\n2 - Ротор\n3 - Лопатки\n4 - Лопасти турбины\n5 - Поток воды\n6 - Вал турбогенератора</string>
    <string name="typ">Типы ветряных электростанций</string>
    <string name="ystrwind">Устройство ветрогенератора</string>
    <string name="t_100_n_t">\tВетряная электростанция — это несколько ветрогенераторов, объединённых в единую сеть. Крупные ветряные электростанции могут состоять из 100 и более ветрогенераторов. Ветряные электростанции называют «ветряными фермами».\n\tВетрогенератор – это устройство для преобразования кинетической энергии ветрового потока в механическую энергию вращения ротора с последующим её преобразованием в электрическую энергию.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Наземная\n● Прибрежная\n● Шельфовая\n● Плавающая\n● Горная\n● Парящая</string>
    <string name="fd">\tГеотермальная электростанция — вид электростанций, которые вырабатывают электрическую энергию из тепловой энергии подземных источников (например, гейзеров).\n\tТепло земли используется как непосредственно для обогрева домов и зданий, так и для производства электроэнергии.</string>
    <string name="geo_st">Схема работы геотермальной электростанции</string>
    <string name="geo_opi">1. Полости с горячей водой\n2. Горячая вода (пар)\n3. Электростанция (турбогенератор)\n4. Электросеть\n5. Остаточная вода\n6. Пункт теплоснабжения с градирней\n7. Возврат холодной воды</string>
    <string name="vivivi">Виды электростанций</string>
    <string name="sola_2">\tПреобразование солнечной энергии в электрическую может происходить напрямую- с помощью солнечных батарей, либо при помощи солнечных коллекторов, производящих нагрев материала-теплоносителя.</string>
    <string name="sola_3">Солнечные батареи на крыше дома</string>
    <string name="sola_4">Вакуумный трубчатый коллектор</string>
    <string name="_1_8">1.78 мм</string>
    <string name="scheme">Схема</string>
    <string name="powertoka">Сила тока</string>
    <string name="zaryad">Заряд</string>
    <string name="emkost">Ёмкость</string>
    <string name="poslso">Последовательное\nсоединение</string>
    <string name="paraso">Параллельное\nсоединение</string>
    <string name="cable_jack">1. Cable jacket\n2. Wire insulation\n3. Stripped wire</string>
    <string name="imu_desk">1. Автоматический выключатель\n2. Импульсное реле\n3. Кнопки\n4. Источник света</string>
    <string name="motion">Движение</string>
    <string name="btn1">Кнопка 1</string>
    <string name="btn2">Кнопка 2</string>
    <string name="stopp">Стоп</string>
    <string name="pysk">Пуск</string>
    <string name="_1_n2f">1. АВ\n2. УЗО</string>
    <string name="avv">АВ</string>
    <string name="asdt">УЗО</string>
    <string name="wirin">Схема подключения магнитного пускателя</string>
    <string name="formula_formate">Формула: %1$s</string>
    <string name="email">Написать на почту</string>
    <string name="share">Поделись с другом</string>
    <string name="report_a_bug">Сообщить об ошибке</string>
    <string name="found_error_v2">Здравствуйте, обнаружил ошибку. Язык приложения: %1$s, %2$s. Версия: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nОписание ошибки:</string>
    <string name="the_work_must_be">Работы должны выполняться специалистом и только при обесточенном питании.</string>
    <string name="vidi_sock">Розетки и вилки по всему миру</string>
    <string name="plug_desk">\tЭлектрические вилки и розетки отличаются друг от друга номинальным напряжением и током, формой, размером и типом разъема. Во всем мире используются различные стандартные системы вилок и розеток.</string>
    <string name="a_desk">Американское Самоа, Ангилья, Антигуа, Аруба, Багамы, Бангладеш, Барбадос, Бермуды, Боливия, Бразилия, Камбоджа, Канада, Каймановы острова, Китай (без отверстий в лезвиях и немного более коротких лезвий), Колумбия, Коста-Рика, Куба, Эквадор, Эль Сальвадор, Гуам, Гватемала, Гайана, Гаити, Гондурас, Ямайка, Япония, Лаос, Ливан, Либерия, Мальдивы, Мексика, Микронезия, Монтсеррат, Нидерландские Антильские острова, Никарагуа, Нигер, Окинава, Панама, Перу, Филиппины, Пуэрто-Рико, Св. Винсент, Саудовская Аравия, Таити, Тайвань, Таиланд, США, Венесуэла, Вьетнам, Виргинские острова (США&amp; британских), Йемен</string>
    <string name="typ_b">Все, что указано для типа A, за исключением Бангладеш, Боливии, Камбоджи, Китая, Доминиканской Республики, Кореи, Либерии, Мальдивских островов, Перу, Сент-Винсента, Таити, Таиланда, Вьетнама, Йемена. Также встречается на Азорских островах, в Белизе, Тринидаде и Тобаго.</string>
    <string name="typ_c">Албания, Алжир, Ангола, Аргентина, Австрия, Азорские острова, Балеарские острова, Бангладеш, Бельгия, Белоруссия, Боливия, Босния, Бразилия, Болгария, Буркина-Фасо, Бурунди, Камерун, Канарские острова, Кабо-Верде, Центральноафриканская Республика, Нормандские острова, Чили, Коморские острова , Конго, Хорватия, Дем. Республика Конго (Заир), Кот-д\'Ивуар (Кот-д\'Ивуар), Кыргызстан, Кипр, Дания, Джибути, Египет, Сальвадор, Экваториальная Гвинея, Эритрея, Фарерские острова, Финляндия, Французская Гвиана, Габон, Германия, Гибралтар, Греция, Гренландия , Гваделупа, Гвинея, Гвинея-Бисау, Венгрия, Исландия, Индия, Индонезия, Иран, Ирак, Остров Мэн, Израиль, Италия, Казахстан, Корея, Кувейт, Лаос, Ливан, Литва, Люксембург, Македония, Мадагаскар, Мадейра, Мали , Мартиника, Мавритания, Маврикий, Монако, Черногория, Марокко, Мозамбик, Мьянма, Непал, Нидерланды, Нигер, Норвегия, Оман, Пакистан, Парагвай, Перу, Филиппины, Польша, Португалия, Румыния, Россия, Руанда, Сент-Винсент, Сенегал , Сербия, Словения, Сомали, Испания, Судан, Суринам, Швеция, Швейцария, Сирия, Таиланд, Того, Тунис, Турция, Украина, Уругвай, Вьетнам, Замбия</string>
    <string name="typ_d">Афганистан, Бангладеш, Бенин, Ботсвана, Камерун, Чад, Дем. Республика Конго (Заир), Доминика, Эквадор, Сальвадор, Эфиопия, Французская Гвиана, Гана, Греция, Гваделупа, Гайана, Гонконг, Индия, Ирак, Иордания, Кения, Ливан, Ливия, Макао, Мадагаскар, Мальдивы, Мартиника , Монако, Мьянма (Бирма), Намибия, Непал, Нигер, Нигерия, Пакистан, Катар, Сент-Китс-Невис, Сенегал, Сьерра-Леоне, Шри-Ланка, Судан, Танзания, Объединенные Арабские Эмираты, Йемен, Замбия, Зимбабве</string>
    <string name="typ_e">Бельгия, Буркина-Фасо, Бурунди, Камерун, Канарские острова, Центральноафриканская Республика, Чад, Коморские острова, Конго, Кот-д\'Ивуар (Кот-д\'Ивуар), Чехия, Джибути, Сальвадор, Экваториальная Гвинея, Франция, Французская Гвиана, Греция, Гваделупа , Ирландия, Индонезия, Италия, Лаос, Латвия, Литва, Мадагаскар, Мали, Мартиника, Монако, Марокко, Нигер, Польша, Сент-Винсент, Сенегал, Словакия, Сирия, Таити, Тунис</string>
    <string name="typ_f">Алжир, Американское Самоа, Аруба, Австрия, Азорские острова, Балеарские острова, Белоруссия, Босния, Болгария, Кабо-Верде, Чад, Хорватия, Сальвадор, Финляндия, Франция, Германия, Греция, Гвинея, Венгрия, Исландия, Индонезия, Италия, Иордания, Корея, Кыргызстан, Лаос, Люксембург, Мадейра, Монако, Черногория, Мозамбик, Мьянма, Нидерланды, Нидерландские Антильские острова, Нигер, Норвегия, Португалия, Румыния, Россия, Сербия, Испания, Суринам, Швеция, Турция,Украина, Уругвай</string>
    <string name="typ_g">Бахрейн, Бангладеш, Белиз, Ботсвана, Бруней, Камерун, Нормандские острова, Китай, Кипр, Доминика, Сальвадор, Гамбия, Гана, Гибралтар, Гренада, Гватемала, Гайана, Гонконг, Ирак, Ирландия, остров Мэн, Иордания, Кения , Кувейт, Ливан, Макао, Малави, Малайзия, Мальдивы, Мальта, Маврикий, Мьянма, Нигерия, Оман, Катар, Сент-Китс-Невис, Сент-Люсия, Сент-Винсент, Саудовская Аравия, Сейшельские острова, Сьерра-Леоне, Сингапур, Танзания , Уганда, Объединенные Арабские Эмираты, Великобритания, Вьетнам, Йемен, Замбия, Зимбабве</string>
    <string name="typ_h">Газа, Израиль</string>
    <string name="typ_i">Американское Самоа, Аргентина, Австралия, Китай, Сальвадор, Фиджи, Гватемала, Кирибати, Науру, Новая Зеландия, Окинава, Панама, Папуа-Новая Гвинея, Сент-Винсент, Таджикистан, Тонга, Уругвай</string>
    <string name="typ_j">Сальвадор, Эфиопия, Лихтенштейн, Мадагаскар, Мальдивы, Руанда, Швейцария</string>
    <string name="typ_k">Бангладеш, Дания, Фарерские острова, Гренландия, Гвинея, Мадагаскар, Мальдивы, Сент-Винсент, Сенегал, Тунис</string>
    <string name="typ_l">Чили, Куба, Сальвадор, Эфиопия, Италия, Ливия, Мальдивы, Сирия, Тунис, Уругвай</string>
    <string name="typ_m">Гонконг, Мозамбик, Южная Африка, Свазиленд</string>
    <string name="typ_n">Бразилия, Южная Африка</string>
    <string name="typ_o">Таиланд</string>

    <string name="countries">Страны:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Реклама отключена. Спасибо за покупку!</string>
    <string name="proh_dvycl">Двухклавишный проходной переключатель</string>
    <string name="two_key_pass">Двухклавишный проходной переключатель с двух мест</string>
    <string name="two_key_pass_t">Двухклавишный переключатель с трех мест</string>
    <string name="_1_elec">1. Электромагнитный балласт\n2. Люминесцентная лампа\n3. Стартер</string>
    <string name="an_examp">Пример схемы подключения люминесцентной лампы с ЭПРА</string>
    <string name="an_ex">Пример схемы подключения люминесцентной лампы с электромагнитным балластом (дросселем)</string>
    <string name="socketvickl">Розетка и выключатель</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Несколько розеток с одним кабелем</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Каждая розетка с отдельным кабелем</string>
    <string name="sockets">Розетки</string>
    <string name="dimmer">Диммер</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Диммер и выключатель</string>
    <string name="not_all_types">Не все типы ламп работают с диммером. Проверьте эту информацию в инструкции к лампе.</string>
    <string name="favotites">Избранное</string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string name="added_to_fav">Добавлено в избранное</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Подключение двигателя (звезда, треугольник)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Соединение двигателя звездой</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Соединение двигателя треугольником</string>
    <string name="example_of_star">Пример соединения двигателя звездой</string>
    <string name="purchase_is_pending">Ожидается покупка. Пожалуйста, завершите транзакцию</string>
    <string name="purchase_canceled">Покупка отменена</string>
    <string name="error_invalid_purchase">Ошибка: недействительная покупка</string>
    <string name="purchase_status_unknown">Статус покупки неизвестен</string>
    <string name="electricity_cost_calculator">Калькулятор стоимости электроэнергии</string>
    <string name="price_for_1kwt">Цена за 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Время ежедневного использования (часы)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Потребляемая мощность устройства (%1$s)</string>
    <string name="price">цена</string>
    <string name="hours">часов</string>
    <string name="cost_per_hour">Стоимость в час:</string>
    <string name="cost_per_day">Стоимость в день:</string>
    <string name="cost_per_year">Стоимость в год:</string>
    <string name="cost_per_month">Стоимость в месяц:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Суточное потребление (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Формулы:</string>
    <string name="international_system_si_and_prefixes">Международная система единиц и приставки СИ</string>
    <string name="si_base_units">Основные единицы СИ</string>
    <string name="si_derived_units">Производные единицы СИ</string>
    <string name="measure">Величина</string>
    <string name="name">Наименование</string>
    <string name="symbol">Обозначение</string>
    <string name="si_time">Время</string>
    <string name="si_second">секунда</string>
    <string name="si_s">с</string>
    <string name="si_length">Длина</string>
    <string name="si_metre">метр</string>
    <string name="si_m">м</string>
    <string name="si_mass">Масса</string>
    <string name="si_kilogram">килограмм</string>
    <string name="si_kg">кг</string>
    <string name="si_electric_current">Сила электрического тока</string>
    <string name="si_ampere">ампер</string>
    <string name="si_a">А</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Термодинамическая температура</string>
    <string name="si_kelvin">кельвин</string>
    <string name="si_k">К</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Количество вещества</string>
    <string name="si_mole">моль</string>
    <string name="si_mol">моль</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Сила света</string>
    <string name="si_candela">кандела</string>
    <string name="si_cd">кд</string>
    <string name="si_prefixes">Приставки СИ</string>
    <string name="base_10">Десятичный множитель</string>
    <string name="si_radian">радиан</string>
    <string name="si_rad">рад</string>
    <string name="si_plane_angle">Плоский угол</string>
    <string name="si_steradian">стерадиан</string>
    <string name="si_sr">ср</string>
    <string name="si_solid_angle">Телесный угол</string>
    <string name="si_hertz">герц</string>
    <string name="si_hz">Гц</string>
    <string name="si_frequency">Частота</string>
    <string name="si_newton">ньютон</string>
    <string name="si_n">Н</string>
    <string name="si_force_weight">Сила</string>
    <string name="si_pascal">паскаль</string>
    <string name="si_pa">Па</string>
    <string name="si_pressure_stress">Давление</string>
    <string name="si_joule">джоуль</string>
    <string name="si_j">Дж</string>
    <string name="si_energy_work_heat">Энергия</string>
    <string name="si_watt">ватт</string>
    <string name="si_w">Вт</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">Мощность</string>
    <string name="si_coulomb">кулон</string>
    <string name="si_c">Кл</string>
    <string name="si_electric_charge">Электрический заряд</string>
    <string name="si_volt">вольт</string>
    <string name="si_v">В</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">Разность потенциалов</string>
    <string name="si_farad">фарад</string>
    <string name="si_f">Ф</string>
    <string name="si_capacitance">Электроёмкость</string>
    <string name="si_ohm">ом</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ом</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">Сопротивление</string>
    <string name="si_siemens">сименс</string>
    <string name="si_symbol_siemes">См</string>
    <string name="si_electrical_conductance">Электрическая проводимость</string>
    <string name="si_weber">вебер</string>
    <string name="si_wb">Вб</string>
    <string name="si_magnetic_flux">Магнитный поток</string>
    <string name="si_tesla">тесла</string>
    <string name="si_t">Тл</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">Магнитная индукция</string>
    <string name="si_henry">генри</string>
    <string name="si_h">Гн</string>
    <string name="si_electrical_inductance">Индуктивность</string>
    <string name="si_degree_celsius">градус Цельсия</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">Температура Цельсия</string>
    <string name="si_lumen">люмен</string>
    <string name="si_lm">лм</string>
    <string name="si_luminous_flux">Световой поток</string>
    <string name="si_lux">люкс</string>
    <string name="si_lx">лк</string>
    <string name="si_illuminance">Освещённость</string>
    <string name="si_becquerel">беккерель</string>
    <string name="si_bq">Бк</string>
    <string name="si_radioactivity">Активность радиоактивного источника</string>
    <string name="si_gray">грей</string>
    <string name="si_gy">Гр</string>
    <string name="si_absorbed_dose">Поглощённая доза ионизирующего излучения, керма</string>
    <string name="si_sievert">зиверт</string>
    <string name="si_sv">Зв</string>
    <string name="si_equivalent_dose">Эквивалент дозы ионизирующего излучения</string>
    <string name="si_katal">катал</string>
    <string name="si_kat">кат</string>
    <string name="si_catalytic_activity">Активность катализатора</string>

    <string name="si_yotta">иотта</string>
    <string name="si_y">И</string>
    <string name="si_zetta">зетта</string>
    <string name="si_z">З</string>
    <string name="si_exa">экса</string>
    <string name="si_e">Э</string>
    <string name="si_peta">пета</string>
    <string name="si_p">П</string>
    <string name="si_tera">тера</string>

    <string name="si_giga">гига</string>
    <string name="si_g">Г</string>
    <string name="si_mega">мега</string>
    <string name="si_symbol_m">М</string>
    <string name="si_kilo">кило</string>
    <string name="si_symbol_k">к</string>
    <string name="si_hecto">гекто</string>
    <string name="si_symbol_h">г</string>
    <string name="si_deca">дека</string>
    <string name="si_da">да</string>
    <string name="si_deci">деци</string>
    <string name="si_d">д</string>
    <string name="si_centi">санти</string>
    <string name="si_symbol_centi">с</string>
    <string name="si_milli">милли</string>
    <string name="si_symbol_milli">м</string>
    <string name="si_micro">микро</string>
    <string name="si_symbol_micro">мк</string>
    <string name="si_nano">нано</string>
    <string name="si_symbol_n">н</string>
    <string name="si_pico">пико</string>
    <string name="si_symbol_p">п</string>
    <string name="si_femto">фемто</string>
    <string name="si_symbol_f">ф</string>
    <string name="si_atto">атто</string>
    <string name="si_symbol_a">а</string>
    <string name="si_zepto">зепто</string>
    <string name="si_symbol_z">з</string>
    <string name="si_yocto">иокто</string>
    <string name="si_symbol_y">и</string>
    <string name="si_symbol_t">Т</string>
    <string name="search">Поиск</string>
    <string name="wires">Провода</string>
    <string name="sources">Источники</string>
    <string name="resistors">Резисторы</string>
    <string name="capacitors">Конденсаторы</string>
    <string name="diodes">Диоды</string>
    <string name="inductors">Индукторы</string>
    <string name="transformers">Трансформеры</string>
    <string name="transistors">Транзисторы</string>
    <string name="antennas">Антенны</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Электроакустические устройства</string>
    <string name="current_limiters">Ограничители электрического тока</string>
    <string name="switches">Переключатели</string>
    <string name="lamps">Лампы</string>
    <string name="measuring_instruments">Измерительные приборы</string>
    <string name="logic_gates">Логические вентили</string>
    <string name="all">Все</string>
    <string name="wire">Провод</string>
    <string name="trace_junction">Соединение провода</string>
    <string name="trace_crossing">Пересечение трассы</string>
    <string name="ground_symbol">Символ заземления</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Символ заземления сигнала</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Символ шасси-земля</string>
    <string name="battery_single_cell">Батарея, одноэлементная</string>
    <string name="battery_multi_cell">Батарея, многоэлементная</string>
    <string name="solar_cell">Солнечный элемент (фотоэлектрический элемент)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Источник напряжения постоянного тока</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Источник напряжения переменного тока</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Источник контролируемого напряжения</string>
    <string name="current_source">Источник тока</string>
    <string name="controlled_current_source">Контролируемый источник тока</string>
    <string name="resistor_common">Резистор</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Реостат (переменный резистор)</string>
    <string name="potentiometer">Потенциометр</string>
    <string name="thermistor_varistor">Термистор или варистор</string>
    <string name="trimmer_resistor">Подстроечный резистор</string>
    <string name="photoresistor">Фоторезистор</string>
    <string name="capacitor">Конденсатор</string>
    <string name="polarized_capacitor">Поляризованный конденсатор</string>
    <string name="variable_capacitor">Переменный конденсатор</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Групповые переменные конденсаторы</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Подстроечный конденсатор</string>
    <string name="diode_rectifier">Диод (выпрямитель)</string>
    <string name="schottky_diode">Диод Шоттки</string>
    <string name="zener_diode">Стабилитрон</string>
    <string name="light_emitting_diode">Светодиод</string>
    <string name="photodiode">Фотодиод</string>
    <string name="tunnel_diode">Туннельный диод</string>
    <string name="varicap">Варикап</string>
    <string name="shockley_diode">Диод Шокли</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Выпрямитель с кремниевым управлением</string>
    <string name="constant_current_diode">Диод постоянного тока</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Диодный мост</string>
    <string name="air_core_inductor">Индуктор с воздушным сердечником</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Индуктор с магнитным сердечником</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Индуктор с ферритовым сердечником</string>
    <string name="variable_inductor">Переменный индуктор</string>
    <string name="ferrite_bead">Ферритовый шарик</string>
    <string name="transformer">Трансформатор</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Трансформатор с центральным ответвлением на вторичной обмотке</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Трансформатор с двумя вторичными обмотками</string>
    <string name="electric_current_transformer">Трансформатор электрического тока</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Трансформатор тока нулевой последовательности</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Биполярный переходной транзистор</string>
    <string name="darlington_transistor">Транзистор дарлингтона</string>
    <string name="n_channel_jfet">Полевой транзистор с N-канальным переходом и затвором</string>
    <string name="p_channel_jfet">Полевой транзистор с P-каналом и затвором</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Транзистор режима истощения</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Транзистор режима улучшения</string>
    <string name="phototransistor">Фототранзистор</string>
    <string name="antenna">Антенна</string>
    <string name="dipole_antenna">Дипольная антенна</string>
    <string name="loop_antenna">Рамочная антенна</string>
    <string name="microphone">Микрофон</string>
    <string name="buzzer">Зуммер</string>
    <string name="loudspeaker">Громкоговоритель</string>
    <string name="fuses">Предохранители</string>
    <string name="spst">Переключатель, однополюсный / одноходовой</string>
    <string name="spdt">Переключатель, однополюсный / двухпозиционный</string>
    <string name="dpdt">Переключатель двухполюсный / двухпозиционный</string>
    <string name="pushbutton">Кнопка мгновенного действия или с пружинным возвратом</string>
    <string name="indicating_lamp">Индикаторная лампа</string>
    <string name="incandescent_indicator">Лампа накаливания (в качестве индикатора)</string>
    <string name="neon_lamp">Неоновая лампа</string>
    <string name="wattmeter">Ваттметр</string>
    <string name="normally_open">(нормально открытый контакт)</string>
    <string name="normally_closed">(нормально закрытый контакт)</string>
    <string name="two_circuit">(двухконтурный)</string>
    <string name="night_mode">Ночной режим</string>
    <string name="switch_3_buttons">Выключатель (3 клавиши)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Схема трехклавишного выключателя</string>
    <string name="privacy_policy"><a href="https://vavaev2580.wixsite.com/policy">Политика конфиденциальности</a></string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Смешанные вопросы.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Укажите десятичный множитель префикса SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Все вопросы в одном.</string>
    <string name="number_of_questions">Количество вопросов:</string>
    <string name="start">Начать тест</string>
    <string name="last_result">Процент правильных ответов:</string>
    <string name="err_try">Ошибка. Пожалуйста, повторите попытку позже</string>
    <string name="Finish">Завершить</string>
    <string name="retry">Начать заново</string>
    <string name="exit">Выйти</string>
    <string name="correct_answers">Правильные ответы:</string>
    <string name="wrong_answers">Неправильные ответы:</string>
    <string name="selectanswer">Пожалуйста, выберите ответ</string>
    <string name="confirm">Подтвердить</string>
    <string name="next">Следующий</string>
    <string name="to_begin">К началу</string>
    <string name="please">Нажмите еще раз, чтобы выйти</string>
    <string name="test_5">Это первый или второй закон Кирхгофа?</string>
    <string name="test_6">Укажите тип подключения.</string>
    <string name="test_10">Укажите тип системы заземления.</string>
    <string name="test_9">Укажите тип лампы.</string>
    <string name="test_40">Какая цветовая температура ближе всего подходит к этому цвету?</string>
    <string name="test_2">Устройство для измерения электрического напряжения.</string>
    <string name="test_8">Это лампа накаливания. На что указывает цифра 3?</string>
    <string name="test_1">Единица измерения электрического напряжения.</string>
    <string name="test_11">Единица измерения электрического тока.</string>
    <string name="test_13">Формула линейного напряжения.</string>
    <string name="test_17">Какие существуют виды классов защиты от поражения электрическим током?</string>
    <string name="test_18">Что означает число «27» в базовом типе E27?»</string>
    <string name="test_19">Какая лампочка содержит ртуть?</string>
    <string name="test_20">Сколько потребляет электроприбор мощностью 2,5 кВтч за 30 минут работы?</string>
    <string name="test_21">Единица измерения электрической мощности.</string>
    <string name="test_22">Устройство для измерения электрического сопротивления.</string>
    <string name="test_25">Что означает первая цифра класса защиты от проникновения? Например: IP23.</string>
    <string name="test_26">«Что означает буква «С» в автоматическом выключателе С16?»</string>
    <string name="test_28">Чему равен 1 люкс?</string>
    <string name="test_30">В чем разница между предохранителем и автоматическим выключателем?</string>
    <string name="test_31">Единица измерения электрического сопротивления.</string>
    <string name="test_32">Прибор для измерения электрического тока.</string>
    <string name="test_35">Это трансформатор. На что указывает цифра 1?</string>
    <string name="test_37">Что означает цифра «16» в автоматическом выключателе C16?</string>
    <string name="test_38">Какое устройство может контролировать величину электрического напряжения и отключать нагрузку в случае выхода электрического напряжения за установленные пределы?</string>
    <string name="test_39">Что означает вторая цифра класса защиты от проникновения? Например: IP23.</string>
    <string name="test_41">Какой прибор сочетает в себе несколько электроизмерительных функций?</string>
    <string name="test_43">Это лампа накаливания. Что обозначают цифры 4 и 5?</string>
    <string name="test_44">Это электродвигатель. На что указывает цифра 2?</string>
    <string name="test_46">Какой прибор используется для измерения освещенности?</string>
    <string name="test_47">Что означает буква «Е» в базовом типе Е27?</string>
    <string name="test_50">С какой системой заземления запрещается применять систему уравнивания потенциалов?</string>
    <string name="test_52">Сколько потребляет электроприбор мощностью 3,3 кВтч за 15 минут работы?</string>
    <string name="test_53">Это трансформатор. На что указывает цифра 2?</string>
    <string name="test_54">Это электродвигатель. На что указывает цифра 1?</string>
    <string name="test_56">Для чего нужен автоматический выключатель?</string>
    <string name="test_57">Функции каких двух устройств объединяет дифференциальный выключатель?</string>
    <string name="test_58">Устройство для измерения потребления электроэнергии.</string>
    <string name="test_59">Что это за устройство?</string>
    <string name="test_7">Последовательное соединение резисторов. Чему равно полное сопротивление R1,2?</string>
    <string name="test_16">Параллельное соединение резисторов. Чему равно полное сопротивление R1,2?</string>
    <string name="test_3">Формула активной мощности.</string>
    <string name="test_4">Формула закона Ома.</string>
    <string name="test_12">Формула реактивной мощности.</string>
    <string name="test_23">Формула кажущейся мощности.</string>
    <string name="test_33">Формула закона Джоуля-Ленца.</string>
    <string name="test_24">Для чего нужно УЗО?</string>
    <string name="test_ans_1">Вольфрамовая нить</string>
    <string name="test_ans_2">Контактный провод</string>
    <string name="test_ans_3">Резьба</string>
    <string name="test_ans_4">Поддержка крепления к стеклу</string>
    <string name="test_ans_5">Вал</string>
    <string name="test_ans_6">Рамка</string>
    <string name="test_ans_7">Сердечник ротора</string>
    <string name="test_ans_8">Сердечник статора</string>
    <string name="test_ans_9">Обмотка статора</string>
    <string name="test_ans_10">Расширительный бак</string>
    <string name="test_ans_11">Изолятор</string>
    <string name="test_ans_12">Радиатор</string>
    <string name="test_ans_13">Ядро трансформатора</string>
    <string name="test_ans_14">Обозначение базового типа</string>
    <string name="test_ans_15">Диаметр между контактами</string>
    <string name="test_ans_16">Люксметр</string>
    <string name="test_ans_17">Оно предназначено для защиты людей от поражения электрическим током и защиты объектов от возгорания при повреждении изоляции электропроводки и электрооборудования.</string>
    <string name="test_ans_18">Оно предназначено для защиты электрической цепи от повреждений, вызванных избыточным током от перегрузки или короткого замыкания.</string>
    <string name="test_ans_19">Оно предназначено для защиты электрооборудования от скачков напряжения.</string>
    <string name="test_ans_20">Оно предназначено для контроля установленного значения напряжения, а также для отключения нагрузки при его выходе за установленные пределы, при авариях в электрической сети.</string>
    <string name="test_ans_21">Защита от твердых частиц.</string>
    <string name="test_ans_22">Защита от проникновения жидкости.</string>
    <string name="test_ans_23">Значение номинального тока.</string>
    <string name="test_ans_24">Значение для номинального напряжения.</string>
    <string name="test_ans_25">Количество полюсов главной цепи.</string>
    <string name="test_ans_26">Тип расцепителя (электромагнитный, тепловой)</string>
    <string name="test_ans_27">Род тока главной цепи.</string>
    <string name="test_ans_28">Предохранитель</string>

    <string name="test_60">Что означает число \"27\" в цоколе лампы Е27?</string>
    <string name="test_61">Что означает буква «Е» в цоколе лампы Е27?</string>
    <string name="test_62">Это -</string>
    <string name="test_63">Для чего это устройство?</string>
    <string name="test_64">Обозначение типа цоколя лампы</string>
    <string name="test_65">Полная мощность. Формула.</string>
    <string name="test_66">Что означает этот символ?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Разблокировать все тесты и отключить рекламу.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
    <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
    <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>

    <string name="wiki_napr">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрическое_напряжение</a></string>
    <string name="wiki_tok">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%82%D0%BE%D0%BA">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрический_ток</a></string>
    <string name="wiki_sopr">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрическое_сопротивление</a></string>
    <string name="wiki_mosh">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D1%89%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрическая_мощность</a></string>
    <string name="wiki_ohm_law">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%9E%D0%BC%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Закон_Ома</a></string>
    <string name="wiki_kirh">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0_%D0%9A%D0%B8%D1%80%D1%85%D0%B3%D0%BE%D1%84%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Правила_Кирхгофа</a></string>
    <string name="wiki_jolenz">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%94%D0%B6%D0%BE%D1%83%D0%BB%D1%8F_%E2%80%94_%D0%9B%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Закон_Джоуля_—_Ленца</a></string>
    <string name="wiki_kylon">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%BD_%D0%9A%D1%83%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Закон_Кулона</a></string>
    <string name="wiki_prav_prav">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Правило_буравчика</a></string>
    <string name="wiki_prav_left">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BE_%D0%B1%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B8%D0%BA%D0%B0#%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%B0_%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%B8">https://ru.wikipedia.org/wiki/Правило_буравчика#Правила_левой_руки</a></string>
    <string name="wiki_para_posl">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B8_%D0%BF%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D1%81%D0%BE%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5">https://ru.wikipedia.org/wiki/Последовательное_и_параллельное_соединение</a></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81_%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D1%8B_%D0%BE%D1%82_%D0%BF%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC_%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC">https://ru.wikipedia.org/wiki/Класс_защиты_от_поражения_электрическим_током</a></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Лампа_накаливания</a></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Цветовая_температура</a></string>
    <string name="wiki_czocol">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D1%8C_(%D0%BE%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0)">https://ru.wikipedia.org/wiki/Цоколь_(осветительная_техника)</a></string>
    <string name="wiki_led_lenta">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Светодиодная_лента</a></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4">https://ru.wikipedia.org/wiki/Провод</a></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%8C">https://ru.wikipedia.org/wiki/Кабель</a></string>
    <string name="wiki_distribution_board">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%89%D0%B8%D1%82">https://ru.wikipedia.org/wiki/Распределительный_щит</a></string>
    <string name="wiki_lumen">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%BC%D0%B5%D0%BD">https://ru.wikipedia.org/wiki/Люмен</a></string>
    <string name="wiki_lux">\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%BA%D1%81">https://ru.wikipedia.org/wiki/Люкс</a></string>
    <string name="wiki_podst">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрическая_подстанция</a></string>
    <string name="wiki_nuclear">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Атомная_электростанция</a></string>
    <string name="wiki_thermal_power">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Тепловая_электростанция</a></string>
    <string name="wiki_solnech_power">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B5%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Солнечная_электростанция</a></string>
    <string name="wiki_hydro_power">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B8%D0%B4%D1%80%D0%BE%D1%8D%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Гидроэнергетика</a></string>
    <string name="wiki_wind_power">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Ветряная_электростанция</a></string>
    <string name="wiki_geotermal_power">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F">https://ru.wikipedia.org/wiki/Геотермальная_электростанция</a></string>
    <string name="wiki_voltmeter">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://ru.wikipedia.org/wiki/Вольтметр</a></string>
    <string name="wiki_ammeter">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://ru.wikipedia.org/wiki/Амперметр</a></string>
    <string name="wiki_ohmmeter">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%BC%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://ru.wikipedia.org/wiki/Омметр</a></string>
    <string name="wiki_multimeter">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%80">https://ru.wikipedia.org/wiki/Мультиметр</a></string>
    <string name="wiki_current_clamp">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BA%D0%BB%D0%B5%D1%89%D0%B8">https://ru.wikipedia.org/wiki/Токоизмерительные_клещи</a></string>
    <string name="wiki_electricity_meter">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%87%D1%91%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA_%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D1%8D%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B8%D0%B8">https://ru.wikipedia.org/wiki/Счётчик_электрической_энергии</a></string>
    <string name="wiki_trans">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80">https://ru.wikipedia.org/wiki/Трансформатор</a></string>
    <string name="wiki_dvigatel">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B2%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрический_двигатель</a></string>
    <string name="wiki_generator">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BE%D1%80">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрический_генератор</a></string>
    <string name="wiki_zazeml">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5">https://ru.wikipedia.org/wiki/Заземление</a></string>
    <string name="wiki_short_circuit">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5">https://ru.wikipedia.org/wiki/Короткое_замыкание</a></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C">https://ru.wikipedia.org/wiki/Автоматический_выключатель</a></string>
    <string name="wiki_rcd">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Устройство_дифференциального_тока</a></string>
    <string name="wiki_rcbo">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B2%D1%8B%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C,_%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D1%8F%D0%B5%D0%BC%D1%8B%D0%B9_%D0%B4%D0%B8%D1%84%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%BC_%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%BE%D0%BC,_%D1%81%D0%BE_%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BE%D0%B9_%D0%BE%D1%82_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%85%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Автоматический_выключатель,_управляемый_дифференциальным_током,_со_встроенной_защитой_от_сверхтока</a></string>
    <string name="wiki_lightning_rod">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BE%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%B4">https://ru.wikipedia.org/wiki/Молниеотвод</a></string>
    <string name="wiki_relay">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%BB%D0%B5">https://ru.wikipedia.org/wiki/Реле</a></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C">https://ru.wikipedia.org/wiki/Магнитный_пускатель</a></string>
    <string name="wiki_fuse">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%85%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C">https://ru.wikipedia.org/wiki/Электрический_предохранитель</a></string>
    <string name="wiki_ip">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/IP_(%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BF%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D1%8B_%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B8)">https://ru.wikipedia.org/wiki/IP_(степень_защиты_оболочки)</a></string>
    <string name="wiki_vilki">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D0%B5_%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D0%BA%D0%B8_%D0%B8_%D1%80%D0%BE%D0%B7%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8_%D0%B4%D0%BB%D1%8F_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Силовые_вилки_и_розетки_для_переменного_тока</a></string>
    <string name="wiki_si">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D0%B6%D0%B4%D1%83%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%86">https://ru.wikipedia.org/wiki/Международная_система_единиц</a></string>
    <string name="wiki_ll">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0">https://ru.wikipedia.org/wiki/Люминесцентная_лампа</a></string>
    <string name="wiki_overvoltage">Дополнительная информация\n<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BF%D1%80%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_(%D1%8D%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%B5%D1%85%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0)">https://ru.wikipedia.org/wiki/Перенапряжение_(электротехника)</a></string>
    <string name="copied">Скопировано</string>


    <string name="rate_dialog_title">Оцените это приложение</string>
    <string name="rate_dialog_message">Если вам нравится это приложение, не могли бы вы уделить время, чтобы оценить его? Это займет не больше минуты. Спасибо за поддержку!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Оценить сейчас</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Напомнить мне позже</string>
    <string name="rate_dialog_no">Нет, спасибо</string>


    <string name="lib_rate_btn_go_market">Оценить в Google play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Мы будем очень признательны, если вы оцените нас.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Лучшая оценка %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Спасибо за поддержку!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Нам очень приятно!</string>




</resources>
