<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Elektriker Bok</string>
    <string name="Theory">Teori</string>
    <string name="shema">Ordninger</string>
    <string name="info">Tester</string>
    <string name="OHMre">\t i tilfelle to verdier er kjent, er det enkelt å beregne den tredje basert på Ohms lov:</string>
    <string name="pred">Her er de grunnleggende elektriske formlene:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulatorer</string>
    <string name="ip_text">Forklaring av IP-beskyttelsesnivå</string>
    <string name="ip_text_under_title">\t IP-koden, eller Ingress Protection Code, IEC-standard 60529, noen ganger tolket som International Protection Code, klassifiserer og vurderer graden av beskyttelse som tilbys av mekaniske hylster og elektriske kabinetter mot inntrenging, støv, utilsiktet kontakt og vann. Den er utgitt av International Electrotechnical Commission (IEC). Tilsvarende europeisk standard er EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\t TN-C - et system der nøytral beskyttelsesleder og nøytral arbeidsleder kombineres i en gjennom hele lengden.</string>
    <string name="tns">\t TN-S - et system der nøytral beskyttelsesleder og nøytral betjeningsleder er skilt over hele sin lengde.</string>
    <string name="tncs">\t TN-CS - et system hvor funksjonene til de nøytrale beskyttelses- og nøytrale driftslederne er kombinert i en enkelt leder, med start fra strømforsyningen.</string>
    <string name="it">\t IT - et system der strømforsyningens nøytrale er isolert fra jord eller jordet gjennom enheter med høy motstand, og de eksponerte ledende delene av den elektriske installasjonen er jordet.</string>
    <string name="tt">\t TT - et system der den nøytrale strømforsyningen er solid jordet, og de eksponerte ledende delene av den elektriske installasjonen er jordet ved hjelp av en jordingsenhet som er elektrisk uavhengig av den solid jordede nøytralen fra kilden.</string>
    <string name="zazeml_1">\t I elektroteknikk er jord eller jord referansepunktet i en elektrisk krets som spenninger måles fra, en felles returvei for elektrisk strøm eller en direkte fysisk forbindelse til jorden.</string>
    <string name="zazeml_2">(Terra) T = Direkte forbindelse til bakken.\n (Isolasjon) I = Det er ingen forbindelse til bakken (selv om det er høy impedans)\n (Nøytral) N = Tilkobling direkte til nøytral strømforsyningskabel (der denne kabelen også er jordet i strømforsyningen)</string>
    <string name="soed_2">
    <b> 1. Sveising </b>
  </string>
    <string name="soed_4">
    <b> 2. Lodding </b>
  </string>
    <string name="soed_6">
    <b> 3. Skrueløse terminaler </b>
  </string>
    <string name="soed_8">
    <b> 4. Twist-on wire connector </b>
  </string>
    <string name="soed_10">
    <b> 5. Terminalblokk </b>
  </string>
    <string name="soed_12">
    <b> 6. Ermetilkobling </b>
  </string>
    <string name="soed_13">\t Ermeforbindelsen er laget ved hjelp av spesielle ermer, der ledningen er festet. Krymping av ermene gjøres med spesiell tang. Det er nødvendig å sikre at hylsen samsvarer med diameteren på ledningen som er festet inn i den. Tangen har vanligvis en spesiell lås som fungerer når hylsen er helt fastklemt. Etter at ledningene er komprimert, blir de isolert og plassert i en koblingsboks.</string>
    <string name="soed_11">\t Terminalblokken er en veldig praktisk måte å koble til flere ledninger. Består av et plasthus med kobberskruekontakter inni. Den kan ha 12 eller flere forbindelser. Hvis du trenger en mindre mengde, skjær av overflødig med en kniv.\n \t Denne forbindelsen må kontrolleres med jevne mellomrom og skruene strammes. Når du har strammet til skruene, trekker du i hver ledning for å sikre at den sitter godt fast.</string>
    <string name="soed_9">\t skru ledning kontakter gir en enkel måte å koble små ledere, som brukes til å koble flere stive kobbertråder med et lite tverrsnitt. De strippede trådene er vridd sammen og en hette skrus fast på dem.</string>
    <string name="soed_7">\t Skrueløse terminaler er et veldig praktisk tilkoblingsalternativ. Endene på ledningene blir strippet og satt inn i terminalen, hvor en fjærklips fester dem.\n\t 1. Selvklemmende skrueløse tilkoblingsterminaler for tilkobling av stive kobberledere.\n\t 2. Universelle skrueløse terminaler gjør det mulig å koble til både fleksible og stive kobbertråder.\n\t Sushh-tilkobling tar liten tid og krever ikke videre vedlikehold, siden en spesiell flat fjær trykker og fester ledningen tett.\n\t Hvis terminalene inneholder kontaktpasta, kan de brukes til å koble til både kobber- og aluminiumtråder.</string>
    <string name="soed_3">\t Sveising er den mest pålitelige måten å koble ledninger på. Ledninger er vridd sammen og deretter sveiset.</string>
    <string name="soed_5">\t Lodding, sammen med sveising, er også en pålitelig måte å koble ledninger på.</string>
    <string name="soed_1">\t Tilkoblingspunktene til ledningene er en sone med spesiell fare. Mest av alle funksjonsfeil og ulykker skjer nettopp i kontakter og kabelforvridninger. Du bør være spesielt oppmerksom på tilkoblingen av ledningene.</string>
    <string name="question">Meny</string>
    <string name="no_ads">Ingen reklame</string>
    <string name="anekdots">Vitser</string>
    <string name="comm">Samfunnet</string>
    <string name="avtomat_2">Klassifisering:\n - Etter type og vurdering av hovedstrømstrømmen\n - Av design\n - Etter antall poler i hovedkretsen\n - Ved tilstedeværelse av en nåværende begrenser\n - Etter type utgivelse (elektromagnetisk, termisk)\n - Etter tidsstrømskarakteristikk (B, C, D og andre)</string>
    <string name="avtomat_1">\t En strømbryter er en automatisk betjent elektrisk bryter designet for å beskytte en elektrisk krets mot skader forårsaket av overstrøm fra overbelastning eller kortslutning. Den grunnleggende funksjonen er å avbryte strømmen etter at en feil er oppdaget. I motsetning til en sikring, som fungerer en gang og deretter må byttes ut, kan en strømbryter tilbakestilles (enten manuelt eller automatisk) for å gjenoppta normal drift.</string>
    <string name="dif_1">Reststrømbryter med overstrømsbeskyttelse kombinerer funksjonene til to beskyttelsesenheter i ett tilfelle: en jordfeilbryter og en strømbryter.\n \t RCBO-er brukes ofte i applikasjoner der det er behov for å kombinere beskyttelse mot overstrøm (overbelastning og kortslutning) og beskyttelse mot jordlekkasjestrømmer.</string>
    <string name="uzo_2">\t Reststrømsenheten er klassifisert:\n - Etter antall poler\n - Etter nominell strøm\n - Etter operasjonsprinsippet (elektronisk og elektromekanisk)\n - Ved tilstedeværelse av en forsinkelse i responstid\n - Etter type strømlekkasjer</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">Et eksempel på en automatisk overføring av reserve ved hjelp av et fasekontrollrelé</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t Reststrømsenhet (RCD) er en kontaktskifteenhet designet for å:\n ● Beskytt mennesker mot elektrisk støt.\n ● Beskytt gjenstander mot brann i tilfelle skade på isolasjon av elektriske ledninger og elektrisk utstyr.\n \t Hvis det er en forskjell i strømmer (differensialstrøm) mellom lederne som er koblet til jordfeilbryteren på grunn av jordlekkasje gjennom skadet isolasjon eller gjennom menneskekroppen, reagerer enheten på dette og kobler nettverket umiddelbart.</string>
    <string name="uzo_podpis">Reststrømsenhet med nominell strøm 40A og innstillingsstrøm 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 med en innstillingsstrøm på 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Effektbryter C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Lekkasjestrøm vises i kontakt med strømførende deler av den elektriske installasjonen. For øyeblikket brytes størrelsen på strømmen som går gjennom strømtransformatoren (strømmen ved inngangen blir ikke lik strømmen ved utgangen), og i sekundærkretsen til CT vises en strøm, tilstrekkelig for at reléet skal fungere . Reléet aktiverer mekanismen som åpner kontaktene.</string>
    <string name="bolt_title">
    <b> 7. Boltet ledningstilkobling </b>
  </string>
    <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
    <string name="mm">\t mm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Glødelampe</string>
    <string name="czokol_1">\t En lyspæreuttak er en enhet som mekanisk støtter og gir elektriske tilkoblinger for en kompatibel elektrisk lampe. Stikkontakter gjør at lampene kan skiftes trygt og praktisk (re-lamping). Det er mange forskjellige standarder for lampeholdere, inkludert tidlige de facto standarder og senere standarder opprettet av ulike standardiseringsorganer. Mange av de senere standardene samsvarer med et generelt kodingssystem der en stikkontakt er angitt med en bokstav eller forkortelse etterfulgt av et tall.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Ikke alle lamper krever stikkontakt. For eksempel har noen miniatyrlamper ledningsledninger som er egnet for direkte tilkobling til skrueterminaler eller andre ledninger, og noen reflektorlamper gir skrueterminaler for elektriske tilkoblinger.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Overspenningsvern 3p + N.</string>
    <string name="uzip_1">Overspenningsverninnretninger er designet for å beskytte elektrisk utstyr mot overspenninger. De begrenser forbigående overspenninger, leder strømimpulser til bakken og reduserer overspenningsamplituden til et nivå som er trygt for elektriske installasjoner og utstyr. SPD-er brukes både i sivil konstruksjon og i industrielle anlegg.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t En spenningspike er en forbigående hendelse, som vanligvis varer 1 til 30 mikrosekunder, og som kan nå over 1000 volt. Lyn som treffer en kraftledning kan gi mange tusen, noen ganger 100.000 volt eller mer. En motor når den er slått av, kan generere en topp på 1000 volt eller mer. Spikes kan forringe ledningsisolasjonen og ødelegge elektroniske enheter som batteriladere, modemer og TV-er.\n \t En langsiktig bølge, som varer sekunder, minutter eller timer, forårsaket av svikt i strømtransformatoren, for eksempel en mistet nøytral eller annen feil hos kraftselskapet, er ikke beskyttet av forbigående beskyttere. Langvarige overspenninger kan ødelegge beskyttere i en hel bygning eller et område. Selv titalls millisekunder kan være lengre enn en beskytter kan takle. Langvarige overspenninger kan eller ikke håndteres av sikringer og overspenningsreléer.\n \t En forbigående overspenningsbeskytter prøver å begrense spenningen som leveres til en elektrisk enhet ved enten å blokkere eller kortslutte strøm for å redusere spenningen under en sikker terskel. Blokkering gjøres ved å bruke induktorer som hemmer en plutselig strømendring. Kortslutning utføres av gnistgap, utløpsrør, halvleder av zener-type og MOV (Metal Oxide Varistors), som alle begynner å lede strøm når en viss spenningsterskel er nådd, eller av kondensatorer som hemmer en plutselig endring i spenningen. Noen overspenningsvern bruker flere elementer.</string>
    <string name="rele_title">Spenningsovervåkingsrelé</string>
    <string name="rele_desk">\t Spenningsrelé er en kombinasjon av den elektroniske spenningsovervåkingsenheten og en kraftdel av en lastfrakobling, samlet i ett tilfelle. Den er designet for å overvåke den innstilte spenningsverdien, og for å koble fra belastningen hvis den overskrider de angitte grensene, i tilfelle ulykker i det elektriske nettverket.</string>
    <string name="im_desk_rele">Enfaset spenningsovervåkingsrelé</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t For å endre motorens rotasjonsretning, må du først stoppe den for å sette kontakten KM 1.2 eller KM 2.2 tilbake til normalt lukket tilstand. Disse kontaktene brukes til å forhindre fase-til-fase kortslutning.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t Elektromekaniske omformere er enhetene designet for å konvertere elektrisk energi til mekanisk energi eller omvendt. De kan også konvertere en type elektrisk energi til en annen.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t I henhold til retningen for energiomdannelse, klassifiseres elektriske maskiner i:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t En elektrisk motor konverterer elektrisk energi til mekanisk energi. Den omvendte prosessen med elektriske generatorer, de fleste elektriske motorer opererer gjennom samvirkende magnetfelt og strømførende ledere for å generere rotasjonskraft. Motorer og generatorer har mange likheter, og mange typer elektriske motorer kan kjøres som generatorer, og omvendt. Elektriske motorer finnes i applikasjoner så forskjellige som industrielle vifter, blåser og pumper, maskinverktøy, husholdningsapparater, elektroverktøy og diskstasjoner.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t Transformator er en statisk enhet som konverterer vekselstrøm fra ett spenningsnivå til et annet nivå (høyere eller lavere), eller til samme nivå, uten å endre frekvensen. En transformator overfører elektrisk energi fra en krets til en annen gjennom induktivt koblede ledere - transformatorens spoler. En varierende elektrisk strøm i den første eller primære viklingen skaper en varierende magnetisk strøm i transformatorens kjerne og dermed et varierende magnetfelt gjennom sekundærviklingen. Dette varierende magnetfeltet induserer en varierende elektromotorisk kraft (emf) eller \"spenning\" i sekundærviklingen. Denne effekten kalles gjensidig induksjon.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t Elektrisk sikkerhet er et system med organisatoriske tiltak og tekniske midler som forhindrer skadelige og farlige effekter på arbeidstakere fra elektrisk strøm, lysbue, elektromagnetisk felt og statisk elektrisitet.\n \t Det inkluderer juridiske, sosioøkonomiske, organisatoriske, tekniske, sanitære, medisinske, forebyggende, rehabilitering og andre aktiviteter.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t Klasse for beskyttelse mot elektrisk støt er et system for å angi metoder og grad av elektrisk sikkerhet ved bruk av elektrisk utstyr.</string>
    <string name="desk_0_1">\t Bare arbeidsisolasjon er tilgjengelig. Ekstra isolasjon av ikke-ledende metalldeler er ikke gitt. Jording er ikke gitt. Det er ingen indikasjon på farlig spenning på huset eller kontrollene.</string>
    <string name="desk_0_2">\t Nesten alle elektriske apparater i en ikke-jordet metallkropp, åpne spiralformede kokeplater og ovner, lysekroner.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Samme som \"0\", men det er en indikasjon på tilstedeværelsen av farlig spenning på kabinettet.</string>
    <string name="desk_00_2">\t Bevegelige generatorsett</string>
    <string name="desk_000_1">\t Det samme som \"00\", men det er en automatisk beskyttende avstengningsenhet i ikke mer enn 0,08 s hvis det er en strømforskjell i forsyningsledningene på mer enn 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Samme som \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\t Bare arbeidsisolasjon er tilgjengelig. Ekstra isolasjon av ikke-ledende metalldeler er ikke gitt. Jording av deler som ikke bærer metall, sikres ved å koble en spesiell ledning til jordsløyfen eller ved direkte mekanisk kontakt av elektrisk utstyr og jordsløyfen. Jordkoblingspunktet er angitt med bakkesymbolet.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t Maskinverktøy, sentralbord, transformatorstasjoner, kraner på jernbanespor, trikk, elektrisk lokomotiv.</string>
    <string name="desk_I_1">\t Jording av metall som ikke bærer strøm, sikres ved å koble enhetens støpsel til en spesiell stikkontakt med en jordingskontakt.</string>
    <string name="desk_I_2">\t Datamaskin, mikrobølgeovn, vaskemaskin.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\t Jording av metall som ikke bærer strøm, sikres ved å koble enhetens støpsel til en spesiell stikkontakt med en jordingskontakt. Reststrømsenhet inkludert.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Samme som \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\t Dobbelt eller forsterket isolasjon til stede. Chassisjording er ikke nødvendig. Støpselet har ikke en jordingskontakt.</string>
    <string name="desk_II_2">\t Støvsuger, TV, elektrisk boremaskin, hårføner, forseglet gatelykt, trolleybuss.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Tilstedeværelsen av dobbel eller forsterket isolasjon og en jordstrømsenhet. Chassisjording er ikke nødvendig. Stikkontakten har ikke en tredje jordingsstift.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Samme som for \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Det er ingen elektriske kretser over 42VDC eller 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\t Alle batteridrevne enheter som ikke har høyspenningskretser (radioer, bærbare spillere, klokker, lommelykter). Enheter med ekstern strømforsyning (skannere, bærbare datamaskiner). For sistnevnte bestemmes sikkerhet av kvaliteten og beskyttelsesgraden til strømforsyningen.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t tillatt skal kun brukes i rom uten økt elektrisk fare, så vel som i inngjerdet elektriske kameraer eller rom der tilgang fra uautoriserte personer er utelukket. Hvis mulig, bør slike enheter tas ut av drift.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Samme som for klasse \"0\". Drift under forhold med økt elektrisk fare tillatt kun av spesialtrente ting med personlig verneutstyr.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\t Det er tillatt å bruke under høye elektriske fareforhold av enhver person. Personlig verneutstyr er påkrevd.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t Stationær installasjon, små bevegelser i lengden på jordingskabelen, elektriske installasjoner som beveger seg langs skinnene. Drift uten jording er forbudt.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t Hvis det er en jordforbindelseh, er bruken ikke begrenset (med mindre annet er spesifisert i bruksanvisningen). Uten jording - lik klasse \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\t Hvis det er en jordforbindelse, er bruken ikke begrenset. Uten jording - lik klassen \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\t Ikke begrenset, bortsett fra forhold med høy luftfuktighet (over 85%) for enheter med beskyttelsesklasse mindre enn IP65. I nærvær av ugunstige forhold som er tillatt med bruk av minst en elektrisk beskyttelsesanordning eller uten bruk av elektrisk verneutstyr når den er koblet til via en jordstrømsenhet, eller når bare en elektrisk mottaker får strøm fra en separat kilde.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\t Ikke begrenset.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\t Ikke begrenset.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Enfase - når faseledningen er koblet til nøytral. Slike kortslutninger forekommer oftest.\n● To-fase - når en fase er koblet til en annen.\n● Trefase - når tre faser er koblet til hverandre samtidig. Dette er den mest problematiske typen kortslutning.</string>
    <string name="title_kz_2">Typer kortslutning og årsaker</string>
    <string name="desk_kz_1">\t En kortslutning er en elektrisk krets som gjør at en strøm kan bevege seg langs en utilsiktet bane uten eller veldig lav elektrisk impedans. Dette resulterer i at for mye strøm strømmer gjennom kretsen.\n \t Ved kortslutning forsvinner motstanden i kretsen, og strømmen begynner å øke uendelig, noe som fører til katastrofale konsekvenser.\n \t Hvis det er installert en strømbryter på linjen, må den slå av linjen på kommando av den elektromagnetiske utløseren.</string>
    <string name="otv_desk">Den brukes kun i elektriske installasjoner med vekselstrøm med spenning fra 100 til 500 V. Brukes til å bestemme fasen.</string>
    <string name="desk_mult">Brukes til å måle spenning, strøm, motstand eller kontinuitet.</string>
    <string name="strip_desk">Designet for å fjerne isolasjon fra ledninger og kabler.</string>
    <string name="desk_otv">Jo flere varianter, jo bedre. Må være med isolert håndtak og aksel.</string>
    <string name="passat_desk">Multifunksjonelt håndholdt monterings- og monteringsverktøy designet for å feste og gripe.</string>
    <string name="kluch_desk">Verktøy for tilkobling av gjengetilkobling ved å stramme bolter, muttere og andre deler. Det er selvfølgelig ønskelig at skiftenøklene blir isolert.</string>
    <string name="molotok_desk">Liten perkusjonshåndverktøy som brukes til å hamre inn en spiker, peke i en dyvel, feste en monteringsbrakett.</string>
    <string name="nozh_desk">Et veldig allsidig verktøy. Nesten ikke noe arbeid er komplett uten det.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Nyttig for krøllete bøyninger.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Hovedformålet - bitende ledninger, negler, skruer.</string>
    <string name="napilnik_desk">Det er nyttig for å slipe trådstrenger, justere ujevne overflater.</string>
    <string name="noshovki_desk">Det er forskjellige typer hacksager: for metall, tre, gips. Skjær av overflødig, kutt hull for montering.</string>
    <string name="ryletka_desk">Nyttig til å måle størrelsen på arbeidsobjekter, kabellengde.</string>
    <string name="perf_desk">Ved hjelp av hammer bores hull, spor blir laget og knust. Den har et arbeidshode for å feste øvelser og forskjellige tilbehør.</string>
    <string name="shyryp_desk">Nyttig for arbeid i stor skala der du trenger å stramme skruene.</string>
    <string name="payalnik_desk">For tinning og lodding av ledninger</string>
    <string name="poyas_desk">Lar plassere alle nødvendige verktøy for arbeid på beltet</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\t Hanskene er designet for å beskytte hendene til en arbeidstaker mot mekaniske skader, høye og lave temperaturer, gnister og sprut av smeltet metall, oljer, mastics, vann, etsende væsker.</string>
    <string name="protivogazi_s">\t Gassmasker og åndedrettsvern er personlig åndedrettsvernutstyr, hvis generelle tekniske krav må oppfylle nasjonale standarder.</string>
    <string name="ochki_s">\t Briller og beskyttelsesskjold er designet for å beskytte øynene og ansiktet mot det blendende lyset fra en lysbue, ultrafiolett og infrarød stråling, faste partikler og støv, gnister, sprut av etsende væsker og smeltet metall.</string>
    <string name="kaska_s">\t Hjelmer er designet for å beskytte hodet til en arbeidstaker mot mekanisk skade, mot vann og etsende væsker, samt mot elektrisk støt når du ved et uhell berører strømførende deler under spenning opp til 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Sikkerhetsbelter må overholde nasjonale standarder og spesifikasjoner for belter med spesifikke design. Avhengig av design er beltene delt inn i stroppeløse og skulderbelter, så vel som belter med eller uten støtdempere.</string>
    <string name="kostym_s">Kittene er designet for å beskytte arbeiderkroppen mot effekten av en lysbue, som kan oppstå under driftsomkobling i drift av elektriske installasjoner i alle spenningsklasser. Antrekkene som er inkludert i settet kan være vinter eller sommer.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t Lux (lx) er SI-avledet lysstyrkeenhet, som måler lysstrøm per arealenhet. Det er lik ett lumen per kvadratmeter. I fotometri brukes dette som et mål på intensiteten, som oppfattes av det menneskelige øye, av lys som treffer eller passerer gjennom en overflate.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t En person klarer ikke å bestemme den spesifikke verdien av belysningsnivået uten hjelpemidler, for å oppnå nøyaktig informasjon som en luxmåler brukes. Belysningen av arbeidsflater og lokaler for ulike aktivitetsområder må være i samsvar med statlige forskrifter.</string>
    <string name="lumen_desk">\t Lumen (lm) er den SI-avledede enheten for lysstrøm, et mål på den totale mengden synlig lys som sendes ut av en kilde per tidsenhet. Lysstrøm skiller seg fra kraft (strålingsstrøm) ved at strålingsstrøm inkluderer alle elektromagnetiske bølger som sendes ut, mens lysstrømmen vektes i henhold til en modell (en \"lysstyrkefunksjon\") av det menneskelige øyets følsomhet for forskjellige bølgelengder. Lumens er relatert til lux ved at en lux er ett lumen per kvadratmeter.</string>
    <string name="cvet_temp">\t Fargetemperatur (målt i Kelvin) - er karakteristisk for løpet av stråleintensiteten til lyskilden som en funksjon av bølgelengden i det optiske området.</string>
    <string name="mult_desk">\t Et multimeter er et elektronisk måleinstrument som kombinerer flere målefunksjoner i en enhet. Et typisk multimeter kan måle spenning, strøm og motstand. Analoge multimetre bruker et mikroammeter med en bevegelig peker for å vise målinger. Digitale multimeter har et numerisk display, og kan også vise en grafisk stolpe som representerer den målte verdien. Digitale multimetre har gjort analoge multimetre foreldede fordi de nå er lavere kostnader, høyere presisjon og mer fysisk robuste.\n \t Husk å lese instruksjonene som fulgte med multimeteret ditt før du bruker det.</string>
    <string name="gen_desk">\t En elektrisk generator er en enhet som konverterer mekanisk energi til elektrisk energi. En generator tvinger elektroner til å strømme gjennom en ekstern elektrisk krets. Det er noe analogt med en vannpumpe, som skaper en strøm av vann, men ikke skaper vannet inni. Kilden til mekanisk energi, drivmotoren, kan være en stempel- eller turbindampmaskin, vann som faller gjennom en turbin eller vannhjul, en forbrenningsmotor, en vindturbin, en håndsveiv, trykkluft eller en hvilken som helst annen kilde til mekanisk energi.\n \t De to hoveddelene av en elektrisk maskin kan beskrives enten mekanisk eller elektrisk. Mekanisk sett er rotoren den roterende delen, og statoren er den stasjonære delen av en elektrisk maskin. Elektrisk sett er ankeret den kraftproduserende komponenten og feltet er magnetfeltkomponenten til en elektrisk maskin. Armaturet kan være på enten rotoren eller statoren. Magnetfeltet kan leveres av enten elektromagneter eller permanente magneter montert på enten rotoren eller statoren. Generatorer er klassifisert i to typer, AC-generatorer og DC-generatorer.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t tiden er det følgende typer kraftproduksjon:\n ● Vannkraft - en industri som bruker den kinetiske energien til en vannstrøm for å generere elektrisitet.\n ● Termisk kraftindustri - en industri som bruker termisk energi fra forbrenning av fossilt brensel\n ● Kjernekraft er en industri der termisk energi frigjøres som et resultat av en atomreaksjon i en atomreaktor.\n ● Alternativ kraftteknikk:\n \t - Solkraft\n \t - Vindkraft\n \t - Geotermisk kraft (bruk av jordvarme)\n \t - Hydrogenenergi</string>
    <string name="znaki_desk">\t Plakater og tegn på elektrisk sikkerhet brukes til å advare om faren for elektrisk støt, for å forby kontakt med bryterutstyr, for å bestemme arbeidsstedet osv.\n \t Plakater er bærbare og er delt inn i advarsler, forbud, reseptbelagte og veiledende.\n \t anbefales å lage plakater og skilt av elektriske isolasjonsmaterialer. Metallplakater er tillatt for åpne elektriske installasjoner.</string>
    <string name="mag_3_desk">\t Forskjellen mellom denne ordningen og den forrige er at for å endre motorens rotasjonsretning, trenger du ikke å trykke på \"Stopp\" -knappen hver gang.</string>
    <string name="elizm_desk">\t Elektriske måleinstrumenter - en klasse enheter som brukes til å måle forskjellige elektriske størrelser.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t Et amperemeter er en enhet for å måle strøm i ampere (mikroampere, milliamper, ampere eller kiloampere). Ammeteret er koblet i serie i den elektriske kretsen, hvor strømmen måles. Den indre motstanden til amperemeteret skal være minimal for ikke å påvirke objektet som testes.\n \t For å øke målegrensen er amperemeteret utstyrt med en shunt (for DC og AC), en strømtransformator (bare for AC) eller en magnetisk forsterker (for DC-kretser).\n \t Etter design er ammetere delt inn i:\n ● Ammetere uten elektroniske kretser og med pekerindikator\n ● Ammetere med elektroniske kretser og bruk av pekerindikator\n ● Med en digital indikator</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analoge voltmetere beveger en peker over en skala i forhold til kretsens spenning; digitale voltmetere gir en numerisk visning av spenningen ved bruk av en analog-til-digital omformer. Voltmetere er laget i et bredt spekter av stiler. Instrumenter som er permanent montert i et panel, brukes til å overvåke generatorer eller andre faste apparater. Bærbare instrumenter, vanligvis utstyrt for også å måle strøm og motstand i form av et multimeter, er standard testinstrumenter som brukes i elektrisk og elektronisk arbeid.\n \t Av driftsprinsippet er voltmetere delt inn i:\n ● Elektromekanisk - magnetoelektrisk, elektromagnetisk, elektrodynamisk, elektrostatisk, likeretter, termoelektrisk\n ● Elektronisk - analog og digital\n Etter avtale:\n ● Vekselstrøm\n ● Likestrøm\n ● Fasesensitiv\n ● Puls\n ● Selektiv\n ● Universal\n Etter design og bruksmåte:\n ● Sentralbord\n ● Bærbar\n ● Stillestående</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t Et voltmeter er et instrument som brukes til å måle elektrisk potensialforskjell mellom to punkter i en elektrisk krets.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t Et ohmmeter er et måleinstrument for å bestemme elektriske aktive motstander. Vanligvis gjøres målingen med likestrøm, men noen elektroniske ohmmetere kan måle vekselstrøm. Ohmmeters varierer i rekkevidden av målte motstander: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Etter design og bruksmåte:\n ● Sentralbord\n ● Laboratorium\n ● Bærbar\n Etter driftsprinsippet:\n ● Magnetoelektrisk - med magnetoelektrisk meter eller magnetoelektrisk forholdsmål (megohmmeter)\n ● Elektronisk - analog eller digital</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t En strømmåler er en enhet som måler mengden elektrisk energi som forbrukes av en elektrisk drevet enhet.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Måleområde for motstand\n● Tillatt feil eller nøyaktighetsklasse\n● Spenning ved terminalene på instrumentet</string>
    <string name="schet_desk_1">\t Elektriske verktøy bruker elektriske målere som er installert i kundenes lokaler for fakturering og overvåking. De er vanligvis kalibrert i faktureringsenheter, den vanligste er kilowatt-timen (kWh). De leses vanligvis en gang hver faktureringsperiode. \t\n Eksempel: En elektrisk komfyr med en kapasitet på 2,5 kW på 30 minutter forbruker fra strømnettet og konverteres til varme 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t Klemmemåler er en enhet for å måle strøm uten å bryte kretsen og uten elektrisk kontakt med den.\n \t Prinsippet om drift av moderne klemmemålere er basert på direkte måling av magnetfeltet som genereres av strømmen i lederen ved hjelp av en Hall-sensor og lar deg måle strøm av vilkårlig form, inkludert likestrøm.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Måling av strøm uten å bryte i den målte kretsen.\n● Mulighet for enkel måling i høyspenningskretser (opptil 10 kV).\n● Mulighet for å måle strøm med veldig høy styrke (noe som er fysisk umulig for konvensjonelle amperemålere, seriekoblet i en åpen krets).\n● Kompatibilitet til enheten.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Lav nøyaktighetsklasse (2,0 - 3,0).\n● Avhengig av avlesningene av posisjonen til den strømførende lederen i magnetens kretsvindu på klemmen.\n● Forvrengning av avlesningene i rimelige modeller på grunn av tilstedeværelsen i den målte strømmen høyere harmoniske og fra endringer i frekvensen til den målte strømmen, siden enheten bare gir riktige avlesninger med en sinusformet strøm (en av årsakene til dette er bruken som en meter et magnetoelektrisk system med utbedring). I moderne elektroniske enheter kompenseres denne ulempen med en krets eller programvare.</string>
    <string name="magnit_desk">\t Magnetstartere er elektriske apparater som brukes til å kontrollere forskjellige kraftbelastninger (varmtvannsberedere, elektriske motorer, induksjonsovner, vifter osv.). Prinsippet for deres drift er basert på å åpne og lukke kretsen ved å fjerne eller påføre spenning til den elektromagnetiske spolen.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Starteren kan utstyres med slike tilleggsenheter som:\n 1. Termisk relé for nødstopp\n 2. Ekstra kontaktgruppe med lav strøm (eller grupper), brukt i kontrollkretser\n 3. Start- og stoppknapper\n 4. Nødstanseapparat i tilfelle brudd på en av fasene i strømforsyningsnettet til trefasede elektriske motorer.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t Vanligvis betjenes forretter av to trykkbrytere, en \"start\" -bryter som normalt er av (dvs. push-to-make) og en \"stop\" -bryter som normalt er på (dvs. push-to-break).\n \t Når motoren ikke går, selv om linjespenning er tilgjengelig, trekkes ingen strøm av starteren eller motoren.\n \t Når du trykker på \"start\" -knappen, får ikke motoren direkte strøm, men elektromagneten i kontaktoren får strøm. Den magnetiske bryteren i kontaktoren går i inngrep, og bytter samtidig strøm til motoren og gir selvbærende strøm for å opprettholde sin egen tilstand. Når startknappen slippes, forblir magnetbryteren aktivert og motoren går.\n \t Ved å trykke på \"stopp\" -knappen brytes kretsen til kontaktoren, som dermed avbryter elektromagneten og dermed kutter strøm til motoren.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t En elektrisk strøm er en strøm av ladede partikler, slik som elektroner eller ioner, som beveger seg gjennom en elektrisk leder eller rom. Den måles som nettostrømmen av elektrisk ladning forbi en region.\n \t Elektrisk strøm er nødvendig for å belyse hus og gater, sikre brukbarheten til husholdnings- og industriutstyr, bevegelse av elektrisk transport osv.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t SI-enheten med elektrisk strøm er ampere, som er strømmen av elektrisk ladning over en overflate med hastigheten på en coulomb per sekund. Ampere er en SI-baseenhet. Elektrisk strøm måles ved hjelp av en enhet som kalles amperemeter.</string>
    <string name="i_1">hvor \"I\" er strømmen gjennom lederen i ampereenheter, er \"V\" potensialforskjellen målt over lederen i enheter av volt, og \"R\" er lederens motstand i enheter på ohm.\n \t Mer spesifikt sier Ohms lov at R i dette forholdet er konstant, uavhengig av strømmen.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t Elektrisk motstand er en fysisk størrelse som karakteriserer egenskapene til en leder for å forhindre passering av elektrisk strøm og er lik forholdet mellom spenningen ved endene av lederen og strømmen som strømmer gjennom den.\n Motstand kan beregnes med formelen:</string>
    <string name="nr">, hvor\n <b> R </b> - motstand, Ohm.\n <b> U </b> - potensialforskjell (spenning) ved endene av lederen, V.\n <b> I </b> - styrken til strømmen, Ampere.</string>
    <string name="nr_2">, der <b> I </b> er strømmen gjennom lederen i ampereenheter, er <b> U </b> spenningen målt over lederen i enheter av volt, og <b> R </b> er lederens motstand i enheter på ohm.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, hvor\n <b> F </b> er Coulomb-styrken\n <b> q1 </b> er kostnaden for den første kroppen\n <b> q2 </b> er kostnaden for den andre ladningen\n <b> r </b> - avstand mellom ladninger</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, hvor\n <b> Q </b> er mengden varme som frigjøres av lederen med strøm, Joule\n <b> I </b> er strømmen i dirigenten, Ampere\n <b> R </b> - elektrisk motstand fra lederen, Ohm\n <b> t </b> - nåværende flytid, sekunder</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> Ohms lov </b> sier at strømmen gjennom en leder mellom to punkter er direkte proporsjonal med spenningen over de to punktene. Innføring av proporsjonalitetskonstanten, motstanden, kommer man til den vanlige matematiske ligningen som beskriver dette forholdet:</string>
    <string name="t_n_t_2">\t Strømmen er direkte proporsjonal med spenningen og omvendt proporsjonal med den elektriske motstanden.</string>
    <string name="sopr_tv">Elektrisk motstand</string>
    <string name="tok_tv">Elektrisk strøm</string>
    <string name="napr_tv">Spenning</string>
    <string name="Mosh_tv">Elektrisk energi</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t Sikringen er basert på termiske eller elektromagnetiske prinsipper. Nesten alle moderne strømbrytere bruker begge disse prinsippene samtidig.\n \t Termisk beskyttelse gjør det mulig å spore langtidsoverskridelse av den maksimalt tillatte nåværende verdien. Hvis det oppstår et overskudd, <b> (1) </b> og aktiverer frigjøringen, som igjen åpner den elektriske kretsen.\n \t Den elektromagnetiske frigjøringen <b> (2) </b> reagerer på en kraftig økning i strømmen, for eksempel som i tilfelle kortslutning.\n \t Tid og hastighet på bryteren er spesifisert av tidsstrømskarakteristikken, i enhetspasset.</string>
    <string name="vidii">Typer</string>
    <string name="moshnost_desk">\t Elektrisk kraft er hastigheten, per tidsenhet, hvor elektrisk energi overføres av en elektrisk krets.\n \t Elektrisitet produseres vanligvis av elektriske generatorer, men kan også leveres av kilder som elektriske batterier. Den leveres vanligvis til bedrifter og hjem av elektrisk kraftindustri gjennom et elektrisk nett.\n \t Elektrisk kraft kan leveres over lange avstander med overføringslinjer og brukes til applikasjoner som bevegelse, lys eller varme med høy effektivitet.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● Trefase\n● Enfase\n● Spenningsreléuttak\n● Som skjøteledning</string>
    <string name="rele_principp">\t Moderne spenningsreléer kan ha mange innstillinger. Tenk på det grunnleggende driftsprinsippet: så snart mikrokontrolleren registrerer en spenningsavvik fra den innstilte verdien, utløses et elektromagnetisk relé som igjen åpner den elektriske kretsen. Hvis spenningen blir gjenopprettet, blir også strømforsyningen til forbrukerne gjenopprettet.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t I noen tilfeller kan den sjette linjen indikere motstandens pålitelighet. I dette tilfellet er den 1,5 ganger bredere enn de viktigste. Pålitelighet er angitt som en prosentandel av varesvikt per 1000 driftstimer.\n \t Brun 1%\n \t Rød 0,1%\n \t Oransje 0,01%\n \t Gul 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI-enhet\n [P] = 1 Watt</string>
    <string name="d">
    <u> Likestrøm (likestrøm) </u>
  </string>
    <string name="dsa">\t Siden strøm- og spenningsverdiene til enhver tid er konstante og like øyeblikkelige verdier, kan effekten beregnes ved hjelp av formelen:</string>
    <string name="mosh_peremen">
    <u> Vekselstrøm (AC) </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Aktiv kraft </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , Watt</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reaktiv kraft </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , volt-ampere reaktiv (Var)</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Tilsynelatende kraft </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , Volt-ampere ( VA)</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , der <b> V </b> er spenning, <b> J </b> er arbeidet eller energien i Joule, <b> C </b> er siktelsen i Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Spenning eller elektrisk potensialforskjell er betegnet symbolsk med ∆V, forenklet V eller U, for eksempel i sammenheng med Ohms eller Kirchhoffs kretslover.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t Begrepet spenning ble introdusert av Georg Ohm i et papir fra 1827, som foreslo en hydrodynamisk modell av elektrisk strøm for å forklare Ohms empiriske lov oppdaget i 1826: <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t Elektrisk spenning er forskjellen i elektrisk potensial mellom to punkter, som er definert som arbeidet som trengs per ladeenhet for å flytte en testladning mellom de to punktene. I det internasjonale enhetssystemet kalles den avledede enheten for spenning volt.\n \t I SI-enheter uttrykkes arbeid per enhetsladning som joule per coulomb, hvor 1 volt = 1 joule per 1 coulomb.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Ledere mellom en spenningskilde og en belastning kalles linjer, og spenningen mellom to ledninger kalles linjespenning. Spenningen målt mellom en linje og nøytral kalles fasespenning. For eksempel, for en 208/120 volt tjeneste, er linjespenningen 208 volt, og fasespenningen er 120 volt.\n \t <b> U (linje) = √3 ∙ U (fase) = 1,73 ∙ U (fase) </b></string>
    <string name="t">\t Med den bolteforbindelsen kan du holde ledningene sikkert sammen. Det lar deg også koble kobber- og aluminiumtråder, det viktigste er å legge skiver mellom lederne.</string>
    <string name="pods_desk">\t En nettstasjon er en del av et elektrisk generasjons-, overførings- og distribusjonssystem. Substasjoner transformerer spenning fra høy til lav, eller omvendt, eller utfører noen av flere andre viktige funksjoner. Mellom generasjonsstasjonen og forbrukeren kan elektrisk kraft strømme gjennom flere nettstasjoner på forskjellige spenningsnivåer. En transformatorstasjon kan inkludere transformatorer for å endre spenningsnivåer mellom høye transmisjonsspenninger og lavere distribusjonsspenninger, eller ved sammenkoblingen av to forskjellige overføringsspenninger.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t Stasjonen med trinnvise transformatorer øker spenningen og strømmen reduseres tilsvarende, mens den nedstigende substasjonen reduserer utgangsspenningen og strømmen øker proporsjonalt.\n <i> Hvorfor øke spenningen? </i>\n \t Behovet for å øke den overførte spenningen oppstår for å redde metallet som brukes i kraftoverføringsledninger betydelig, og for å redusere tap på aktiv motstand. Det nødvendige tverrsnittsarealet til ledningene bestemmes av styrken på passeringsstrømmen og fraværet av koronautladning. En reduksjon i styrken til passeringsstrømmen medfører en reduksjon i energitap, som er i direkte kvadratisk avhengighet av strømstyrken.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Transmisjonsstasjon\n● Distribusjonstasjon\n● Stasjon for kollektor\n● Omformerstasjoner\n● Bytte stasjon\n● Trekkstasjon\n● Mobil nettstasjon</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\t Internasjonal standard IEC 60446 Grunnleggende og sikkerhetsprinsipper for menneske-maskin-grensesnitt, merking og identifikasjon - Identifikasjon av utstyrsterminaler, lederavslutninger og ledere, definerer grunnleggende sikkerhetsprinsipper for å identifisere elektriske ledere med farger eller tall, for eksempel i ledningsdistribusjon. Standarden er trukket tilbake; den fjerde utgaven (IEC 60446: 2007) ble slått sammen i 2010 til den femte utgaven av IEC 60445 sammen med den fjerde utgaven, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\t Husk å ikke stole utelukkende på fargekoding for fase, null eller bakken. Det er sannsynlig at spesialisten ikke kunne overholde denne standarden når du utfører arbeid. Stol på, men bekreft.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoffs første lov</string>
    <string name="t_n_tg">\t Kirchhoffs andre lov sier at summen av alle spenninger rundt en lukket sløyfe i en krets må være lik null. Dette er en konsekvens av energibesparelse og også energibesparelse.</string>
    <string name="kk">Kirchhoffs andre lov</string>
    <string name="ll">\t Denne loven sier at for hvilken som helst node (knutepunkt) i en elektrisk krets, er summen av strømmer som strømmer inn i den noden lik summen av strømmer som strømmer ut av den noden.\n \t Tilsvarende: Den algebraiske summen av strømmer i et nettverk av ledere som møtes på et punkt er null.</string>
    <string name="lenta_desk">\t LED-stripe er en lyskilde basert på lysdioder. Det er en LED-modul på et fleksibelt kretskort med lysdioder like langt fra hverandre. Under produksjonen vikles båndet til ruller 1 til 30 m lange. For å begrense strømmen gjennom lysdiodene introduseres motstander i den elektriske kretsen, de er også montert på båndet.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t Bånd kan være enten monokrome (rød, grønn, blå, gul, hvit) eller flerfarget, med muligheten til å skape nesten hvilken som helst nyanse. Hvitt lys kommer også i forskjellige nyanser, det kan være kaldt eller varmt (fra 2700 til 10000 Kelvin.).</string>
    <string name="lenta_title">Forbindelse</string>
    <string name="t_12_24_5">\t LED-stripen fungerer på likestrøm og må derfor kobles til en konstant spenning, vanligvis 12 volt, sjeldnere 24 volt og 5 volt. Derfor er det nødvendig med en konverterende strømforsyning for å koble båndet.\n \t Så for eksempel for et bånd 240 SMD 3014, med en total lengde på 4 meter, en strømforsyningsenhet med en kapasitet på 24 Watt (båndets nominelle effekt) * 4 meter * 1,15 (sikkerhetsfaktor) = 110,4 Watt kreves.\n \t For jevn lysstyrkekontroll og glødfargen på den fargede LED-stripen, brukes kontrollere, hvis prinsipp er å endre lysstyrken på LED-ene separat for hver farge.</string>
    <string name="pros_cons">Fordeler og ulemper</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Fordeler </b>\n ● Enkel installasjon.\n ● Lav driftskostnad. Når det gjelder lysstrøm / driftskostnad, har LED-lys en av de høyeste hastighetene.\n ● Pålitelighet. Sammenlignet med tradisjonelle glødelamper og lysrør har LED-lys lengre levetid.\n ● Ubegrenset potensial for å øke lysstrømmen sammenlignet med punktkilder\n ● Evnen til å implementere originale designløsninger\n ● Muligheten til å velge ønsket fargetone på scenen når du bruker RGB-LED-striper med kontrollere\n ● Det er ikke behov for ekstra fuktsikre beslag når du bruker vanntette LED-striper og strømforsyninger\n ● Elektrisk sikkerhet på grunn av den lave forsyningsspenningen på selve båndene (med forbehold om bruk av strømforsyninger med transformatorer og et galvanisk gap mellom strømforsyningskretsene på båndet og selve strømforsyningsblokken). \n\n <b> - Ulemper </b>\n ● RGB LED-striper har dårlig fargegjengivelsesevne. For å optimalisere fargegjengivelsen, må eieren av rommet installere flere lyselementer.\n ● Båndstrukturen kan ikke kobles til de gamle armaturene. Dette begrenser omfanget av bruken.</string>
    <string name="princip">Hvordan det fungerer</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Tilkobling av bevegelsessensor</string>
    <string name="podlk_dvyh">Koble til to bevegelsessensorer</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Koble til en bevegelsessensor med en bryter</string>
    <string name="sootnosh">Forholdet mellom kabeldiameter og tverrsnittsareal og omvendt</string>
    <string name="diametr">Diameter</string>
    <string name="sechenie">Seksjon</string>
    <string name="konst_dvigatel">Elektrisk motorkonstruksjon</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Klassifisering</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t Elektriske motorer er delt inn i to hovedklassifiseringer:\n ● AC-motorer\n ● DC-motorer\n \t AC-motorer er delt i henhold til driftsprinsippet:\n - asynkront\n - synkron\n \t Den grunnleggende forskjellen er at i synkronmaskiner beveger den første harmoniske av statorens magnetkraft seg med rotorens hastighet (slik at rotoren selv roterer med hastigheten til magnetfeltet i statoren), og i asynkrone maskiner er det alltid en forskjell mellom rotasjonshastigheten til rotoren og rotasjonen av magnetfeltet i statoren (feltet roterer raskere enn rotoren).</string>
    <string name="formula">Formel:</string>
    <string name="result">Resultat:</string>
    <string name="choose_formula">Velg en formel</string>
    <string name="cherez_cos_f">Gjennom cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t Det er et stort antall og mange verktøy, både i utseende og formål. La oss se på de vanligste.</string>
    <string name="pros">fordeler</string>
    <string name="cons">Ulemper</string>
    <string name="kol_polos">Antall striper</string>
    <string name="first_polosa">Første stripe</string>
    <string name="second_polosa">Andre stripe</string>
    <string name="third_polosa">Tredje stripe</string>
    <string name="fourth_polosa">Fjerde stripe</string>
    <string name="fifth_polosa">Femte stripe</string>
    <string name="sixth_polosa">Sjette stripe</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Motstands pålitelighet</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Anbefalinger for å unngå kortslutning</string>
    <string name="recomend_1">● Installer strømbrytere i nettverket.</string>
    <string name="recomend_2">● Ikke bruk kabler med utdatert isolasjon.\n● Før du utfører reparasjonsarbeid som boring, skjæring, meisling, må du forsikre deg om at det ikke er lagt noen ledninger der.\n● Isoler unødvendige ledninger under drift, slik at de ikke forårsaker kortslutning.\n● Bytt ut foreldede stikkontakter og brytere, spesielt hvis de gnister under bruk.\n● Unngå å arbeide med ledninger hvis det er strøm.\n● Velg riktig ledningsstørrelse for strømforsyning av elektriske apparater.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Bytte om</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Koblingsskjema for reverserende magnetstarter</string>
    <string name="stop">Stoppe</string>
    <string name="to_left">Til venstre</string>
    <string name="to_right">Til høyre</string>
    <string name="shema_revers">Koblingsskjema for en reversibel magnetstarter med mekaniske lenker</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Illustrasjonsskjema for å slå på en lyspære gjennom en magnetstarter</string>
    <string name="klass_magnit">Klassifisering av magnetiske forretter</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Åpen\n Formel Kalkulator</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Hoved normaliserte egenskaper</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Motstandstilkobling</string>
    <string name="soed_kond">Kondensatortilkobling</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t Når en elektrisk strøm passerer gjennom en leder, kolliderer elektroner med lederens atomer. På grunn av denne kollisjonen konverteres elektrisk energi til varmeenergi og leder varmes opp. Gitt varmeenergi finner du i loven Joule – Lenz.\n \t I 1831–1842. Joule J. og, uavhengig av ham, Lenz EH fastslått eksperimentelt at mengden frigitt varme bestemmes som:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t Loven ble først oppdaget i 1785 av den franske fysikeren Charles-Augustin de Coulomb.\n \t Størrelsen på den elektrostatiske kraften F mellom topunktsladningene q1 og q2 er direkte proporsjonal med produktet av størrelsen på ladningene og omvendt proporsjonal med kvadratet av avstanden mellom dem. Som ladninger frastøter hverandre, og motsatte ladninger tiltrekker seg gjensidig.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Høyrehåndsregel for magnetisk induksjon</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Hvis du tar tak i lederen med høyre hånd slik at den utstikkende tommelen peker retning av strømmen, vil de resterende fingrene vise retningen til de magnetiske induksjonslinjene i feltet som er opprettet av denne strømmen, som omslutter lederen, og derfor retningen til den magnetiske induksjonsvektoren rettet overalt tangentielt til disse linjene.</string>
    <string name="pravoi_2">Høyrehåndsregel for strøm i en leder som beveger seg i et magnetfelt</string>
    <string name="prav_2">\t Hvis håndflaten på høyre hånd er plassert slik at magnetfeltets kraftlinjer kommer inn i den, og den bøyde tommelen er rettet langs lederens bevegelse, vil fire utstrakte fingre indikere retningen til induksjonsstrømmen.</string>
    <string name="t_90">\t Hvis ladningen beveger seg og magneten er i ro, gjelder venstrehåndsregelen for å bestemme kraftens retning: “Hvis venstre hånd er plassert slik at magnetfeltlinjene kommer inn på innsiden av håndflaten vinkelrett på den, og fire fingre ble rettet langs strømmen (langs bevegelsen av en positivt ladet partikkel eller mot bevegelsen til en negativt ladet), så viser en tommel holdt tilbake med 90 ° retningen til den fungerende Lorentz- eller Ampere-kraften. \"</string>
    <string name="vtor_left">Andre venstrehåndsregel</string>
    <string name="t_902">\t Hvis du plasserer håndflaten på venstre hånd slik at de magnetiske induksjonslinjene kommer inn på innsiden av håndflaten vinkelrett på den, og fire fingre er rettet langs strømmen, indikerer tommelen 90 ° tilbake. virker fra siden av magnetfeltet til lederen med strøm. Denne styrken kalles Ampere-styrken.</string>
    <string name="ewq">Første venstrehåndsregel</string>
    <string name="nazna">Hensikt</string>
    <string name="klasific_podst">Typer understasjoner</string>
    <string name="dsav">2-veis bryterordning</string>
    <string name="_1">bryter nr. 1</string>
    <string name="_2">bryter nr. 2</string>
    <string name="let_be_light">La det bli lys!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t Tidsstrømskarakteristikk bestemmer hastigheten på strømbryteren, avhengig av strømmen som strømmer.\n\t Den øverste kurven på grafen karakteriserer enhetens kalde tilstand, dvs. uten foreløpig strøm gjennom den, karakteriserer den nedre kurven enhetens varme tilstand.\n\t Følgende er eksempler på grafer over tidsstrømskarakteristikker av type B og C. For nøyaktige grafer, se passet til en bestemt enhet.</string>
    <string name="t_1_1">\t Poenget med betinget frakobling av strømbryteren (1,13 · In) vises alltid på kartet. Med denne strømmen vil ikke bryteren slå seg av innen 1 time. For eksempel, i en strømbryter med en nominell strøm på 16 A, når en strøm på 1,13 In = 18,08 (A) strømmer gjennom den, vil dens termiske frigjøring ikke fungere innen 1 time.\n \t Det er også konseptet \"konvensjonell utløsestrøm\" til strømbryteren, og den er lik 1,45 · In. Med denne strømmen vil strømbryteren slå seg av på ikke mer enn 1 time. Dermed vil en strømbryter med en nominell strøm på 16A holde en belastning på 23,2 A i ikke mer enn 1 time.\n \t Fra ovenstående kan vi konkludere med at valget av strømbryter og valget av kabeltverrsnittet må tas så ansvarlig som mulig.</string>
    <string name="nakal_desk">\t En glødelampe er en elektrisk lyskilde med en trådfilament oppvarmet til den lyser. For å beskytte glødetråden mot oksidasjon er den lukket i en pære. Strøm tilføres filamentet med terminaler eller ledninger innebygd i glasset. En stikkontakt gir mekanisk støtte og elektriske tilkoblinger.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t Glødelamper er produsert i et bredt spekter av størrelser, lyseffekt og spenning, fra 1,5 volt til ca 300 volt. De krever ikke noe eksternt reguleringsutstyr, har lave produksjonskostnader og fungerer like bra på vekselstrøm eller likestrøm. Som et resultat ble glødelampen mye brukt i husholdnings- og kommersiell belysning, til bærbar belysning som bordlamper, billykter og lommelykter, og til dekorativ belysning og reklamebelysning.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Glasspære\n2 - inert gass\n3 - Wolframfilament\n4, 5 - Kontaktledning\n6 - Støtteledninger\n7 - Glassfeste / støtte\n8 - Base kontaktledning, sikring\n9 - Skruetråder\n10 - Isolasjon\n11 - Elektrisk fotkontakt</string>
    <string name="konstrykkcia">Konstruksjon</string>
    <string name="princip_desk">\t Prinsippet om drift av en glødelampe er basert på fenomenet varme en leder når en elektrisk strøm passerer gjennom den. Wolframfilamentet når det er koblet til en strømkilde blir varmet opp til høy temperatur og avgir lys. Lysstrømmen fra filamentet er nær naturlig dagslys, og forårsaker derfor ikke ubehag ved langvarig bruk.\n \t Den største ulempen med glødelamper er deres lave effektivitet. Bare en tidel av den elektriske energien forbruket av lampen omdannes til en synlig lysstrøm. Det meste av denne energien konverteres til termisk energi.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Hvordan det fungerer</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Enfaset meter tilkobling</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Tre-fase meter direkte tilkoblingsskjema</string>
    <string name="sadvvv">Krets for tilkobling av en trefasemåler gjennom strømtransformatorer</string>
    <string name="t_n_td">\t Etter at transformatoren er koblet til en vekselstrømskilde, dannes en vekselstrøm magnetisk strøm i sin primære vikling. Den overføres gjennom den magnetiske kretsen til sekundærviklingen, og induserer en variabel EMF (elektromotorisk kraft) i dem. Hvis det er en forbruksenhet i den sekundære viklingskretsen, oppstår en elektrisk strøm.\n \t Ved å velge ønsket forhold mellom antall svinger til primær- og sekundærviklingen, kan du øke eller redusere spenningen på sekundærviklingen. Hvis det er nødvendig å oppnå en spenning på sekundærviklingen større enn den som tilføres primæren, må antall omdreininger i sekundærviklingen være større enn i primærviklingen.</string>
    <string name="dc">Tre-fase transformatorviklingsforbindelsesdiagrammer</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Grunnleggende typer pære</string>
    <string name="_2klav">To-knapps bryteroppsett</string>
    <string name="shema_na_odny">En knapps bryterordning</string>
    <string name="bg">Skjulte ledninger</string>
    <string name="trp">\t Hvis kabelen har dobbel PVC-isolasjon, kan den legges inne i gipset eller i veggsporene uten å bruke ekstra beskyttelse. Skjulte ledninger må ikke legges diagonalt, bare loddrette og horisontale linjer er tillatt. Sørg for å lage et koblingsskjema for å unngå fremtidig skade på kabelen når du borer eller hamrer i negler.</string>
    <string name="sdfghjk">\t For ekstra kabelbeskyttelse, kan skjulte ledninger føres i bølgepiper.</string>
    <string name="fghjk">Ledningsnett under gulvet</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t Kabelen legges langs gulvet i en bølgepapp og festes med braketter eller klemmer og helles deretter med en betongjern. Tykkelsen på betongen eller sement-sandbelegget over korrugeringen skal være 3 til 5 cm.</string>
    <string name="njm">Åpnet ledninger</string>
    <string name="vbnm">\t Kabel med dobbel isolasjon er tillatt å feste på overflaten av vegger laget av ikke-brennbart materiale uten ytterligere beskyttelse.\n\t På vegger laget av brennbare materialer kan du legge kabel i PVC-bølger, sokkler, PVC-kabelkanaler, metallslanger og metallrør eller på isolatorer.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Eksempel på hovedfordelingsbrett</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Eksempel på et oversiktsskjema for leiligheter</string>
    <string name="elshit_7">\t Installasjon av interne ledninger i sentralbordet utføres ved hjelp av en fleksibel ledning med et tverrsnitt på 2,5 til 6 kvm. Endene på den fleksible ledningen må krympes med spesielle hylser. Ferruls kan være enten for en ledning eller for to. Trykkkaver må brukes til å krympe hylsene. Den elektriske tilkoblingen til effektbrytere i samme rad gjøres mest praktisk ved hjelp av kamskinner.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Kamskinne\n2 - Krympetråd med dobbel hylse\n3 - Trykk tang</string>
    <string name="vcx">Diagram over impulsreléforbindelse for belysning</string>
    <string name="gfd">\t Når du trykker på knappen, slås lyset på, og når du trykker på en av knappene igjen, slås det av. Prinsippet er det samme som for kretsen med gjennomgangsbrytere, bare i dette tilfellet blir kostnadene for kabelen redusert og installasjonen forenklet.</string>
    <string name="plavk_desk">\t I elektronikk og elektroteknikk er en sikring en elektrisk sikkerhetsanordning som fungerer for å gi overstrømsbeskyttelse av en elektrisk krets. Dens essensielle komponent er en metalltråd eller stripe som smelter når for mye strøm strømmer gjennom den, og derved stopper eller avbryter strømmen. Det er en offeranordning; Når en sikring har fungert, er den en åpen krets, den må byttes ut eller kobles til igjen, avhengig av type.</string>
    <string name="sd">skjematisk betegnelse</string>
    <string name="bn">\t Sikringen er den svakeste delen av den beskyttede elektriske kretsen som fungerer i nødmodus, og bryter derved kretsen og forhindrer påfølgende ødeleggelse av mer verdifulle elementer i den elektriske kretsen ved høye temperaturer forårsaket av for høy strømstyrke.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1 - Bladesikring\n2 - Sikring for enheter med lite strøm \n\n \t Hovedelementene i sikringen er: en sikring (smeltbart element), et tilfelle der sikringen er installert og som kan byttes ut ved utbrenthet (for sikringer med lav strøm, kan sikringen ikke byttes ut, designen er engangsbruk og når den utløses, byttes hele sikringen i holderen).\n \t Den smeltbare lenken inne i kassetten er plassert i et spesielt lysbue medium (for eksempel kvartssand), som når sikringsleddet brenner ut, avkjøler og avioniserer lysbuen intensivt, og forhindrer at plasma slipper ut gjennom huset. For noen typer sikringer er kroppen laget av et gassgenererende materiale (for eksempel fiber), under den termiske effekten av buen, oppstår intens gassutvikling, de resulterende gassene bidrar til å slukke lysbuen inne i kroppen.</string>
    <string name="fdsv">\t Automatisk kretsskjærer er designet for å beskytte elektriske nettverk mot overbelastning og kortslutning. Kom for å erstatte den vanlige sikringen. Den er gjenbrukbar og krever ikke utskifting når den er utløst.</string>
    <string name="fghj">\t Automatiske og vanlige sikringsskjær er nå en saga blott. Det anbefales å erstatte dem med strømbrytere.</string>
    <string name="syp">\t Potensialutjevningssystem (PES) brukes til å opprette elektriske forbindelser mellom ledende komponenter for å oppnå potensiell likhet. Videre sikrer en ledende forbindelse utjevning av ladningsforskjeller mellom to legemer eller komponenter. Alle beskyttelsesledere og potensialpotensielle ledere kommer sammen ved hovedjordstangen (PE-stangen) og er koblet til jordingsfundamentet (stålarmering i betongplater) via jordingslederen.\n\t Denne potensielle utjevningen kan oppfylle to forskjellige oppgaver i den elektriske installasjonen av en maskin:\n\t 1. Beskyttelse. Personlig beskyttelse mot elektrisk støt i tilfelle en feil i maskinen eller systemet, ved hjelp av et beskyttende ledersystem.\n\t 2. Funksjonell potensialutjevning. For å forhindre funksjonsfeil (som følge av skjoldfeil) og for å forbedre elektromagnetisk kompatibilitet (EMC) til sensitive elektroniske komponenter.</string>
    <string name="osyp">
    <b> Du kan ikke bruke PES i TN-C-systemet.\n Nettverket må ha separate beskyttende (PE) og nøytrale (N) ledere. </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t Reststrømsenhet har ikke sin egen beskyttelse mot kortslutning og overbelastning, derfor er det nødvendig å inkludere en strømbryter i serie med den.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabell over forholdet mellom jordstrømsenhet og strømbryter.</string>
    <string name="addt_desk2">\t RCBO krever ikke ytterligere beskyttelse av en strømbryter.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teori</string>
    <string name="schemas">Ordninger</string>
    <string name="calc">Kalkulatorer</string>
    <string name="tests">Testing</string>
    <string name="community">Samfunnet</string>
    <string name="press">Trykk igjen for å avslutte</string>
    <string name="base">Enkle konsepter</string>
    <string name="osn">Nøkkelord</string>
    <string name="zakip">Lover og forskrifter</string>
    <string name="vvc">Parallell og seriell tilkobling</string>
    <string name="elbez">Elektrisk sikkerhet</string>
    <string name="light">Belysning</string>
    <string name="kabipro">Kabel og ledninger</string>
    <string name="elsh">Distribusjonstavle</string>
    <string name="podst">Kraftstasjoner og nettstasjoner</string>
    <string name="elizmp">Elektriske måleinstrumenter</string>
    <string name="elmehpr">Elektriske omformere</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Jording</string>
    <string name="kz">Kortslutning</string>
    <string name="ystr">Beskyttelses- og automatiseringsenheter</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">Tidsstrømskarakteristikk</string>
    <string name="ins">Verktøy</string>
    <string name="remo">Stikkontakt</string>
    <string name="nap">Spenning</string>
    <string name="tok">Elektrisk strøm</string>
    <string name="s">Motstand</string>
    <string name="mosh">Makt</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Elektroniske kretssymboler</string>
    <string name="vikl">Brytere (1 og 2 knapper)</string>
    <string name="proh">Pass-through bryter ordninger</string>
    <string name="datdv">Bevegelsessensor</string>
    <string name="imp">Impulsrelé</string>
    <string name="els">Strømmåler</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Motstandsseriekobling</string>
    <string name="pols">Parallell motstandstilkobling</string>
    <string name="h">Motstand fargekoding</string>
    <string name="kj">Diameter-seksjon</string>
    <string name="mb">Grunnleggende formler</string>
    <string name="kjvc">Ohm Kalkulator</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Strømbryter</string>
    <string name="jvcx">Reststrømsenhet</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Spenningsovervåkingsrelé</string>
    <string name="magn">Magnetisk startpakke</string>
    <string name="fds">Sikringer</string>
    <string name="vc">Automatisk sikring</string>
    <string name="bcf">Glødelampe</string>
    <string name="bvf">Typer lys</string>
    <string name="g">Lyspæreuttak og sokkel</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Fargetemperatur</string>
    <string name="gh">LED-stripe</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Typer kabler og ledninger</string>
    <string name="nbfvg">Ledningstilkobling</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Jordingssystemtyper</string>
    <string name="olkug">Potensielt utjevningssystem</string>
    <string name="kjoi">Gi tilbakemelding</string>
    <string name="close">Lukk</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektriske sikkerhetsskilt</string>
    <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Brytere</string>
    <string name="vidi">Lampetyper</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Klemmemåler</string>
    <string name="sredstv">Beskyttelse</string>
    <string name="posledov">Seriekobling</string>
    <string name="paralll">Parallell forbindelse</string>
    <string name="hjk">Høyrehåndsregler</string>
    <string name="vd">Venstrehåndsregler</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organisatoriske og tekniske arrangementer</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">Ohms lov</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Normer og vilkår for PPE-testing</string>
    <string name="mult">Multimeter</string>
    <string name="zakkyl">Coulombs lov</string>
    <string name="cxz">Apparatklasser</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoffs lover</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz-loven</string>
    <string name="vidiinstr">Verktøytyper</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Cosine φ er alltid mindre enn eller lik 1</string>
    <string name="formula_formate">Formel: %1$s</string>
    <string name="elza">Elektrisk verneutstyr</string>
    <string name="eldv">Elektrisk motor</string>
    <string name="amperme">Ammeter</string>
    <string name="dsf">Vekselstrøm (AC)</string>
    <string name="zxc">En elektrisk strøm som reverserer sin retning mange ganger i sekundet med jevne mellomrom.</string>
    <string name="av">Ammeter</string>
    <string name="av2">Et instrument for å måle strømmen av elektrisk strøm i ampere. Ammetere er alltid koblet i serie med kretsen som skal testes.</string>
    <string name="qq1">Ampasitet</string>
    <string name="qq2">Maksimal mengde elektrisk strøm en leder eller en enhet kan bære før de opprettholder øyeblikkelig eller progressiv forverring.</string>
    <string name="qq3">Ampere-Hour (Ah)</string>
    <string name="qqq3">En måleenhet for batterikapasitet. Det oppnås ved å multiplisere strømmen (i ampere) med tiden (i timer) der strømmen strømmer. For eksempel sies et batteri som gir 5 ampere i 20 timer å levere 100 ampere-timer.</string>
    <string name="qq5">Ampere (A)</string>
    <string name="qqq6">En måleenhet for intensiteten til en elektrisk strøm som strømmer i en krets. En ampere er lik en strømstrøm på en coulomb per sekund.</string>
    <string name="qqq7">Tilsynelatende effekt</string>
    <string name="qewq">Målt i volt-ampere (VA). Tilsynelatende kraft er produktet av rms-spenningen og rms-strømmen.</string>
    <string name="qwefd">Armatur</string>
    <string name="fcc">Den bevegelige delen av en generator eller motor. Den består av ledere som roterer gjennom et magnetfelt for å gi spenning eller kraft ved elektromagnetisk induksjon. De svingbare punktene i generatorregulatorer kalles også armaturer.</string>
    <string name="cdxs">Kapasitans</string>
    <string name="vcxcv">Kroppens evne til å lagre en elektrisk ladning. Målt i farads som forholdet mellom objektets elektriske ladning (Q, målt i coulombs) og spenningen over objektet (V, målt i volt).</string>
    <string name="vcxd">Kondensator</string>
    <string name="zxcv">En enhet som brukes til å lagre en elektrisk ladning, bestående av ett eller flere par ledere adskilt av en isolator. Vanligvis brukt til å filtrere ut spenningsdip.</string>
    <string name="di1">Krets</string>
    <string name="di2">En lukket bane der elektroner fra en spenning eller strøm strømmer. Kretser kan være i serie, parallelle eller i en hvilken som helst kombinasjon av de to.</string>
    <string name="do1">Strømbryter</string>
    <string name="do2">En automatisk enhet for å stoppe strømmen i en elektrisk krets. For å gjenopprette tjenesten, må strømbryteren tilbakestilles (lukket) etter å ha korrigert årsaken til overbelastning eller feil. Effektbrytere brukes sammen med beskyttelsesreléer for å beskytte kretser mot feil.</string>
    <string name="e1">Dirigent</string>
    <string name="e2">Alt materiale der elektrisk strøm kan strømme fritt. Ledende materialer, for eksempel metaller, har relativt lav motstand. Kobber og aluminiumstråd er de vanligste lederne.</string>
    <string name="q1">Koronautslipp</string>
    <string name="q2">En koronautladning er en elektrisk utladning forårsaket av ionisering av et fluid som luft som omgir en leder som er elektrisk ladet. Spontane koronautslipp forekommer naturlig i høyspenningssystemer, med mindre det er tatt hensyn til å begrense den elektriske feltstyrken.</string>
    <string name="w1">Elektrisk strøm</string>
    <string name="w2">Strømmen av en elektrisk ladning gjennom en leder. En elektrisk strøm kan sammenlignes med strømmen av vann i et rør. Målt i ampere.</string>
    <string name="r1">Syklus</string>
    <string name="r2">Endringen i en alternerende elektrisk sinusbølge fra null til en positiv topp til null til en negativ topp og tilbake til null.</string>
    <string name="t1">Kreve</string>
    <string name="t2">Den gjennomsnittlige verdien av kraft eller tilhørende mengde over en spesifisert tidsperiode.</string>
    <string name="y1">Dielektrisk konstant</string>
    <string name="y2">En mengde som måler et stoffs evne til å lagre elektrisk energi i et elektrisk felt.</string>
    <string name="y3">Dielektrisk styrke</string>
    <string name="y4">Det maksimale elektriske feltet som et rent materiale tåler under ideelle forhold uten å bryte ned.</string>
    <string name="y5">Diode</string>
    <string name="y6">En halvlederanordning med to terminaler, som typisk bare tillater strøm i en retning. Dioder tillater strøm å strømme når anoden er positiv i forhold til katoden.</string>
    <string name="u1">Likestrøm (DC)</string>
    <string name="u2">En elektrisk strøm som bare strømmer i én retning.</string>
    <string name="i1">Elektrolytt</string>
    <string name="i2">Ethvert stoff som, i oppløsning, dissosieres i ioner og som dermed gjøres i stand til å lede en elektrisk strøm. Svovelsyre-vann-løsningen i et lagringsbatteri er en elektrolytt.</string>
    <string name="o1">Elektromotorisk kraft</string>
    <string name="o2">En potensialforskjell som har en tendens til å gi opphav til en elektrisk strøm. Målt i volt.</string>
    <string name="p1">Elektron</string>
    <string name="p2">En liten partikkel som roterer rundt kjernen til et atom. Den har en negativ ladning av strøm.</string>
    <string name="a1">Elektronteori</string>
    <string name="a2">Teorien som forklarer arten av elektrisitet og utvekslingen av \"gratis\" elektroner mellom atomer i en leder. Det brukes også som en teori for å forklare retning av strømmen i en krets.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">En måleenhet for kapasitans. En farad er lik en coulomb per volt.</string>
    <string name="d1">Ferroresonans</string>
    <string name="d2">En type resonans i elektriske kretser som oppstår når en krets som inneholder en ikke-lineær induktans mates fra en kilde som har seriekapasitans, og kretsen utsettes for en forstyrrelse som å åpne en bryter. Det kan forårsake overspenning og overstrøm i et elektrisk kraftsystem og kan utgjøre en risiko for overførings- og distribusjonsutstyr og for operativt personell.</string>
    <string name="f1">Frekvens</string>
    <string name="f2">Antall sykluser per sekund. Målt i Hertz. Hvis en strøm fullfører en syklus per sekund, er frekvensen 1 Hz; 60 sykluser per sekund tilsvarer 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Lunte</string>
    <string name="g2">En kretsavbruddsenhet som består av en stripe av ledning som smelter og bryter en elektrisk krets hvis strømmen overstiger et sikkert nivå. For å gjenopprette tjenesten, må sikringen byttes ut med en lignende sikring med samme størrelse og klassifisering etter at årsaken til feilen er rettet.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">En enhet som konverterer mekanisk energi til elektrisk energi.</string>
    <string name="h1">Bakke</string>
    <string name="h2">Referansepunktet i en elektrisk krets som spenninger måles fra, en felles returvei for elektrisk strøm eller en direkte fysisk forbindelse til jorden.</string>
    <string name="j1">Jordfeilbrytere</string>
    <string name="j2">En innretning beregnet på beskyttelse av personell som fungerer for å deaktivere en krets eller en del av den innen en bestemt tidsperiode når en strøm til bakken overstiger en forhåndsbestemt verdi som er mindre enn den som kreves for å betjene overstrømsbeskyttelsen til forsyningskretsen .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">En måleenhet for induktans. Hvis strømendringshastigheten i en krets er en ampere per sekund, og den resulterende elektromotoriske kraften er en volt, er kretsens induktans en henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">En måleenhet for frekvens. Erstatter den tidligere syklusperioden per sekund (cps).</string>
    <string name="z1">Impedans</string>
    <string name="z">Mål for motstanden som en krets viser til en strøm når en spenning påføres. Impedans utvider motstandskonseptet mot vekselstrømskretser, og har både størrelse og fase, i motsetning til motstand, som bare har styrke.</string>
    <string name="x1">Induktans</string>
    <string name="x2">Egenskapen til en leder ved hvilken en endring i strømmen som strømmer gjennom den induserer (skaper) en spenning (elektromotorisk kraft) både i selve lederen (selvinduktans) og i eventuelle nærliggende ledere (gjensidig induktans). Målt i Henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">En trådspole viklet rundt en jernkjerne. Induktansen er direkte proporsjonal med antall svinger i spolen.</string>
    <string name="x5">Isolering</string>
    <string name="x6">Alt materiale der elektrisk strøm ikke flyter fritt. Isolasjonsmaterialer, som glass, gummi, luft og mange plastmaterialer har relativt høy motstand. Isolatorer beskytter utstyr og liv mot elektrisk støt.</string>
    <string name="x7">Inverter</string>
    <string name="x8">Et apparat som omdanner likestrøm til vekselstrøm.</string>
    <string name="x9">Kilowatt-time (kWh)</string>
    <string name="x10">Produktet av kraft i kW og tid i timer. Tilsvarende 1000 Watt-timer. For eksempel, hvis en 100 W-lyspære brukes i 4 timer, vil 0,4 kWh energi brukes (100 watt x 1 kW / 1000 watt x 4 timer). Elektrisk energi selges i enheter på kWh.</string>
    <string name="x11">Kilowatt-timers meter</string>
    <string name="x12">En enhet som brukes til å måle elektrisk energibruk.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Tilsvarer 1000 watt.</string>
    <string name="x15">Laste</string>
    <string name="x16">Alt som bruker elektrisk energi, for eksempel lys, transformatorer, varmeovner og elektriske motorer.</string>
    <string name="x17">Lastavvisning</string>
    <string name="x18">Tilstanden der det er et plutselig belastningstap i systemet som fører til at generasjonsutstyret er overfrekvent. En belastningsavvisningstest bekrefter at systemet tåler et plutselig tap av belastning og går tilbake til normale driftsforhold ved hjelp av guvernøren. Lastbanker brukes normalt til disse testene som en del av igangkjøringsprosessen for elektriske kraftsystemer.</string>
    <string name="x19">Gjensidig induksjon</string>
    <string name="x20">Oppstår når du skifter strøm i en spole, induserer spenning i en andre spole.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">En måleenhet for motstand. En ohm tilsvarer motstanden i en krets som overfører en strøm på en ampere når den utsettes for en potensialforskjell på en volt.</string>
    <string name="x23">Ohms lov</string>
    <string name="x24">Den matematiske ligningen som forklarer forholdet mellom strøm, spenning og motstand (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmmeter</string>
    <string name="x26">Et instrument for å måle motstanden i ohm til en elektrisk krets.</string>
    <string name="x27">Åpen krets</string>
    <string name="x28">En åpen eller åpen krets oppstår når en krets er ødelagt, for eksempel ved en ødelagt ledning eller åpen bryter, og avbryter strømmen gjennom kretsen. Det er analogt med en lukket ventil i et vannsystem.</string>
    <string name="x29">Parallell krets</string>
    <string name="x30">En krets der det er flere baner for strøm å strømme. Hver belastning som er koblet i en egen bane mottar full kretsspenning, og den totale kretsstrømmen er lik summen av de enkelte grenstrømmene.</string>
    <string name="c1">Piezoelektrisitet</string>
    <string name="c2">Elektrisk polarisering i et stoff (spesielt visse krystaller) som følge av påføring av mekanisk spenning (trykk).</string>
    <string name="c3">Polaritet</string>
    <string name="c4">Et samlebegrep brukt på de positive (+) og negative (-) endene av en magnet eller elektrisk mekanisme som en spole eller et batteri.</string>
    <string name="c5">Elektrisk energi</string>
    <string name="c6">Hastigheten med hvilken elektrisk energi overføres av en elektrisk krets. Målt i watt.</string>
    <string name="c7">Maktfaktor</string>
    <string name="c8">Forholdet mellom den faktiske elektriske kraften som ledes av en vekselstrømskrets og produktet av rms-verdiene for strøm og spenning. Forskjellen mellom de to er forårsaket av reaktans i kretsen og representerer kraft som ikke gjør noe nyttig arbeid.</string>
    <string name="c9">Beskyttelsesrelé</string>
    <string name="c10">En reléenhet designet for å utløse en strømbryter når en feil oppdages.</string>
    <string name="c11">Reaktiv kraft</string>
    <string name="c12">Den delen av elektrisitet som etablerer og opprettholder de elektriske og magnetiske feltene i AC-utstyr. Finnes i en vekselstrømskrets når strøm og spenning ikke er i fase. Målt i VARS.</string>
    <string name="c13">Likeretter</string>
    <string name="c14">En elektrisk enhet som konverterer en vekselstrøm til en direkte ved å la en strøm bare strømme gjennom den i en retning.</string>
    <string name="c15">Stafett</string>
    <string name="c16">En elektrisk spiralbryter som bruker en liten strøm for å kontrollere en mye større strøm.</string>
    <string name="c17">Motvilje</string>
    <string name="c18">Motstanden som en magnetisk krets gir mot kraftlinjer i et magnetfelt.</string>
    <string name="v1">Motstand</string>
    <string name="v2">Motstanden mot passering av en elektrisk strøm. Elektrisk motstand kan sammenlignes med friksjonen som oppleves av vann når den strømmer gjennom et rør. Målt i ohm.</string>
    <string name="v3">Motstand</string>
    <string name="v4">En enhet som vanligvis er laget av ledning eller karbon som har en motstand mot strømmen.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Den roterende delen av en elektrisk maskin som en generator, motor eller generator.</string>
    <string name="b1">Selvinduksjon</string>
    <string name="b2">Spenning som oppstår i en spole når det skjer en strømendring.</string>
    <string name="b3">Halvleder</string>
    <string name="b4">Et fast stoff som har en ledningsevne mellom isolatoren og de fleste metaller, enten på grunn av tilsetning av urenheter eller på grunn av temperatureffekter. Enheter laget av halvledere, særlig silisium, er viktige komponenter i de fleste elektroniske kretser.</string>
    <string name="b5">Serie-parallell krets</string>
    <string name="b6">En krets der noen av kretskomponentene er koblet i serie og andre er koblet parallelt.</string>
    <string name="b7">Seriekrets</string>
    <string name="b8">En krets der det bare er en vei for strøm å strømme. All strøm i kretsen må strømme gjennom alle lastene.</string>
    <string name="b9">Service</string>
    <string name="b10">Ledere og utstyr som brukes til å levere energi fra strømforsyningssystemet til systemet som betjenes.</string>
    <string name="b11">Kortslutning</string>
    <string name="b12">Når en del av en elektrisk krets kommer i kontakt med en annen del av samme krets, avleder strømmen fra ønsket vei.</string>
    <string name="b13">Solid State Circuit</string>
    <string name="b14">Elektroniske (integrerte) kretser som bruker halvlederinnretninger som transistorer, dioder og silisiumstyrte likerettere.</string>
    <string name="b15">Transistor</string>
    <string name="b16">En halvlederanordning med tre tilkoblinger, i stand til å forsterke i tillegg til utbedring.</string>
    <string name="b17">Ekte kraft</string>
    <string name="b18">Målt i watt. Kraften manifestert i håndfast form som elektromagnetisk stråling, akustiske bølger eller mekaniske fenomener. I en likestrømskrets (DC) eller i en vekselstrøm (AC) -krets hvis impedans er en ren motstand, er spenningen og strømmen i fase.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">En måleenhet for reaktiv kraft. Vars kan betraktes som enten den imaginære delen av tilsynelatende kraft, eller kraften som strømmer inn i en reaktiv belastning, der spenning og strøm er spesifisert i volt og ampere.</string>
    <string name="b21">Variabel motstand</string>
    <string name="b22">En motstand som kan justeres til forskjellige verdiområder.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
    <string name="b24">En måleenhet for tilsynelatende kraft. Det er produktet av rms-spenningen og rms-strømmen.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Et enhetsmål for spenning. En volt er lik potensialforskjellen som vil drive en ampere strøm mot en ohm-motstand.</string>
    <string name="b27">Spenning</string>
    <string name="b28">En elektromotorisk kraft eller \"trykk\" som får elektroner til å strømme og kan sammenlignes med vanntrykk som får vann til å strømme i et rør. Målt i volt.</string>
    <string name="b29">Voltmeter</string>
    <string name="b30">Et instrument for å måle kraften i volt av en elektrisk strøm. Dette er potensialforskjellen (spenning) mellom forskjellige punkter i en elektrisk krets. Voltmetre har høy intern motstand som er koblet over (parallelt med) punktene der spenningen skal måles.</string>
    <string name="b31">Watt-time (Wh)</string>
    <string name="b32">En enhet med elektrisk energi som tilsvarer et strømforbruk på en watt i en time.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">En enhet med elektrisk kraft. En watt tilsvarer en joule per sekund, tilsvarende effekten i en elektrisk krets der potensialforskjellen er en volt og den nåværende en ampere.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">Wattmeteret er et instrument for å måle den elektriske effekten (eller tilførselshastigheten til elektrisk energi) i watt i en gitt krets.</string>
    <string name="b37">Bølgeform</string>
    <string name="b38">En grafisk fremstilling av elektriske sykluser som viser mengden av variasjon i amplitude over en periode.</string>
    <string name="b39">Elektrisk nettstasjon</string>
    <string name="b40">En nettstasjon er en del av et elektrisk genererings-, overførings- og distribusjonssystem. Substasjoner transformerer spenning fra høy til lav, eller omvendt, eller utfører noen av flere andre viktige funksjoner. Mellom generasjonsstasjonen og forbrukeren kan elektrisk kraft strømme gjennom flere nettstasjoner på forskjellige spenningsnivåer. En transformatorstasjon kan inkludere transformatorer for å endre spenningsnivåer mellom høye transmisjonsspenninger og lavere distribusjonsspenninger, eller ved sammenkoblingen av to forskjellige overføringsspenninger.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Ohms lov</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoffs lover</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz-loven</string>
    <string name="zakyl">Coulombs lov</string>
    <string name="prapra">Høyrehåndsregler</string>
    <string name="prale">Venstrehåndsregler</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Spenning\nP - Elektrisk kraft\nR - Elektrisk motstand\nI - Elektrisk strøm</string>
    <string name="textview"><b> Elektriske sikkerhetsstandarder: </b>\n ● Australia (AUS) Australian Standards - Australia - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n ● Bulgaria (BUL) bulgarsk statsstandard - БДС 12.2.096: 1986 Bulgaria\n ● USA (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - USA\n ● Russland (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Russland\n ● Polen (POL) Polska Norma - Polen - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● India (IND) India Standardization - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● Storbritannia (GBR) britisk standard - Storbritannia BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● Frankrike (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique Frankrike\n ● Tyskland (GER) IEEE / TÜV - Tyskland NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n ● Kina (CHN) - Kina GB4943, GB17625, GB9254\n ● Brasil (BRA) Brasiliansk nasjonal forskrift - NR10 Brasil</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Apparatklasser</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Vilkår for bruk:</string>
    <string name="example">Eksempel:</string>
    <string name="makir">Symbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Glødelampe</string>
    <string name="bulb3">En glødelampe er en elektrisk lyskilde som avgir lysstrøm når en ildfast metall (wolfram) leder varmes opp.</string>
    <string name="bulb4">- Lave kostnader\n- Øyeblikkelig tenning når den er slått på</string>
    <string name="bulb5">- Lav effektivitet. (mesteparten av den elektriske energien forbruket av lampen blir omgjort til varme)\n- Kort levetid. Omtrent 1000 timer.</string>
    <string name="llamp">Fluoriserende lampe</string>
    <string name="llamp2">En lysrør er en gassutladningslyskilde der en elektrisk utladning i kvikksølvdamp skaper ultrafiolett stråling, som omdannes til synlig lys ved hjelp av fosfor. Levetid i gjennomsnitt 10 ganger lenger enn glødelamper.</string>
    <string name="lllamp3">- God lysutgang\n- Diffusert lys\n- En rekke lyse nyanser\n- Fornuftig pris</string>
    <string name="llamp4">- Innhold av kvikksølvdamp\n- Spesielle regler for avhending\n- Lampen kan flimre</string>
    <string name="prosa">Fordeler</string>
    <string name="conss">Ulemper</string>
    <string name="gal1">Halogenlampe</string>
    <string name="gal2">En halogenlampe er en glødelampe med en buffergass (halogendamp - brom eller jod) pumpet inn i pæren. Denne funksjonen forlenger lampens levetid til 2000–4000 timer.</string>
    <string name="gal3">- Minimum mulig flimmer\n- Kompakthet\n- Fargegjengivelse</string>
    <string name="gal4">- Sterk varme\n - Lav levetid sammenlignet med andre lyskilder (unntatt glødelamper).</string>
    <string name="led1">LED-lampe</string>
    <string name="led2">I LED-lamper brukes LED-er som lyskilde, denne typen lamper eller armaturer brukes til industri-, husholdnings- og gatebelysning. LED-en er en halvlederanordning med et elektronhullkryss som skaper optisk stråling når en elektrisk strøm føres gjennom den fremover.</string>
    <string name="led3">- Den lengste levetiden for alle lamper (fra 10.000 til 100.000 timer)\n- Lavt energiforbruk\n- Laget for enhver spenning\n- En rekke lyse nyanser</string>
    <string name="led4">- Høy pris</string>
    <string name="gaz1">Utladningslamper</string>
    <string name="gaz2">Gassutladningslamper er en familie av kunstige lyskilder som genererer lys ved å sende en elektrisk utladning gjennom en ionisert gass, et plasma. Vanligvis bruker slike lamper en edelgass eller en blanding av disse gassene. Levetid mer enn 10 000 timer i gjennomsnitt.</string>
    <string name="gaz3">- Høy effektivitet\n- Økonomisk\n- God fargestabilitet</string>
    <string name="gaz4">- Nødvendigheten av kontrollutstyr\n- Lang utgang til driftsmodus\n- Flimring og surring under drift\n- Spesielle regler for avhending</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t En elektrisk kabel er en samling av en eller flere ledninger som går side om side eller buntet, og som brukes til å føre elektrisk strøm.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaksialkabel - brukes til radiofrekvenssignaler, for eksempel i kabelfjernsynsdistribusjonssystemer.\n● Direkte nedgravd kabel\n● Fleksible kabler\n● Fylt kabel\n● Heliax-kabel\n● Ikke-metallisk kappe (eller ikke-metallisk bygningskabel, NM, NM-B)\n● Metallisk kappe kabel (eller pansret kabel, AC eller BX)\n● Flerkjernekabel (består av mer enn en ledning og er dekket av kabelkappe)\n● Paret kabel - Sammensatt av to individuelt isolerte ledere som vanligvis brukes i DC- eller lavfrekvente AC-applikasjoner\n● Bærbar ledning - Fleksibel kabel for vekselstrøm i bærbare applikasjoner\n● Båndkabel - Nyttig når mange ledninger er påkrevd. Denne typen kabel kan lett bøyes, og den er designet for å håndtere spenninger på lavt nivå.\n● Skjermet kabel - brukes til sensitive elektroniske kretser eller for å gi beskyttelse i høyspenningsapplikasjoner.\n● Enkelt kabel (fra tid til annen brukes dette navnet for ledning)\n● Strukturert kabling\n● Senkbar kabel\n● Tvilling og jord\n● Twinax-kabel\n● Dobbeltledning - Denne kabeltypen er en flat to-ledningslinje. Det kalles ofte en 300 Ω linje fordi linjen har en impedans på 300 Ω. Den brukes ofte som en overføringslinje mellom en antenne og en mottaker (f.eks. TV og radio). Disse kablene er strandet for å redusere hudeffekter.\n● Twisted pair - Består av to sammenvevde isolerte ledninger. Det ligner på en paret kabel, bortsett fra at de sammenkoblede ledningene er vridd.</string>
    <string name="voltee">Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ammeter</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
    <string name="multiii">Multimeter</string>
    <string name="toko">Klemmemåler</string>
    <string name="eleeee">Strømmåler</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Elektrisk motor</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indikator skrutrekker</string>
    <string name="mull">Multimeter</string>
    <string name="stripp">Wire stripper</string>
    <string name="otvv">Skrutrekkere</string>
    <string name="passat">Tang</string>
    <string name="nabkly">Sett med skiftenøkler</string>
    <string name="molot">Hammer</string>
    <string name="montazno">Monteringskniv</string>
    <string name="kryglog">Tang med rund nese</string>
    <string name="bokor">Sidekutter</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Hacksager</string>
    <string name="ryletka">Målebånd</string>
    <string name="perf">Slagdrill</string>
    <string name="shyr">Bormaskin</string>
    <string name="payal">Loddejern</string>
    <string name="sympoya">Beltepose for instrumenter</string>
    <string name="roz_1">\t Først og fremst trenger du å åpne utløpsdekselet og se etter spenning på de utgående ledningene.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t I fravær av spenning er det nødvendig å se etter en feil oppover. Det er sannsynlig at strømbryteren har slått av eller at en ledning er skadet et sted.\n\t Hvis det er spenning, må du stramme ledningskontaktene, og hvis det ikke er noen tegn på at kontaktene smelter på kontakten, skal kontakten være i orden etter at dekselet er festet.</string>
    <string name="zxcc">\t Hvis det er smeltende eller svie spor på utløpsdekselet eller på kontaktene, må det endres fullstendig for å unngå negative konsekvenser.</string>
    <string name="switcher">bytte om</string>
    <string name="cddd">3-veis bryterordning</string>
    <string name="quanrez">Antall motstander:</string>
    <string name="rachit">Regne ut</string>
    <string name="canccc">Nullstille</string>
    <string name="oasd">Total elektrisk motstand =</string>
    <string name="brown">brun</string>
    <string name="red">rød</string>
    <string name="black">Svart</string>
    <string name="orange">oransje</string>
    <string name="yellow">Gul</string>
    <string name="green">Grønn</string>
    <string name="blue">Blå</string>
    <string name="violet">Lilla</string>
    <string name="white">Hvit</string>
    <string name="grey">Grå</string>
    <string name="gold">Gull</string>
    <string name="silver">Sølv</string>

    <string name="cofe">Deaktiver annonser for alltid til prisen av bare en kopp kaffe</string>
    <string name="yzn">Vis pris</string>
    <string name="noth">Nei takk</string>
    <string name="tofind">Finne:</string>
    <string name="ressss">Resultat:</string>
    <string name="sadc">Regne ut</string>
    <string name="welding_connection">Sveiset tilkobling</string>
    <string name="procc_sva">Sveiseprosess</string>
    <string name="weldin">Sveisemaskin</string>
    <string name="crimp">Krympeverktøy</string>
    <string name="isolated">Isolerte ermer</string>
    <string name="bolted">Boltet tilkobling</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Apparatklasser</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, amperemeter, ohmmeter\n• Multimeter\n• Klemmemåler\n• Strømmåler</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Elektrisk motor\n• Generator</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektrisk verneutstyr\n• Personlig verneutstyr\n• Normer og vilkår for testing av verneutstyr</string>
    <string name="awg">AWG til mm og mm \u00B2</string>
    <string name="raboti">Ulike verk</string>
    <string name="scket_plug">Installasjon av en plug-in-kontakt</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Installasjon av den innebygde kontakten</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betong eller murvegger</string>
    <string name="gipsokart">Tørrvegg</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Installasjon av stikkontakten</string>
    <string name="nakl_roz">Overliggende stikkontakt</string>
    <string name="yst_vikl">Bytt installasjon</string>
    <string name="anker">Anker</string>
    <string name="anker_2">Hjelpefeste for å holde en spiker, skrue, bolt sikkert.</string>
    <string name="dypel">Dowel</string>
    <string name="dyperl_2">Et tilbehørsfeste som det skrues inn en skrue eller spiker i.</string>
    <string name="zila">Ledning eller kabelkjerne</string>
    <string name="zila_2">En isolert leder designet for å bære elektrisk strøm. Består av en eller flere ledninger</string>
    <string name="stazka">Stropp</string>
    <string name="stazka_2">Tynt lag med mørtel for å glatte betongoverflaten</string>
    <string name="ydl">Utvidelse</string>
    <string name="ydl_2">Et stykke fleksibel ledning utstyrt med en stikkontakt</string>
    <string name="yz_vd">Reststrømsenhet</string>
    <string name="yz_vd_2">En beskyttelsesanordning som sammenligner styrken til den elektriske strømmen i kretsens fase og nøytrale ledninger. Ved strømlekkasje slår reststrømsenheten veldig raskt av nettverket.</string>
    <string name="snyr">Ledning</string>
    <string name="shnyr_2">Spesielt fleksibel ledning. Lar mobile enheter kobles til nettverket.</string>
    <string name="overvoltage">Overspenning</string>
    <string name="over_1">\t Overdreven spenningsstigning er vanligvis assosiert med et brudd i nøytral leder i trefaset forsyningsnett.</string>
    <string name="over_desk_1">\t Leilighet 1 og 2 er koblet til forskjellige faser (L2 og L3). Hvis en nøytral leder går i stykker, i stedet for en parallell forbindelse, dannes en seriell forbindelse som fører til en økning i spenningen.\n \t Summen av forbrukerspenningene blir lik linjespenningen (U1 + U2 = 380 V).\n \t La oss gi et eksempel:\n \t I den første leiligheten er bare en vannkoker tilkoblet (P1 = 2000 W), og i den andre - bare en datamaskin (P2 = 300 W).\n \t R1 motstand er 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohm; R2 er 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n \t Total strøm I er 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A.\n \t Derfor vil spenningen i den første leiligheten være lik 2,05 × 24,2 = 49,61 volt. I det andre - 2,05 × 161,3 = 330,65 volt\n \t Vannkokeren fungerer praktisk talt ikke, men datamaskinen kan mislykkes. <b> Dette er enkelt å huske - en forbruker med mindre strøm vil få mer spenning. </b></string>
    <string name="me">Beskyttelsesmetoder</string>
    <string name="t_pop">\t Du kan beskytte leiligheten eller huset ditt mot slike situasjoner ved å installere en overspenningsvernmodul eller et spenningsrelé. Disse beskyttelsesinnretningene kobler fra ledningen hvis spenningen i nettverket går utover den etablerte normen.</string>
    <string name="vikl_11">\t 1. Lag kanalen for kabelføring og installasjon av koblingsboksen.\n\t 2. Fyll utsparingen med albastmørtel, installer bakboksen og før kabelen inn i den.\n\t 3. Fyll de resterende fordypningene og la mørteren tørke.</string>
    <string name="vikl_22">\t 4 og 5. Koble til og fest bryteren ved hjelp av de spesielle hullene på bryteren og på monteringsboksen.\n\t 6. Installer beskyttelsesdeksler og nøkler. Ferdig!</string>
    <string name="socket_11">\t 1. Lag en kanal for kabelføring og installasjon av koblingsboksen.\n\t 2. Fyll utsparingen med albastmørtel, installer bakboksen og før kabelen inn i den.\n\t 3. Fyll de resterende fordypningene og la mørteren tørke.</string>
    <string name="socket_22">\t 4. Koble til og fest kontakten med de spesielle hullene på kontakten og på monteringsboksen.\n\t 5 og 6. Installer beskyttelsesdekslene og panelene. Ferdig!</string>
    <string name="socket33">\t 1. Merk av og bor et hull i bakboksen.\n\t 2 og 3. Fest bakboksen, spesielle innvendige kroker vil presse den mot veggen.</string>
    <string name="socket44">\t 4 og 5. Koble til og fest kontakten med de spesielle hullene på kontakten og på monteringsboksen.\n\t 6. Installer beskyttelsesdeksler og paneler. Ferdig!</string>
    <string name="naklroz11">\t 1. Fest basen til veggen.\n \t 2. Før kabelen inn i basen med en margin.\n \t 3. Koble til og fest kontakten på basen.\n \t 4. Installer beskyttelsesdeksler og paneler. Ferdig!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Diesel generator</string>
    <string name="_1_n2">1. Kraftverk.\n2. Elektrisk nettstasjon.</string>
    <string name="error_input">Dataregistreringsfeil</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Ekspansjonstank.\n2. Isolator.\n3. Transformator kjerne.\n4. Deksel på transformatortanken.\n5. Radiatorer.\n6. Lavspent vikling.\n7. Høyspenningsvikling.</string>
    <string name="nomtok">Nominell strøm, Ampere</string>
    <string name="_1_n26">1. Digital multimeter med klemmemåler.\n2. Høyspennings klemmemåler.</string>
    <string name="_1_n24">1. Eldre elektriske målere.\n2. Elektrisk måler av nytt design.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Aksel.\n2. Statorvikling.\n3. Statorkjerne.\n4. \"Ekornbur\".\n5. Rotorkjerne.\n6. Vifte.\n7. Ramme.</string>
    <string name="types">Typer</string>
    <string name="btn_1">knapp # 1</string>
    <string name="btn_2">knapp # 2</string>
    <string name="btn_3">knapp # 3</string>
    <string name="_3">bryter # 3</string>
    <string name="phase_3">Trefase</string>
    <string name="kaski">Sikkerhetshjelmer</string>
    <string name="googles">Øye- og ansiktsbeskyttelse</string>
    <string name="protivogas">Gassmasker og åndedrettsvern</string>
    <string name="rykav">Hanske</string>
    <string name="poysa">Sikkerhetsbelter og sikkerhetstau</string>
    <string name="kompl">Buebeskyttelsessett</string>
    <string name="elzazr">Elektrisk verneutstyr</string>
    <string name="za_siz">Personlig verneutstyr</string>
  <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\t Følgende personlige verneutstyr brukes i elektriske installasjoner:</string>
    <string name="only_pods">Elektrisk nettstasjon</string>
    <string name="nuclear">Atomkraftverk</string>
    <string name="termal">Varmekraftverk</string>
    <string name="solar">Solkraftverk</string>
    <string name="hydro">Vannkraftverk</string>
    <string name="wind">Vind farm</string>
    <string name="geotermal">Geotermisk kraftverk</string>
    <string name="nuclear_stri">\t Kjernekraftverk er en kjernefysisk installasjon for produksjon av energi, som bruker en atomreaktor og et sett med nødvendige systemer, enheter, utstyr og strukturer.</string>
    <string name="shema_atom">Skjema for drift av et kjernekraftverk på en dobbelt krets trykkreaktor med vannkraft</string>
    <string name="nuc_str_2">\t Energi som frigjøres i reaktorkjernen overføres til det primære kjølevæsken. Kjølevæsken kommer inn i dampgeneratoren, hvor den koker opp vannet i den andre kretsen. Den resulterende dampen kommer inn i turbinene som roterer de elektriske generatorene. Ved utløpet av turbinene kommer dampen inn i kondensatoren, hvor den blir avkjølt av en stor mengde vann som kommer fra reservoaret.\n \t Trykkompensatoren er en ganske kompleks og tungvint design, som tjener til å utjevne trykksvingningene i kretsen under drift av reaktoren, som oppstår fra termisk ekspansjon av kjølevæsken.\n \t I tillegg til vann, kan forskjellige reaktorer også bruke metallsmelter som varmebærer og kjøler: natrium, bly, eutektisk bly-vismutlegering osv. Bruk av flytende metallvarmebærere gjør det mulig å forenkle utformingen av reaktorkjerneskallet og kvitt trykkompensatoren.\n \t Avhengig av type rektorer, kan det totale antallet kretsløp variere.\n \t I stedet for å bruke et reservoar, kan vann kjøles ned i spesielle kjøletårn, som er den mest synlige delen av et atomkraftverk.</string>
    <string name="tepl">\t Termisk kraftverk er et kraftverk som genererer elektrisk energi ved å omdanne drivstoffets kjemiske energi i forbrenningsprosessen til termisk energi og deretter til mekanisk rotasjonsenergi på akselen til en elektrisk generator. Ulike fossile brensler er mye brukt: kull, naturgass, sjeldnere fyringsolje, tidligere torv og oljeskifer. Noen anlegg kan også brukes til å generere varme i fjernvarmesystemer.</string>
    <string name="termal_str_2">\t I tradisjonelle termiske kraftverk brennes drivstoff i ovnen til en dampkjele, og oppvarmes og vannet som pumpes inne i kjelen, omdannes til damp i spesielle rør (vannrørskjele). Den resulterende overopphetede dampen med høy temperatur og trykk mates gjennom en dampledning til en turbinegenerator - en kombinert dampturbin og en elektrisk generator. I en flertrinns dampturbin blir den termiske energien til dampen delvis omgjort til mekanisk rotasjonsenergi på akselen som den elektriske generatoren er installert på.\n \t I en rekke termiske kraftverk har en gassturbinordning blitt utbredt, der en blanding av varme gasser oppnådd ved å forbrenne et gassformig eller flytende drivstoff roterer turbinen til et gasturbinanlegg direkte, hvis akse er koblet til en elektrisk generator. Etter turbinen forblir gassene varme nok til bruk i en spillvarmekjele for å drive en dampmaskin (kombinert syklusanlegg) eller for oppvarmingsformål.</string>
    <string name="acc">Typer</string>
    <string name="trmal_types">• Kjele- og turbinekraftverk\n \t - Kondenserende kraftverk\n \t - Kraftanlegg\n• Gassturbinekraftverk\n• Gasskraftverk med kombinert syklus\n• Kraftverk basert på stempelmotorer\n \t - Kompresjonstennelse (diesel)\n \t - Med gnisttenning\n• Kombinert syklus</string>
    <string name="solar_desk_1">\t Solkraftverk er en konstruksjon som omdanner solstråling til elektrisk energi. Metoder for å konvertere solstråling er forskjellige og avhenger av utformingen av kraftverket. De beste stedene for solkraftverk er ørkenområder og tørre områder.</string>
    <string name="dfgh">\t Alle solkraftverk er delt inn i flere typer:\n ● Tårntype\n ● Skivetype\n ● Bruke solcellemoduler (solbatterier)\n ● Bruk av parabolsk konsentratorer\n ● Kombinerte solkraftverk\n ● Ballong solkraftverk\n ● Solvakuumkraftverk</string>
    <string name="hydro_desk">\t Vannkraftverk bruker som kilde til energi bevegelsen av vannmasser i elveleies og tidevannsbevegelser. Vannkraftverk bygges vanligvis på elver ved å konstruere demninger og reservoarer.\n \t Garantert vannforsyning hele året, bratte elvebakker og kløftterreng - alt dette favoriserer hydrokonstruksjon og effektiv kraftproduksjon.</string>
    <string name="water_desk_2">\t Ved hjelp av hydrauliske konstruksjoner opprettes et vanntrykk som kommer inn i bladene til en hydraulisk turbin, som driver kraftgeneratorer.\n \t Nødvendig vanntrykk leveres av damkonstruksjon eller bruk av naturlig vannføring. I noen tilfeller brukes både demningen og den naturlige strømmen sammen for å oppnå ønsket vanntrykk.</string>
    <string name="trr">Hydraulisk turbin og kraftgenerator</string>
    <string name="vvct">A - Generator; B - turbin;\n 1 - Stator\n 2 - Rotor\n 3 - Kniver\n 4 - Turbinblader\n 5 - Vannføring\n 6 - Turbogeneratoraksel</string>
    <string name="typ">Typer vindparker</string>
    <string name="ystrwind">Vindgeneratorenhet</string>
    <string name="t_100_n_t">\t Et vindkraftverk er en serie vindturbiner koblet til et enkelt nettverk. Store vindparker kan ha 100 eller flere vindturbiner.\n \t Vindgenerator er en enhet for å konvertere vindstrømmenes kinetiske energi til turbinrotorens mekaniske energi med den påfølgende transformasjonen til elektrisk energi.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● På land\n● Kyst\n● Offshore\n● Flytende\n● Fjell\n● Sveve</string>
    <string name="fd">\t Geotermisk kraftverk genererer elektrisk energi fra termisk energi fra underjordiske kilder (for eksempel geysirer).\n \t Jordens varme brukes både direkte til å varme opp hus og bygninger og til å generere elektrisitet.</string>
    <string name="geo_st">Driftsordning for geotermisk kraftverk</string>
    <string name="geo_opi">1. Hulrom med varmt vann \n 2. Varmt vann (damp) \n 3. Kraftverk (turbingenerator) \n 4. Kraftnett \n 5. Restvann \n 6. Varmetilførselspunkt med kjøletårn \n 7. Kaldtvannretur</string>
    <string name="vivivi">Typer kraftverk</string>
    <string name="sola_2">\t Konvertering av solenergi til elektrisk energi kan skje direkte ved hjelp av solcellepaneler eller ved hjelp av solfangere som varmes opp varmebæreren.</string>
    <string name="sola_3">Solcellepaneler på taket av huset</string>
    <string name="sola_4">Vakuumrørsamler</string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Ordning</string>
    <string name="powertoka">Strømstyrke</string>
    <string name="zaryad">Elektrisk\n lade</string>
    <string name="emkost">Kapasitans</string>
    <string name="poslso">Seriell\n forbindelse</string>
    <string name="paraso">Parallell\n forbindelse</string>
    <string name="cable_jack">1. Kabeljakke.\n2. Ledningsisolasjon.\n3. Strippet ledning.</string>
    <string name="imu_desk">1. Strømbryter.\n2. Pulsrelé.\n3. Knapper.\n4. Lyskilde.</string>
    <string name="motion">Bevegelse</string>
    <string name="btn1">Knapp 1</string>
    <string name="btn2">Knapp 2</string>
    <string name="stopp">Stoppe</string>
    <string name="pysk">Start</string>
    <string name="_1_n2f">1. Strømbryter.\n2. Reststrømsenhet.</string>
    <string name="avv">Strømbryter</string>
    <string name="asdt">Reststrømsenhet</string>
    <string name="wirin">Koblingsskjema for magnetstarter</string>
    <string name="email">E-post</string>
    <string name="share">Del med en venn</string>
    <string name="report_a_bug">Rapporter en feil</string>
    <string name="found_error_v2">Hei, jeg fant en feil. Applikasjonsspråk: %1$s , %2$s . Versjon: %3$s , %4$s , %5$s . \n ____________________________________.\n Feilbeskrivelse:</string>
    <string name="the_work_must_be">Arbeidet må utføres av en spesialist og bare når strømforsyningen er strømløs.</string>
    <string name="vidi_sock">Stikkontakter og plugger over hele verden</string>
    <string name="plug_desk">\t Elektriske plugger og stikkontakter er forskjellige fra hverandre når det gjelder spenning og strømstyrke, form, størrelse og kontakttype. Ulike standardsystemer med plugger og stikkontakter brukes over hele verden.</string>
    <string name="a_desk">Amerikansk Samoa, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brasil, Kambodsja, Canada, Caymanøyene, Kina (uten hull i kniver og litt kortere kniver), Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japan, Laos, Libanon, Liberia, Maldivene, Mexico, Mikronesia, Montserrat, De nederlandske Antillene, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filippinene, Puerto Rico, St. Vincent, Saudi-Arabia, Tahiti, Taiwan, Thailand, USA, Venezuela, Vietnam, Jomfruøyene (USA og Britisk), Jemen</string>
    <string name="typ_b">Alt kjent for type A unntatt Bangladesh, Bolivia, Kambodsja, Kina, Den Dominikanske republikk, Korea, Liberia, Maldivene, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thailand, Vietnam, Jemen. Også funnet på Azorene, Belize, Trinidad og Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albania, Algerie, Angola, Argentina, Østerrike, Azorene, Balearene, Bangladesh, Belgia, Bolivia, Bosnia, Brasil, Bulgaria, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanariøyene, Kapp Verde, Den sentralafrikanske republikk, Kanaløyene, Chile, Komorene , Kongo, Kroatia, Dem. Rep. Av Kongo (Zaire), Elfenbenskysten (Côte d\'Ivoire), Cyrpus, Danmark, Djibouti, Egypt, El Salvador, Estland, Ekvatorial-Guinea, Eritrea, Færøyene, Finland, Fransk Guyana, Gabon, Tyskland, Gibraltar, Hellas , Grønland, Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Ungarn, Island, India, Indonesia, Iran, Irak, Isle of Man, Israel, Italia, Kasakhstan, Korea, Kuwait, Laos, Libanon, Litauen, Luxembourg, Makedonia, Madagaskar, Madeira , Mali, Martinique, Mauritania, Mauritius, Monaco, Montenegro, Marokko, Mosambik, Myanmar, Nepal, Nederland, Niger, Norge, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Filippinene, Polen, Portugal, Romania, Russland, Rwanda, St. Vincent , Senegal, Serbia, Slovenia, Somalia, Spania, Sudan, Surinam, Sverige, Sveits, Syria, Thailand, Togo, Tunisia, Tyrkia, Uruguay, Vietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Kamerun, Tsjad, Dem. Rep. Av Kongo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Etiopia, Fransk Guyana, Ghana, Hellas, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Irak, Jordan, Kenya, Libanon, Libya, Macao, Madagaskar, Maldivene, Martinique , Monaco, Myanmar (Burma), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, De forente arabiske emirater, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Belgia, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanariøyene, Den sentralafrikanske republikk, Tsjad, Komorene, Kongo, Elfenbenskysten (Elfenbenskysten), Tsjekkia, Djibouti, El Salvador, Ekvatorialguinea, Frankrike, Fransk Guyana, Hellas, Guadeloupe , Irland, Indonesia, Italia, Laos, Latvia, Litauen, Madagaskar, Mali, Martinique, Monaco, Marokko, Niger, Polen, St. Vincent, Senegal, Slovakia, Syria, Tahiti, Tunisia</string>
    <string name="typ_f">Algerie, Amerikansk Samoa, Aruba, Østerrike, Azorene, Balearene, Bosnia, Bulgaria, Kapp Verde, Tsjad, Kroatia, El Salvador, Estland, Finland, Frankrike, Tyskland, Hellas, Guinea, Ungarn, Island, Indonesia, Italia, Jordan, Korea, Laos, Luxembourg, Madeira, Monaco, Montenegro, Mosambik, Myanmar, Nederland, De nederlandske Antillene, Niger, Norge, Portugal, Romania, Russland, Serbia, Spania, Surinam, Sverige, Tyrkia, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Kamerun, Kanaløyene, Kina, Kypros, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Irak, Irland, Isle of Man, Jordan, Kenya , Kuwait, Libanon, Macau, Malawi, Malaysia, Maldivene, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St. Lucia, St. Vincent, Saudi-Arabia, Seychellene, Sierra Leone, Singapore, Tanzania , Uganda, De forente arabiske emirater, Storbritannia, Vietnam, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israel</string>
    <string name="typ_i">Amerikansk Samoa, Argentina, Australia, Kina, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, New Zealand, Okinawa, Panama, Papua Ny Guinea, St. Vincent, Tadsjikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Etiopia, Liechtenstein, Madagaskar, Maldivene, Rwanda, Sveits</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Danmark, Færøyene, Grønland, Guinea, Madagaskar, Maldivene, St. Vincent, Senegal, Tunisia</string>
    <string name="typ_l">Chile, Cuba, El Salvador, Etiopia, Italia, Libya, Maldivene, Syria, Tunisia, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mosambik, Sør-Afrika, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">Brasil, Sør-Afrika</string>
    <string name="typ_o">Thai</string>
    <string name="rate_dialog_title">Bedøm denne appen</string>
    <string name="rate_dialog_message">Hvis du liker denne applikasjonen, kan du ta deg tid til å rangere den? Det tar ikke mer enn et minutt. Takk for støtten!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Ranger det nå</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Minn meg på det senere</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nei takk</string>
    <string name="countries">Land:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Annonsering er deaktivert. Takk for kjøpet!</string>
    <string name="proh_dvycl">To-nøkkel gjennomgangsbryter</string>
    <string name="two_key_pass">To-nøkkel gjennomgangsbryter fra to steder</string>
    <string name="two_key_pass_t">To-tasters gjennomgangsbryter fra tre steder</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnetisk ballast.\n2. Lysrør.\n3. Glødebryterstarter.</string>
    <string name="an_examp">Et eksempel på koblingsskjema for en lysrør med elektronisk forkobling</string>
    <string name="an_ex">Et eksempel på koblingsskjemaer for en lysrør med en elektromagnetisk forkobling</string>
    <string name="socketvickl">Stikkontakt og bryter</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Flere uttak med en kabel</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Hver stikkontakt med separat kabel</string>
    <string name="sockets">Stikkontakter</string>
    <string name="dimmer">Mørkere</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer og bryter</string>
    <string name="not_all_types">Ikke alle typer lamper fungerer med dimmer. Sjekk denne informasjonen i instruksjonene til lampen.</string>
    <string name="favotites">Favoritter</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Lagt til i favoritter</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Motortilkobling (stjerne, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Stjernekobling av motoren</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Delta-tilkobling av motoren</string>
    <string name="example_of_star">Eksempel på stjernekobling av en motor</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Kjøpet forventes. Fullfør transaksjonen </string>
    <string name="purchase_canceled"> Kjøpet ble kansellert </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Feil: Ugyldig kjøp </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Kjøpsstatus ukjent </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Strømkostnadskalkulator</string>
    <string name="price_for_1kwt">Pris for 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Daglig brukstid (timer)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Bruk av enheten (%1$s)</string>
    <string name="price">pris</string>
    <string name="hours">timer</string>
    <string name="cost_per_hour">Kostnad per time:</string>
    <string name="cost_per_day">Kostnad per dag:</string>
    <string name="cost_per_year">Kostnad per år:</string>
    <string name="cost_per_month">Kostnad per måned:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Daglig forbruk (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formler:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Internasjonalt system for enheter og SI-prefikser</string>
    <string name="si_base_units">Grunnenheter</string>
    <string name="si_derived_units">Avledede enheter med spesielle navn</string>
    <string name="measure">Størrelse</string>
    <string name="name">Navn</string>
    <string name="symbol">Symbol</string>
    <string name="si_time">tid</string>
    <string name="si_second">sekund</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">lengde</string>
    <string name="si_metre">metre</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">Mass</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">elektrisk strøm</string>
    <string name="si_ampere">ampere</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">termodynamisk temperatur</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">stoffmengde</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">lysstyrke</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">SI-prefikser</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">vinkel</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">romvinkel</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">frekvens</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">kraft</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">trykk</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">energi</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">effekt</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">elektrisk ladning</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">elektrisk potensial</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">kapasitans</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">elektrisk resistans</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">konduktans</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">magnetisk fluks</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnetisk flukstetthet</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">induktans</string>
    <string name="si_degree_celsius">grad celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">termodynamisk temperatur</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">lysfluks</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">belysningsstyrke</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">aktivitet</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">absorbed dose (av ioniserende stråling)</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">equivalent dose (av ioniserende stråling)</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">katalytisk aktivitet</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">milli</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Søk</string>
    <string name="wires">Ledninger</string>
    <string name="sources">Kilder</string>
  <string name="resistors">Motstander</string>
  <string name="capacitors">Kondensatorer</string>
  <string name="diodes">Dioder</string>
  <string name="inductors">Induktorer</string>
  <string name="transformers">Transformatorer</string>
  <string name="transistors">Transistorer</string>
  <string name="antennas">Antenner</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Elektroakustiske enheter</string>
  <string name="current_limiters">Elektriske strømbegrensere</string>
  <string name="switches">Brytere</string>
  <string name="lamps">Lamper</string>
  <string name="measuring_instruments">Måleinstrumenter</string>
  <string name="logic_gates">Logiske porter</string>
  <string name="all">Alle</string>
  <string name="wire">Metalltråd</string>
  <string name="trace_junction">Spor kryss</string>
  <string name="trace_crossing">Sporovergang</string>
  <string name="ground_symbol">Bakken symbol</string>
  <string name="signal_ground_symbol">Signal bakken symbol</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Chassis-bakken symbol</string>
  <string name="battery_single_cell">Batteri, encellet</string>
  <string name="battery_multi_cell">Batteri, flercellet</string>
  <string name="solar_cell">Solcelle (solcelle)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Spenningskilde for likestrøm</string>
  <string name="voltage_alternating_current">Spenningskilde for en vekselstrøm</string>
  <string name="controlled_voltage_source">Kontrollert spenningskilde</string>
  <string name="current_source">Gjeldende kilde</string>
  <string name="controlled_current_source">Kontrollert nåværende kilde</string>
  <string name="resistor_common">Motstand</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostat (variabel motstand)</string>
  <string name="potentiometer">Potensiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">Termistor eller varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">Trimmer motstand</string>
  <string name="photoresistor">Fotoresistor</string>
  <string name="capacitor">Kondensator</string>
  <string name="polarized_capacitor">Polarisert kondensator</string>
  <string name="variable_capacitor">Variabel kondensator</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Kapslede variable kondensatorer</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Trimmer kondensator</string>
  <string name="diode_rectifier">Diode (likeretter)</string>
  <string name="schottky_diode">Schottky -diode</string>
  <string name="zener_diode">Zenerdiode</string>
  <string name="light_emitting_diode">Lysemitterende diode</string>
  <string name="photodiode">Fotodiode</string>
  <string name="tunnel_diode">Tunneldiode</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Shockley diode</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Silisiumstyrt likeretter</string>
  <string name="constant_current_diode">Konstant strømdiode</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">Diodebro</string>
  <string name="air_core_inductor">Luftkjerneinduktor</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">Induktor med magnetisk kjerne</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">Induktor med ferritkjerne</string>
  <string name="variable_inductor">Variabel induktor</string>
  <string name="ferrite_bead">Ferritperle</string>
  <string name="transformer">Transformator</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">Transformator med midtkran på sekundærvikling</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator med to sekundære viklinger</string>
  <string name="electric_current_transformer">Elektrisk strømtransformator</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Null-sekvens gjeldende transformator</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolar kryss transistor</string>
  <string name="darlington_transistor">Darlington transistor</string>
  <string name="n_channel_jfet">N-kanal kryssport-felt-effekt-transistor</string>
  <string name="p_channel_jfet">P-kanal kryssport gate-effekt-transistor</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Transistor for utarmingsmodus</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Enhancement mode transistor</string>
  <string name="phototransistor">Fototransistor</string>
  <string name="antenna">Antenne</string>
  <string name="dipole_antenna">Dipol -antenne</string>
  <string name="loop_antenna">Sløyfe -antenne</string>
  <string name="microphone">Mikrofon</string>
  <string name="buzzer">Summer</string>
  <string name="loudspeaker">Høyttaler</string>
  <string name="fuses">Sikringer</string>
  <string name="spst">Bryter, enkeltpolet/enkeltkast</string>
  <string name="spdt">Bryter, enkeltpolet/dobbeltkast</string>
  <string name="dpdt">Bryter, dobbeltpolet/dobbeltkast</string>
  <string name="pushbutton">Trykknapp, øyeblikkelig eller fjærretur</string>
  <string name="indicating_lamp">Indikatorlampe</string>
  <string name="incandescent_indicator">Glødelampe (som indikator)</string>
  <string name="neon_lamp">Neon lampe</string>
  <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(normalt åpen kontakt)</string>
  <string name="normally_closed">(normalt lukket kontakt)</string>
  <string name="two_circuit">(to-krets)</string>
    <string name="night_mode">Nattmodus</string>
    <string name="switch_3_buttons">Bryter (3 knapper)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Tre-knappers bryteroppsett</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Blandede spørsmål.</string>
  <string name="decimal_multiplier">Spesifiser desimalmultiplikatoren til SI-prefikset.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Alle spørsmål i ett.</string>
  <string name="number_of_questions">Antall spørsmål:</string>
  <string name="start">Start testen</string>
  <string name="last_result">Prosentandel riktige svar:</string>
  <string name="err_try">Feil. Prøv igjen senere</string>
  <string name="Finish">Bli ferdig</string>
  <string name="retry">Prøv på nytt</string>
  <string name="exit">Slutte</string>
  <string name="correct_answers">Riktige svar:</string>
  <string name="wrong_answers">Feil svar:</string>
  <string name="selectanswer">Vennligst velg svar</string>
  <string name="confirm">Bekrefte</string>
  <string name="next">Neste</string>
  <string name="to_begin">Til begynnelsen</string>
  <string name="please">Klikk igjen for å avslutte</string>
  <string name="test_5">Er dette Kirchhoffs første eller andre lov?</string>
  <string name="test_6">Angi tilkoblingstypen.</string>
  <string name="test_10">Angi type jordingssystem.</string>
  <string name="test_9">Angi lampetypen.</string>
  <string name="test_40">Hvilken fargetemperatur passer best til denne fargen?</string>
  <string name="test_2">Apparat for måling av elektrisk spenning.</string>
  <string name="test_8">Dette er en glødelampe. Hva indikerer tallet 3?</string>
  <string name="test_1">Måleenhet for elektrisk spenning.</string>
  <string name="test_11">Måleenhet for elektrisk strøm.</string>
  <string name="test_13">Formel for linjespenning.</string>
  <string name="test_17">Hva er typene beskyttelsesklasser mot elektrisk støt?</string>
  <string name="test_18">Hva betyr tallet \"27\" i E27-basetypen?\"</string>
  <string name="test_19">Hvilken pære inneholder kvikksølv?</string>
  <string name="test_20">Hvor mye bruker et 2,5 kWh elektrisk apparat på 30 minutters drift?</string>
  <string name="test_21">Måleenhet for elektrisk kraft.</string>
  <string name="test_22">Apparat for måling av elektrisk motstand.</string>
  <string name="test_25">Hva betyr det første sifferet i inntrengningsbeskyttelsesvurderingen? For eksempel: IP23.</string>
  <string name="test_26">"Hva betyr bokstaven \"C\" i C16-strømbryteren?"</string>
  <string name="test_28">Hva er 1 lux lik?</string>
  <string name="test_30">Hva er forskjellen mellom en sikring og en effektbryter?</string>
  <string name="test_31">Måleenhet for elektrisk motstand.</string>
  <string name="test_32">En enhet for å måle elektrisk strøm.</string>
  <string name="test_35">Dette er en transformator. Hva indikerer tallet 1?</string>
  <string name="test_37">Hva betyr tallet \"16\" i effektbryter C16?</string>
  <string name="test_38">Hvilken enhet kan kontrollere den elektriske spenningsverdien og slå av lasten i tilfelle den elektriske spenningen går utover de fastsatte grensene?</string>
  <string name="test_39">Hva betyr det andre sifferet på inntrengningsbeskyttelsesvurderingen? For eksempel: IP23.</string>
  <string name="test_41">Hvilken enhet kombinerer flere elektriske målefunksjoner?</string>
  <string name="test_43">Dette er en glødelampe. Hva indikerer tallene 4 og 5?</string>
  <string name="test_44">Dette er en elektrisk motor. Hva indikerer nummer 2?</string>
  <string name="test_46">Hvilken enhet brukes til å måle belysning?</string>
  <string name="test_47">Hva betyr bokstaven \"E\" i basetypen E27?</string>
  <string name="test_50">Med hvilket jordingssystem er det forbudt å bruke et potensielt utjevningssystem?</string>
  <string name="test_52">Hvor mye bruker et 3,3 kWh elektrisk apparat på 15 minutters drift?</string>
  <string name="test_53">Dette er en transformator. Hva indikerer tallet 2?</string>
  <string name="test_54">Dette er en elektrisk motor. Hva indikerer tallet 1?</string>
  <string name="test_56">Hva er en effektbryter til?</string>
  <string name="test_57">Funksjonene til hvilke to enheter er kombinert av en differensialbryter?</string>
  <string name="test_58">Apparat for måling av strømforbruk.</string>
  <string name="test_59">Hva er denne enheten?</string>
  <string name="test_7">Seriekobling av motstander. Hva er den totale motstanden R1,2?</string>
  <string name="test_16">Parallellkobling av motstander. Hva er den totale motstanden R1,2?</string>
  <string name="test_3">Formel for aktiv kraft.</string>
  <string name="test_4">Ohms lovformel.</string>
  <string name="test_12">Formel for reaktiv kraft.</string>
  <string name="test_23">Tilsynelatende kraftformel.</string>
  <string name="test_33">Formel for Joule-Lenz-loven.</string>
  <string name="test_24">Hva er RCD for?</string>
  <string name="test_ans_1">Wolfram filament</string>
  <string name="test_ans_2">Kontaktledning</string>
  <string name="test_ans_3">Skrue gjenger</string>
  <string name="test_ans_4">Glassmonteringsstøtte</string>
  <string name="test_ans_5">Aksel</string>
  <string name="test_ans_6">Ramme</string>
  <string name="test_ans_7">Rotorkjerne</string>
  <string name="test_ans_8">Statorkjerne</string>
  <string name="test_ans_9">Statorvikling</string>
  <string name="test_ans_10">Ekspansjonstank</string>
  <string name="test_ans_11">Isolering</string>
  <string name="test_ans_12">Radiator</string>
  <string name="test_ans_13">Transformatorkjerne</string>
  <string name="test_ans_14">Basetypebetegnelse</string>
  <string name="test_ans_15">Diameter mellom kontaktene</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">Den er designet for å beskytte mennesker mot elektrisk støt og for å beskytte gjenstander mot brann i tilfelle skade på isolasjonen til elektriske ledninger og elektrisk utstyr.</string>
  <string name="test_ans_18">Den er designet for å beskytte en elektrisk krets mot skade forårsaket av overdreven strøm fra overbelastning eller kortslutning.</string>
  <string name="test_ans_19">Den er designet for å beskytte elektrisk utstyr mot overspenninger.</string>
  <string name="test_ans_20">Den er designet for å overvåke den innstilte spenningsverdien, og for å koble fra lasten hvis den går utover de fastsatte grensene, i tilfelle ulykker i det elektriske nettverket.</string>
  <string name="test_ans_21">Solid partikkelbeskyttelse.</string>
  <string name="test_ans_22">Beskyttelse mot væskeinntrengning.</string>
  <string name="test_ans_23">Verdi for merkestrømmen.</string>
  <string name="test_ans_24">Verdi for merkespenningen.</string>
  <string name="test_ans_25">Antall poler i hovedkretsen.</string>
  <string name="test_ans_26">Type utløsning (elektromagnetisk, termisk)</string>
  <string name="test_ans_27">Type hovedkretsstrøm.</string>
  <string name="test_ans_28">Lunte</string>

  <string name="test_60">Hva betyr tallet \"27\" i E27-lampesokkeltypen?</string>
  <string name="test_61">Hva betyr bokstaven \"E\" i E27-lampesokkeltypen?</string>
  <string name="test_62">Dette er -</string>
  <string name="test_63">Hva er denne enheten til?</string>
  <string name="test_64">Typebetegnelse for lampesokkel</string>
  <string name="test_65">Tilsynelatende effekt. Formel.</string>
  <string name="test_66">Hva betyr dette symbolet?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Lås opp alle tester og deaktiver annonser.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Kopiert</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Vurder på Google play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Vi vil være veldig takknemlige hvis du vurderer oss.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Beste vurdering %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Takk for hjelpen!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">Vi er veldig fornøyde!</string>
</resources>
