<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Sổ tay thợ điện</string>
    <string name="Theory">Học thuyết</string>
    <string name="shema">Lược đồ</string>
    <string name="info">Kiểm tra</string>
    <string name="OHMre">\ttrong trường hợp đã biết hai giá trị, có thể dễ dàng tính giá trị thứ ba dựa trên định luật Ôm:</string>
    <string name="pred">Dưới đây là các công thức điện cơ bản:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Máy tính</string>
    <string name="ip_text">Giải thích cấp độ bảo vệ IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tMã IP, hoặc Mã bảo vệ chống xâm nhập, tiêu chuẩn IEC 60529, đôi khi được hiểu là Mã bảo vệ quốc tế, phân loại và xếp hạng mức độ bảo vệ được cung cấp bởi vỏ cơ khí và vỏ bọc điện chống lại sự xâm nhập, bụi, tiếp xúc ngẫu nhiên và nước. Nó được xuất bản bởi Ủy ban Kỹ thuật Điện Quốc tế (IEC). Tiêu chuẩn tương đương của Châu Âu là EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - một hệ thống trong đó dây dẫn bảo vệ trung tính và dây dẫn làm việc trung tính được kết hợp thành một trong toàn bộ chiều dài của nó.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - một hệ thống trong đó dây dẫn bảo vệ trung tính và dây dẫn hoạt động trung tính được tách biệt trong toàn bộ chiều dài của nó.</string>
    <string name="tncs">\tTN-CS - một hệ thống trong đó một phần các chức năng của dây dẫn trung tính bảo vệ và dây dẫn hoạt động trung tính được kết hợp trong một dây dẫn duy nhất, bắt đầu từ nguồn điện.</string>
    <string name="it">\tIT - hệ thống trong đó trung tính của nguồn điện được cách ly với đất hoặc nối đất thông qua các thiết bị có điện trở cao, và các bộ phận dẫn điện lộ ra của hệ thống lắp đặt điện được nối đất.</string>
    <string name="tt">\tTT - hệ thống trong đó trung tính của nguồn điện được nối đất kiên cố và các bộ phận dẫn điện lộ ra của hệ thống lắp đặt điện được nối đất bằng thiết bị nối đất độc lập về điện với trung tính nối đất của nguồn.</string>
    <string name="zazeml_1">\tTrong kỹ thuật điện, đất hoặc nối đất là điểm chuẩn trong mạch điện mà từ đó điện áp được đo, đường trở lại chung cho dòng điện hoặc kết nối vật lý trực tiếp với đất.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Kết nối trực tiếp với mặt đất.\n● I (Isolation) = Không có kết nối với đất (ngay cả khi có trở kháng cao)\n● N (Trung tính) = Kết nối trực tiếp với cáp nguồn trung tính (nơi cáp này cũng được nối đất trong nguồn điện)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Hàn</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Hàn</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Thiết bị đầu cuối không bắt vít</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Đai ốc</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Khối đầu cuối</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Kết nối tay áo</b></string>
    <string name="soed_13">\t Kết nối ống bọc được thực hiện bằng cách sử dụng ống bọc đặc biệt, trong đó dây được kẹp vào. Việc uốn tay áo được thực hiện bằng kìm đặc biệt. Cần đảm bảo rằng ống bọc khớp với đường kính của dây được kẹp vào đó. Thông thường, kìm có một khóa đặc biệt hoạt động khi tay áo được kẹp hoàn toàn. Sau khi các dây được nén, chúng được cách điện và đặt vào một hộp nối.</string>
    <string name="soed_11">\tKhối thiết bị đầu cuối là một cách rất thuận tiện để kết nối nhiều dây. Bao gồm một vỏ nhựa với các tiếp điểm vít bằng đồng bên trong. Nó có thể có 12 cặp kết nối trở lên. Nếu bạn cần một lượng nhỏ hơn, hãy cắt phần thừa bằng dao.\n\tKết nối này phải được kiểm tra định kỳ và vặn chặt các vít. Sau khi siết chặt các vít, hãy kéo từng dây để đảm bảo rằng chúng đã được gắn chặt.</string>
    <string name="soed_9">\tMũ xoắn là một cách đơn giản để kết nối các dây dẫn nhỏ, được sử dụng để kết nối một số dây đồng cứng có tiết diện nhỏ. Các sợi tước được xoắn lại với nhau và một nắp được vặn vào chúng.</string>
    <string name="soed_7">\tThiết bị đầu cuối không bắt vít là một lựa chọn kết nối rất tiện lợi. Các đầu của dây được tước và lắp vào thiết bị đầu cuối, nơi có kẹp lò xo cố định chúng.\n\t1. Đầu nối không vít tự kẹp để kết nối các dây dẫn đồng cứng.\n\t2. Các thiết bị đầu cuối không bắt vít đa năng cho phép kết nối cả dây đồng mềm và cứng.\n\tKết nối Suсh mất ít thời gian và không cần bảo trì thêm vì một lò xo phẳng đặc biệt ép chặt và cố định dây.\n\t Nếu các đầu nối có chứa miếng dán tiếp xúc, chúng có thể được sử dụng để kết nối cả dây đồng và dây nhôm.</string>
    <string name="soed_3">\tHàn là cách đáng tin cậy nhất để kết nối dây. Các dây được xoắn lại với nhau và sau đó được hàn.</string>
    <string name="soed_5">\tHàn, cùng với hàn, cũng là một cách đáng tin cậy để kết nối dây.</string>
    <string name="soed_1">\tCác điểm kết nối của dây dẫn là khu vực đặc biệt nguy hiểm. Hầu hết tất cả các sự cố và tai nạn xảy ra chính xác ở các điểm tiếp xúc và xoắn cáp. Bạn nên chú <b> đặc biệt chú ý</b> để kết nối của dây.</string>
    <string name="question">Thực đơn</string>
    <string name="no_ads">Không quảng cáo</string>
    <string name="anekdots">Truyện cười</string>
    <string name="comm">cộng đồng</string>
    <string name="avtomat_2">Phân loại: \n- Theo loại và định mức của dòng điện mạch chính \n- Theo thiết kế \n- Theo số cực của mạch chính \n- Theo sự hiện diện của bộ hạn chế dòng điện \n- Theo loại phát hành (điện từ, nhiệt) \n- Theo đặc tính dòng thời gian (B, C, D và các đặc tính khác)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Cầu dao</b> là một công tắc điện hoạt động tự động được thiết kế để bảo vệ mạch điện khỏi bị hư hỏng do dòng điện quá mức do quá tải hoặc ngắn mạch gây ra. Chức năng cơ bản của nó là ngắt dòng điện sau khi lỗi được phát hiện. Không giống như cầu chì, hoạt động một lần và sau đó phải thay thế, bộ ngắt mạch có thể được đặt lại (bằng tay hoặc tự động) để tiếp tục hoạt động bình thường.</string>
    <string name="dif_1"><b> ngắt mạch dòng dư với bảo vệ quá dòng</b> kết hợp các chức năng của hai thiết bị bảo vệ trong một trường hợp - thiết bị dòng dư và bộ ngắt mạch.\n\tRCBO thường được sử dụng trong các ứng dụng cần kết hợp bảo vệ chống quá dòng (quá tải và ngắn mạch) và bảo vệ chống dòng rò rỉ đất.</string>
    <string name="uzo_2">\t Thiết bị dòng dư được phân loại: \n- Theo số cực \n- Theo dòng định mức \n- Theo nguyên lý hoạt động (điện tử và cơ điện) \n- Theo sự có mặt của thời gian phản hồi chậm \n- Theo loại rò rỉ hiện tại</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Máy thu điện loại I</b> - Máy thu điện, gián đoạn nguồn điện có thể gây ra: nguy hiểm đến tính mạng con người, thiệt hại đáng kể cho nền kinh tế quốc dân; hư hỏng thiết bị cơ bản đắt tiền, lỗi sản phẩm lớn, làm gián đoạn quy trình công nghệ phức tạp, gián đoạn hoạt động của các yếu tố đặc biệt quan trọng của dịch vụ xã.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Máy thu điện loại I phải được cung cấp điện từ hai nguồn điện dự phòng độc lập lẫn nhau và việc ngắt nguồn điện của chúng trong trường hợp mất điện từ một trong các nguồn điện chỉ có thể được cho phép trong thời gian tự động đóng điện hồi phục.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tĐể cấp điện cho <b> nhóm hộ tiêu thụ điện loại I đặc biệt</b>, nguồn điện bổ sung phải được cung cấp từ nguồn điện dự phòng lẫn nhau độc lập thứ ba.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Máy thu điện loại II</b> - máy thu điện, việc cung cấp điện bị gián đoạn dẫn đến nguồn cung sản phẩm bị thiếu hụt, thời gian ngừng hoạt động lớn của công nhân, máy móc và phương tiện giao thông công nghiệp, làm gián đoạn các hoạt động bình thường của một số lượng lớn đô thị cư dân nông thôn. Khách hàng sử dụng điện loại II được khuyến nghị cung cấp điện từ hai nguồn điện dự phòng lẫn nhau độc lập.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tĐối với hộ tiêu thụ điện loại II trong trường hợp mất điện từ một trong các nguồn cung cấp điện, được phép ngắt nguồn điện trong thời gian cần thiết để bật nguồn dự phòng do hành động của nhân viên trực hoặc đội vận hành cơ động.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tMáy thu công suất loại III</b> - tất cả các máy thu công suất khác không phù hợp với định nghĩa của Loại I và II.</string>
    <string name="avr_title">Một ví dụ về Chuyển dự trữ tự động sử dụng rơle điều khiển pha</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Thiết bị dòng điện dư</b> là thiết bị chuyển mạch tiếp điểm được thiết kế để: \n ● Bảo vệ mọi người khỏi bị điện giật. \n ● Bảo vệ các đồ vật khỏi lửa trong trường hợp làm hỏng cách điện của hệ thống dây điện và thiết bị điện.\n\tNếu có sự khác biệt về dòng điện (dòng điện chênh lệch) giữa các dây dẫn được kết nối với thiết bị Dòng điện dư do rò rỉ đất qua cách điện bị hỏng hoặc qua cơ thể người, thiết bị sẽ phản ứng với điều này và ngay lập tức ngắt kết nối mạng.</string>
    <string name="uzo_podpis">Thiết bị dòng dư với dòng định mức 40A và dòng cài đặt 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 với dòng cài đặt 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Bộ ngắt mạch C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Dòng rò rỉ xuất hiện khi tiếp xúc với các bộ phận mang điện của hệ thống lắp đặt điện. Lúc này cường độ dòng điện đi qua máy biến dòng bị vi phạm (dòng điện ở đầu vào không bằng dòng điện ở đầu ra) và trong mạch thứ cấp của CT xuất hiện một dòng điện, đủ cho rơle hoạt động. . Rơ le kích hoạt cơ chế mở các tiếp điểm.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Kết nối dây bắt vít</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Đèn sợi đốt</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Ổ cắm bóng đèn</b> là một thiết bị hỗ trợ cơ học và cung cấp các kết nối điện cho một bóng đèn điện tương thích. Ổ cắm cho phép đèn được thay thế (độ lại đèn) một cách an toàn và thuận tiện. Có nhiều tiêu chuẩn khác nhau cho đui đèn, bao gồm tiêu chuẩn trên thực tế ban đầu và tiêu chuẩn sau này do các cơ quan tiêu chuẩn khác nhau tạo ra. Nhiều tiêu chuẩn sau này tuân theo một hệ thống mã hóa chung, trong đó loại ổ cắm được chỉ định bằng một chữ cái hoặc chữ viết tắt theo sau là một số.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tKhông phải tất cả các loại đèn đều yêu cầu ổ cắm. Ví dụ, một số đèn nhỏ có dây dẫn thích hợp để kết nối trực tiếp với đầu nối vít hoặc dây khác, và một số đèn phản xạ cung cấp đầu cuối vít cho kết nối điện.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Thiết bị chống sét lan truyền 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Thiết bị chống sét lan truyền</b> được thiết kế để bảo vệ thiết bị điện khỏi điện áp tăng vọt. Chúng hạn chế quá áp quá độ, chuyển hướng xung dòng điện xuống đất và giảm biên độ quá áp xuống mức an toàn cho lắp đặt và thiết bị điện. SPDs được sử dụng cả trong xây dựng dân dụng và công nghiệp.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tTăng đột biến điện áp là một sự kiện thoáng qua, thường kéo dài từ 1 đến 30 micro giây, có thể đạt trên 1.000 vôn. Sét đánh vào đường dây điện có thể cho nhiều nghìn, đôi khi 100.000 vôn hoặc hơn. Một động cơ khi tắt có thể tạo ra mức tăng đột biến từ 1.000 vôn trở lên. Gai có thể làm suy giảm cách điện của dây dẫn và phá hủy các thiết bị điện tử như bộ sạc pin, modem và TV.\n\tSự tăng đột biến trong thời gian dài, kéo dài vài giây, vài phút hoặc hàng giờ, gây ra bởi sự cố máy biến áp điện như mất trung tính hoặc lỗi của công ty điện lực khác, không được bảo vệ bởi bộ bảo vệ tạm thời. Nước dâng trong thời gian dài có thể phá hủy các lớp bảo vệ trong toàn bộ tòa nhà hoặc khu vực. Thậm chí hàng chục mili giây có thể lâu hơn một người bảo vệ có thể xử lý. Sự tăng vọt trong thời gian dài có thể có hoặc không được xử lý bằng cầu chì và rơ le quá áp.\n\tBộ bảo vệ chống xung quá độ cố gắng hạn chế điện áp cung cấp cho thiết bị điện bằng cách chặn hoặc làm ngắn dòng điện để giảm điện áp xuống dưới ngưỡng an toàn. Việc chặn được thực hiện bằng cách sử dụng các cuộn cảm ngăn cản sự thay đổi đột ngột của dòng điện. Việc cắt ngắn được thực hiện bởi các khe hở tia lửa, ống phóng điện, chất bán dẫn loại zener và MOV (Biến thể Oxit kim loại), tất cả đều bắt đầu dẫn dòng khi đạt đến ngưỡng điện áp nhất định hoặc bằng tụ điện ngăn sự thay đổi điện áp đột ngột. Một số bộ chống sét lan truyền sử dụng nhiều phần tử.</string>
    <string name="rele_title">Rơ le giám sát điện áp</string>
    <string name="rele_desk">\tRơ le điện áp là sự kết hợp của thiết bị giám sát điện áp điện tử và phần nguồn của bộ ngắt tải, được lắp ráp trong một hộp. Nó được thiết kế để theo dõi giá trị điện áp đặt và ngắt tải nếu nó vượt quá giới hạn đã đặt, trong trường hợp có sự cố trong mạng điện.</string>
    <string name="im_desk_rele">Rơle giám sát điện áp một pha</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tĐể thay đổi chiều quay của động cơ, trước hết bạn phải dừng động cơ lại để đưa tiếp điểm KM 1.2 hoặc KM 2.2 về trạng thái thường đóng. Các tiếp điểm này được sử dụng để ngăn ngừa ngắn mạch pha-pha.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Bộ chuyển đổi điện cơ</b> là thiết bị được thiết kế để biến đổi năng lượng điện thành cơ năng hoặc ngược lại. Chúng cũng có thể chuyển đổi một loại năng lượng điện thành một loại năng lượng điện khác.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Theo chiều chuyển hóa năng lượng, máy điện được phân thành:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Động cơ điện</b> đổi năng lượng điện thành cơ năng. Quá trình ngược lại của máy phát điện, hầu hết động cơ điện hoạt động thông qua từ trường tương tác và vật dẫn mang dòng điện để tạo ra lực quay. Động cơ và máy phát điện có nhiều điểm giống nhau và nhiều loại động cơ điện có thể chạy như máy phát điện và ngược lại. Động cơ điện được tìm thấy trong các ứng dụng đa dạng như quạt công nghiệp, máy thổi và máy bơm, máy công cụ, thiết bị gia dụng, dụng cụ điện và ổ đĩa</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t <b>Máy biến áp</b> là thiết bị tĩnh biến đổi dòng điện xoay chiều từ mức điện áp này sang mức điện áp khác (cao hơn hoặc thấp hơn), hoặc cùng mức, không làm thay đổi tần số. Máy biến áp truyền năng lượng điện từ mạch này sang mạch khác thông qua các dây dẫn được ghép cảm ứng — các cuộn dây của máy biến áp. Dòng điện thay đổi trong cuộn thứ nhất hoặc cuộn sơ cấp tạo ra từ thông thay đổi trong lõi của máy biến áp và do đó có từ trường thay đổi qua cuộn thứ cấp. Từ trường thay đổi này tạo ra sức điện động (emf) hoặc \"điện áp\" thay đổi trong cuộn thứ cấp. Hiệu ứng này được gọi là cảm ứng lẫn nhau.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> An toàn điện</b> là hệ thống các biện pháp tổ chức và phương tiện kỹ thuật nhằm ngăn chặn các tác động có hại, nguy hiểm đối với người lao động từ dòng điện, hồ quang điện, điện từ trường và tĩnh điện. \n \tNó bao gồm các hoạt động pháp lý, kinh tế - xã hội, tổ chức, kỹ thuật, vệ sinh, y tế, phòng ngừa, phục hồi và các hoạt động khác.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Lớp bảo vệ chống điện giật</b> - hệ thống chỉ định các phương pháp và mức độ an toàn điện khi sử dụng thiết bị điện.</string>
    <string name="desk_0_1">\tChỉ khả dụng cách ly công việc. Cách điện bổ sung của các bộ phận kim loại không dẫn điện không được cung cấp. Tiếp đất không được cung cấp. Không có dấu hiệu về điện áp nguy hiểm trên vỏ hoặc bộ điều khiển.</string>
    <string name="desk_0_2">\tHầu hết tất cả các thiết bị điện trong thân kim loại không nối đất, lò sưởi và lò sưởi dạng xoắn ốc hở, đèn chùm trần.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Giống như \"0\", nhưng có dấu hiệu về sự hiện diện của điện áp nguy hiểm trên khung.</string>
    <string name="desk_00_2">\tphát điện di động</string>
    <string name="desk_000_1">\t Giống như \"00\", nhưng có thiết bị ngắt bảo vệ tự động trong thời gian không quá 0,08 s nếu có sự chênh lệch dòng điện trong các dây cung cấp lớn hơn 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Giống như \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tChỉ khả dụng cách ly công việc. Cách điện bổ sung của các bộ phận kim loại không dẫn điện không được cung cấp. Nối đất của các bộ phận không mang dòng điện bằng kim loại được đảm bảo bằng cách nối dây đặc biệt với vòng nối đất hoặc bằng cách tiếp xúc cơ học trực tiếp của thiết bị điện và vòng nối đất. Điểm kết nối vòng nối đất được biểu thị bằng ký hiệu nối đất</string>
    <string name="desk_0I_2">\tMáy công cụ, tổng đài, trạm biến áp, cần trục đường ray, xe điện, đầu máy điện.</string>
    <string name="desk_I_1">\tTiếp đất các bộ phận không mang dòng điện bằng kim loại được đảm bảo bằng cách kết nối phích cắm của thiết bị với ổ cắm đặc biệt có tiếp điểm nối đất.</string>
    <string name="desk_I_2">\tMáy vi tính, lò vi sóng, máy giặt.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tTiếp đất các bộ phận không mang dòng điện bằng kim loại được đảm bảo bằng cách kết nối phích cắm của thiết bị với ổ cắm đặc biệt có tiếp điểm nối đất. Bao gồm thiết bị hiện tại dư.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Giống như \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tCó cách điện kép hoặc tăng cường. Không cần nối đất khung gầm. Phích cắm không có tiếp điểm nối đất.</string>
    <string name="desk_II_2">\tMáy hút bụi, TV, máy khoan điện, máy sấy tóc, đèn đường kín, xe đẩy.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Sự hiện diện của cách điện kép hoặc cách điện tăng cường và thiết bị dòng dư. Không cần nối đất khung gầm. Phích cắm không có ngạnh nối đất thứ ba.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Tương tự như đối với \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Không có mạch điện nào trên 42VDC hoặc 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tTất cả các thiết bị chạy bằng pin không có mạch điện cao thế (đài, máy nghe nhạc cầm tay, đồng hồ, đèn pin). Thiết bị có nguồn điện bên ngoài (máy quét, máy tính xách tay). Đối với thứ hai, an toàn được xác định bởi chất lượng và mức độ bảo vệ của nguồn điện.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tphép sử dụng trong các phòng không có nguy cơ điện tăng lên, cũng như trong các máy ảnh điện có hàng rào hoặc các phòng không có người không được phép tiếp cận. Nếu có thể, các thiết bị này nên được đưa ra khỏi hoạt động.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Tương tự như đối với lớp \"0\". Chỉ cho phép hoạt động trong điều kiện nguy hiểm về điện đối với những người được huấn luyện đặc biệt với thiết bị bảo vệ cá nhân.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tĐược phép sử dụng trong điều kiện nguy hiểm điện cao bởi bất kỳ người nào. Thiết bị bảo hộ cá nhân là bắt buộc.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tLắp đặt cố định, các chuyển động nhỏ trong chiều dài của dây nối đất, lắp đặt điện di chuyển dọc theo đường ray. Hoạt động mà không nối đất bị cấm.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tNếu có kết nối đất, việc sử dụng không bị giới hạn (trừ khi có quy định khác trong sách hướng dẫn vận hành). Không nối đất - tương tự như lớp \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tNếu có kết nối đất, việc sử dụng không bị giới hạn. Không nối đất - tương tự như lớp \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tKhông giới hạn, ngoại trừ điều kiện độ ẩm cao (trên 85%) đối với các thiết bị có cấp bảo vệ nhỏ hơn IP65. Trong điều kiện không thuận lợi cho phép với việc sử dụng ít nhất một thiết bị bảo vệ điện hoặc không sử dụng thiết bị bảo vệ điện khi được nối qua thiết bị Dòng điện dư hoặc khi chỉ có một máy thu điện được cấp điện từ một nguồn riêng.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tKhông giới hạn.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tKhông giới hạn.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Một pha - khi dây pha được kết nối với trung tính. Những trường hợp ngắn mạch như vậy thường xảy ra nhất. \n ● Hai pha - khi một pha được kết nối với một pha khác. \n ● Ba pha - khi ba pha được kết nối với nhau cùng một lúc. Đây là loại ngắn mạch có vấn đề nhất.</string>
    <string name="title_kz_2">Các dạng ngắn mạch và nguyên nhân của chúng</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Ngắn mạch</b> là một mạch điện cho phép dòng điện đi theo một đường không định trước với trở kháng điện không hoặc rất thấp. Điều này dẫn đến một dòng điện chạy qua mạch quá mức.\n\tTrong trường hợp ngắn mạch, điện trở trong mạch biến mất và dòng điện bắt đầu tăng lên vô hạn, dẫn đến hậu quả tai hại. \n \tNếu thiết bị ngắt mạch được lắp trên đường dây, nó phải tắt đường dây theo lệnh của bộ nhả điện từ.</string>
    <string name="otv_desk">Nó chỉ được sử dụng trong lắp đặt điện với dòng điện xoay chiều có điện áp từ 100 đến 500 V. Dùng để xác định pha.</string>
    <string name="desk_mult">Dùng để đo điện áp, dòng điện, điện trở hoặc tính liên tục.</string>
    <string name="strip_desk">Được thiết kế để loại bỏ lớp cách điện khỏi dây và cáp.</string>
    <string name="desk_otv">Càng nhiều giống càng tốt. Phải có tay cầm và trục cách nhiệt.</string>
    <string name="passat_desk">Dụng cụ lắp và lắp ráp cầm tay đa chức năng được thiết kế để kẹp và kẹp.</string>
    <string name="kluch_desk">Dụng cụ để nối kết nối bằng ren bằng cách siết chặt bu lông, đai ốc và các bộ phận khác. Tất nhiên, điều mong muốn là các phím được cách ly.</string>
    <string name="molotok_desk">Bộ gõ nhỏ dụng cụ cầm tay dùng để đóng đinh, gõ vào chốt, gắn giá đỡ.</string>
    <string name="nozh_desk">Một công cụ rất linh hoạt. Hầu như không có công việc nào hoàn thành nếu không có nó.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Hữu ích cho dây uốn xoăn.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Mục đích chính - cắn dây, đinh, vít.</string>
    <string name="napilnik_desk">Nó rất hữu ích để mài các sợi dây, điều chỉnh các bề mặt không bằng phẳng.</string>
    <string name="noshovki_desk">Có nhiều loại cưa sắt khác nhau: dùng cho kim loại, gỗ, vách thạch cao. Cắt bỏ phần thừa, khoét lỗ để lắp.</string>
    <string name="ryletka_desk">Hữu ích cho việc đo kích thước của đối tượng làm việc, chiều dài cáp.</string>
    <string name="perf_desk">Sử dụng dùi để khoan các lỗ, tạo rãnh và nghiền. Nó có một đầu làm việc để gắn các mũi khoan và các phụ kiện khác nhau.</string>
    <string name="shyryp_desk">Hữu ích cho công việc quy mô lớn, nơi bạn cần siết chặt các vít.</string>
    <string name="payalnik_desk">Đối với dây thiếc và hàn</string>
    <string name="poyas_desk">Cho phép đặt tất cả các dụng cụ cần thiết cho công việc trên dây đai</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tGăng tay được thiết kế để bảo vệ bàn tay của người lao động khỏi chấn thương cơ học, nhiệt độ cao và thấp, tia lửa và sự bắn tóe của kim loại nóng chảy, dầu, ma tít, nước, chất lỏng ăn mòn.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tMặt nạ phòng độc, mặt nạ phòng độc là phương tiện bảo vệ đường hô hấp cá nhân, yêu cầu kỹ thuật chung phải đáp ứng quy chuẩn quốc gia.</string>
    <string name="ochki_s">\tKính bảo hộ và tấm chắn bảo vệ được thiết kế để bảo vệ mắt và mặt khỏi ánh sáng chói mắt của hồ quang điện, bức xạ tia cực tím và tia hồng ngoại, các hạt rắn và bụi, tia lửa, bắn chất lỏng ăn mòn và kim loại nóng chảy.</string>
    <string name="kaska_s">\tMũ bảo hiểm được thiết kế để bảo vệ phần đầu của công nhân khỏi bị hư hỏng cơ học, khỏi nước và chất lỏng ăn mòn, cũng như khỏi bị điện giật khi vô tình chạm vào các bộ phận mang điện dưới điện áp lên đến 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Dây đai an toàn phải tuân theo các tiêu chuẩn và thông số kỹ thuật quốc gia đối với dây đai có kiểu dáng cụ thể. Tùy thuộc vào thiết kế, thắt lưng được chia thành thắt lưng đeo vai và thắt lưng, được hàn như thắt lưng có hoặc không có giảm xóc.</string>
    <string name="kostym_s">Bộ dụng cụ được thiết kế để bảo vệ cơ thể của người lao động khỏi các tác động của hồ quang điện, có thể xảy ra trong quá trình đóng cắt vận hành trong vận hành lắp đặt điện của tất cả các cấp điện áp. Trang phục đi kèm trong set đồ có thể là mùa đông hoặc mùa hè.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tlux (lx) là đơn vị độ rọi suy ra SI, đo quang thông trên một đơn vị diện tích, bằng một lumen trên mét vuông. Trong trắc quang, nó được sử dụng như một phép đo cường độ, như mắt người cảm nhận được, của ánh sáng chiếu vào hoặc đi qua một bề mặt.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tMột người không thể xác định giá trị cụ thể của mức độ chiếu sáng mà không có thiết bị hỗ trợ, để có được thông tin chính xác, người ta sử dụng máy đo lux. Việc chiếu sáng bề mặt làm việc và mặt bằng cho các lĩnh vực hoạt động khác nhau phải tuân theo quy định của nhà nước.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLumen (lm) là đơn vị suy ra SI của quang thông, là đơn vị đo tổng lượng ánh sáng nhìn thấy do một nguồn phát ra trên một đơn vị thời gian. Quang thông khác với công suất (thông lượng bức xạ) ở chỗ thông lượng bức xạ bao gồm tất cả các sóng điện từ được phát ra, trong khi quang thông được tính theo mô hình (một \"hàm độ sáng\") độ nhạy của mắt người với các bước sóng khác nhau. Lumens liên quan đến lux ở chỗ một lux là một lumen trên mét vuông.</string>
    <string name="cvet_temp">\tNhiệt độ màu (đo bằng Kelvin, K) - là đặc trưng của quá trình cường độ bức xạ của nguồn sáng như một hàm của bước sóng trong dải quang học.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Đồng hồ vạn năng</b> là một dụng cụ đo lường điện tử kết hợp nhiều chức năng đo trong một đơn vị. Một đồng hồ vạn năng điển hình có thể đo điện áp, dòng điện và điện trở. Đồng hồ vạn năng tương tự sử dụng một microam kế với một con trỏ di chuyển để hiển thị số đọc. Đồng hồ vạn năng kỹ thuật số (DMM, DVOM) có màn hình số và cũng có thể hiển thị thanh đồ họa đại diện cho giá trị đo được. Đồng hồ vạn năng kỹ thuật số đã làm cho vạn năng tương tự lỗi thời, vì chúng hiện có giá thành thấp hơn, độ chính xác cao hơn và mạnh mẽ hơn về mặt vật lý.\n\tĐảm bảo đọc hướng dẫn đi kèm với đồng hồ vạn năng trước khi sử dụng.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Máy phát điện</b> là thiết bị biến đổi cơ năng thành điện năng. Một máy phát điện buộc các êlectron chạy qua mạch điện ngoài. Nó hơi giống với máy bơm nước, tạo ra dòng nước nhưng không tạo ra nước bên trong. Nguồn năng lượng cơ học, động cơ chính, có thể là động cơ hơi nước chuyển động qua lại hoặc tuabin, nước rơi qua tuabin hoặc guồng nước, động cơ đốt trong, tuabin gió, tay quay, khí nén hoặc bất kỳ nguồn năng lượng cơ học nào khác.\n\tHai bộ phận chính của máy điện có thể được mô tả bằng thuật ngữ cơ hoặc điện. Theo thuật ngữ cơ học, rôto là phần quay, và stato là phần đứng yên của máy điện. Trong thuật ngữ điện học, phần ứng là thành phần sinh ra điện năng và trường là thành phần từ trường của máy điện. Phần ứng có thể ở trên rôto hoặc stato. Từ trường có thể được cung cấp bởi nam châm điện hoặc nam châm vĩnh cửu gắn trên rôto hoặc stato. Máy phát điện được phân thành hai loại là máy phát điện xoay chiều và máy phát điện một chiều.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Hiện nay, có các loại hình phát điện sau: \n ● Thủy điện - một ngành công nghiệp sử dụng động năng của dòng nước để tạo ra điện. \n ● Công nghiệp nhiệt điện - ngành sử dụng nhiệt năng từ quá trình đốt cháy nhiên liệu hóa thạch\n ● Điện hạt nhân là ngành mà nhiệt năng được giải phóng do kết quả của phản ứng hạt nhân trong lò phản ứng hạt nhân. \n ● Kỹ thuật điện thay thế: \n- Điện mặt trời \n- Điện gió \n- Điện địa nhiệt (sử dụng nhiệt trái đất) \n- Năng lượng hydro</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Áp phích và biển báo an toàn điện</b> được sử dụng để cảnh báo nguy cơ điện giật, cấm tiếp xúc với thiết bị đóng cắt, xác định nơi làm việc, ... \n \tÁp phích có thể di động và được chia thành cảnh báo, cấm, chỉ định và chỉ định. \n \tÁp phích và biển báo được khuyến cáo làm bằng vật liệu cách điện. Áp phích kim loại được phép lắp đặt mở điện ,.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tSự khác biệt giữa sơ đồ này và sơ đồ trước là để thay đổi hướng quay của động cơ, bạn không cần phải nhấn nút \"Dừng\" mỗi lần.</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Dụng cụ đo điện</b> - một nhóm thiết bị dùng để đo các đại lượng điện khác nhau.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b> Ampe kế</b> - thiết bị đo dòng điện tính bằng ampe (microampe, miliampe, ampe hoặc kiloampe). Ampe kế mắc nối tiếp trong mạch điện thì đo được cường độ dòng điện. Điện trở bên trong của ampe kế phải nhỏ nhất để không ảnh hưởng đến đối tượng được thử nghiệm.\n\tĐể tăng giới hạn đo, ampe kế được trang bị shunt (đối với DC và AC), biến dòng (chỉ đối với AC) hoặc bộ khuếch đại từ (đối với mạch DC). \n \tTheo thiết kế, các ampe kế được chia thành: \n ● Các ampe kế không có mạch điện tử và có kim chỉ thị \n ● Các ampe kế có mạch điện tử và sử dụng chỉ thị con trỏ \n ● Có chỉ thị kỹ thuật số</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Các vôn kế tương tự di chuyển một con trỏ trên một thang tỷ lệ với điện áp của mạch; vôn kế kỹ thuật số hiển thị điện áp bằng số bằng cách sử dụng bộ chuyển đổi tương tự sang kỹ thuật số. Vôn kế được chế tạo theo nhiều kiểu. Các thiết bị được gắn cố định trong bảng được sử dụng để giám sát máy phát điện hoặc các thiết bị cố định khác. Dụng cụ cầm tay, thường được trang bị để đo dòng điện và điện trở dưới dạng đồng hồ vạn năng, là dụng cụ thử nghiệm tiêu chuẩn được sử dụng trong công việc điện và điện tử. \n\tTheo nguyên lý hoạt động, vôn kế được chia thành: \n ● Điện cơ - điện từ, điện từ, điện động, tĩnh điện, chỉnh lưu, nhiệt điện \n ● Điện tử - tương tự và kỹ thuật số \nTheo hẹn: \n ● Dòng điện xoay chiều \n ● Dòng điện một chiều \n ● Pha -sensitive \n ● Pulse \n ● Chọn lọc \n ● Đa năng \nTheo thiết kế và phương pháp ứng dụng: \n ● Bảng tổng đài \n ● Di động \n ● Văn phòng phẩm</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Vôn kế</b> là dụng cụ dùng để đo hiệu điện thế giữa hai điểm trong mạch điện. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t <b>Ôm kế</b> là thiết bị đo để xác định điện trở hoạt động của điện. Thông thường phép đo được thực hiện với dòng điện một chiều, nhưng một số ohmmeters điện tử có thể đo dòng điện xoay chiều. Ohmmeters khác nhau trong phạm vi điện trở đo được: megohmmeters, gigaohmmeters, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Theo thiết kế và phương pháp ứng dụng: \n ● Bảng tổng đài \n ● Phòng thí nghiệm \n ● Di động \n Theo nguyên lý hoạt động: \n ● Từ trường - với máy đo từ trường hoặc máy đo tỷ lệ từ trường (megohmmeters) \n ● Điện tử - tương tự hoặc kỹ thuật số</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Đồng hồ đo điện</b> là thiết bị đo lượng năng lượng điện tiêu thụ của một nơi ở, cơ sở kinh doanh hoặc một thiết bị chạy bằng điện.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Dải đo điện trở \n● Sai số cho phép hoặc độ chính xác \n● Điện áp tại các đầu nối thiết bị</string>
    <string name="schet_desk_1">\tcông ty điện lực sử dụng đồng hồ đo điện được lắp đặt tại cơ sở của khách hàng cho mục đích thanh toán và giám sát. Chúng thường được hiệu chuẩn theo đơn vị tính tiền, đơn vị phổ biến nhất là kilowatt giờ (kWh). Chúng thường được đọc một lần mỗi kỳ thanh toán.\t\nVí dụ: Một bếp điện có công suất 2,5 kW trong 30 phút tiêu thụ từ lưới điện và chuyển thành nhiệt năng 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Kẹp đồng hồ</b> - thiết bị đo dòng điện mà không cần ngắt mạch và không tiếp xúc điện với nó.\n\tNguyên tắc hoạt động của đồng hồ kẹp hiện đại dựa trên phép đo trực tiếp từ trường do dòng điện tạo ra xung quanh dây dẫn bằng cảm biến Hall và cho phép bạn đo dòng điện có hình dạng tùy ý, bao gồm cả dòng điện một chiều.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Đo dòng điện mà không bị đứt trong mạch được đo. \n ● Khả năng đo đơn giản trong mạch điện áp cao (lên đến 10 kV). \n ● Khả năng đo dòng điện có cường độ rất cao (về mặt vật lý là không thể đối với các ampe kế thông thường, mắc nối tiếp trong mạch hở). \n ● Tính nhỏ gọn của thiết bị.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Độ chính xác thấp (2.0 – 3.0). \n ● Một số phụ thuộc của số đọc vào vị trí của dây dẫn mang dòng điện trong cửa sổ mạch từ của kẹp. \n ● Sự biến dạng số đọc trong các kiểu máy rẻ tiền do sự hiện diện của sóng hài cao hơn dòng điện đo được và do sự thay đổi tần số của dòng điện đo được, vì thiết bị chỉ cho số đọc chính xác với dòng điện hình sin (một trong những lý do cho điều này là do sử dụng như một mét một hệ thống từ trường có chỉnh lưu). Trong các thiết bị điện tử hiện đại, nhược điểm này được bù đắp bằng mạch hoặc phần mềm.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Khởi động từ</b> là thiết bị điện dùng để điều khiển các tải điện khác nhau (máy nước nóng, động cơ điện, lò cảm ứng, quạt, v.v.). Nguyên lý hoạt động của chúng dựa trên việc đóng mở mạch điện bằng cách loại bỏ hoặc cấp điện áp vào cuộn dây điện từ.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Bộ khởi động có thể được trang bị thêm các thiết bị như: \n1. Rơ le nhiệt để ngắt động cơ khẩn cấp \n2. Nhóm (hoặc nhóm) tiếp điểm dòng điện thấp bổ sung, được sử dụng trong mạch điều khiển \n3. Nút khởi động và dừng \n4 Thiết bị tắt khẩn cấp trường hợp đứt một trong các pha của mạng cấp điện của động cơ điện ba pha.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tThông thường, bộ khởi động được vận hành bởi hai công tắc nhấn, một công tắc \"bắt đầu\" thường tắt (tức là đẩy để tạo) và một công tắc \"dừng\" thường bật (tức là nhấn để ngắt).\n\tKhi động cơ không chạy, mặc dù có sẵn điện áp đường dây, nhưng bộ khởi động hoặc động cơ không có dòng điện nào.\n\tKhi nhấn nút \"khởi động\", động cơ không được cấp điện trực tiếp, thay vào đó nam châm điện trong công tắc tơ được cấp điện. Công tắc từ trong công tắc tơ sau đó tham gia, đồng thời chuyển dòng điện đến động cơ và cung cấp dòng điện tự duy trì để duy trì trạng thái của chính nó. Do đó khi nhả nút khởi động, công tắc từ vẫn hoạt động và động cơ vẫn chạy.\n\tNhấn nút \"dừng\" làm đứt mạch điện tới công tắc tơ, do đó khử năng lượng nam châm điện của nó, do đó cắt dòng điện tới động cơ.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Dòng điện</b> là dòng các hạt mang điện, chẳng hạn như electron hoặc ion, di chuyển qua vật dẫn điện hoặc không gian. Nó được đo bằng tốc độ thực của dòng điện tích qua một vùng.\n\tDòng điện cần thiết để chiếu sáng nhà và đường phố, đảm bảo khả năng hoạt động của các thiết bị gia dụng và công nghiệp, chuyển động của các phương tiện giao thông điện, v.v.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tĐơn vị SI của dòng điện là ampe, hoặc amp, là dòng điện tích qua bề mặt với tốc độ một coulomb trên giây. Ampe (ký hiệu: A) là một đơn vị cơ sở SI. Dòng điện được đo bằng dụng cụ gọi là ampe kế.</string>
    <string name="i_1">, trong đó I là cường độ dòng điện qua dây dẫn tính bằng đơn vị ampe, V là hiệu điện thế đo được qua dây dẫn tính bằng đơn vị vôn và R là điện trở của dây dẫn tính bằng đơn vị ôm.\n\tCụ thể hơn, định luật Ohm phát biểu rằng R trong mối quan hệ này là không đổi, không phụ thuộc vào dòng điện.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Điện trở</b> là đại lượng vật lý đặc trưng cho tính chất cản trở dòng điện chạy qua và bằng tỉ số giữa hiệu điện thế ở hai đầu vật dẫn với cường độ dòng điện chạy qua nó. \ntrở có thể được tính theo công thức:</string>
    <string name="nr">, trong đó \n <b> R</b> - điện trở, Ohm. \n <b> U</b> - hiệu điện thế (hiệu điện thế) ở hai đầu dây dẫn, V. \n <b> I</b> - cường độ dòng điện, A.</string>
    <string name="nr_2">, trong đó <b>I</b> là cường độ dòng điện qua dây dẫn tính bằng ampe,<b>U</b> là hiệu điện thế đo trên dây dẫn tính bằng đơn vị vôn và <b>R</b> là điện trở của dây dẫn tính bằng đơn vị ôm.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, trong đó \n <b> F</b> là lực Coulomb \n <b> q1</b> là điện tích của vật thứ nhất \n <b> q2</b> là điện tích của vật thứ hai \n <b> r</b> - khoảng cách giữa các điện tích</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, trong đó \n <b> Q</b> là nhiệt lượng do vật dẫn toả ra khi có dòng điện, J \n <b> I</b> là cường độ dòng điện trong vật dẫn, A \n <b> R</b> - điện trở của vật dẫn, Ôm \n <b> t</b> - cường độ dòng điện thời gian, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Định luật Ôm</b> phát biểu rằng cường độ dòng điện qua vật dẫn giữa hai điểm tỉ lệ thuận với hiệu điện thế qua hai điểm đó. Giới thiệu hằng số tỷ lệ, điện trở, người ta đi đến phương trình toán học thông thường mô tả mối quan hệ này:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tCường độ dòng điện tỉ lệ thuận với hiệu điện thế và tỉ lệ nghịch với điện trở.</string>
    <string name="sopr_tv">Điện trở</string>
    <string name="tok_tv">Dòng điện</string>
    <string name="napr_tv">Hiệu điện thế</string>
    <string name="Mosh_tv">Công suất điện</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tBộ ngắt mạch dựa trên nguyên lý nhiệt hoặc điện từ. Hầu hết tất cả các cầu dao hiện đại đều sử dụng cả hai nguyên tắc này cùng một lúc.\n\tBảo vệ nhiệt cho phép theo dõi dài hạn vượt quá giá trị dòng điện tối đa cho phép. Nếu sự dư thừa xảy ra, tấm lưỡng kim <b>(1)</b> biến dạng, kích hoạt giải phóng, do đó làm mở mạch điện.\n\t Bộ nhả điện từ<b>(2)</b> phản ứng với sự gia tăng mạnh của dòng điện, chẳng hạn như trong trường hợp đoản mạch.\n\tThời gian và tốc độ của bộ ngắt được quy định theo đặc tính dòng thời gian, trong hộ chiếu thiết bị.</string>
    <string name="vidii">Các loại</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Công suất điện</b> là tốc độ, trên một đơn vị thời gian, năng lượng điện được chuyển qua một mạch điện.\n\tNăng lượng điện thường được tạo ra bởi máy phát điện, nhưng cũng có thể được cung cấp bởi các nguồn như pin điện. Nó thường được cung cấp cho các doanh nghiệp và gia đình bởi ngành công nghiệp năng lượng điện thông qua một lưới điện.\n\tNăng lượng điện có thể được phân phối trên một khoảng cách xa bằng các đường dây tải điện và được sử dụng cho các ứng dụng như chuyển động, ánh sáng hoặc nhiệt với hiệu suất cao.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● ba pha \n ● một pha \n ● ổ cắm rơ le điện áp \n ● làm dây nối dài</string>
    <string name="rele_principp">\tRơle điện áp hiện đại có thể có nhiều cài đặt. Hãy xem xét nguyên tắc hoạt động cơ bản: ngay sau khi bộ vi điều khiển đăng ký độ lệch điện áp so với giá trị đặt, một rơle điện từ được kích hoạt, lần lượt mở mạch điện. Nếu điện áp được khôi phục thì nguồn điện cung cấp cho các hộ tiêu thụ cũng được phục hồi.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tTrong một số trường hợp, thanh thứ 6 có thể cho biết độ tin cậy của điện trở. Trong trường hợp này, nó rộng hơn 1,5 lần so với những cái chính. Độ tin cậy được biểu thị dưới dạng tỷ lệ phần trăm hư hỏng của mục trên 1000 giờ hoạt động. \n \t Nâu 1% \n \t Đỏ 0,1% \n \t Cam 0,01% \n \t Vàng 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">Đơn vị SI của công suất \n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d"><u>Nguồn điện một chiều (DC)</u></string>
    <string name="dsa">\tVì giá trị dòng điện và hiệu điện thế không đổi và bằng giá trị tức thời tại bất kỳ thời điểm nào nên công suất có thể được tính theo công thức:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Nguồn điện xoay chiều (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Công suất hoạt động</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, oát (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Công suất phản kháng</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Công suất biểu kiến</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, trong đó <b>V</b> là điện áp, <b>J</b> là công hoặc năng lượng tính bằng Joules, <b>C</b> là điện tích trong Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Hiệu điện thế hoặc hiệu điện thế được ký hiệu bằng ∆V, đơn giản hóa V, hoặc U, ví dụ theo định luật mạch Ohm hoặc Kirchhoff.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tKhái niệm <i> điện thế</i> được Georg Ohm đưa ra trong một bài báo năm 1827, đề xuất mô hình thủy động lực học của dòng điện để giải thích định luật thực nghiệm Ohm được phát hiện vào năm 1826: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Hiệu điện thế</b> hay lực căng điện là hiệu điện thế giữa hai điểm, được định nghĩa là công cần thiết trên một đơn vị điện tích để di chuyển một điện tích thử nghiệm giữa hai điểm. Trong Hệ thống Đơn vị Quốc tế, đơn vị dẫn xuất cho điện áp (hiệu điện thế) được đặt tên là vôn.\n\tTrong đơn vị SI, công trên một đơn vị điện tích được biểu thị bằng jun trên mỗi coulomb, trong đó 1 volt = 1 joule (công) trên 1 coulomb (điện tích).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tVật dẫn giữa nguồn điện áp và tải được gọi là đường dây, và hiệu điện thế giữa hai đường dây bất kỳ được gọi là điện áp đường dây. Điện áp đo được giữa bất kỳ đường dây và trung tính nào được gọi là điện áp pha. Ví dụ, đối với dịch vụ 208/120 volt, điện áp đường dây là 208 Volts và điện áp pha là 120 Volt.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tKết nối bắt vít cho phép bạn giữ các dây với nhau một cách an toàn. Nó cũng cho phép bạn kết nối dây đồng và dây nhôm, điều chính là đặt vòng đệm giữa các dây dẫn.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Trạm biến áp</b> là một bộ phận của hệ thống phát điện, truyền tải và phân phối điện. Các trạm biến đổi điện áp từ cao xuống thấp, hoặc ngược lại, hoặc thực hiện bất kỳ chức năng quan trọng nào khác. Giữa trạm phát điện và hộ tiêu thụ, công suất điện có thể chạy qua một số trạm biến áp ở các cấp điện áp khác nhau. Trạm biến áp có thể bao gồm máy biến áp để thay đổi mức điện áp giữa điện áp truyền tải cao và điện áp phân phối thấp hơn, hoặc tại điểm kết nối của hai điện áp truyền tải khác nhau.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tTrạm biến áp có máy biến áp tăng điện áp và dòng điện giảm tương ứng, trong khi trạm biến áp hạ tầng giảm điện áp ra và cường độ dòng điện tăng tương ứng. \n <i> Tại sao phải tăng hiệu điện thế?</i> \n \tPhát sinh nhu cầu tăng điện áp truyền tải để tiết kiệm đáng kể kim loại dùng trong đường dây tải điện và giảm tổn thất trên điện trở hoạt động. Diện tích mặt cắt ngang yêu cầu của các dây dẫn được xác định bởi cường độ của dòng điện chạy qua và không có phóng điện hào quang. Sự giảm cường độ của dòng điện đi qua kéo theo sự giảm tổn thất năng lượng, phụ thuộc trực tiếp bậc hai của cường độ dòng điện.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Trạm biến áp truyền tải\n● Trạm biến áp phân phối\n● Trạm biến áp thu\n● Trạm biến áp\n● Trạm chuyển mạch\n● Trạm biến áp kéo\n● Trạm biến áp di động</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tTiêu chuẩn quốc tế IEC 60446 Các nguyên tắc cơ bản và an toàn đối với giao diện người-máy, đánh dấu và nhận dạng - Nhận dạng các đầu nối thiết bị, đầu nối dây dẫn và ruột dẫn, xác định các nguyên tắc an toàn cơ bản để xác định dây dẫn điện bằng màu sắc hoặc chữ số, ví dụ trong hệ thống dây điện phân phối. Tiêu chuẩn đã bị thu hồi; ấn bản thứ tư (IEC 60446: 2007) được hợp nhất vào năm 2010 thành ấn bản thứ năm của IEC 60445 cùng với ấn bản thứ tư, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tHãy nhớ đừng chỉ dựa vào mã màu cho pha, không hoặc mặt đất. Có khả năng là chuyên gia không thể tuân thủ tiêu chuẩn này khi thực hiện công việc. Tin tưởng nhưng xác minh.</string>
    <string name="kirh">Định luật đầu tiên của Kirchhoff</string>
    <string name="t_n_tg">\tĐịnh luật thứ hai của Kirchhoff phát biểu rằng tổng của tất cả các điện áp xung quanh bất kỳ vòng kín nào trong mạch phải bằng không. Đây là hệ quả của sự bảo toàn điện tích và cũng là sự bảo toàn năng lượng.</string>
    <string name="kk">Định luật thứ hai của Kirchhoff</string>
    <string name="ll">\tĐịnh luật này nói rằng, đối với bất kỳ nút (đường giao nhau) nào trong mạch điện, tổng dòng điện chạy vào nút đó bằng tổng dòng điện chạy ra khỏi nút đó.\n\tTương đương: Tổng đại số của dòng điện trong mạng dây dẫn gặp nhau tại một điểm bằng không.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> Dải LED</b> là nguồn sáng dựa trên đèn LED. Nó là một mô-đun LED trên một bảng mạch linh hoạt với các đèn LED cách đều nhau. Trong quá trình sản xuất, băng được quấn thành cuộn dài từ 1 đến 30 m. Để hạn chế dòng điện qua đèn LED, người ta đưa điện trở vào mạch điện, chúng cũng được gắn trên băng.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tRuy băng có thể là đơn sắc (đỏ, lục, lam, vàng, trắng) hoặc nhiều màu, với khả năng tạo ra hầu hết mọi bóng râm. Ánh sáng trắng cũng có nhiều sắc thái khác nhau, nó có thể lạnh hoặc ấm (từ 2700 K đến 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Kết nối</string>
    <string name="t_12_24_5">\tDải LED hoạt động trên dòng điện một chiều và do đó phải được kết nối với điện áp không đổi, thường là 12 V, ít thường xuyên hơn là 24 V và 5 V. Do đó, cần có nguồn điện chuyển đổi để kết nối băng.\n\tVì vậy, ví dụ, đối với băng 240 SMD 3014, với tổng chiều dài 4 mét, bộ cấp nguồn có công suất 24 W (công suất định mức của băng) * 4 m * 1,15 (hệ số an toàn) = 110,4 W sẽ được yêu cầu.\n\tĐể điều khiển độ sáng mượt mà và màu phát sáng của dải đèn LED màu, người ta sử dụng bộ điều khiển, nguyên tắc của bộ điều khiển là thay đổi độ sáng của đèn LED riêng biệt cho từng màu.</string>
    <string name="pros_cons">Ưu điểm và nhược điểm</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Lợi ích</b> \n ● Dễ cài đặt. \n ● Chi phí vận hành thấp. Xét về quang thông / chi phí vận hành, đèn LED có một trong những tỷ lệ cao nhất. \n ● Độ tin cậy. So với đèn sợi đốt và đèn huỳnh quang truyền thống, đèn LED có tuổi thọ cao hơn. \n ● Khả năng tăng quang thông không giới hạn so với nguồn điểm \n ● Khả năng thực hiện các giải pháp thiết kế ban đầu \n ● Khả năng chọn tông màu mong muốn của cảnh khi sử dụng dải RGB-LED với bộ điều khiển \n ● Không cần thêm độ ẩm -phụ kiện chống thấm khi sử dụng dải LED không thấm nước và bộ nguồn \n ● An toàn điện do điện áp cung cấp thấp của chính dải băng (tùy thuộc vào việc sử dụng nguồn điện với máy biến áp và khoảng cách điện giữa mạch cấp điện của dải băng và nguồn điện khối cung cấp chính nó). \n \n <b> - Nhược điểm</b> \n ● Dải đèn LED RGB có khả năng hoàn màu kém. Để tối ưu hóa việc phối màu, chủ nhân của căn phòng sẽ phải lắp đặt thêm hệ thống đèn. \n ● Không thể kết nối cấu trúc băng với các thiết bị cũ. Điều này rất hạn chế phạm vi sử dụng của nó.</string>
    <string name="princip">Làm thế nào nó hoạt động</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Kết nối cảm biến chuyển động</string>
    <string name="podlk_dvyh">Kết nối hai cảm biến chuyển động</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Kết nối cảm biến chuyển động với công tắc</string>
    <string name="sootnosh">Tỷ lệ đường kính cáp với diện tích mặt cắt ngang và ngược lại</string>
    <string name="diametr">Đường kính</string>
    <string name="sechenie">Phần</string>
    <string name="konst_dvigatel">Cấu tạo động cơ điện</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Phân loại</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tĐộng cơ điện được chia thành hai cách phân loại chính: \n● Động cơ điện xoay chiều \n● Động cơ điện một chiều \n \tĐộng cơ điện xoay chiều được chia theo nguyên lý hoạt động: \n- không đồng bộ \n- đồng bộ \n \tSự khác biệt cơ bản là ở máy điện đồng bộ, sóng hài bậc nhất của lực từ của stato chuyển động với tốc độ của rôto (do đó rôto tự quay với tốc độ của từ trường trong stato), và trong máy điện không đồng bộ luôn có sự chênh lệch giữa tốc độ quay của rôto và chuyển động quay của từ trường trong stato (từ trường quay nhanh hơn rôto).</string>
    <string name="formula">Công thức:</string>
    <string name="result">Kết quả:</string>
    <string name="choose_formula">Chọn một công thức</string>
    <string name="cherez_cos_f">Thông qua cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tCó một số lượng lớn và nhiều loại công cụ, cả về hình thức và mục đích. Hãy xem xét những cái phổ biến nhất.</string>
    <string name="pros">Những lợi ích</string>
    <string name="cons">Nhược điểm</string>
    <string name="kol_polos">Số lượng sọc</string>
    <string name="first_polosa">Sọc đầu tiên</string>
    <string name="second_polosa">Sọc thứ hai</string>
    <string name="third_polosa">Sọc thứ ba</string>
    <string name="fourth_polosa">Sọc thứ tư</string>
    <string name="fifth_polosa">Dải thứ năm</string>
    <string name="sixth_polosa">Sọc thứ sáu</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Độ tin cậy của điện trở</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Khuyến nghị để tránh ngắn mạch</string>
    <string name="recomend_1">● Cài đặt bộ ngắt mạch trong mạng</string>
    <string name="recomend_2">● Không sử dụng cáp có lớp cách điện lỗi thời. \n ● Trước khi tiến hành công việc sửa chữa như khoan, cắt, đục, đảm bảo rằng không có dây nào được đặt ở đó \n ● Cách điện cho các dây không cần thiết trong quá trình vận hành để chúng không gây đoản mạch. \n ● Thay thế các ổ cắm và công tắc lỗi thời, đặc biệt nếu chúng phát ra tia lửa trong quá trình hoạt động. \n ● Tránh làm việc trên hệ thống dây điện nếu nó đã được cấp điện. \n ● Chọn cỡ dây chính xác để cấp nguồn cho các thiết bị điện.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Công tắc điện</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Sơ đồ đấu dây cho bộ khởi động từ trường đảo chiều</string>
    <string name="stop">Dừng lại</string>
    <string name="to_left">Trái</string>
    <string name="to_right">Đúng</string>
    <string name="shema_revers">Sơ đồ đấu dây của bộ khởi động từ thuận nghịch với các liên kết cơ khí</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Sơ đồ minh họa bật bóng đèn qua khởi động từ.</string>
    <string name="klass_magnit">Phân loại máy khởi động từ</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Mở \nMáy tính Công thức</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Các đặc điểm chuẩn hóa chính</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Kết nối điện trở</string>
    <string name="soed_kond">Kết nối tụ điện</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tKhi dòng điện chạy qua vật dẫn, các êlectron va chạm với các nguyên tử của vật dẫn. Do va chạm này năng lượng điện chuyển thành nhiệt năng và vật dẫn nóng lên. Nhiệt năng đã cho có thể được tìm thấy theo định luật Joule – Lenz.\n\tNăm 1831–1842. Joule J. và, độc lập với anh ta, Lenz EH bằng thực nghiệm thiết lập rằng lượng nhiệt giải phóng được xác định là:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tĐịnh luật được phát hiện lần đầu tiên vào năm 1785 bởi nhà vật lý người Pháp Charles-Augustin de Coulomb.\n\tĐộ lớn của lực tĩnh điện F giữa hai điện tích điểm q1 và q2 tỉ lệ thuận với tích độ lớn của các điện tích và tỉ lệ nghịch với bình phương khoảng cách giữa chúng. Giống như các điện tích đẩy nhau, và các điện tích trái dấu nhau hút nhau.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Quy tắc bàn tay phải cho cảm ứng từ</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tNếu bạn nắm vào dây dẫn bằng tay phải sao cho ngón cái nhô ra của bạn chỉ hướng của dòng điện, các ngón còn lại sẽ chỉ hướng của đường cảm ứng từ của trường do dòng điện này tạo ra, bao quanh dây dẫn, và do đó hướng của vectơ cảm ứng từ hướng mọi nơi tiếp tuyến với các đường này.</string>
    <string name="pravoi_2">Quy tắc bàn tay phải cho dòng điện trong dây dẫn chuyển động trong từ trường</string>
    <string name="prav_2">\tNếu lòng bàn tay phải được đặt ở vị trí sao cho đường sức của từ trường đi vào và ngón cái uốn cong hướng dọc theo chuyển động của dây dẫn, thì bốn ngón tay dang ra sẽ chỉ ra chiều của dòng điện cảm ứng.</string>
    <string name="t_90">\tNếu điện tích đang chuyển động và nam châm đứng yên thì áp dụng quy tắc bàn tay trái để xác định chiều của lực: “Nếu đặt tay trái sao cho đường sức từ đi vào mặt trong của lòng bàn tay vuông góc với nó. và bốn ngón tay hướng dọc theo dòng điện (dọc theo chuyển động của hạt mang điện tích dương hoặc chống lại chuyển động của hạt mang điện tích âm), sau đó một ngón tay cái được giữ lại một góc 90 ° cho thấy hướng của lực Lorentz hoặc Ampe. \"</string>
    <string name="vtor_left">Quy tắc bàn tay trái thứ hai</string>
    <string name="t_902">\tNếu bạn đặt lòng bàn tay trái sao cho các đường cảm ứng từ đi vào mặt trong của lòng bàn tay vuông góc với nó và bốn ngón tay hướng dọc theo dòng điện, thì ngón tay cái giữ lại 90 ° cho biết hướng của lực tác dụng. từ mặt của từ trường đến dây dẫn có dòng điện. Lực này được gọi là lực Ampe.</string>
    <string name="ewq">Quy tắc đầu tiên bên trái</string>
    <string name="nazna">Mục đích</string>
    <string name="klasific_podst">Các loại trạm biến áp</string>
    <string name="dsav">Sơ đồ công tắc 2 chiều</string>
    <string name="_1">1 công tắc</string>
    <string name="_2">2 công tắc</string>
    <string name="let_be_light">Để có được ánh sáng!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Đặc tính thời gian - dòng điện</b> xác định tốc độ hoạt động của bộ ngắt mạch phụ thuộc vào dòng điện chạy qua. \n \tĐường cong trên trên đồ thị đặc trưng cho trạng thái lạnh của thiết bị, tức là không có dòng điện chạy qua sơ bộ, đường cong dưới đặc trưng cho trạng thái nóng của thiết bị. \n \tSau đây là các ví dụ về biểu đồ của đặc tính dòng thời gian của loại B và C. Để biết các biểu đồ chính xác, hãy xem hộ chiếu của một thiết bị cụ thể.</string>
    <string name="t_1_1">\t Điểm ngắt có điều kiện của cầu dao (1,13 · In) luôn được hiển thị trên biểu đồ. Với dòng điện này, cầu dao sẽ không tắt trong vòng 1 giờ. Ví dụ, trong một cầu dao có dòng điện định mức là 16 A, khi dòng điện 1,13 In = 18,08 (A) chạy qua nó, sự thoát nhiệt của nó sẽ không hoạt động trong vòng 1 giờ. \n \t Cũng có khái niệm \"dòng điện chạm quy ước\" của bộ ngắt mạch và nó bằng 1,45 · In. Với dòng điện này, cầu dao sẽ tắt trong thời gian không quá 1 giờ. Như vậy, một cầu dao có dòng điện định mức 16A sẽ giữ tải 23,2 A trong thời gian không quá 1 giờ. \n \t Từ những điều trên, chúng ta có thể kết luận rằng việc lựa chọn cầu dao và lựa chọn tiết diện cáp phải được thực hiện một cách có trách nhiệm nhất có thể.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Một bóng đèn sợi đốt</b>, là nguồn sáng điện có dây tóc đốt nóng cho đến khi phát sáng. Để bảo vệ dây tóc khỏi bị oxy hóa, nó được bao bọc trong bóng đèn. Dòng điện được cung cấp cho dây tóc bằng các thiết bị đầu cuối hoặc dây dẫn nhúng trong thủy tinh. Ổ cắm bóng đèn cung cấp hỗ trợ cơ học và kết nối điện.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tBóng đèn sợi đốt được sản xuất với nhiều kích cỡ, công suất ánh sáng và xếp hạng điện áp, từ 1,5 vôn đến khoảng 300 vôn. Chúng không yêu cầu thiết bị điều chỉnh bên ngoài, có chi phí sản xuất thấp và hoạt động tốt như nhau trên dòng điện xoay chiều hoặc dòng điện một chiều. Do đó, bóng đèn sợi đốt được sử dụng rộng rãi trong chiếu sáng gia dụng và thương mại, chiếu sáng di động như đèn bàn, đèn pha ô tô, đèn pin và chiếu sáng trang trí và quảng cáo.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Bóng đèn thủy tinh \n2 - Khí trơ \n3 - Dây tóc vonfram \n4, 5 - Dây tiếp điểm \n6 - Dây đỡ \n7 - Giá đỡ / giá đỡ bằng thủy tinh \n8 - Dây tiếp xúc đế, cầu chì \n9 - Chỉ vít \n10 - Cách điện \n11 - Tiếp điểm chân điện</string>
    <string name="konstrykkcia">Xây dựng</string>
    <string name="princip_desk">\tNguyên tắc hoạt động của đèn sợi đốt dựa trên hiện tượng đốt nóng vật dẫn khi có dòng điện chạy qua. Dây tóc vônfram khi mắc vào nguồn điện bị nung nóng đến nhiệt độ cao thì phát ra ánh sáng. Quang thông do dây tóc phát ra gần với ánh sáng tự nhiên ban ngày nên không gây khó chịu khi sử dụng trong thời gian dài.\n\tNhược điểm chính của đèn sợi đốt là hiệu suất thấp. Chỉ một phần mười năng lượng điện mà đèn tiêu thụ được chuyển thành quang thông nhìn thấy được. Phần lớn năng lượng này được chuyển thành nhiệt năng.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Làm thế nào nó hoạt động</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Kết nối công tơ một pha</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Sơ đồ kết nối trực tiếp công tơ ba pha</string>
    <string name="sadvvv">Mạch nối công tơ ba pha qua máy biến dòng</string>
    <string name="t_n_td">\tSau khi nối máy biến áp với nguồn điện xoay chiều, trong cuộn sơ cấp của nó hình thành từ thông xoay chiều. Nó được truyền qua mạch từ đến cuộn thứ cấp, tạo ra EMF (suất điện động) thay đổi trong chúng. Nếu ở đoạn mạch cuộn thứ cấp có thiết bị tiêu thụ thì xuất hiện dòng điện.\n\tChọn tỉ số cần thiết giữa số vòng dây của cuộn sơ cấp và thứ cấp, ta có thể tăng hoặc giảm hiệu điện thế trên cuộn thứ cấp. Nếu cần lấy hiệu điện thế trên cuộn thứ cấp lớn hơn điện áp cung cấp cho cuộn sơ cấp thì số vòng dây ở cuộn thứ cấp phải nhiều hơn ở sơ cấp.</string>
    <string name="dc">Sơ đồ kết nối cuộn dây máy biến áp ba pha</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Các loại đế bóng đèn cơ bản</string>
    <string name="_2klav">Sơ đồ chuyển đổi hai nút</string>
    <string name="shema_na_odny">Sơ đồ chuyển đổi một nút</string>
    <string name="bg">Dây ẩn</string>
    <string name="trp">\tNếu cáp có lớp cách điện PVC kép, nó có thể được đặt bên trong lớp thạch cao hoặc trong các rãnh tường mà không cần sử dụng thêm lớp bảo vệ. Không được đặt hệ thống dây điện theo đường chéo, chỉ được phép đặt các đường dọc và ngang. Đảm bảo lập sơ đồ nối dây để tránh làm hỏng cáp sau này khi khoan hoặc đóng đinh.</string>
    <string name="sdfghjk">\tĐể bảo vệ cáp bổ sung, hệ thống dây điện ẩn có thể được đi trong các đường ống gấp nếp.</string>
    <string name="fghjk">Hệ thống dây điện dưới sàn</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tCáp được đặt dọc theo sàn nhà theo dạng uốn nếp và được cố định bằng giá đỡ hoặc kẹp, sau đó đổ bê tông láng nền. Độ dày của lớp bê tông hoặc lớp xi măng-cát phía trên nếp gấp phải từ 3 đến 5 cm.</string>
    <string name="njm">Mở dây</string>
    <string name="vbnm">\tCáp có lớp cách điện kép được phép cố định trên bề mặt tường làm bằng vật liệu khó cháy mà không cần thêm lớp bảo vệ. \n \tTrên tường làm bằng vật liệu dễ cháy, bạn có thể đặt cáp bằng cách gấp nếp PVC, panh, kênh cáp PVC, ống kim loại và ống kim loại hoặc trên vật cách điện.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Ví dụ về bảng phân phối chính</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Ví dụ về sơ đồ bảng điều khiển căn hộ</string>
    <string name="elshit_7">\tLắp đặt hệ thống dây nội bộ trong tổng đài được thực hiện bằng cách sử dụng dây mềm có tiết diện từ 2,5 đến 6 mm vuông. Các đầu của dây mềm phải được uốn bằng măng sông đặc biệt. Ferruls có thể là một dây hoặc cho hai. Hàm bấm phải được sử dụng để uốn cong các ống sắt. Kết nối điện của các cầu dao nằm trong cùng một hàng được thực hiện thuận tiện nhất bằng cách sử dụng thanh cái lược.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Thanh cái lược; 2 - Dây uốn có măng sông kép; 3 - Kẹp bấm</string>
    <string name="vcx">Sơ đồ đấu nối rơ le xung điện chiếu sáng</string>
    <string name="gfd">\tKhi bạn nhấn nút, đèn sẽ sáng, khi bạn nhấn lại bất kỳ nút nào, đèn sẽ tắt. Nguyên tắc tương tự như đối với mạch có công tắc chuyển qua, chỉ trong trường hợp này, chi phí của cáp được giảm và việc lắp đặt đơn giản hơn.</string>
    <string name="plavk_desk">\tTrong điện tử và kỹ thuật điện, cầu chì là một thiết bị an toàn điện hoạt động để bảo vệ quá dòng cho mạch điện. Thành phần thiết yếu của nó là một dây hoặc dải kim loại nóng chảy khi có quá nhiều dòng điện chạy qua nó, do đó làm ngừng hoặc ngắt dòng điện. Nó là một thiết bị hy sinh; một khi cầu chì hoạt động, nó là một mạch hở, nó phải được thay thế hoặc quấn lại, tùy thuộc vào loại.</string>
    <string name="sd">chỉ định sơ đồ</string>
    <string name="bn">\t Cầu chì là phần yếu nhất của mạch điện được bảo vệ hoạt động ở chế độ khẩn cấp, do đó làm đứt mạch và ngăn chặn sự phá hủy tiếp theo của các phần tử có giá trị hơn của mạch điện do nhiệt độ cao gây ra bởi cường độ dòng điện quá mức.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Cầu chì lưỡi \n2- Cầu chì cho các thiết bị công suất thấp \n \n \t Các thành phần chính của cầu chì là: cầu chì (phần tử hợp nhất), một trường hợp trong đó cầu chì được lắp đặt và có thể được thay thế trong trường hợp cháy (cho cầu chì dòng điện thấp, cầu chì không thể thay thế, thiết kế dùng một lần và khi được kích hoạt, toàn bộ cầu chì trong giá đỡ được thay thế). \n \t Liên kết nóng chảy bên trong hộp mực được đặt trong một môi trường phóng điện hồ quang đặc biệt (ví dụ, cát thạch anh), khi liên kết cầu chì cháy hết, sẽ làm nguội mạnh và khử ion hồ quang điện, ngăn không cho plasma thoát ra ngoài qua vỏ. Đối với một số loại cầu chì, thân làm bằng vật liệu sinh khí (ví dụ sợi), dưới tác dụng nhiệt của hồ quang xảy ra quá trình biến đổi khí mãnh liệt, các khí sinh ra góp phần dập tắt hồ quang bên trong thân.</string>
    <string name="fdsv">\tMáy cắt tự động được thiết kế để bảo vệ mạng điện khỏi quá tải và ngắn mạch. Đến để thay thế cầu chì thông thường. Nó có thể tái sử dụng và không cần thay thế sau khi được kích hoạt.</string>
    <string name="fghj">\tMáy cắt cầu chì tự động và thông thường bây giờ đã là dĩ vãng. Nên thay thế chúng bằng cầu dao.</string>
    <string name="syp">\tCân bằng tiềm năng được sử dụng để tạo kết nối điện giữa các thành phần dẫn điện, nhằm đạt được sự cân bằng tiềm năng. Hơn nữa, một kết nối dẫn điện đảm bảo sự cân bằng của sự khác biệt điện tích giữa hai cơ quan hoặc thành phần. Tất cả các dây dẫn bảo vệ và dây dẫn liên kết đẳng thế kết hợp với nhau tại thanh tiếp địa chính (thanh PE) và được nối với tiếp địa của móng (cốt thép trong tấm bê tông) thông qua dây tiếp địa.\n\tSự cân bằng điện thế này có thể thực hiện hai nhiệm vụ khác nhau trong lắp đặt điện của máy:\n\t1. Bảo vệ\n\tBảo vệ cá nhân chống điện giật trong trường hợp máy hoặc hệ thống có sự cố, bằng hệ thống dây dẫn bảo vệ.\n\t2. Cân bằng điện thế chức năng\n\tĐể ngăn ngừa sự cố (do lỗi của tấm chắn) và cải thiện khả năng tương thích điện từ (EMC) của các linh kiện điện tử nhạy cảm.</string>
    <string name="osyp"><b>Bạn không thể sử dụng PES trong hệ thống TN-C.\nMạng phải có dây dẫn bảo vệ (PE) và trung tính (N) riêng biệt.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t Thiết bị dòng dư không có bộ phận bảo vệ riêng để chống ngắn mạch và quá tải, do đó, cần phải có bộ ngắt mạch nối tiếp với nó.</string>
    <string name="tabl_sootn">Bảng tỷ số giữa dòng điện dư của thiết bị và dòng điện định mức của bộ ngắt mạch.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO không yêu cầu bảo vệ bổ sung bằng bộ ngắt mạch.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Học thuyết</string>
    <string name="schemas">Lược đồ</string>
    <string name="calc">Máy tính</string>
    <string name="tests">Thử nghiệm</string>
    <string name="community">cộng đồng</string>
    <string name="press">nhấn một lần nữa để thoát</string>
    <string name="base">Các khái niệm cơ bản</string>
    <string name="osn">Điều khoản quan trọng</string>
    <string name="zakip">Pháp luật và các quy định</string>
    <string name="vvc">Kết nối song song và nối tiếp</string>
    <string name="elbez">An toàn điện</string>
    <string name="light">Thắp sáng</string>
    <string name="kabipro">Cáp và dây điện</string>
    <string name="elsh">Bảng phân phối</string>
    <string name="podst">Trạm điện và trạm biến áp</string>
    <string name="elizmp">Dụng cụ đo điện</string>
    <string name="elmehpr">Bộ chuyển đổi điện</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Nối đất</string>
    <string name="kz">Ngắn mạch</string>
    <string name="ystr">Thiết bị bảo vệ và tự động hóa</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">Đặc tính dòng thời gian</string>
    <string name="ins">Công cụ</string>
    <string name="remo">Sửa chữa ổ cắm</string>
    <string name="nap">Hiệu điện thế</string>
    <string name="tok">Dòng điện</string>
    <string name="s">Điện trở</string>
    <string name="mosh">Công suất điện</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Ký hiệu mạch điện tử</string>
    <string name="vikl">Công tắc (1 và 2 nút)</string>
    <string name="proh">Sơ đồ chuyển mạch chuyển qua</string>
    <string name="datdv">Cảm biến chuyển động</string>
    <string name="imp">Rơ le xung</string>
    <string name="els">Đồng hồ đo điện</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Kết nối loạt điện trở</string>
    <string name="pols">Kết nối điện trở song song</string>
    <string name="h">Mã hóa màu điện trở</string>
    <string name="kj">Đường kính-Phần</string>
    <string name="mb">Công thức cơ bản</string>
    <string name="kjvc">Máy tính Ohm</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Ngắt mạch</string>
    <string name="jvcx">Thiết bị dòng dư</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Rơ le giám sát điện áp</string>
    <string name="magn">Khởi động từ tính</string>
    <string name="fds">Cầu chì</string>
    <string name="vc">Cầu chì tự động</string>
    <string name="bcf">Bóng đèn chiếu sáng</string>
    <string name="bvf">Các loại đèn</string>
    <string name="g">Đế và ổ cắm bóng đèn</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Nhiệt độ màu</string>
    <string name="gh">Dải đèn LED</string>
    <string name="fbg">Màu dây</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Các loại cáp và dây điện</string>
    <string name="nbfvg">Kết nối dây</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Các loại hệ thống nối đất</string>
    <string name="olkug">Hệ thống cân bằng tiềm năng</string>
    <string name="kjoi">Đưa ra phản hồi</string>
    <string name="close">Đóng</string>
    <string name="znaki_elbez">Dấu hiệu an toàn điện</string>
    <string name="voltmetr">Vôn kế</string>
    <string name="switchers">Công tắc</string>
    <string name="vidi">Các loại đèn</string>
    <string name="trans">Máy biến áp</string>
    <string name="tokoizm">Kẹp đồng hồ</string>
    <string name="sredstv">Bảo vệ</string>
    <string name="posledov">Kết nối loạt</string>
    <string name="paralll">Kết nối song song</string>
    <string name="hjk">Quy tắc Bàn tay Phải</string>
    <string name="vd">Quy tắc tay trái</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Sự kiện tổ chức và kỹ thuật</string>
    <string name="ohmmetr">Ôm kế</string>
    <string name="zakohm">Định luật Ohm</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Các tiêu chuẩn và điều khoản của thử nghiệm PPE</string>
    <string name="mult">Đồng hồ vạn năng</string>
    <string name="zakkyl">Định luật Cu lông</string>
    <string name="cxz">Các lớp thiết bị</string>
    <string name="prakirh">Định luật Kirchhoff</string>
    <string name="zakjo">Luật Joule-Lenz</string>
    <string name="vidiinstr">Các loại công cụ</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Máy phát điện</string>
    <string name="kosfi">Cosine φ luôn nhỏ hơn hoặc bằng 1</string>
    <string name="formula_formate">Công thức: %1$s</string>
    <string name="elza">Thiết bị bảo vệ điện</string>
    <string name="eldv">Động cơ điện</string>
    <string name="amperme">Ampe kế</string>
    <string name="dsf">Dòng điện xoay chiều (AC)</string>
    <string name="zxc">Dòng điện đổi chiều nhiều lần trong một giây đều đặn.</string>
    <string name="av">Ampe kế</string>
    <string name="av2">Một dụng cụ để đo cường độ dòng điện tính bằng ampe. Các ampe kế luôn được mắc nối tiếp với mạch cần thử nghiệm.</string>
    <string name="qq1">Khuếch đại</string>
    <string name="qq2">Lượng dòng điện tối đa mà dây dẫn hoặc thiết bị có thể mang theo trước khi duy trì sự xuống cấp tức thì hoặc tiến triển.</string>
    <string name="qq3">Ampe-Hour (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Một đơn vị đo dung lượng pin. Nó thu được bằng cách nhân dòng điện (tính bằng ampe) với thời gian (tính bằng giờ) mà dòng điện chạy qua. Ví dụ, một pin cung cấp 5 ampe trong 20 giờ được cho là cung cấp 100 ampe - giờ.</string>
    <string name="qq5">Ampe (A)</string>
    <string name="qqq6">Đơn vị đo cường độ dòng điện chạy trong mạch. Một ampe bằng cường độ dòng điện một coulomb trong một giây.</string>
    <string name="qqq7">Sức mạnh biểu kiến</string>
    <string name="qewq">Được đo bằng vôn-amper (VA). Công suất biểu kiến là tích của điện áp rms và cường độ dòng điện rms.</string>
    <string name="qwefd">Phần ứng</string>
    <string name="fcc">Bộ phận chuyển động của máy phát điện hoặc động cơ. Nó được tạo thành từ các dây dẫn quay trong từ trường để cung cấp điện áp hoặc lực bằng cảm ứng điện từ. Các điểm xoay trong bộ điều chỉnh máy phát điện còn được gọi là phần kê tay.</string>
    <string name="cdxs">Điện dung</string>
    <string name="vcxcv">Khả năng lưu trữ điện tích của cơ thể. Được đo bằng farads là tỷ số giữa điện tích của vật (Q, đo bằng coulom) và hiệu điện thế trên vật (V, đo bằng vôn).</string>
    <string name="vcxd">Tụ điện</string>
    <string name="zxcv">Một thiết bị dùng để lưu trữ điện tích, bao gồm một hoặc nhiều cặp dây dẫn được ngăn cách bằng chất cách điện. Thường được sử dụng để lọc ra các xung điện áp.</string>
    <string name="di1">Mạch điện</string>
    <string name="di2">Một đường dẫn kín, trong đó các điện tử từ nguồn điện áp hoặc dòng điện chạy qua. Các mạch có thể mắc nối tiếp, song song, hoặc kết hợp cả hai.</string>
    <string name="do1">Ngắt mạch</string>
    <string name="do2">Một thiết bị tự động để dừng dòng điện trong mạch điện. Để khôi phục dịch vụ, cầu dao phải được đặt lại (đóng) sau khi khắc phục nguyên nhân quá tải hoặc hỏng hóc. Bộ ngắt mạch được sử dụng cùng với rơ le bảo vệ để bảo vệ mạch khỏi sự cố.</string>
    <string name="e1">Nhạc trưởng</string>
    <string name="e2">Bất kỳ vật liệu nào mà dòng điện có thể chạy tự do. Các vật liệu dẫn điện, chẳng hạn như kim loại, có điện trở tương đối thấp. Dây đồng và dây nhôm là những chất dẫn điện phổ biến nhất.</string>
    <string name="q1">Corona</string>
    <string name="q2">Phóng điện hào quang là sự phóng điện do sự ion hóa của chất lỏng như không khí bao quanh một vật dẫn mang điện. Phóng điện hào quang tự phát xảy ra tự nhiên trong các hệ thống điện áp cao trừ khi được chú ý để hạn chế cường độ điện trường.</string>
    <string name="w1">Dòng điện (I)</string>
    <string name="w2">Dòng của điện tích qua vật dẫn. Một dòng điện có thể được so sánh với dòng chảy của nước trong một đường ống. Được đo bằng ampe.</string>
    <string name="r1">Đi xe đạp</string>
    <string name="r2">Sự thay đổi trong sóng sin điện xoay chiều từ 0 đến đỉnh dương đến 0 đến đỉnh âm và trở về 0.</string>
    <string name="t1">Nhu cầu</string>
    <string name="t2">Giá trị trung bình của công suất hoặc đại lượng liên quan trong một khoảng thời gian xác định.</string>
    <string name="y1">Hằng số điện môi</string>
    <string name="y2">Đại lượng đo khả năng tích trữ năng lượng điện của một chất trong điện trường.</string>
    <string name="y3">Độ bền điện môi</string>
    <string name="y4">Điện trường tối đa mà vật liệu nguyên chất có thể chịu được trong điều kiện lý tưởng mà không bị phá vỡ.</string>
    <string name="y5">Diode</string>
    <string name="y6">Một thiết bị bán dẫn có hai đầu nối, thường chỉ cho phép dòng điện chạy theo một hướng. Điốt cho phép dòng điện chạy qua khi cực dương tương ứng với cực âm.</string>
    <string name="u1">Dòng điện một chiều (DC)</string>
    <string name="u2">Là dòng điện chỉ chạy theo một chiều.</string>
    <string name="i1">Chất điện giải</string>
    <string name="i2">Bất kỳ chất nào, trong dung dịch, đều bị phân ly thành các ion và do đó được tạo ra có khả năng dẫn điện. Dung dịch axit sunfuric - nước trong pin dự trữ là chất điện phân.</string>
    <string name="o1">Lực điện động</string>
    <string name="o2">Sự khác biệt về điện thế có xu hướng làm phát sinh dòng điện. Được đo bằng vôn.</string>
    <string name="p1">Điện tử</string>
    <string name="p2">Một hạt nhỏ quay xung quanh hạt nhân của một nguyên tử. Nó có một điện tích âm.</string>
    <string name="a1">Lý thuyết electron</string>
    <string name="a2">Lý thuyết giải thích bản chất của điện và sự trao đổi các electron \"tự do\" giữa các nguyên tử của vật dẫn. Nó cũng được sử dụng như một lý thuyết để giải thích hướng của dòng điện trong mạch.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Một đơn vị đo điện dung. Một farad bằng một coulomb trên vôn.</string>
    <string name="d1">Cộng hưởng sắt từ</string>
    <string name="d2">А dạng cộng hưởng trong mạch điện xảy ra khi đoạn mạch chứa cuộn cảm phi tuyến được cấp từ nguồn có điện dung nối tiếp và mạch có nhiễu như mở công tắc. Nó có thể gây ra quá áp và quá dòng trong hệ thống điện và có thể gây rủi ro cho thiết bị truyền tải và phân phối và cho nhân viên vận hành</string>
    <string name="f1">Tần số</string>
    <string name="f2">Số chu kỳ trên giây. Được đo bằng Hertz. Nếu dòng điện hoàn thành một chu kỳ trong một giây thì tần số là 1 Hz; 60 chu kỳ trên giây bằng 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Cầu chì</string>
    <string name="g2">Thiết bị ngắt mạch bao gồm một dải dây điện làm nóng chảy và làm đứt mạch điện nếu dòng điện vượt quá mức an toàn. Để khôi phục dịch vụ, cầu chì phải được thay thế bằng cầu chì tương tự có cùng kích thước và định mức sau khi khắc phục nguyên nhân hư hỏng.</string>
    <string name="g3">Máy phát điện</string>
    <string name="g4">Một thiết bị chuyển đổi năng lượng cơ học thành năng lượng điện.</string>
    <string name="h1">Đất</string>
    <string name="h2">Điểm chuẩn trong mạch điện mà từ đó điện áp được đo, đường trở lại chung của dòng điện hoặc kết nối vật lý trực tiếp với Trái đất.</string>
    <string name="j1">Bộ ngắt mạch lỗi nối đất (GFCI)</string>
    <string name="j2">Một thiết bị được thiết kế để bảo vệ người có chức năng khử nguồn điện của một mạch hoặc một phần của nó trong một khoảng thời gian xác định khi dòng điện nối đất vượt quá một số giá trị xác định trước nhỏ hơn giá trị cần thiết để vận hành thiết bị bảo vệ quá dòng của mạch nguồn .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Một đơn vị đo độ tự cảm. Nếu tốc độ biến thiên của dòng điện trong mạch là một ampe trong một giây và suất điện động thu được là một vôn thì độ tự cảm của đoạn mạch là một cường độ.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Một đơn vị đo tần số. Thay thế thời hạn trước đó của chu kỳ trên giây (cps).</string>
    <string name="z1">Trở kháng</string>
    <string name="z">Số đo của sự đối lập mà một mạch xuất hiện đối với dòng điện khi một điện áp được đặt vào. Trở kháng mở rộng khái niệm về điện trở đối với mạch xoay chiều, và sở hữu cả độ lớn và pha, không giống như điện trở chỉ có độ lớn.</string>
    <string name="x1">Điện cảm</string>
    <string name="x2">Tính chất của một vật dẫn mà sự thay đổi dòng điện chạy qua nó gây ra (tạo ra) một điện áp (suất điện động) trong cả bản thân vật dẫn (tự cảm) và trong bất kỳ vật dẫn nào gần đó (cảm kháng lẫn nhau). Được đo bằng henry (H).</string>
    <string name="x3">Cuộn cảm</string>
    <string name="x4">Một cuộn dây quấn quanh một lõi sắt. Độ tự cảm tỉ lệ thuận với số vòng dây trong cuộn dây.</string>
    <string name="x5">Chất cách điện</string>
    <string name="x6">Bất kỳ vật liệu nào mà dòng điện không chạy tự do. Các vật liệu cách nhiệt, chẳng hạn như thủy tinh, cao su, không khí và nhiều chất dẻo có điện trở tương đối cao. Chất cách điện bảo vệ thiết bị và cuộc sống khỏi bị điện giật.</string>
    <string name="x7">Biến tần</string>
    <string name="x8">Một thiết bị biến đổi dòng điện một chiều thành dòng điện xoay chiều.</string>
    <string name="x9">Kilowatt giờ (kWh)</string>
    <string name="x10">Sản phẩm của công suất tính bằng kW và thời gian tính bằng giờ. Tương đương với 1000 Watt-giờ. Ví dụ, nếu một bóng đèn 100W được sử dụng trong 4 giờ thì sẽ sử dụng 0,4kWh năng lượng (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 giờ). Năng lượng điện được bán theo đơn vị kWh.</string>
    <string name="x11">Kilowatt giờ Meter</string>
    <string name="x12">Một thiết bị dùng để đo việc sử dụng năng lượng điện.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Bằng 1000 watt.</string>
    <string name="x15">Tải</string>
    <string name="x16">Bất cứ thứ gì tiêu thụ năng lượng điện, chẳng hạn như đèn, máy biến áp, máy sưởi và động cơ điện.</string>
    <string name="x17">Tải từ chối</string>
    <string name="x18">Tình trạng mất phụ tải đột ngột trong hệ thống làm thiết bị phát điện bị quá tần số. Thử nghiệm loại bỏ tải xác nhận rằng hệ thống có thể chịu được mất tải đột ngột và trở lại điều kiện hoạt động bình thường bằng bộ điều tốc của nó. Các ngân hàng phụ tải thường được sử dụng cho các thử nghiệm này như một phần của quy trình vận hành hệ thống điện.</string>
    <string name="x19">Sự khởi đầu lẫn nhau</string>
    <string name="x20">Xảy ra khi thay đổi dòng điện trong một cuộn dây gây ra điện áp ở cuộn thứ hai.</string>
    <string name="x21">Om</string>
    <string name="x22">Một đơn vị đo điện trở. Một ohm tương đương với điện trở trong mạch truyền dòng điện một ampe khi chịu hiệu điện thế một vôn.</string>
    <string name="x23">Định luật Ohm</string>
    <string name="x24">Phương trình toán học giải thích mối quan hệ giữa dòng điện, điện áp và điện trở (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ôm kế</string>
    <string name="x26">Một dụng cụ để đo điện trở tính bằng ôm của mạch điện.</string>
    <string name="x27">Mở mạch</string>
    <string name="x28">Hở hoặc hở mạch xảy ra khi một mạch bị đứt, chẳng hạn như do đứt dây hoặc công tắc bị hở, làm gián đoạn dòng điện chạy qua mạch. Nó tương tự như một van đóng trong hệ thống nước.</string>
    <string name="x29">Mạch song song</string>
    <string name="x30">Một đoạn mạch trong đó có nhiều đường đi cho dòng điện. Mỗi tải được kết nối theo một đường dẫn riêng biệt sẽ nhận được điện áp toàn mạch và tổng dòng điện mạch bằng tổng dòng điện nhánh riêng lẻ.</string>
    <string name="c1">Áp điện</string>
    <string name="c2">Sự phân cực điện trong một chất (đặc biệt là một số tinh thể) do ứng suất cơ học (áp suất) gây ra.</string>
    <string name="c3">Phân cực</string>
    <string name="c4">Một thuật ngữ chung được áp dụng cho các đầu cực dương (+) và cực âm (-) của nam châm hoặc cơ cấu điện như cuộn dây hoặc pin.</string>
    <string name="c5">Quyền lực</string>
    <string name="c6">Tốc độ truyền năng lượng điện của một mạch điện. Được đo bằng Watts.</string>
    <string name="c7">Hệ số công suất</string>
    <string name="c8">Tỷ số giữa công suất điện thực do đoạn mạch xoay chiều tiêu hao với tích của các giá trị rms của dòng điện và hiệu điện thế. Sự khác biệt giữa hai là do điện kháng trong mạch và đại diện cho công suất không hoạt động hữu ích.</string>
    <string name="c9">Rơ le bảo vệ</string>
    <string name="c10">Một thiết bị rơ le được thiết kế để ngắt cầu dao khi phát hiện ra lỗi.</string>
    <string name="c11">Công suất phản kháng</string>
    <string name="c12">Phần điện năng thiết lập và duy trì điện trường và từ trường của thiết bị xoay chiều. Tồn tại trong đoạn mạch xoay chiều khi cường độ dòng điện và điện áp không cùng pha. Được đo bằng VARS.</string>
    <string name="c13">Chỉnh lưu</string>
    <string name="c14">Thiết bị điện biến đổi dòng điện xoay chiều thành dòng điện một chiều bằng cách cho dòng điện chỉ chạy qua nó theo một chiều.</string>
    <string name="c15">Chuyển tiếp</string>
    <string name="c16">Một công tắc cuộn dây điện sử dụng một dòng điện nhỏ để điều khiển một dòng điện lớn hơn nhiều.</string>
    <string name="c17">Miễn cưỡng</string>
    <string name="c18">Lực cản mà mạch từ cung cấp cho các đường sức trong từ trường.</string>
    <string name="v1">Điện trở</string>
    <string name="v2">Sự phản đối sự đi qua của dòng điện. Điện trở có thể được so sánh với lực ma sát của nước khi chảy qua đường ống. Được đo bằng ohms.</string>
    <string name="v3">Điện trở</string>
    <string name="v4">Một thiết bị thường được làm bằng dây hoặc carbon có khả năng chống dòng điện.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Bộ phận quay của máy điện như máy phát điện, động cơ hoặc máy phát điện.</string>
    <string name="b1">Cảm ứng tự</string>
    <string name="b2">Điện áp xuất hiện trong cuộn dây khi có sự thay đổi của dòng điện.</string>
    <string name="b3">Chất bán dẫn</string>
    <string name="b4">Một chất rắn có độ dẫn điện giữa chất cách điện và độ dẫn điện của hầu hết các kim loại, do có thêm tạp chất hoặc do ảnh hưởng của nhiệt độ. Các thiết bị làm bằng chất bán dẫn, đặc biệt là silicon, là thành phần thiết yếu của hầu hết các mạch điện tử.</string>
    <string name="b5">Mạch nối tiếp-song song</string>
    <string name="b6">Một đoạn mạch trong đó một số thành phần của mạch được mắc nối tiếp và những thành phần khác được mắc song song.</string>
    <string name="b7">Mạch dòng</string>
    <string name="b8">Một đoạn mạch trong đó chỉ có một đường đi cho dòng điện. Toàn bộ dòng điện trong mạch phải chạy qua tất cả các tải.</string>
    <string name="b9">Dịch vụ</string>
    <string name="b10">Các dây dẫn và thiết bị được sử dụng để cung cấp năng lượng từ hệ thống cung cấp điện đến hệ thống đang được phục vụ.</string>
    <string name="b11">Ngắn mạch</string>
    <string name="b12">Khi một phần của mạch điện tiếp xúc với phần khác của cùng một đoạn mạch, làm chuyển hướng dòng điện khỏi đường đi mong muốn của nó.</string>
    <string name="b13">Mạch trạng thái rắn</string>
    <string name="b14">Các mạch điện tử (tích hợp) sử dụng các thiết bị bán dẫn như bóng bán dẫn, điốt và bộ chỉnh lưu điều khiển silicon.</string>
    <string name="b15">Bóng bán dẫn</string>
    <string name="b16">Một linh kiện bán dẫn có ba kết nối, có khả năng khuếch đại ngoài việc chỉnh lưu.</string>
    <string name="b17">Sức mạnh thực sự</string>
    <string name="b18">Được đo bằng Watts. Sức mạnh biểu hiện ở dạng hữu hình như bức xạ điện từ, sóng âm hoặc hiện tượng cơ học. Trong mạch điện một chiều (một chiều) hoặc trong mạch điện xoay chiều (xoay chiều) có tổng trở là điện trở thuần thì điện áp và cường độ dòng điện cùng pha.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Một đơn vị đo công suất phản kháng. Vars có thể được coi là phần ảo của công suất biểu kiến hoặc công suất chạy vào tải phản kháng, trong đó điện áp và dòng điện được quy định bằng vôn và ampe.</string>
    <string name="b21">Biến trở</string>
    <string name="b22">Một điện trở có thể được điều chỉnh theo các dải giá trị khác nhau.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampe (VA)</string>
    <string name="b24">Một đơn vị đo công suất biểu kiến. Nó là sản phẩm của điện áp rms và dòng điện rms.</string>
    <string name="b25">Hiệu điện thế (V)</string>
    <string name="b26">Một đơn vị đo hiệu điện thế. Một vôn bằng hiệu điện thế có thể tạo ra một ampe dòng điện so với điện trở một ohm.</string>
    <string name="b27">Hiệu điện thế</string>
    <string name="b28">Một sức điện động hay \"áp suất\" gây ra dòng chảy của các electron và có thể được so sánh với áp suất nước khiến nước chảy trong đường ống. Được đo bằng vôn.</string>
    <string name="b29">Vôn kế</string>
    <string name="b30">Một dụng cụ để đo lực bằng vôn của dòng điện. Đây là hiệu điện thế (hiệu điện thế) giữa các điểm khác nhau trong mạch điện. Các vôn kế có điện trở trong cao được nối qua (song song với) các điểm cần đo điện áp.</string>
    <string name="b31">Watt-giờ (Wh)</string>
    <string name="b32">Một đơn vị năng lượng điện tương đương với công suất tiêu thụ một oát trong một giờ.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">Một đơn vị của công suất điện. Một oát tương đương với một jun trên giây, tương ứng với công suất trong mạch điện trong đó hiệu điện thế là một vôn và cường độ dòng điện là một ampe.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">Wattmeter là một công cụ để đo công suất điện (hoặc tốc độ cung cấp năng lượng điện) tính bằng watt của bất kỳ mạch nhất định nào.</string>
    <string name="b37">Dạng sóng</string>
    <string name="b38">Biểu diễn đồ thị của các chu kỳ điện cho biết lượng biến thiên của biên độ trong một khoảng thời gian nào đó.</string>
    <string name="b39">Trạm biến áp điện</string>
    <string name="b40">Trạm biến áp là một bộ phận của hệ thống sản xuất, truyền tải và phân phối điện. Các trạm biến đổi điện áp từ cao xuống thấp, hoặc ngược lại, hoặc thực hiện bất kỳ chức năng quan trọng nào khác. Giữa trạm phát điện và hộ tiêu thụ, công suất điện có thể chạy qua một số trạm biến áp ở các cấp điện áp khác nhau. Trạm biến áp có thể bao gồm máy biến áp để thay đổi mức điện áp giữa điện áp truyền tải cao và điện áp phân phối thấp hơn, hoặc tại điểm kết nối của hai điện áp truyền tải khác nhau.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Định luật Ohm</string>
    <string name="pervivtor">Định luật Kirchhoff</string>
    <string name="zakjoil">Luật Joule-Lenz</string>
    <string name="zakyl">Định luật Cu lông</string>
    <string name="prapra">Quy tắc Bàn tay Phải</string>
    <string name="prale">Quy tắc tay trái</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Hiệu điện thế\nP - Công suất điện\nR - Điện trở\nI - Dòng điện</string>
    <string name="textview"><b>Tiêu chuẩn an toàn điện:</b>\n● Tiêu chuẩn Úc (AUS) Úc - Úc - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulgaria (BUL) Tiêu chuẩn nhà nước Bulgaria - БДС 12.2.096: 1986 Bulgaria\n● Hoa Kỳ (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - United States\n● Russia (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Nga\n● Ba Lan (POL) Polska Norma - Ba Lan - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Ấn Độ (IND) Tiêu chuẩn hóa Ấn Độ - Ấn Độ - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Tiêu chuẩn Anh Quốc (GBR) Anh Quốc - Vương quốc Anh BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Pháp (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique Pháp\n● Đức (GER) IEEE / TÜV - Đức NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● China (CHN) - Trung Quốc GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazil (BRA) Quy định quốc gia Brazil - NR10 Brazil</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Các lớp thiết bị</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Điều khoản sử dụng:</string>
    <string name="example">Thí dụ:</string>
    <string name="makir">Biểu tượng:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Đèn sợi đốt</string>
    <string name="bulb3">Đèn sợi đốt là nguồn sáng điện phát ra quang thông khi vật dẫn kim loại chịu lửa (vonfram) bị nung nóng.</string>
    <string name="bulb4">- Chi phí thấp \n- Đánh lửa tức thì khi bật</string>
    <string name="bulb5">- Hiệu quả thấp. (hầu hết năng lượng điện mà đèn tiêu thụ được chuyển thành nhiệt) \n- Tuổi thọ ngắn - khoảng 1000 giờ</string>
    <string name="llamp">Đèn huỳnh quang</string>
    <string name="llamp2">Đèn huỳnh quang là nguồn sáng phóng điện trong đó sự phóng điện trong hơi thủy ngân tạo ra bức xạ tia cực tím, bức xạ này được chuyển thành ánh sáng nhìn thấy bằng cách sử dụng một phốt pho. Tuổi thọ trung bình dài hơn 10 lần so với đèn sợi đốt</string>
    <string name="lllamp3">- Công suất ánh sáng \n- Ánh sáng khuếch tán \n- Đa dạng sắc độ ánh sáng \n- Giá cả hợp lý</string>
    <string name="llamp4">- Hàm lượng hơi thủy ngân \n- Quy tắc thải bỏ đặc biệt \n- Đèn có thể nhấp nháy</string>
    <string name="prosa">Ưu điểm</string>
    <string name="conss">Nhược điểm</string>
    <string name="gal1">Đèn halogen</string>
    <string name="gal2">Đèn halogen là đèn nóng sáng có bơm khí đệm (hơi halogen - brom hoặc iot) vào bóng đèn. Tính năng này kéo dài tuổi thọ bóng đèn lên 2000–4000 giờ</string>
    <string name="gal3">- Nhấp nháy tối thiểu có thể xảy ra \n- Độ nhỏ gọn \n- Hiển thị màu</string>
    <string name="gal4">- Nhiệt mạnh \n- Tuổi thọ thấp so với các nguồn sáng khác (trừ đèn sợi đốt).</string>
    <string name="led1">Đèn LED</string>
    <string name="led2">Trong các loại đèn LED, đèn LED được sử dụng như một nguồn sáng, loại đèn này hay bộ đèn được sử dụng để chiếu sáng công nghiệp, gia dụng và đường phố. Đèn LED là một linh kiện bán dẫn có mặt tiếp giáp lỗ trống điện tử tạo ra bức xạ quang khi có dòng điện chạy qua nó theo chiều thuận.</string>
    <string name="led3">- Tuổi thọ cao nhất trong tất cả các loại đèn (từ 10.000 đến 100.000 giờ) \n- Tiêu thụ điện năng thấp \n- Được chế tạo cho mọi điện áp \n- Nhiều sắc thái ánh sáng</string>
    <string name="led4">- Giá cao</string>
    <string name="gaz1">Đèn phóng điện</string>
    <string name="gaz2">Đèn phóng điện là một họ các nguồn sáng nhân tạo tạo ra ánh sáng bằng cách phóng điện qua một chất khí ion hóa, plasma. Thông thường, những loại đèn như vậy sử dụng khí quý hoặc hỗn hợp các khí này. Tuổi thọ trung bình hơn 10.000 giờ</string>
    <string name="gaz3">- Hiệu quả cao \n- Tiết kiệm \n- Độ bền màu tốt</string>
    <string name="gaz4">- Sự cần thiết của thiết bị điều khiển \n- Quá lâu để chuyển sang chế độ vận hành \n- Nhấp nháy và ù trong khi vận hành \n- Các quy tắc xử lý đặc biệt</string>
    <string name="if_a">Nếu một mạch điện bao gồm một dây dẫn trung tính hoặc trung điểm, thì nó phải được xác định bằng màu <b><font fgcolor="#4444FF">MÀU XANH DA TRỜI</font></b> (tốt nhất là màu xanh lam nhạt). Màu xanh lam nhạt là màu được sử dụng để xác định các dây dẫn an toàn về bản chất và không được sử dụng cho bất kỳ loại dây dẫn nào khác.</string>
    <string name="the_preferred">Các màu ưu tiên cho dây dẫn pha AC là:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">NÂU</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">ĐEN</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">XÁM</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Sự kết hợp màu <b><font fgcolor="#008000">XANH</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">VÀNG</font></b> luôn được sử dụng riêng để xác định dây dẫn bảo vệ.</string>
    <string name="peen">Dây dẫn PEN cách điện (kết hợp đất bảo vệ + trung tính trong hệ thống TN – C) phải được đánh dấu:\n● <b><font fgcolor="#008000">XANH</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">VÀNG</font></b> dọc theo toàn bộ chiều dài của chúng với <b><font fgcolor="#4444FF">MÀU XANH DA TRỜI</font></b> đánh dấu ở đầu của chúng,\n● hoặc <b><font fgcolor="#4444FF">MÀU XANH DA TRỜI</font></b> dọc theo toàn bộ chiều dài của chúng với <b><font fgcolor="#008000">XANH</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">VÀNG</font></b> đánh dấu ở cuối.</string>
    <string name="the_three">Ba quốc gia Hoa Kỳ, Canada và Nhật Bản được đề cập trong một lưu ý trong tiêu chuẩn sử dụng các màu khác nhau:\n● <b><font fgcolor="#000000">TRẮNG</font></b> hoặc <b><font fgcolor="#808080">XÁM</font></b> đối với dây trung tính hoặc dây trung tính (thay vì <b><font fgcolor="#4444FF">MÀU XANH DA TRỜI</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">XANH</font></b> cho dây dẫn bảo vệ (thay vì <b><font fgcolor="#008000">XANH</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">VÀNG</font></b>)</string>
    <string name="brit">Tiêu chuẩn Anh BS 7671: 2001 Bản sửa đổi số 2: 2004 đã thông qua màu sắc IEC 60446 cho hệ thống dây điện cố định ở Vương quốc Anh, với phần mở rộng là <b><font fgcolor="#808080">XÁM</font></b> cũng có thể được sử dụng cho dây dẫn đường dây, sao cho có ba màu cho cài đặt ba pha. Phần mở rộng này dự kiến sẽ được áp dụng trên toàn châu Âu và thậm chí có thể tìm đường trở thành bản sửa đổi trong tương lai của IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tCáp điện là một cụm gồm một hoặc nhiều dây chạy cạnh nhau hoặc thành bó, được sử dụng để mang dòng điện.</string>
    <string name="cxzzzz">● Cáp đồng trục - được sử dụng cho tín hiệu tần số vô tuyến, ví dụ trong hệ thống phân phối truyền hình cáp.\n● Cáp chôn trực tiếp\n● Cáp mềm\n● Cáp đầy\n● Cáp Heliax\n● Cáp có vỏ bọc phi kim loại (hoặc dây xây dựng phi kim loại, NM, NM-B)\n● Cáp có vỏ bọc bằng kim loại (hoặc cáp bọc thép, AC, hoặc BX)\n● Cáp nhiều lõi (bao gồm nhiều hơn một dây và được bọc bởi áo khoác cáp)\n● Cáp ghép nối - Bao gồm hai ruột dẫn cách điện riêng lẻ thường được sử dụng trong các ứng dụng DC hoặc AC tần số thấp\n● Dây di động - Cáp mềm cho nguồn AC trong các ứng dụng di động\n● Cáp ruy-băng - Hữu ích khi cần nhiều dây. Loại cáp này có thể dễ dàng uốn dẻo và nó được thiết kế để xử lý điện áp mức thấp.\n● Cáp có vỏ bọc - Được sử dụng cho các mạch điện tử nhạy cảm hoặc để bảo vệ trong các ứng dụng điện áp cao.\n● Cáp đơn (đôi khi tên này được sử dụng cho dây)\n● Cáp có cấu trúc\n● Cáp chìm\n● Cáp đôi và nối đất\n● Cáp Twinax\n● Cáp đôi - Loại cáp này là một đường hai dây dẹt . Nó thường được gọi là đường dây 300 Ω vì đường dây có trở kháng 300 Ω. Nó thường được sử dụng làm đường truyền giữa anten và máy thu (ví dụ: TV và radio). Những dây cáp này được mắc lại để giảm hiệu ứng da.\n● Cặp xoắn - Gồm hai dây cách điện quấn vào nhau. Nó giống như một cáp được ghép nối, ngoại trừ việc các dây được ghép nối bị xoắn.</string>
    <string name="voltee">Vôn kế</string>
    <string name="amm">Ampe kế</string>
    <string name="ohmmm">Ôm kế</string>
    <string name="multiii">Đồng hồ vạn năng</string>
    <string name="toko">Kẹp đồng hồ</string>
    <string name="eleeee">Đồng hồ đo điện</string>
    <string name="traa">Máy biến áp</string>
    <string name="eldvig">Động cơ điện</string>
    <string name="generat">Máy phát điện</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Tuốc nơ vít chỉ thị</string>
    <string name="mull">Đồng hồ vạn năng</string>
    <string name="stripp">Dây rút</string>
    <string name="otvv">Tua vít</string>
    <string name="passat">Kìm</string>
    <string name="nabkly">Bộ cờ lê</string>
    <string name="molot">cây búa</string>
    <string name="montazno">Gắn dao</string>
    <string name="kryglog">Vòng kìm mũi</string>
    <string name="bokor">Máy cắt bên</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Cưa sắt</string>
    <string name="ryletka">Thước dây cuốn</string>
    <string name="perf">Búa khoan</string>
    <string name="shyr">Máy khoan điện</string>
    <string name="payal">Hàn sắt</string>
    <string name="sympoya">Túi thắt lưng</string>
    <string name="roz_1">\t Trước hết bạn cần phải mở nắp ổ cắm và kiểm tra điện áp trên dây đi.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tTrong trường hợp không có điện áp, cần phải tìm lỗi trên đường dây. Có khả năng là cầu dao đã tắt hoặc dây điện bị hỏng ở đâu đó. \n \tNếu có điện áp, hãy siết chặt các tiếp điểm kết nối dây và nếu không có dấu hiệu chảy các tiếp điểm trên ổ cắm, ổ cắm phải hoạt động bình thường sau khi cố định nắp.</string>
    <string name="zxcc">\tNếu có vết nóng chảy hoặc vết cháy trên nắp ổ cắm hoặc trên các điểm tiếp xúc thì phải thay mới hoàn toàn để tránh hậu quả tiêu cực.</string>
    <string name="switcher">Công tắc điện</string>
    <string name="cddd">Sơ đồ công tắc 3 chiều</string>
    <string name="quanrez">Số lượng điện trở:</string>
    <string name="rachit">Tính toán</string>
    <string name="canccc">Cài lại</string>
    <string name="oasd">Tổng lực cản =</string>
    <string name="brown">Nâu</string>
    <string name="red">Đỏ</string>
    <string name="black">Đen</string>
    <string name="orange">Trái cam</string>
    <string name="yellow">Màu vàng</string>
    <string name="green">Màu xanh lá</string>
    <string name="blue">Màu xanh da trời</string>
    <string name="violet">Màu tím</string>
    <string name="white">Trắng</string>
    <string name="grey">Màu xám</string>
    <string name="gold">Vàng</string>
    <string name="silver">Bạc</string>

    <string name="cofe">Vô hiệu hóa quảng cáo vĩnh viễn với giá chỉ bằng một tách cà phê</string>
    <string name="yzn">Hiển thị giá</string>
    <string name="noth">Không, cám ơn</string>
    <string name="tofind">Tìm thấy:</string>
    <string name="ressss">Kết quả:</string>
    <string name="sadc">Tính toán</string>
    <string name="welding_connection">Kết nối hàn</string>
    <string name="procc_sva">Quá trình hàn</string>
    <string name="weldin">Máy hàn</string>
    <string name="crimp">Dụng cụ uốn</string>
    <string name="isolated">Tay áo cách nhiệt</string>
    <string name="bolted">Kết nối bắt vít</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Các lớp thiết bị</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Vôn kế, ampe kế, ohm kế\n• Đồng hồ vạn năng\n• Đồng hồ kẹp\n• Đồng hồ đo điện</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Máy biến áp\n• Động cơ điện\n• Máy phát điện</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Thiết bị bảo vệ điện\n• PPE\n• Tiêu chuẩn và điều khoản thử nghiệm thiết bị bảo vệ</string>
    <string name="awg">AWG sang mm và mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Các tác phẩm khác nhau</string>
    <string name="scket_plug">Lắp đặt ổ cắm cắm vào</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Lắp đặt ổ cắm tích hợp</string>
    <string name="beton_i_kirp">Bê tông hoặc tường gạch</string>
    <string name="gipsokart">Vách thạch cao</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Lắp đặt ổ cắm trên cao</string>
    <string name="nakl_roz">Ổ cắm trên cao</string>
    <string name="yst_vikl">Chuyển đổi cài đặt</string>
    <string name="anker">Mỏ neo</string>
    <string name="anker_2">Dây buộc phụ giúp giữ đinh, vít, bu lông một cách chắc chắn.</string>
    <string name="dypel">Dowel</string>
    <string name="dyperl_2">Một phụ kiện siết chặt vít hoặc đinh vào đó.</string>
    <string name="zila">Dây hoặc lõi cáp</string>
    <string name="zila_2">Một dây dẫn cách điện được thiết kế để mang dòng điện. Bao gồm một hoặc nhiều dây</string>
    <string name="stazka">Dây đeo</string>
    <string name="stazka_2">Lớp vữa mỏng để làm phẳng bề mặt bê tông</string>
    <string name="ydl">Sự mở rộng</string>
    <string name="ydl_2">Một đoạn dây mềm được gắn với phích cắm và ổ cắm</string>
    <string name="yz_vd">Thiết bị dòng dư</string>
    <string name="yz_vd_2">Một thiết bị bảo vệ so sánh cường độ của dòng điện trong dây pha và dây trung tính của mạch. Trong trường hợp có rò rỉ hiện tại, thiết bị Dòng điện dư rất nhanh sẽ mở mạng.</string>
    <string name="snyr">Dây</string>
    <string name="shnyr_2">Đặc biệt là dây dẻo. Cho phép các thiết bị di động được kết nối với mạng.</string>
    <string name="overvoltage">Quá áp</string>
    <string name="over_1">\tĐiện áp tăng quá mức thường liên quan đến sự cố đứt dây dẫn trung tính trong mạng cung cấp ba pha.</string>
    <string name="over_desk_1">\tCăn hộ 1 và 2 được kết nối với các giai đoạn khác nhau (L2 và L3). Nếu dây dẫn trung tính bị đứt, thay vì kết nối song song, kết nối nối tiếp được hình thành, dẫn đến tăng điện áp.\n\tTổng các điện áp tiêu thụ trở nên bằng điện áp đường dây (U1 + U2 = 380 V).\n\tHãy cho một ví dụ:\n\tTrong căn hộ đầu tiên chỉ có một ấm đun nước được kết nối (P1 = 2000 W) và trong căn hộ thứ hai - chỉ một máy tính (P2 = 300 W).\n\tĐiện trở của R1 là 220 ^ 2/2000 = 24,2 ôm; R2 là 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Tổng dòng điện I là 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Do đó, trong căn hộ thứ nhất hiệu điện thế sẽ bằng 2,05 * 24,2 = 49,61 Volts. Trong giây - 2,05 * 161,3 = 330,65 Vôn\n\t Thực tế ấm đun nước sẽ không hoạt động, nhưng máy tính có thể hỏng. <b>Điều này rất đơn giản để ghi nhớ - một người tiêu dùng có ít điện hơn sẽ nhận được nhiều điện áp hơn.</b></string>
    <string name="me">Phương pháp bảo vệ</string>
    <string name="t_pop">\tBạn có thể bảo vệ căn hộ hoặc ngôi nhà của mình khỏi những tình huống như vậy bằng cách lắp đặt mô-đun chống sét lan truyền hoặc rơ le điện áp. Các thiết bị bảo vệ này ngắt đường dây nếu điện áp trong mạng vượt quá định mức đã thiết lập.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Tạo kênh để định tuyến cáp và lắp đặt hộp nối\n\t2. Lấp đầy hốc bằng vữa alabaster, lắp hộp sau và cấp cáp vào đó.\n\t3. Trám các vết lõm còn lại và để vữa khô.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 và 5. Kết nối và cố định công tắc bằng cách sử dụng các lỗ đặc biệt trên giá đỡ của công tắc và trên hộp lắp.\n\t6. Lắp các nắp bảo vệ và chìa khóa. Làm xong!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Tạo kênh để định tuyến cáp và lắp đặt hộp nối\n\t2. Trám vữa alabaster vào hốc, lắp hộp sau và cấp cáp vào đó.\n\t3. Trám các vết lõm còn lại và để vữa khô.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Kết nối và cố định ổ cắm bằng các lỗ đặc biệt trên giá đỡ ổ cắm và trên hộp lắp.\n\t5 và 6. Lắp các nắp và tấm bảo vệ. Làm xong!</string>
    <string name="socket33">\t1. Đánh dấu và khoan một lỗ cho hộp sau.\n\t2 và 3. Cố định hộp phía sau, các móc đặc biệt bên trong sẽ ép hộp vào tường.</string>
    <string name="socket44">\t4 và 5. Kết nối và cố định ổ cắm bằng cách sử dụng các lỗ đặc biệt trên giá đỡ ổ cắm và trên hộp lắp.\n\t6. Lắp đặt các nắp và tấm bảo vệ. Làm xong!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Cố định đế vào tường\n\t2. Dẫn dây cáp vào đế với một lề.\n\t3. Kết nối và cố định ổ cắm trên đế.\n\t4. Lắp đặt các nắp và tấm bảo vệ. Làm xong!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Bộ tăng áp</string>
    <string name="diz_gen">Máy phát điện diesel</string>
    <string name="_1_n2">1. Nhà máy điện \n2. Trạm biến áp điện</string>
    <string name="error_input">Lỗi nhập dữ liệu</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Thùng giãn nở\n2. Chất cách điện\n3. Lõi máy biến áp\n4. Nắp thùng máy biến áp\n5. Bộ tản nhiệt\n6. Dây quấn hạ áp\n7. Dây quấn cao áp</string>
    <string name="nomtok">Dòng định mức, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Đồng hồ vạn năng kỹ thuật số có kẹp đồng hồ.\n2. Đồng hồ kẹp điện áp cao.</string>
    <string name="_1_n24">1. Đồng hồ đo điện kiểu cũ.\n2. Đồng hồ đo điện kiểu dáng mới.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Trục\n2. Dây quấn stato\n3. Lõi stato\n4. \"Lồng sóc\"\n5. Lõi rôto\n6. Quạt\n7. Khung</string>
    <string name="types">Các loại</string>
    <string name="btn_1">Nút 1</string>
    <string name="btn_2">Nút 2</string>
    <string name="btn_3">Nút 3</string>
    <string name="_3">3 công tắc</string>
    <string name="phase_3">Ba giai đoạn</string>
    <string name="kaski"> Mũ bảo hiểm </string>
    <string name="googles"> Bảo vệ mắt và mặt </string>
    <string name="protivogas"> Mặt nạ phòng độc và mặt nạ phòng độc </string>
    <string name="rykav"> Găng tay </string>
    <string name="poysa"> Dây an toàn và dây an toàn </string>
    <string name="kompl"> Bộ bảo vệ hồ quang </string>
    <string name="elzazr"> Thiết bị bảo vệ điện </string>
    <string name="za_siz"> Thiết bị bảo hộ cá nhân (PPE) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tThiết bị bảo vệ cá nhân sau được sử dụng trong lắp đặt điện: </string>
    <string name="only_pods">Trạm biến áp điện</string>
    <string name="nuclear">Nhà máy điện hạt nhân</string>
    <string name="termal">Nhà máy nhiệt điện</string>
    <string name="solar">Nhà máy điện mặt trời</string>
    <string name="hydro">Nhà máy thủy điện</string>
    <string name="wind">Trang trại gió</string>
    <string name="geotermal"> Nhà máy điện địa nhiệt </string>
    <string name="nuclear_stri">\tNhà máy điện hạt nhân (NPP) - một cơ sở lắp đặt hạt nhân để sản xuất năng lượng, sử dụng (các) lò phản ứng hạt nhân và một tập hợp các hệ thống, thiết bị, thiết bị và cấu trúc cần thiết.</string>
    <string name="shema_atom">Đề án vận hành nhà máy điện hạt nhân trên lò phản ứng điện nước điều áp mạch kép</string>
    <string name="nuc_str_2">\tNăng lượng giải phóng trong lõi lò phản ứng được chuyển đến chất làm mát sơ cấp. Chất làm mát đi vào bộ tạo hơi nước, nơi nó làm nóng nước của mạch thứ hai đến sôi. Hơi nước tạo thành đi vào các tuabin làm quay các máy phát điện. Tại đầu ra của tuabin, hơi nước đi vào bình ngưng, nơi nó được làm mát bằng một lượng lớn nước từ bể chứa.\n\tBộ bù áp là một thiết kế khá phức tạp và cồng kềnh, dùng để cân bằng các dao động áp suất trong mạch trong quá trình hoạt động của lò phản ứng, phát sinh từ sự giãn nở nhiệt của chất làm mát.\n\tNgoài nước, các lò phản ứng khác nhau cũng có thể sử dụng kim loại nóng chảy làm chất mang nhiệt và chất làm mát: hợp kim natri, chì, chì eutectic chì-bitmut, v.v. Việc sử dụng chất mang nhiệt kim loại lỏng cho phép đơn giản hóa thiết kế của vỏ lõi lò phản ứng và thoát khỏi bộ bù áp.\n\tTùy thuộc vào loại máy biến áp, tổng số mạch có thể khác nhau.\n\tThay vì sử dụng bể chứa, nước có thể được làm mát trong các tháp giải nhiệt đặc biệt, là bộ phận dễ thấy nhất của nhà máy điện hạt nhân.</string>
    <string name="tepl">\tNhà máy nhiệt điện - nhà máy điện tạo ra năng lượng điện bằng cách chuyển hóa năng lượng của nhiên liệu trong quá trình đốt cháy thành nhiệt năng rồi thành cơ năng làm quay trục của máy phát điện. Các loại nhiên liệu hóa thạch khác nhau được sử dụng rộng rãi: than đá, khí đốt tự nhiên, ít thường xuyên hơn là dầu đốt, sớm hơn - than bùn và đá phiến dầu. Một số nhà máy cũng có thể được sử dụng để tạo ra nhiệt trong các hệ thống sưởi của quận.</string>
    <string name="termal_str_2">\tTrong các nhà máy nhiệt điện truyền thống, nhiên liệu được đốt trong lò của nồi hơi, đốt nóng và chuyển hóa thành hơi nước được bơm vào bên trong nồi hơi trong các ống đặc biệt (nồi hơi ống nước). Hơi quá nhiệt tạo thành với nhiệt độ và áp suất cao được đưa qua đường hơi tới máy phát tuabin - tuabin hơi kết hợp và máy phát điện. Trong tuabin hơi nhiều tầng, nhiệt năng của hơi nước được biến đổi một phần thành cơ năng quay của trục có lắp đặt Máy phát điện.\n\tỞ một số nhà máy nhiệt điện, sơ đồ tuabin khí đã trở nên phổ biến, trong đó hỗn hợp khí nóng thu được bằng cách đốt nhiên liệu khí hoặc lỏng trực tiếp quay tuabin của nhà máy tuabin khí, trục của chúng được nối với một máy phát điện. Sau tuabin, khí vẫn đủ nóng để sử dụng trong lò hơi nhiệt thải để cung cấp năng lượng cho động cơ hơi nước (nhà máy chu trình hỗn hợp) hoặc cho mục đích sưởi ấm.</string>
    <string name="acc">Các loại</string>
    <string name="trmal_types">• Nhà máy điện lò hơi và tua bin\n- Nhà máy điện ngưng\n- Nhà máy nhiệt và điện hỗn hợp\n• Nhà máy điện tua bin khí\n• Nhà máy điện khí chu trình hỗn hợp \n• Nhà máy điện dựa trên động cơ pittông\n- Đánh lửa nén (diesel)\n- Bằng tia lửa đánh lửa\n• Chu trình hỗn hợp</string>
    <string name="solar_desk_1">\tmáy điện mặt trời (SPP) là một cấu trúc kỹ thuật chuyển đổi bức xạ mặt trời thành năng lượng điện. Các phương pháp chuyển đổi bức xạ mặt trời là khác nhau và phụ thuộc vào thiết kế của nhà máy điện. \tNơi tốt nhất cho các nhà máy điện mặt trời là sa mạc và các khu vực khô cằn.</string>
    <string name="dfgh">\tTất cả các nhà máy điện mặt trời được chia thành nhiều loại:\n● Loại tháp\n● Loại đĩa\n● Sử dụng mô-đun quang điện (pin năng lượng mặt trời)\n● Sử dụng bộ tập trung parabol\n● Nhà máy điện mặt trời kết hợp\n● Nhà máy điện mặt trời bóng\n● Năng lượng mặt trời chân không cây</string>
    <string name="hydro_desk">\tNhà máy thủy điện sử dụng như một nguồn năng lượng chuyển động của các khối nước trong lòng sông suối và chuyển động của thủy triều. Các nhà máy thủy điện thường được xây dựng trên các con sông bằng cách xây dựng các đập và hồ chứa.\n\tNguồn cung cấp nước được đảm bảo quanh năm, độ dốc của sông và địa hình hẻm núi - tất cả những điều này tạo điều kiện cho việc xây dựng thủy điện và sản xuất điện hiệu quả.</string>
    <string name="water_desk_2">\tVới sự trợ giúp của các cơ cấu thủy lực, một áp lực của nước được tạo ra, áp suất này đi vào các cánh của tuabin thủy lực, dẫn động máy phát điện.\n\tÁp lực nước cần thiết được cung cấp bằng cách xây dựng đập hoặc sử dụng dòng nước tự nhiên. Trong một số trường hợp, để có được áp lực nước cần thiết, cả đập và dòng chảy tự nhiên được sử dụng cùng nhau.</string>
    <string name="trr">Tuabin thủy lực và máy phát điện</string>
    <string name="vvct">A - Máy phát điện; B - Tua bin;\n1 - Stato\n2 - Rotor\n3 - Cánh\n4 - Cánh tuabin\n5 - Dòng nước\n6 - Trục máy phát điện tăng áp</string>
    <string name="typ">Các loại trang trại gió</string>
    <string name="ystrwind">Thiết bị tạo gió</string>
    <string name="t_100_n_t">\tNhà máy điện gió (chúng được gọi là \"trang trại gió\") là một chuỗi các tuabin gió được kết nối thành một mạng lưới duy nhất. Các trang trại điện gió lớn có thể có từ 100 tuabin gió trở lên.\n\tMáy phát điện gió là thiết bị biến đổi động năng của luồng gió thành cơ năng của rôto tuabin và sau đó nó chuyển hóa thành năng lượng điện.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Trên bờ\n● Bờ biển\n● Ngoài khơi\n● Nổi\n● Núi\n● Lượn</string>
    <string name="fd">\tmáy điện địa nhiệt tạo ra năng lượng điện từ nhiệt năng từ các nguồn dưới lòng đất (ví dụ, mạch nước phun).\n\tNhiệt của trái đất được sử dụng trực tiếp để sưởi ấm các ngôi nhà và công trình xây dựng và để tạo ra điện năng.</string>
    <string name="geo_st">Sơ đồ vận hành nhà máy điện địa nhiệt</string>
    <string name="geo_opi">1. Các khoang chứa nước nóng\n2. Nước nóng (hơi nước)\n3. Nhà máy điện (máy phát tua bin)\n4. Lưới điện\n5. Nước dư\n6. Điểm cấp nhiệt với tháp giải nhiệt\n7. Nước lạnh trở lại</string>
    <string name="vivivi">Các loại nhà máy điện</string>
    <string name="sola_2">\tViệc chuyển đổi năng lượng mặt trời thành năng lượng điện có thể xảy ra trực tiếp - sử dụng các tấm pin mặt trời hoặc với sự trợ giúp của các bộ thu năng lượng mặt trời làm nóng vật mang nhiệt.</string>
    <string name="sola_3"> Tấm pin mặt trời trên mái nhà </string>
    <string name="sola_4"> Bộ thu thập ống chân không </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Kế hoạch</string>
    <string name="powertoka">Cường độ dòng điện</string>
    <string name="zaryad">Điện\nphí</string>
    <string name="emkost">Điện dung</string>
    <string name="poslso">Kết nối nối tiếp\n</string>
    <string name="paraso">Kết nối song song\n</string>
    <string name="cable_jack">1. Áo khoác cáp\n2. Cách điện dây\n3. Dây quấn</string>
    <string name="imu_desk">1.Bộ ngắt mạch\n2. Rơle xung\n3.Buttons\n4. Nguồn sáng</string>
    <string name="motion">Chuyển động</string>
    <string name="btn1">Nút 1</string>
    <string name="btn2">Nút 2</string>
    <string name="stopp">Dừng lại</string>
    <string name="pysk">Khởi đầu</string>
    <string name="_1_n2f">1. Bộ ngắt mạch\n2. Thiết bị dòng dư</string>
    <string name="avv">Ngắt mạch</string>
    <string name="asdt">Thiết bị dòng dư</string>
    <string name="wirin">Sơ đồ đấu dây cho bộ khởi động từ</string>
    <string name="email">E-mail</string>
    <string name="share">Chia sẻ với một người bạn</string>
    <string name="report_a_bug">Báo cáo lỗi</string>
    <string name="found_error_v2">Xin chào, tôi đã tìm thấy lỗi. Ngôn ngữ ứng dụng: %1$s, %2$s. Phiên bản: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nMô tả lỗi:</string>
    <string name="the_work_must_be">Công việc phải được thực hiện bởi một chuyên gia và chỉ khi nguồn điện đã được ngắt.</string>
    <string name="vidi_sock">Ổ cắm và phích cắm trên toàn thế giới</string>
    <string name="plug_desk">\tPhích cắm và ổ cắm điện khác nhau về định mức điện áp và dòng điện, hình dạng, kích thước và loại đầu nối. Các hệ thống phích cắm và ổ cắm tiêu chuẩn khác nhau được sử dụng trên khắp thế giới.</string>
    <string name="a_desk">American Samoa, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brazil, Campuchia, Canada, Quần đảo Cayman, Trung Quốc (không có lỗ trên lưỡi và lưỡi ngắn hơn một chút), Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Nhật Bản, Lào, Lebanon, Liberia, Maldives, Mexico, Micronesia, Montserrat, Antilles Hà Lan, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Philippines, Puerto Rico, St. Vincent, Ả Rập Saudi, Tahiti, Đài Loan, Thái Lan, Hoa Kỳ, Venezuela, Việt Nam, Quần đảo Virgin (US&amp; thuộc Anh), Yemen</string>
    <string name="typ_b">Tất cả đều được lưu ý cho Loại A ngoại trừ Bangladesh, Bolivia, Campuchia, Trung Quốc, Cộng hòa Dominica, Hàn Quốc, Liberia, Maldives, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thái Lan, Việt Nam, Yemen. Cũng được tìm thấy ở Azores, Belize, Trinidad và Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albania, Algeria, Angola, Argentina, Áo, Azores, Quần đảo Balearic, Bangladesh, Bỉ, Bolivia, Bosnia, Brazil, Bulgaria, Burkina Faso, Burundi, Cameroon, Quần đảo Canary, Cape Verde, Cộng hòa Trung Phi, Quần đảo Channel, Chile, Comoros , Congo, Croatia, Dem. Đại diện Congo (Zaire), Cote d\'Ivoire (Bờ Biển Ngà), Cyrpus, Đan Mạch, Djibouti, Ai Cập, El Salvador, Equatorial Guinea, Eritrea, Quần đảo Faeroe, Phần Lan, Guiana thuộc Pháp, Gabon, Đức, Gibraltar, Hy Lạp, Greenland , Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Hungary, Iceland, Ấn Độ, Indonesia, Iran, Iraq, Đảo Man, Israel, Ý, Kazakhstan, Hàn Quốc, Kuwait, Lào, Lebanon, Lithuania, Luxembourg, Macedonia, Madagascar, Madeira, Mali , Martinique, Mauritania, Mauritius, Monaco, Montenegro, Maroc, Mozambique, Myanmar, Nepal, Hà Lan, Niger, Na Uy, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Philippines, Ba Lan, Bồ Đào Nha, Romania, Nga, Rwanda, St. Vincent, Senegal , Serbia, Slovenia, Somalia, Tây Ban Nha, Sudan, Suriname, Thụy Điển, Thụy Sĩ, Syria, Thái Lan, Togo, Tunisia, Thổ Nhĩ Kỳ, Uruguay, Việt Nam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Cameroon, Chad, Dem. Đại diện của Congo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Ethiopia, French Guiana, Ghana, Hy Lạp, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Iraq, Jordan, Kenya, Lebanon, Libya, Macao, Madagascar, Maldives, Martinique , Monaco, Myanmar (Miến Điện), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Các Tiểu vương quốc Ả Rập Thống nhất, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Bỉ, Burkina Faso, Burundi, Cameroon, Quần đảo Canary, Cộng hòa Trung Phi, Chad, Comoros, Congo, Cote d\'Ivoire (Bờ Biển Ngà), Cộng hòa Séc, Djibouti, El Salvador, Guinea Xích đạo, Pháp, Guiana thuộc Pháp, Hy Lạp, Guadeloupe , Ireland, Indonesia, Ý, Lào, Latvia, Litva, Madagascar, Mali, Martinique, Monaco, Morocco, Niger, Ba Lan, St. Vincent, Senegal, Slovakia, Syria, Tahiti, Tunisia</string>
    <string name="typ_f">Algeria, American Samoa, Aruba, Áo, Azores, Quần đảo Balearic, Bosnia, Bulgaria, Cape Verde, Chad, Croatia, El Salvador, Phần Lan, Pháp, Đức, Hy Lạp, Guinea, Hungary, Iceland, Indonesia, Ý, Jordan, Hàn Quốc, Lào, Luxembourg, Madeira, Monaco, Montenegro, Mozambique, Myanmar, Hà Lan, Antilles thuộc Hà Lan, Niger, Na Uy, Bồ Đào Nha, Romania, Nga, Serbia, Tây Ban Nha, Suriname, Thụy Điển, Thổ Nhĩ Kỳ, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Cameroon, Channel Islands, Trung Quốc, Cyprus, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Iraq, Ireland, Isle of Man, Jordan, Kenya , Kuwait, Lebanon, Macau, Malawi, Malaysia, Maldives, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St. Lucia, St. Vincent, Saudi Arabia, Seychelles, Sierra Leone, Singapore, Tanzania , Uganda, Các Tiểu vương quốc Ả Rập Thống nhất, Vương quốc Anh, Việt Nam, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israel</string>
    <string name="typ_i">American Samoa, Argentina, Úc, Trung Quốc, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, New Zealand, Okinawa, Panama, Papua New Guinea, St. Vincent, Tajikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Ethiopia, Liechtenstein, Madagascar, Maldives, Rwanda, Thụy Sĩ</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Đan Mạch, Quần đảo Faeroe, Greenland, Guinea, Madagascar, Maldives, St. Vincent, Senegal, Tunisia</string>
    <string name="typ_l">Chile, Cuba, El Salvador, Ethiopia, Ý, Libya, Maldives, Syria, Tunisia, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hồng Kông, Mozambique, Nam Phi, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">Brazil, Nam Phi</string>
    <string name="typ_o">Thái</string>
    <string name="rate_dialog_title">Đánh giá ứng dụng này</string>
    <string name="rate_dialog_message">Nếu bạn thích ứng dụng này, bạn có phiền dành một chút thời gian để đánh giá nó không? Sẽ không mất hơn một phút. Cảm ơn sự hỗ trợ của bạn!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Đánh giá nó bây giờ</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Nhắc tôi sau</string>
    <string name="rate_dialog_no">Không, cám ơn</string>
    <string name="countries">Quốc gia:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Quảng cáo bị vô hiệu hóa. Cám ơn vì đã mua hàng!</string>
    <string name="proh_dvycl">Công tắc chuyển hai phím</string>
    <string name="two_key_pass">Công tắc chuyển hai phím từ hai nơi</string>
    <string name="two_key_pass_t">Công tắc chuyển hai phím từ ba nơi</string>
    <string name="_1_elec">1. Chấn lưu điện từ\n2. Đèn huỳnh quang\n3. Bộ khởi động công tắc phát sáng</string>
    <string name="an_examp">Một ví dụ về sơ đồ kết nối cho bóng đèn huỳnh quang với chấn lưu điện tử</string>
    <string name="an_ex">Một ví dụ về sơ đồ kết nối cho bóng đèn huỳnh quang với chấn lưu điện từ</string>
    <string name="socketvickl">Ổ cắm và công tắc</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Nhiều ổ cắm với một cáp</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Mỗi ổ cắm với một cáp riêng biệt</string>
    <string name="sockets">ổ cắm</string>
    <string name="dimmer">Một bộ điều chỉnh độ sáng</string>
    <string name="dimmer_and_switch">điều chỉnh độ sáng và chuyển đổi</string>
    <string name="not_all_types">Không phải tất cả các loại đèn đều hoạt động với bộ điều chỉnh độ sáng. Kiểm tra thông tin này trong hướng dẫn cho đèn.</string>
    <string name="favotites">Yêu thích</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Đã thêm vào mục yêu thích</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Kết nối động cơ (hình sao, hình tam giác)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Kết nối hình sao của động cơ</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Kết nối Delta của động cơ</string>
    <string name="example_of_star">Ví dụ về kết nối hình sao của động cơ</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Giao dịch mua được mong đợi. Vui lòng hoàn tất giao dịch </string>
    <string name="purchase_canceled"> Đã hủy giao dịch mua </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Lỗi: Mua hàng không hợp lệ </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Trạng thái mua hàng không xác định </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Máy tính chi phí điện</string>
    <string name="price_for_1kwt">Giá cho 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Thời gian sử dụng hàng ngày (Giờ)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Sử dụng điện năng của thiết bị (%1$s)</string>
    <string name="price">giá bán</string>
    <string name="hours">giờ</string>
    <string name="cost_per_hour">Chi phí mỗi giờ:</string>
    <string name="cost_per_day">Chi phí mỗi ngày:</string>
    <string name="cost_per_year">Chi phí mỗi năm:</string>
    <string name="cost_per_month">Chi phí mỗi tháng:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Tiêu dùng hàng ngày (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Công thức:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Hệ thống đơn vị quốc tế và tiền tố SI</string>
    <string name="si_base_units">Các đơn vị cơ bản</string>
    <string name="si_derived_units">Các đơn vị dẫn xuất với tên đặc biệt</string>
    <string name="measure">Đại lượng đo</string>
    <string name="name">Tên</string>
    <string name="symbol">Ký hiệu</string>
    <string name="si_time">Thời gian</string>
    <string name="si_second">giây</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">Chiều dài</string>
    <string name="si_metre">mét</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">Khối lượng</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">Cường độ dòng điện</string>
    <string name="si_ampere">ampe</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Nhiệt độ</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Số hạt</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Cường độ chiếu sáng</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Các tiền tố của SI</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">rađian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">Góc</string>
    <string name="si_steradian">sterađian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">Góc khối</string>
    <string name="si_hertz">héc</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">Tần số</string>
    <string name="si_newton">niutơn</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">Lực</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">Áp suất</string>
    <string name="si_joule">jun</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">Công</string>
    <string name="si_watt">oát</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">Công suất</string>
    <string name="si_coulomb">culông</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">Tĩnh điện</string>
    <string name="si_volt">vôn</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">Hiệu điện thế</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">capacitance</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">Điện trở</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">Độ dẫn điện</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">Từ thông</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">Cường độ cảm ứng từ</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">Cường độ tự cảm</string>
    <string name="si_degree_celsius">độ Celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">nhiệt độ</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">Thông lượng chiếu sáng (quang thông)</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">Độ rọi</string>
    <string name="si_becquerel">becơren</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">Cường độ phóng xạ (phân rã trên đơn vị thời gian)</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">Lượng hấp thụ (của bức xạ ion hóa)</string>
    <string name="si_sievert">Sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">Lượng tương đương (của bức xạ ion hóa)</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">Độ hoạt hóa xúc tác</string>
    <string name="si_yotta">yôta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zêta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">êxa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">pêta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">têra</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mêga</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilô</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">héctô</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">đêca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">đêxi</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">xenti</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micrô</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nanô</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">picô</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femtô</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atô</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zeptô</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yóctô</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Tìm kiếm</string>
    <string name="wires">Dây điện</string>
    <string name="sources">Nguồn</string>
    <string name="resistors">Điện trở</string>
    <string name="capacitors">Tụ điện</string>
    <string name="diodes">Điốt</string>
    <string name="inductors">Cuộn cảm</string>
    <string name="transformers">Máy biến áp</string>
    <string name="transistors">Linh kiện bán dẫn</string>
    <string name="antennas">Ăng ten</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Thiết bị điện âm</string>
    <string name="current_limiters">Bộ hạn chế dòng điện</string>
    <string name="switches">Công tắc</string>
    <string name="lamps">Đèn</string>
    <string name="measuring_instruments">Dụng cụ đo lường</string>
    <string name="logic_gates">Cổng logic</string>
    <string name="all">Tất cả các</string>
    <string name="wire">Dây điện</string>
    <string name="trace_junction">Dấu vết giao nhau</string>
    <string name="trace_crossing">Dấu vết vượt qua</string>
    <string name="ground_symbol">Biểu tượng mặt đất</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Tín hiệu mặt đất ký hiệu</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Biểu tượng khung gầm</string>
    <string name="battery_single_cell">Pin, một cell</string>
    <string name="battery_multi_cell">Pin, nhiều cell</string>
    <string name="solar_cell">Pin mặt trời (tế bào quang điện)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Nguồn điện áp của dòng điện một chiều</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Nguồn điện áp của dòng điện xoay chiều</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Nguồn điện áp được kiểm soát</string>
    <string name="current_source">Nguồn hiện tại</string>
    <string name="controlled_current_source">Nguồn hiện tại được kiểm soát</string>
    <string name="resistor_common">Điện trở</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostat (biến trở)</string>
    <string name="potentiometer">Chiết áp</string>
    <string name="thermistor_varistor">Thermistor hoặc varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Điện trở tông đơ</string>
    <string name="photoresistor">Điện trở quang</string>
    <string name="capacitor">Tụ điện</string>
    <string name="polarized_capacitor">Tụ điện phân cực</string>
    <string name="variable_capacitor">Tụ điện biến đổi</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Tụ điện biến đổi ganged</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Tụ điện</string>
    <string name="diode_rectifier">Diode (chỉnh lưu)</string>
    <string name="schottky_diode">Đèn Schottky</string>
    <string name="zener_diode">Điốt Zener</string>
    <string name="light_emitting_diode">Điốt phát quang</string>
    <string name="photodiode">Điốt quang</string>
    <string name="tunnel_diode">Điốt đường hầm</string>
    <string name="varicap">Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">Shockley diode</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Bộ chỉnh lưu điều khiển silicon</string>
    <string name="constant_current_diode">Diode dòng điện không đổi</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Cầu diode</string>
    <string name="air_core_inductor">Cuộn cảm lõi không khí</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Cuộn cảm có lõi từ</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Cuộn cảm với lõi ferit</string>
    <string name="variable_inductor">Cuộn cảm biến đổi</string>
    <string name="ferrite_bead">Hạt ferit</string>
    <string name="transformer">Máy biến áp</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Máy biến áp có vòi trung tâm trên cuộn thứ cấp</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Máy biến áp có hai cuộn thứ cấp</string>
    <string name="electric_current_transformer">Biến dòng điện</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Máy biến dòng thứ tự không</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Điện trở lưỡng cực có mối nối</string>
    <string name="darlington_transistor">Bóng bán dẫn Darlington</string>
    <string name="n_channel_jfet">Bóng bán dẫn hiệu ứng trường cổng tiếp giáp kênh N</string>
    <string name="p_channel_jfet">Bóng bán dẫn hiệu ứng trường cổng tiếp giáp kênh P</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Bóng bán dẫn chế độ cạn kiệt</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Bóng bán dẫn chế độ cải tiến</string>
    <string name="phototransistor">Điện trở quang</string>
    <string name="antenna">Ăng-ten</string>
    <string name="dipole_antenna">Ăng ten lưỡng cực</string>
    <string name="loop_antenna">Ăng ten vòng lặp</string>
    <string name="microphone">Cái mic cờ rô</string>
    <string name="buzzer">Buzzer</string>
    <string name="loudspeaker">Loa ngoài</string>
    <string name="fuses">Cầu chì</string>
    <string name="spst">Công tắc, một cực / một lần ném</string>
    <string name="spdt">Công tắc, một cực / ném đôi</string>
    <string name="dpdt">Công tắc, hai cực / ném đôi</string>
    <string name="pushbutton">Nút bấm, tạm thời hoặc hồi xuân</string>
    <string name="indicating_lamp">Đèn báo</string>
    <string name="incandescent_indicator">Bóng đèn sợi đốt (như một chỉ báo)</string>
    <string name="neon_lamp">Đèn neon</string>
    <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(liên hệ thường mở)</string>
    <string name="normally_closed">(liên hệ thường đóng)</string>
    <string name="two_circuit">(hai mạch)</string>
    <string name="night_mode">Chế độ ban đêm</string>
    <string name="switch_3_buttons">Chuyển đổi (3 nút)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Sơ đồ công tắc ba nút</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Câu hỏi hỗn hợp.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Chỉ định hệ số thập phân của tiền tố SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Tất cả các câu hỏi trong một.</string>
    <string name="number_of_questions">Số lượng các câu hỏi:</string>
    <string name="start">Bắt đầu kiểm tra</string>
    <string name="last_result">Phần trăm câu trả lời đúng:</string>
    <string name="err_try">Lỗi. Vui lòng thử lại sau</string>
    <string name="Finish">Hoàn thành</string>
    <string name="retry">Thử lại</string>
    <string name="exit">Từ bỏ</string>
    <string name="correct_answers">Câu trả lời đúng:</string>
    <string name="wrong_answers">Câu trả lời sai:</string>
    <string name="selectanswer">Vui lòng chọn câu trả lời</string>
    <string name="confirm">Xác nhận</string>
    <string name="next">Kế tiếp</string>
    <string name="to_begin">Cho tới khi bắt đầu</string>
    <string name="please">Vui lòng nhấp lại để thoát</string>
    <string name="test_5">Đây là định luật thứ nhất hay thứ hai của Kirchhoff?</string>
    <string name="test_6">Chỉ định loại kết nối.</string>
    <string name="test_10">Chỉ định loại hệ thống nối đất.</string>
    <string name="test_9">Chỉ định loại đèn.</string>
    <string name="test_40">Nhiệt độ màu nào phù hợp nhất với màu này?</string>
    <string name="test_2">Thiết bị đo hiệu điện thế.</string>
    <string name="test_8">Đây là đèn sợi đốt. Số 3 biểu thị điều gì?</string>
    <string name="test_1">Đơn vị đo hiệu điện thế.</string>
    <string name="test_11">Đơn vị đo cường độ dòng điện.</string>
    <string name="test_13">Công thức điện áp đường dây.</string>
    <string name="test_17">Các loại lớp bảo vệ chống điện giật là gì?</string>
    <string name="test_18">Số \"27\" có nghĩa là gì trong loại cơ sở E27? \"</string>
    <string name="test_19">Bóng đèn nào chứa thủy ngân?</string>
    <string name="test_20">Một thiết bị điện 2,5 kWh tiêu thụ trong 30 phút hoạt động là bao nhiêu?</string>
    <string name="test_21">Đơn vị đo công suất điện.</string>
    <string name="test_22">Thiết bị đo điện trở.</string>
    <string name="test_25">Chữ số đầu tiên trên xếp hạng bảo vệ chống xâm nhập có nghĩa là gì? Ví dụ: IP23.</string>
    <string name="test_26">"Chữ\" C \"có nghĩa là gì trong bộ ngắt mạch C16?"</string>
    <string name="test_28">1 lux bằng bao nhiêu?</string>
    <string name="test_30">Sự khác biệt giữa cầu chì và cầu dao là gì?</string>
    <string name="test_31">Đơn vị đo điện trở.</string>
    <string name="test_32">Một thiết bị để đo dòng điện.</string>
    <string name="test_35">Đây là một máy biến áp. Số 1 biểu thị điều gì?</string>
    <string name="test_37">Số \"16\" có nghĩa là gì trong bộ ngắt mạch C16?</string>
    <string name="test_38">Thiết bị nào có thể kiểm soát giá trị điện áp điện và tắt tải trong trường hợp điện áp vượt quá giới hạn đã thiết lập?</string>
    <string name="test_39">Chữ số thứ hai trên xếp hạng bảo vệ chống xâm nhập có nghĩa là gì? Ví dụ: IP23.</string>
    <string name="test_41">Thiết bị nào kết hợp nhiều chức năng đo điện?</string>
    <string name="test_43">Đây là đèn sợi đốt. Chữ số 4 và số 5 cho biết điều gì?</string>
    <string name="test_44">Đây là một động cơ điện. Số 2 biểu thị điều gì?</string>
    <string name="test_46">Dùng thiết bị nào để đo độ chiếu sáng?</string>
    <string name="test_47">Chữ \"E\" có nghĩa là gì trong loại cơ sở E27?</string>
    <string name="test_50">Với hệ thống nối đất nào thì cấm sử dụng hệ thống cân bằng tiềm năng?</string>
    <string name="test_52">Một thiết bị điện 3,3 kWh tiêu thụ trong 15 phút hoạt động là bao nhiêu?</string>
    <string name="test_53">Đây là một máy biến áp. Số 2 biểu thị điều gì?</string>
    <string name="test_54">Đây là một động cơ điện. Số 1 biểu thị điều gì?</string>
    <string name="test_56">Cầu dao để làm gì?</string>
    <string name="test_57">Chức năng của hai thiết bị được kết hợp bởi một bộ ngắt mạch vi sai?</string>
    <string name="test_58">Thiết bị đo điện năng tiêu thụ.</string>
    <string name="test_59">Thiết bị này là gì?</string>
    <string name="test_7">Mắc nối tiếp các điện trở. Tổng trở R1,2 là bao nhiêu?</string>
    <string name="test_16">Mắc song song các điện trở. Tổng trở R1,2 là bao nhiêu?</string>
    <string name="test_3">Công thức hoạt động.</string>
    <string name="test_4">Công thức định luật Ôm.</string>
    <string name="test_12">Công thức phản kháng.</string>
    <string name="test_23">Công thức biểu kiến.</string>
    <string name="test_33">Công thức của định luật Joule-Lenz.</string>
    <string name="test_24">RCD để làm gì?</string>
    <string name="test_ans_1">Dây tóc vonfram</string>
    <string name="test_ans_2">Dây liên lạc</string>
    <string name="test_ans_3">Chủ đề vít</string>
    <string name="test_ans_4">Giá đỡ kính</string>
    <string name="test_ans_5">Trục</string>
    <string name="test_ans_6">Khung</string>
    <string name="test_ans_7">Lõi rôto</string>
    <string name="test_ans_8">Lõi stato</string>
    <string name="test_ans_9">Cuộn dây stato</string>
    <string name="test_ans_10">Bể giãn nở</string>
    <string name="test_ans_11">Chất cách điện</string>
    <string name="test_ans_12">Bộ tản nhiệt</string>
    <string name="test_ans_13">Lõi biến áp</string>
    <string name="test_ans_14">Chỉ định loại cơ sở</string>
    <string name="test_ans_15">Đường kính giữa các địa chỉ liên lạc</string>
    <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
    <string name="test_ans_17">Nó được thiết kế để bảo vệ con người khỏi bị điện giật và bảo vệ các đồ vật khỏi lửa trong trường hợp làm hỏng cách điện của hệ thống dây điện và thiết bị điện.</string>
    <string name="test_ans_18">Nó được thiết kế để bảo vệ mạch điện khỏi bị hư hỏng do dòng điện quá tải gây ra do quá tải hoặc đoản mạch.</string>
    <string name="test_ans_19">Nó được thiết kế để bảo vệ thiết bị điện khỏi điện áp tăng đột biến.</string>
    <string name="test_ans_20">Nó được thiết kế để giám sát giá trị điện áp đặt và ngắt tải nếu nó vượt quá giới hạn đã đặt, trong trường hợp xảy ra sự cố trong mạng điện.</string>
    <string name="test_ans_21">Bảo vệ hạt rắn.</string>
    <string name="test_ans_22">Bảo vệ sự xâm nhập của chất lỏng.</string>
    <string name="test_ans_23">Giá trị cho dòng điện định mức.</string>
    <string name="test_ans_24">Giá trị của điện áp định mức.</string>
    <string name="test_ans_25">Số cực của mạch chính.</string>
    <string name="test_ans_26">Loại phát hành (điện từ, nhiệt)</string>
    <string name="test_ans_27">Loại dòng điện mạch chính.</string>
    <string name="test_ans_28">Cầu chì</string>

    <string name="test_60">Số \"27\" trong loại đế đèn E27 có ý nghĩa gì? </string>
    <string name="test_61">Chữ \"E\" trong loại đế đèn E27 có nghĩa là gì?</string>
    <string name="test_62">Đây là -</string>
    <string name="test_63">Thiết bị này để làm gì?</string>
    <string name="test_64">Chỉ định loại đế đèn</string>
    <string name="test_65">Quyền lực biểu kiến. Công thức.</string>
    <string name="test_66">Biểu tượng đó có ý nghĩa gì?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Mở khóa tất cả các thử nghiệm và vô hiệu hóa quảng cáo.</string>
    <string name="use_of_colours">Sử dụng màu sắc</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Dây dẫn trung tính hoặc trung điểm</string>
    <string name="ac_phase_conductors">Dây dẫn pha AC</string>
    <string name="protective_conductor">Dây dẫn bảo vệ</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Đất bảo vệ và dây dẫn trung tính</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">Hoa Kỳ, Canada và Nhật Bản</string>
    <string name="united_kingdom">Vương quốc Anh</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Đã sao chép</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Xếp hạng trên Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Chúng tôi sẽ rất biết ơn nếu bạn đánh giá chúng tôi.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Xếp hạng tốt nhất %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Cám ơn vì hỗ trợ!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Chúng tôi rất vinh hạnh!</string>
</resources>
