<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Manualul electricienilor</string>
    <string name="Theory">Teorie</string>
    <string name="shema">Scheme</string>
    <string name="info">Teste</string>
    <string name="OHMre">\tîn cazul în care sunt cunoscute două valori, este ușor să calculăm a treia pe baza legii lui Ohm:</string>
    <string name="pred">Iată formulele electrice de bază:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Calculatoare</string>
    <string name="ip_text">Explicația nivelului de protecție IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tCodul IP sau Codul de protecție la intrare, standardul IEC 60529, uneori interpretat ca Cod internațional de protecție, clasifică și evaluează gradul de protecție oferit de carcasele mecanice și carcasele electrice împotriva intruziunii, prafului, contactului accidental și apei. Este publicat de Comisia Electrotehnică Internațională (IEC). Standardul european echivalent este EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - un sistem în care conductorul de protecție neutru și conductorul neutru de lucru sunt combinate într-unul pe toată lungimea sa.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - un sistem în care conductorul neutru de protecție și conductorul neutru de funcționare sunt separate pe toată lungimea sa.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - un sistem în care funcțiile conductoarelor neutre de protecție și neutre sunt combinate într-un singur conductor, începând de la sursa de alimentare.</string>
    <string name="it">\tIT - un sistem în care neutrul sursei de alimentare este izolat de pământ sau împământat prin dispozitive de înaltă rezistență, iar părțile conductoare expuse ale instalației electrice sunt împământate.</string>
    <string name="tt">\tTT - un sistem în care neutrul sursei de alimentare este împământat solid, iar părțile conductoare expuse ale instalației electrice sunt împământate utilizând un dispozitiv de împământare care este independent electric de neutrul împământat solid al sursei.</string>
    <string name="zazeml_1">\tÎn electrotehnică, solul sau pământul este punctul de referință într-un circuit electric de la care sunt măsurate tensiunile, o cale comună de retur pentru curent electric sau o conexiune fizică directă la pământ.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Conexiune directă la masă.\n● I (Izolare) = Nu există conexiune la masă (chiar dacă există o impedanță ridicată)\n● N (Neutru) = Conexiune directă la cablul de alimentare neutru (unde acest cablu este și împământat în sursa de alimentare)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Sudare</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Lipire</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Borne fără șurub</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Conector de sârmă cu răsucire</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Bloc terminal</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Conexiune manșon</b></string>
    <string name="soed_13">\t Conexiunea manșonului se face folosind manșoane speciale, în care este fixat firul. Sertizarea mânecilor se face cu clești speciali. Este necesar să vă asigurați că manșonul se potrivește cu diametrul firului care este prins în el. De obicei, cleștele are o încuietoare specială care funcționează atunci când manșonul este complet prins. După comprimarea firelor, acestea sunt izolate și plasate într-o cutie de joncțiune.</string>
    <string name="soed_11">\tBlocul de borne este un mod foarte convenabil de a conecta mai multe fire. Constă dintr-o carcasă din plastic cu contacte cu șurub de cupru în interior. Poate avea 12 sau mai multe perechi de conexiuni. Dacă aveți nevoie de o cantitate mai mică, tăiați excesul cu un cuțit.\n\tAceastă conexiune trebuie verificată periodic și șuruburile strânse. După strângerea șuruburilor, trageți fiecare fir pentru a vă asigura că este bine fixat.</string>
    <string name="soed_9">Capacele \tTwist Nuts sunt o modalitate simplă de conectare a conductoarelor mici, utilizate pentru conectarea mai multor fire rigide de cupru cu o secțiune transversală mică. Suvitele dezbrăcate sunt răsucite împreună și un capac este înșurubat pe ele.</string>
    <string name="soed_7">\tTerminalele fără șurub sunt o opțiune de conectare foarte convenabilă. Capetele firelor sunt decupate și introduse în terminal, unde o fixare cu arc le fixează.\n\t1. Terminale de conectare fără șurub cu auto-prindere pentru conectarea conductoarelor rigide din cupru.\n\t2. Terminalele fără șurub universale permit conectarea atât a firelor de cupru flexibile, cât și a celor rigide.\n\tConexiunea simplă durează puțin și nu necesită întreținere suplimentară, deoarece un arc special special apasă și fixează firul.\n\t Dacă terminalele conțin pastă de contact, acestea pot fi utilizate pentru a conecta atât firele de cupru, cât și cele de aluminiu.</string>
    <string name="soed_3">\tSudarea este cel mai fiabil mod de conectare a firelor. Sârmele sunt răsucite împreună și apoi sudate.</string>
    <string name="soed_5">\tLipirea, împreună cu sudarea, este, de asemenea, o modalitate fiabilă de conectare a firelor.</string>
    <string name="soed_1">\tPunctele de conectare ale firelor sunt o zonă cu pericol special. Majoritatea defecțiunilor și accidentelor apar exact în contactele și răsucirile cablurilor. Tu ar trebui să acorde <b> atenție specială</b> la conectarea firelor.</string>
    <string name="question">Meniul</string>
    <string name="no_ads">Fără publicitate</string>
    <string name="anekdots">Glume</string>
    <string name="comm">Comunitate</string>
    <string name="avtomat_2">Clasificare: \n- După tipul și valoarea curentului circuitului principal \n- Prin proiectarea \n- Prin numărul de poli ai circuitului principal \n- Prin prezența unui limitator de curent \n- După tipul de eliberare (electromagnetic, termic) \n- După caracteristica timp-curent (B, C, D și altele)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Întrerupător automat</b> este un întrerupător electric acționat automat conceput pentru a proteja un circuit electric de daunele cauzate de excesul de curent de la o suprasarcină sau scurtcircuit. Funcția sa de bază este de a întrerupe fluxul de curent după detectarea unei defecțiuni. Spre deosebire de o siguranță, care funcționează o dată și apoi trebuie înlocuită, un întrerupător poate fi resetat (fie manual, fie automat) pentru a relua funcționarea normală.</string>
    <string name="dif_1"><b> Întrerupător de curent rezidual cu protecție la supracurent</b> combină funcțiile a două dispozitive de protecție într-un singur caz - un RCD și un întrerupător.\n\tRCBO-urile sunt utilizate în mod obișnuit în aplicații în care este necesară combinarea protecției împotriva supracurenților (suprasarcină și scurtcircuit) și protecției împotriva curenților de scurgere la pământ.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD este clasificat: \n- După numărul de poli \n- După curentul nominal \n- Prin principiul de funcționare (electronic și electromecanic) \n- Prin prezența unei întârzieri în timpul de răspuns \n- După tipul de scurgeri de curent</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Receptoare electrice de categoria I</b> - receptoare electrice, a căror întrerupere a alimentării cu energie electrică poate atrage după sine: pericol pentru viața umană, daune semnificative pentru economia națională; deteriorarea echipamentelor de bază scumpe, defecte masive ale produsului, întreruperea unui proces tehnologic complex, perturbarea funcționării elementelor deosebit de importante ale serviciilor comunale.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Receptoarele electrice de categoria I trebuie să fie alimentate cu energie electrică de la două surse de energie independente care se redundă reciproc, iar o întrerupere a alimentării lor în cazul unei întreruperi de alimentare de la una dintre sursele de alimentare poate fi permisă numai pe durata alimentării automate recuperare.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tPentru alimentarea cu energie a <b> un grup special de consumatori de energie categoria I</b>, putere suplimentară trebuie furnizată de la o terță sursă independentă de energie reciproc redundante.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Receptoare electrice de categoria II</b> - receptoare electrice, a căror întrerupere a alimentării cu energie electrică duce la o subalimentare masivă de produse, perioade de nefuncționare masive ale lucrătorilor, utilaje și transport industrial, întreruperea activităților normale ale unui număr semnificativ de locuitorii din mediul rural. Se recomandă consumatorilor de energie din categoria II să fie alimentați cu energie electrică din două surse de energie independente care se redundă reciproc.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tPentru consumatorii de energie din categoria II în cazul unei întreruperi a curentului electric de la una dintre sursele de alimentare, întreruperile alimentării cu energie electrică sunt permise pentru timpul necesar pentru a porni alimentarea de rezervă prin acțiunile personalului de serviciu sau ale echipei operaționale mobile.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tReceptoare de putere de categoria III</b> - toate celelalte receptoare de putere care nu se potrivesc definițiilor categoriilor I și II.</string>
    <string name="avr_title">Un exemplu de transfer automat de rezervă folosind un releu de control de fază</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Dispozitivul de curent rezidual (RCD)</b> este un dispozitiv de comutare a contactelor conceput pentru: \n ● protejarea persoanelor împotriva șocurilor electrice. \n ● protejați obiectele de incendiu în cazul deteriorării izolației cablurilor electrice și a echipamentelor electrice.\n\tDacă există o diferență de curenți (curent diferențial) între conductorii conectați la RCD din cauza scurgerilor de pământ prin izolația deteriorată sau prin corpul uman, dispozitivul reacționează la aceasta și deconectează imediat rețeaua.</string>
    <string name="uzo_podpis">RCD cu curent nominal 40A și curent de setare 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 cu un curent de setare de 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Întreruptor automat C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Curentul de scurgere apare în contact cu părțile sub tensiune ale instalației electrice. În acest moment, magnitudinea curenților care trec prin transformatorul de curent(TC) este încălcată (curentul la intrare nu devine egal cu curentul la ieșire) și în circuitul secundar al TC apare un curent, suficient pentru ca releul să funcționeze . Releul activează mecanismul care deschide contactele.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Conexiune cu fir cu șuruburi</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Lampa incandescentă</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>O priză pentru bec</b> este un dispozitiv care susține și asigură mecanic conexiuni electrice pentru o lampă electrică compatibilă. Soclurile permit înlocuirea sigură și comodă a lămpilor (re-aprindere). Există multe standarde diferite pentru suporturile de lămpi, inclusiv standarde timpurii de facto și standarde ulterioare create de diferite organisme de standardizare. Multe dintre standardele ulterioare sunt conforme cu un sistem general de codificare în care un tip de soclu este desemnat printr-o literă sau o abreviere urmată de un număr.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tNu toate lămpile necesită o priză. De exemplu, unele lămpi miniaturale au cabluri adecvate pentru conectarea directă la bornele cu șurub sau alte fire, iar unele lămpi reflectorizante oferă borne cu șurub pentru conexiunile electrice.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Dispozitiv de protecție la supratensiune 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Dispozitivele de protecție la supratensiune</b> sunt proiectate pentru a proteja echipamentele electrice de tensiunile de supratensiune. Limitează supratensiunile tranzitorii, redirecționează impulsurile de curent către sol și reduc amplitudinea supratensiunii la un nivel sigur pentru instalațiile și echipamentele electrice. SPD-urile sunt utilizate atât în construcții civile, cât și în instalații industriale.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tUn vârf de tensiune este un eveniment tranzitoriu, care durează de obicei 1 până la 30 de microsecunde, care poate atinge peste 1.000 de volți. Un fulger care lovește o linie electrică poate da multe mii, uneori 100.000 sau mai mulți volți. Un motor când este oprit poate genera un vârf de 1.000 sau mai mulți volți. Știfturile pot degrada izolarea cablurilor și pot distruge dispozitivele electronice precum încărcătoarele de baterii, modemurile și televizoarele.\n\tO creștere pe termen lung, care durează câteva secunde, minute sau ore, cauzată de defecțiuni ale transformatorului de energie, cum ar fi o eroare neutră pierdută sau o altă eroare a companiei electrice, nu sunt protejate de protecții tranzitorii. Creșterile pe termen lung pot distruge protecțiile într-o întreagă clădire sau zonă. Chiar și zeci de milisecunde pot fi mai lungi decât poate suporta un protector. Supratensiunile pe termen lung pot fi sau nu tratate de siguranțe și relee de supratensiune.\n\tUn protector de supratensiune tranzitorie încearcă să limiteze tensiunea furnizată unui dispozitiv electric fie prin blocarea sau scurtcircuitarea curentului pentru a reduce tensiunea sub un prag de siguranță. Blocarea se face folosind inductori care inhibă o schimbare bruscă a curentului. Scurtcircuitul este realizat de scântei, tuburi de descărcare, semiconductori de tip zener și MOV (Metal Oxide Varistors), care încep să conducă curent odată ce un anumit prag de tensiune este atins sau de condensatori care inhibă o schimbare bruscă a tensiunii. Unele dispozitive de protecție împotriva supratensiunii folosesc elemente multiple.</string>
    <string name="rele_title">Releu de monitorizare a tensiunii</string>
    <string name="rele_desk">\tReleul de tensiune este o combinație între dispozitivul electronic de monitorizare a tensiunii și o secțiune de alimentare a unui separator de sarcină, asamblat într-un singur caz. Este proiectat pentru a monitoriza valoarea tensiunii setate și pentru a deconecta sarcina dacă depășește limitele setate, în caz de accidente în rețeaua electrică.</string>
    <string name="im_desk_rele">Releu de monitorizare a tensiunii monofazate</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tPentru a schimba sensul de rotație al motorului, trebuie mai întâi să-l opriți pentru a readuce contactul KM 1.2 sau KM 2.2 în starea normal închisă. Aceste contacte sunt utilizate pentru a preveni scurtcircuitul fază-fază.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Convertoarele electromecanice</b> sunt dispozitivele proiectate pentru a converti energia electrică în energie mecanică sau invers. De asemenea, pot converti un tip de energie electrică în altul.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t funcție de direcția de conversie a energiei, mașinile electrice sunt clasificate în:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Motor electric</b> convertește energia electrică în energie mecanică. Procesul invers al generatoarelor electrice, majoritatea motoarelor electrice funcționează prin câmpuri magnetice interacționale și conductori care transportă curent pentru a genera forța de rotație. Motoarele și generatoarele au multe asemănări și multe tipuri de motoare electrice pot fi rulate ca generatoare și invers. Motoarele electrice se găsesc în aplicații diverse precum ventilatoarele industriale, suflante și pompe, mașini-unelte, aparate de uz casnic, unelte electrice și unități de disc</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Transformator</b> este un dispozitiv static care convertește curentul alternativ de la un nivel de tensiune la un alt nivel (mai mare sau mai mic), sau la același nivel, fără a modifica frecvența. Un transformator transferă energia electrică de la un circuit la altul prin conductori cuplați inductiv - bobinele transformatorului. Un curent electric variabil în prima înfășurare sau în înfășurarea primară creează un flux magnetic variabil în miezul transformatorului și astfel un câmp magnetic diferit prin înfășurarea secundară. Acest câmp magnetic variabil induce o forță electromotivă variabilă (emf) sau o „tensiune” în înfășurarea secundară. Acest efect se numește inducție reciprocă.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Siguranța electrică</b> este un sistem de măsuri organizatorice și mijloace tehnice care previn efectele dăunătoare și periculoase asupra lucrătorilor de curent electric, arc electric, câmp electromagnetic și electricitate statică. \n \tInclude activități juridice, socio-economice, organizaționale, tehnice, sanitare, medicale, preventive, de reabilitare și alte activități.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Clasa de protecție împotriva șocurilor electrice</b> - un sistem pentru desemnarea metodelor și gradului de siguranță electrică la utilizarea echipamentelor electrice.</string>
    <string name="desk_0_1">\tEste disponibilă doar izolarea de lucru. Nu este prevăzută izolarea suplimentară a pieselor metalice neconductoare. Împământarea nu este furnizată. Nu există nicio indicație a tensiunii periculoase pe carcasă sau pe comenzi.</string>
    <string name="desk_0_2">\tAproape toate dispozitivele electrice dintr-un corp metalic fără împământare, plăci fierbinți în spirală deschise și încălzitoare, candelabre de tavan.</string>
    <string name="desk_00_1">\t La fel ca „0”, dar există o indicație a prezenței unei tensiuni periculoase pe șasiu.</string>
    <string name="desk_00_2">\tGrupuri electrogene mobile</string>
    <string name="desk_000_1">\t La fel ca „00”, dar există un dispozitiv de oprire automată de protecție pentru cel mult 0,08 s dacă există o diferență de curent în firele de alimentare mai mari de 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t La fel ca „00”</string>
    <string name="desk_0I_1">\tEste disponibilă doar izolarea de lucru. Nu este prevăzută izolarea suplimentară a pieselor metalice neconductoare. Împământarea pieselor metalice care nu transportă curent este asigurată prin conectarea unui fir special la bucla de masă sau prin contactul mecanic direct al echipamentelor electrice și bucla de masă. Punctul de conectare a buclei de masă este indicat de simbolul de masă</string>
    <string name="desk_0I_2">\tMașini-unelte, tablouri de distribuție, stații de transformare, macarale pe șine, tramvai, locomotivă electrică.</string>
    <string name="desk_I_1">\tÎmpământarea pieselor metalice care nu transportă curent este asigurată prin conectarea fișei dispozitivului la o priză specială cu un contact de împământare.</string>
    <string name="desk_I_2">\tCalculator, cuptor cu microunde, mașină de spălat.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tÎmpământarea pieselor metalice care nu transportă curent este asigurată prin conectarea fișei dispozitivului la o priză specială cu un contact de împământare. Dispozitiv curent rezidual inclus.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t La fel ca „Eu”</string>
    <string name="desk_II_1">\tIzolatie dubla sau armata prezenta. Nu este necesară legarea la pământ a șasiului. Mufa nu are un contact de împământare.</string>
    <string name="desk_II_2">\tAspirator, TV, burghiu electric, uscător de păr, veioză sigilată, troleibuz.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Prezența unei izolații duble sau armate și a unui dispozitiv de curent rezidual. Nu este necesară legarea la pământ a șasiului. Mufa nu are a treia vârf de împământare.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t La fel ca pentru „II”</string>
    <string name="desk_III_1">\t Nu există circuite electrice peste 42VDC sau 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tToate dispozitivele alimentate cu baterii care nu au circuite de înaltă tensiune (aparate de radio, playere portabile, ceasuri, lanterne). Dispozitive cu sursă de alimentare externă (scanere, laptopuri). Pentru acesta din urmă, siguranța este determinată de calitatea și gradul de protecție a sursei de alimentare.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tPermis a fi utilizat numai în încăperi fără pericole electrice crescute, precum și în camere electrice împrejmuite sau în camere în care accesul persoanelor neautorizate este exclus. Dacă este posibil, astfel de dispozitive ar trebui scoase din funcțiune.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t La fel ca pentru clasa „0”. Funcționarea în condiții de pericol electric crescut este permisă numai de lucruri special instruite cu echipament de protecție individuală.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tEste permisă utilizarea în condiții de pericol electric ridicat de către orice persoană. Este necesar un echipament individual de protecție.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tInstalare staționară, mișcări mici pe lungimea firului de împământare, instalații electrice care se deplasează de-a lungul șinelor. Funcționarea fără împământare este interzisă.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tDacă există o conexiune la masă h, utilizarea nu este limitată (dacă nu se specifică altfel în manualul de utilizare). Fără legare la pământ - similar clasei „0”.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tDacă există o conexiune la masă, utilizarea nu este limitată. Fără împământare - similar clasei „000”.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tNelimitat, cu excepția condițiilor de umiditate ridicată (peste 85%) pentru dispozitive cu clasă de protecție mai mică de IP65. În prezența unor condiții nefavorabile permise cu utilizarea a cel puțin unui dispozitiv electric de protecție sau fără utilizarea echipamentului electric de protecție atunci când este conectat printr-un RCD sau când un singur receptor electric este alimentat de la o sursă separată.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tNu este limitat.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tNu este limitat.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Monofazat - când firul de fază este conectat la neutru. Astfel de scurtcircuite apar cel mai des. \n ● Două faze - când o fază este conectată la alta. \n ● Trifazat - când trei faze sunt conectate între ele simultan. Acesta este cel mai problematic tip de scurtcircuit.</string>
    <string name="title_kz_2">Tipuri de scurtcircuite și cauzele acestora</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Scurtcircuit</b> este un circuit electric care permite curentului să circule de-a lungul unei căi neintenționate fără impedanță electrică sau foarte mică. Acest lucru duce la un curent excesiv care curge prin circuit.\n\tÎn cazul unui scurtcircuit, rezistența din circuit dispare și curentul începe să crească la infinit, ceea ce duce la consecințe dezastruoase. \n \tDacă pe linie este instalat un întrerupător, acesta trebuie să oprească linia la comanda eliberării electromagnetice.</string>
    <string name="otv_desk">Se utilizează în instalații electrice numai cu curent alternativ cu tensiune de la 100 la 500 V. Folosit pentru a determina faza.</string>
    <string name="desk_mult">Folosit pentru a măsura tensiunea, curentul, rezistența sau continuitatea.</string>
    <string name="strip_desk">Proiectat pentru a elimina izolația de fire și cabluri.</string>
    <string name="desk_otv">Cu cât mai multe soiuri, cu atât mai bine. Trebuie să fie cu mâner și arbore izolate.</string>
    <string name="passat_desk">Instrument multifuncțional manual de montare și asamblare conceput pentru prindere și prindere.</string>
    <string name="kluch_desk">Instrument pentru conectarea unei conexiuni filetate prin strângerea șuruburilor, piulițelor și a altor piese. Desigur, este de dorit ca tastele să fie izolate.</string>
    <string name="molotok_desk">Unealtă manuală de percuție mică, folosită pentru a ciocni un cui, pentru a atinge o diblă, pentru a atașa un suport de montare.</string>
    <string name="nozh_desk">Un instrument foarte versatil. Aproape nici o lucrare nu este completă fără ea.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Util pentru firele de îndoire curlate.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Scopul principal - mușcarea firelor, cuielor, șuruburilor.</string>
    <string name="napilnik_desk">Este util pentru ascuțirea firelor de sârmă, reglarea suprafețelor neuniforme.</string>
    <string name="noshovki_desk">Există diferite tipuri de ferăstraie: pentru metal, lemn, gips-carton. Tăiați excesul, tăiați o gaură pentru montare.</string>
    <string name="ryletka_desk">Util pentru măsurarea dimensiunii obiectelor de lucru, a lungimii cablului.</string>
    <string name="perf_desk">Folosind un perforator se găuresc găuri, se fac șanțuri și se zdrobesc. Are un cap de lucru pentru atașarea burghielor și diverse accesorii.</string>
    <string name="shyryp_desk">Util pentru lucrări la scară largă în care trebuie să strângeți șuruburile.</string>
    <string name="payalnik_desk">Pentru cosirea si lipirea firelor</string>
    <string name="poyas_desk">Permite amplasarea tuturor instrumentelor necesare pentru lucrul pe centură</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tMănușile sunt concepute pentru a proteja mâinile unui muncitor de răniri mecanice, temperaturi ridicate și scăzute, scântei și stropi de metal topit, uleiuri, mastic, apă, lichide corozive.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tMăștile de gaz și aparatele de respirat sunt echipamente de protecție respiratorie personală, ale căror cerințe tehnice generale trebuie să respecte standardele naționale.</string>
    <string name="ochki_s">\tOchelarii și scuturile de protecție sunt concepute pentru a proteja ochii și fața de lumina orbitoare a unui arc electric, radiații ultraviolete și infraroșii, particule solide și praf, scântei, stropi de lichide corozive și metal topit.</string>
    <string name="kaska_s">\tCăștile sunt proiectate pentru a proteja capul unui lucrător de deteriorări mecanice, de apă și lichide corozive, precum și de șocuri electrice la atingerea accidentală a pieselor sub tensiune de până la 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Centurile de siguranță trebuie să respecte standardele și specificațiile naționale pentru centurile de modele specifice. În funcție de design, centurile sunt împărțite în centuri fără bretele și centuri pentru umeri, la fel ca și centurile cu sau fără amortizoare.</string>
    <string name="kostym_s">Kituri sunt concepute pentru a proteja corpul lucrătorului de efectele unui arc electric, care pot apărea în timpul comutării operaționale în instalațiile electrice de funcționare de toate clasele de tensiune. Ținutele incluse în set pot fi de iarnă sau de vară.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLuxul (lx) este unitatea de iluminare derivată din SI, care măsoară fluxul luminos pe unitate de suprafață. Este egal cu un lumen pe metru pătrat. În fotometrie, aceasta este utilizată ca măsură a intensității, percepută de ochiul uman, a luminii care lovește sau trece printr-o suprafață.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tO persoană nu poate determina valoarea specifică a nivelului de iluminare fără ajutoare, pentru a obține informații exacte se folosește un contor lux. Iluminarea suprafețelor de lucru și a spațiilor pentru diverse domenii de activitate trebuie să respecte reglementările de stat.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLumenul (lm) este unitatea de flux luminos derivată din SI, o măsură a cantității totale de lumină vizibilă emisă de o sursă pe unitate de timp. Fluxul luminos diferă de putere (fluxul radiant), deoarece fluxul radiant include toate undele electromagnetice emise, în timp ce fluxul luminos este ponderat conform unui model (o „funcție de luminozitate”) a sensibilității ochiului uman la diferite lungimi de undă. Lumenii sunt legați de lux, întrucât un lux este un lumen pe metru pătrat.</string>
    <string name="cvet_temp">\tTemperatura culorii (măsurată în Kelvin, K) - este caracteristica cursului intensității radiației sursei de lumină în funcție de lungimea de undă din domeniul optic.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimetrul</b> este un instrument electronic de măsurare care combină mai multe funcții de măsurare într-o singură unitate. Un multimetru tipic poate măsura tensiunea, curentul și rezistența. Multimetrele analogice utilizează un microamperometru cu un indicator în mișcare pentru a afișa citirile. Multimetrele digitale (DMM, DVOM) au un afișaj numeric și pot afișa, de asemenea, o bară grafică reprezentând valoarea măsurată. Multimetrele digitale au făcut ca multimetrele analogice să devină învechite, deoarece acum au un cost mai mic, o precizie mai mare și sunt mai robuste fizic.\n\tAsigurați-vă că ați citit instrucțiunile furnizate împreună cu multimetrul înainte de utilizare.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Generator electric</b> este un dispozitiv care convertește energia mecanică în energie electrică. Un generator forțează electronii să curgă printr-un circuit electric extern. Este oarecum similar cu o pompă de apă, care creează un flux de apă, dar nu creează apa din interior. Sursa de energie mecanică, motorul principal, poate fi un motor cu abur alternativ sau cu turbină, apa care cade printr-o turbină sau roată de apă, un motor cu combustie internă, o turbină eoliană, o manivelă manuală, aer comprimat sau orice altă sursă de energie mecanică.\n\tCele două părți principale ale unei mașini electrice pot fi descrise fie în termeni mecanici, fie în termeni electrici. În termeni mecanici, rotorul este partea rotativă, iar statorul este partea staționară a unei mașini electrice. În termeni electrici, armătura este componenta producătoare de energie, iar câmpul este componenta câmpului magnetic al unei mașini electrice. Armătura poate fi fie pe rotor, fie pe stator. Câmpul magnetic poate fi asigurat fie de electro-magneți, fie de magneți permanenți montați fie pe rotor, fie pe stator. Generatoarele sunt clasificate în două tipuri, generatoare de curent alternativ și generatoare de curent continuu.</string>
    <string name="gen_desk_2">\tÎn prezent, există următoarele tipuri de producere a energiei electrice: \n ● Hidroenergie - o industrie care folosește energia cinetică a unui flux de apă pentru a genera electricitate. \n ● Industria energiei termice - o industrie care folosește energia termică din combustia fosilă\n ● Energia nucleară este o industrie în care energia termică este eliberată ca urmare a unei reacții nucleare într-un reactor nuclear. \n ● Energie alternativă: \n- Energie solară \n- Energie eoliană \n- Energie geotermală (utilizarea căldurii pământului) \n- Energie cu hidrogen</string>
    <string name="znaki_desk">\t<b>Afișe și semne de siguranță electrică</b> sunt folosite pentru a avertiza asupra pericolului de șoc electric, pentru a interzice contactul cu echipamente de comutare, pentru a determina locul de muncă etc. \n \tpostere sunt portabile și sunt împărțite în avertisment, interzicând, prescriptive și orientativ. \n \tSe recomandă ca afișele și semnele să fie realizate din materiale izolatoare electrice. Afișele metalice sunt permise pentru instalațiile electrice deschise.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tDiferența dintre această schemă și cea anterioară este că, pentru a schimba direcția de rotație a motorului, nu este nevoie să apăsați butonul „Stop” de fiecare dată.</string>
    <string name="elizm_desk">\t<b>Instrumente electrice de măsurare</b> - o clasă de dispozitive utilizate pentru măsurarea diferitelor mărimi electrice.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Ampermetru</b> - dispozitiv pentru măsurarea curentului în amperi (microamperi, miliamperi, amperi sau kiloamperi). Amperimetrul este conectat în serie în circuitul electric, curentul în care este măsurat. Rezistența internă a ampermetrului trebuie să fie minimă pentru a nu afecta obiectul supus testului.\n\tPentru a crește limita de măsurare, ampermetrul este echipat cu un șunt (pentru curent continuu și alternativ), un transformator de curent (numai pentru curent alternativ) sau un amplificator magnetic (pentru circuitele de curent continuu). \n \tDupă proiectare, ammetrele sunt împărțite în: \n ● ampermetre fără circuite electronice și cu indicator indicator \n ● ampermetre cu circuite electronice și folosind indicator indicator \n ● cu indicator digital</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Voltmetrele analogice deplasează un indicator pe o scară proporțional cu tensiunea circuitului; voltmetrele digitale oferă o afișare numerică a tensiunii prin utilizarea unui convertor analog-digital. Voltmetrele sunt fabricate într-o gamă largă de stiluri. Instrumentele montate permanent într-un panou sunt utilizate pentru a monitoriza generatoare sau alte aparate fixe. Instrumentele portabile, de obicei echipate pentru a măsura curentul și rezistența sub forma unui multimetru, sunt instrumente de testare standard utilizate în lucrările electrice și electronice. \n\tPrin principiul de funcționare, voltmetrele sunt împărțite în: \n ● Electromecanice - magnetoelectrice, electromagnetice, electrodinamice, electrostatice, redresoare, termoelectrice \n ● Electronice - analogice și digitale \nLa programare: \n ● Curent alternativ \n ● Curent continuu \n ● Fază -sensibil \n ● Pulse \n ● Selectiv \n ● Universal \nPrin proiectare și metoda de aplicare: \n ● Tablou de comandă \n ● Portabil \n ● Staționar</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmetrul</b> este un instrument utilizat pentru măsurarea diferenței de potențial electric între două puncte dintr-un circuit electric. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Ohmmetrul</b> este un dispozitiv de măsurare pentru determinarea rezistențelor electrice active. De obicei, măsurarea se face cu curent continuu, dar unele ohmmetre electronice pot măsura curentul alternativ. Ohmmetrele diferă în domeniul rezistențelor măsurate: megohmmetre, gigaohmmetre, teraohmmetre, miliohmmetre, microohmmetre.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">După proiectare și metodă de aplicare: \n ● Tablou de distribuție \n ● Laborator \n ● Portabil \n După principiul de funcționare: \n ● Magnetoelectric - cu un contor magnetoelectric sau un raportometru magnetoelectric (megohmmetre) \n ● Electronic - analog sau digital</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Curent electric metru</b> este un dispozitiv care măsoară cantitatea de energie electrică consumată de o reședință, o afacere sau un dispozitiv alimentat electric.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Domeniul de măsurare a rezistenței \n● Eroare admisibilă sau clasa de precizie \n● Tensiunea la bornele instrumentului</string>
    <string name="schet_desk_1">\tUtilajele electrice utilizează contoare electrice instalate la sediul clienților în scopuri de facturare și monitorizare. Acestea sunt de obicei calibrate în unități de facturare, cea mai frecventă fiind kilowatul-oră (kWh). De obicei, acestea sunt citite odată cu fiecare perioadă de facturare.\t\nExemplu: O sobă electrică cu o capacitate de 2,5 kW în 30 de minute consumă din rețeaua electrică și se transformă în căldură 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Clemmetru</b> - un dispozitiv pentru măsurarea curentului fără întreruperea circuitului și fără contact electric cu acesta.\n\tPrincipiul de funcționare al clemometrelor moderne se bazează pe măsurarea directă a câmpului magnetic generat de curentul din conductorul din jurul conductorului folosind un senzor Hall și vă permite să măsurați curentul de formă arbitrară, inclusiv curentul continuu.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Măsurarea curentului fără întreruperea circuitului măsurat. \n ● Posibilitate de măsurare simplă în circuite de înaltă tensiune (până la 10 kV). \n ● Posibilitatea de a măsura curentul cu rezistență foarte mare (ceea ce este imposibil din punct de vedere fizic pentru ampermetrele convenționale, conectate în serie într-un circuit deschis). \n ● Compacitatea dispozitivului.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Clasa de precizie redusă (2.0 – 3.0). \n ● O oarecare dependență a citirilor de poziția conductorului purtător de curent în fereastra circuitului magnetic al clemei. \n ● Distorsionarea citirilor în modele ieftine datorită prezenței în armonice mai mari a curentului măsurat și a modificărilor frecvenței curentului măsurat, deoarece dispozitivul oferă citiri corecte numai cu un curent sinusoidal (unul dintre motivele pentru aceasta este utilizarea ca metru un sistem magnetoelectric cu rectificare). În dispozitivele electronice moderne, acest dezavantaj este compensat de un circuit sau software.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Demaroarele magnetice</b> sunt dispozitive electrice utilizate pentru controlul diferitelor sarcini de energie (încălzitoare de apă, motoare electrice, cuptoare cu inducție, ventilatoare etc.). Principiul funcționării lor se bazează pe deschiderea și închiderea circuitului prin îndepărtarea sau aplicarea tensiunii bobinei electromagnetice.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Starterul poate fi echipat cu dispozitive suplimentare, cum ar fi: \n1. Releu termic pentru oprirea motorului de urgență \n2. Grup (sau grupuri) de contacte suplimentare de curent redus, utilizat în circuitele de comandă \n3. Butoane de pornire și oprire \n4 Dispozitiv de oprire de urgență în cazul ruperii uneia dintre fazele rețelei de alimentare a motoarelor electrice trifazate.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tÎn mod obișnuit, demaroarele sunt acționate de două comutatoare prin apăsare, un comutator „start” care este normal oprit (adică push-to-make) și un comutator „stop” care este în mod normal pornit (adică push-to-break).\n\tAtunci când motorul nu funcționează, deși este disponibilă tensiunea de linie, nu este curentat de demaror sau de motor.\n\tCând este apăsat butonul „start”, motorul nu este alimentat direct, ci electromagnetul din contactor este alimentat. Comutatorul magnetic din contactor se cuplează apoi, comutând simultan curentul la motor și furnizând curent autosusținător pentru a-și menține propria stare. Astfel, când butonul de pornire este eliberat, comutatorul magnetic rămâne activat și motorul rămâne în funcțiune.\n\tApăsați butonul „stop” întrerupe circuitul contactorului care, prin urmare, își dezactivează electromagnetul, astfel tăind curentul la motor.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Curent electric</b> este un flux de particule încărcate, cum ar fi electroni sau ioni, care se deplasează printr-un conductor electric sau spațiu. Se măsoară ca rata netă a fluxului de sarcină electrică care trece printr-o regiune.\n\tCurentul electric este necesar pentru iluminarea caselor și străzilor, asigurarea funcționării echipamentelor de uz casnic și industrial, deplasarea transportului electric etc.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tUnitatea SI a curentului electric este amperul sau amplificatorul, care este fluxul de sarcină electrică pe o suprafață cu o rată de un coulomb pe secundă. Amperul (simbolul: A) este o unitate de bază SI. Curentul electric este măsurat folosind un dispozitiv numit ampermetru.</string>
    <string name="i_1">, unde I este curentul prin conductor în unități de amperi, V este diferența de potențial măsurată pe conductor în unități de volți, iar R este rezistența conductorului în unități de ohmi.\n\tMai precis, legea lui Ohm afirmă că R în această relație este constant, independent de curent.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Rezistența electrică</b> este o mărime fizică care caracterizează proprietatea unui conductor de a împiedica trecerea curentului electric și este egală cu raportul dintre tensiunea de la capetele conductorului și curentul care curge prin el. \nRezistența poate fi calculată prin formula:</string>
    <string name="nr">, unde \n <b> R</b> - rezistență, Ohm. \n <b> U</b> - diferența de potențial (tensiune) la capetele conductorului, V. \n <b> I</b> - puterea curentului, A.</string>
    <string name="nr_2">, unde <b>I</b> este curentul prin conductor în unități de amperi,<b>U</b> este tensiunea măsurată pe conductor în unități de volți, iar <b>R</b> este rezistența conductorului în unități de ohmi.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, unde \n <b> F</b> este forța Coulomb \n <b> q1</b> este sarcina primului corp \n <b> q2</b> este sarcina celei de-a doua sarcini \n <b> r</b> - distanța dintre sarcini</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, unde \n <b> Q</b> este cantitatea de căldură eliberată de conductor cu curent, J \n <b> I</b> este curentul din conductor, A \n <b> R</b> - rezistența electrică a conductorului, Ohm \n <b> t</b> - curent de curent timp, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Legea lui Ohm</b> afirmă că curentul printr-un conductor între două puncte este direct proporțional cu tensiunea din cele două puncte. Introducând constanta proporționalității, rezistența, se ajunge la ecuația matematică obișnuită care descrie această relație:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tCurentul este direct proporțional cu tensiunea și invers proporțional cu rezistența electrică.</string>
    <string name="sopr_tv">Rezistenţă</string>
    <string name="tok_tv">Curent electric</string>
    <string name="napr_tv">Tensiune</string>
    <string name="Mosh_tv">Putere</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tÎntrerupătorul se bazează pe principii termice sau electromagnetice. Aproape toate întrerupătoarele moderne folosesc ambele principii în același timp.\n\tProtecția termică permite urmărirea excesului pe termen lung al valorii maxime admise de curent. Dacă apare un exces, placa bimetalică <b>(1)</b> se deformează, activând eliberarea, care la rândul său deschide circuitul electric.\n\t Eliberarea electromagnetică<b>(2)</b> reacționează la o creștere bruscă a curentului, de exemplu, ca în cazul unui scurtcircuit.\n\tOra și viteza întrerupătorului sunt specificate de caracteristica timp-curent, în pașaportul dispozitivului.</string>
    <string name="vidii">Tipuri</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Puterea electrică</b> este rata, pe unitate de timp, la care energia electrică este transferată de un circuit electric.\n\tEnergia electrică este de obicei produsă de generatoare electrice, dar poate fi alimentată și din surse precum bateriile electrice. De obicei, este furnizat întreprinderilor și locuințelor de către industria energiei electrice printr-o rețea electrică.\n\tEnergia electrică poate fi livrată pe distanțe mari de către liniile de transmisie și utilizată pentru aplicații precum mișcarea, lumina sau căldura cu randament ridicat.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trifazat \n ● monofazat \n ● soclu de tensiune \n ● ca prelungitor</string>
    <string name="rele_principp">\tReleele de tensiune moderne pot avea multe setări. Luați în considerare principiul de bază al funcționării: de îndată ce microcontrolerul înregistrează o abatere de tensiune de la valoarea setată, se declanșează un releu electromagnetic care, la rândul său, deschide circuitul electric. Dacă se restabilește tensiunea, se restabilește și alimentarea cu energie a consumatorilor.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tÎn unele cazuri, a 6-a bară poate indica fiabilitatea rezistorului. În acest caz, este de 1,5 ori mai lată decât cele principale. Fiabilitatea este indicată ca procent de eșec al articolului la 1000 de ore de funcționare. \n \t Maro 1% \n \t Roșu 0,1% \n \t Portocaliu 0,01% \n \t Galben 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">Unitate SI de putere \n [P] = 1 W (watt)</string>
    <string name="d"><u>Putere de curent continuu (DC)</u></string>
    <string name="dsa">\tDeoarece valorile curentului și tensiunii sunt constante și egale cu valorile instantanee în orice moment, puterea poate fi calculată folosind formula:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Putere curent alternativ (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Putere activă</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, watt (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Puterea reactivă</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Putere aparentă</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, unde <b>V</b> este tensiune, <b>J</b> este munca sau energia în Jouli, <b>C</b> este sarcina în Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Diferența de tensiune sau de potențial electric este notată simbolic prin ∆V, V simplificat sau U, de exemplu în contextul legilor circuitului lui Ohm sau Kirchhoff.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tConceptul de <i> tensiune</i> fost introdus de Georg Ohm într-o lucrare din 1827, care propunea un model hidrodinamic al curentului electric pentru a explica legea empirică a lui Ohm descoperită în 1826: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Tensiunea electrică</b> este diferența de potențial electric între două puncte, care este definită ca lucrarea necesară pe unitate de sarcină pentru a muta o sarcină de test între cele două puncte. În sistemul internațional de unități, unitatea derivată pentru tensiune (diferența de potențial) se numește volt.\n\tÎn unitățile SI, munca pe unitate de sarcină este exprimată în jouli pe coulomb, unde 1 volt = 1 joule (de lucru) pe 1 coulomb (de încărcare).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tConductorii dintre o sursă de tensiune și o sarcină se numesc linii, iar tensiunea dintre oricare două linii se numește tensiune de linie. Tensiunea măsurată între orice linie și neutru se numește tensiune de fază. De exemplu, pentru un serviciu de 208/120 volți, tensiunea de linie este de 208 volți, iar tensiunea de fază este de 120 volți.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1.73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tConexiunea cu șuruburi vă permite să țineți firele împreună. De asemenea, vă permite să conectați fire de cupru și aluminiu, principalul lucru fiind să puneți șaibe între conductoare.</string>
    <string name="pods_desk">\t<b>Stație</b> este o parte a unui sistem de generare, transmisie și distribuție electrică. Substațiile transformă tensiunea de la înaltă la joasă sau inversă sau îndeplinesc oricare dintre alte câteva funcții importante. Între stația de producție și consumator, energia electrică poate curge prin mai multe stații la niveluri diferite de tensiune. O stație poate include transformatoare pentru a schimba nivelurile de tensiune între tensiunile de transmisie ridicate și cele de distribuție mai mici sau la interconectarea a două tensiuni de transmisie diferite.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tStația cu transformatoare step-up crește tensiunea și curentul este redus în consecință, în timp ce stația down-down scade tensiunea de ieșire și curentul crește proporțional. \n <i> De ce creșteți tensiunea?</i> \n \tNecesitatea de a crește tensiunea transmisă apare pentru a economisi semnificativ metalul utilizat în liniile de transmisie a energiei și pentru a reduce pierderile din rezistența activă. Secțiunea transversală necesară a firelor este determinată de puterea curentului de trecere și de absența descărcării coroanei. O scădere a puterii curentului de trecere implică o scădere a pierderii de energie, care este în dependență directă pătratică de puterea curentă.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Transmisie substație\n● Substația de distribuție\n● Colector substație\n● Converter substațiilor\n● stație de comutare\n● tractiunii substație\n● substație mobile</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tStandard internațional IEC 60446 Principii de bază și de siguranță pentru interfața om-mașină, marcare și identificare - Identificarea terminalelor echipamentelor, a terminațiilor conductorilor și a conductoarelor, definește principiile de siguranță de bază pentru identificarea conductoarelor electrice după culori sau cifre, de exemplu în cablurile de distribuție a energiei electrice. Standardul a fost retras; a patra ediție (IEC 60446: 2007) a fost fuzionată în 2010 în cea de-a cincea ediție a IEC 60445 împreună cu cea de-a patra ediție, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tNu uitați să nu vă bazați doar pe codarea culorilor pentru fază, zero sau sol. Este probabil ca specialistul să nu poată respecta acest standard atunci când efectuează lucrări. Crede dar verifica.</string>
    <string name="kirh">Prima lege a lui Kirchhoff</string>
    <string name="t_n_tg">\tA doua lege a lui Kirchhoff afirmă că suma tuturor tensiunilor din jurul oricărei bucle închise dintr-un circuit trebuie să fie egală cu zero. Aceasta este o consecință a conservării încărcăturii și, de asemenea, a conservării energiei.</string>
    <string name="kk">A doua lege a lui Kirchhoff</string>
    <string name="ll">\tAceastă lege prevede că, pentru orice nod (joncțiune) dintr-un circuit electric, suma curenților care curg în acel nod este egală cu suma curenților care curg din acel nod.\n\tmod echivalent: Suma algebrică a curenților dintr-o rețea de conductori care se întâlnesc într-un punct este zero.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED strip</b> este o sursă de lumină bazată pe LED-uri. Este un modul LED pe o placă de circuit flexibilă cu LED-uri echidistante una de cealaltă. În timpul producției, banda este înfășurată în role de 1 până la 30 m lungime. Pentru a limita curentul prin LED-uri, rezistențele sunt introduse în circuitul electric, acestea fiind montate și pe bandă.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tPanglicile pot fi fie monocrome (roșu, verde, albastru, galben, alb), fie multicolore, cu capacitatea de a crea aproape orice nuanță. Lumina albă vine, de asemenea, în diferite nuanțe, poate fi rece sau caldă (de la 2700 K la 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Conexiune</string>
    <string name="t_12_24_5">\tBanda LED funcționează pe curent continuu și, prin urmare, trebuie conectată la o tensiune constantă, de obicei 12 V, mai rar 24 V și 5 V. Prin urmare, este necesară o sursă de alimentare de conversie pentru a conecta banda.\n\tDeci, de exemplu, pentru o bandă 240 SMD 3014, cu o lungime totală de 4 metri, o unitate de alimentare cu o capacitate de 24 W (puterea nominală a benzii) * 4 m * 1,15 (factor de siguranță) = 110,4 W va fi necesar.\n\tPentru un control neted al luminozității și culoarea strălucirii benzii LED colorate, sunt utilizate controlere, al căror principiu este de a schimba luminozitatea LED-urilor separat pentru fiecare culoare.</string>
    <string name="pros_cons">Avantaje și dezavantaje</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Avantaje</b> \n ● Ușurința de instalare. \n ● Cost de operare scăzut. În ceea ce privește fluxul luminos / costul de funcționare, LED-urile au una dintre cele mai mari rate. \n ● Fiabilitate. Comparativ cu lămpile tradiționale incandescente și fluorescente, LED-urile au o durată de viață mai lungă. \n ● Potențial nelimitat de creștere a fluxului luminos în comparație cu sursele punctuale \n ● Capacitatea de a implementa soluții de proiectare originale \n ● Capacitatea de a selecta tonul de culoare dorit al scenei atunci când se utilizează benzi RGB-LED cu controlere \n ● Nu este nevoie de umiditate suplimentară -fitinguri rezistente la utilizarea benzilor LED impermeabile și a surselor de alimentare \n ● Siguranța electrică datorită tensiunii reduse de alimentare a benzilor în sine (sub rezerva utilizării surselor de alimentare cu transformatoare și a unui decalaj galvanic între circuitele de alimentare a benzii și puterea blocul de alimentare în sine). \n \n <b> - Dezavantaje</b> \n ● Benzile LED RGB au o capacitate redusă de redare a culorilor. Pentru a optimiza redarea culorilor, proprietarul camerei va trebui să instaleze mai multe elemente de iluminat. \n ● Structura benzii nu poate fi conectată la corpurile vechi. Acest lucru limitează foarte mult domeniul de utilizare al acestuia.</string>
    <string name="princip">Cum functioneaza</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Conexiune senzor de mișcare</string>
    <string name="podlk_dvyh">Conectarea a doi senzori de mișcare</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Conectarea unui senzor de mișcare cu un comutator</string>
    <string name="sootnosh">Raportul dintre diametrul cablului și zona secțiunii transversale și invers</string>
    <string name="diametr">Diametru</string>
    <string name="sechenie">Secțiune</string>
    <string name="konst_dvigatel">Construcția motorului electric</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Clasificare</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tMotoarele electrice sunt împărțite în două clasificări principale: \n● motoare de curent alternativ \n● motoare de curent continuu \n \tmotoare de curent alternativ sunt împărțite în conformitate cu principiul de funcționare: \n- asincron \n- sincron \n \tDiferența fundamentală este că în mașinile sincrone primul armonic a forței magnetomotorii statorului se mișcă la viteza rotorului (deci rotorul însuși se rotește cu viteza câmpului magnetic din stator), iar în mașinile asincrone există întotdeauna o diferență între viteza de rotație a rotorului și rotația câmpul magnetic din stator (câmpul se rotește mai repede decât rotorul).</string>
    <string name="formula">Formulă:</string>
    <string name="result">Rezultat:</string>
    <string name="choose_formula">Alegeți o formulă</string>
    <string name="cherez_cos_f">Prin cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tExistă un număr mare și o varietate de instrumente, atât ca aspect, cât și ca scop. Să ne uităm la cele mai comune.</string>
    <string name="pros">Beneficii</string>
    <string name="cons">Dezavantaje</string>
    <string name="kol_polos">Număr de dungi</string>
    <string name="first_polosa">Prima dungă</string>
    <string name="second_polosa">A doua dungă</string>
    <string name="third_polosa">A treia dungă</string>
    <string name="fourth_polosa">A patra dungă</string>
    <string name="fifth_polosa">A cincea bandă</string>
    <string name="sixth_polosa">A șasea dungă</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Fiabilitatea rezistorului</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Recomandări pentru a evita scurtcircuitele</string>
    <string name="recomend_1">● Instalați întrerupătoare de circuit în rețea</string>
    <string name="recomend_2">● Nu utilizați cabluri cu izolație învechită. \n ● Înainte de a efectua lucrări de reparații, cum ar fi găurirea, tăierea, cizelarea, asigurați-vă că nu sunt așezate fire acolo \n ● Izolați firele inutile în timpul funcționării, astfel încât să nu provoace un scurtcircuit. \n ● Înlocuiți prizele și comutatoarele învechite, mai ales dacă acestea scânteie în timpul funcționării. \n ● Evitați să lucrați la cabluri dacă este alimentat. \n ● Selectați dimensiunea corectă a firului pentru alimentarea aparatelor electrice.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Comutator</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Schema de conectare a demarorului magnetic invers</string>
    <string name="stop">Stop</string>
    <string name="to_left">Stânga</string>
    <string name="to_right">Dreapta</string>
    <string name="shema_revers">Schema de conectare a unui demaror magnetic reversibil cu legături mecanice</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Schema ilustrativă a pornirii unui bec printr-un demaror magnetic</string>
    <string name="klass_magnit">Clasificarea demaroarelor magnetice</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Deschideți Calculatorul de Formula \n</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Principalele caracteristici normalizate</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Conexiune rezistor</string>
    <string name="soed_kond">Conexiune condensator</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tCând un curent electric trece printr-un conductor, electronii se ciocnesc cu atomii conductorului. Datorită acestei coliziuni, energia electrică se transformă în energie termică și conductorul se încălzește. Dată fiind energia termică poate fi găsită prin legea Joule – Lenz.\n\tÎn 1831–1842. Joule J. și, independent de el, Lenz EH au stabilit experimental că cantitatea de căldură eliberată este determinată ca:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tLegea a fost descoperită pentru prima dată în 1785 de către fizicianul francez Charles-Augustin de Coulomb.\n\tMărimea forței electrostatice F între două sarcini punctuale q1 și q2 este direct proporțională cu produsul mărimilor sarcinilor și invers proporțională cu pătratul distanței dintre ele. Ca și acuzațiile se resping reciproc, iar acuzațiile opuse se atrag reciproc.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Regula mâinii drepte pentru inducție magnetică</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tDacă apucați conductorul cu mâna dreaptă astfel încât degetul mare proeminent să indice direcția curentului, degetele rămase vor arăta direcția liniilor de inducție magnetică ale câmpului creat de acest curent, care înconjoară conductorul și, prin urmare, direcția vectorului de inducție magnetică direcționată peste tot tangențial la aceste linii.</string>
    <string name="pravoi_2">Regula mâinii drepte pentru curentul unui conductor care se mișcă într-un câmp magnetic</string>
    <string name="prav_2">\tDacă palma mâinii drepte este poziționată astfel încât liniile de forță ale câmpului magnetic să intre în ea și degetul mare îndoit este direcționat de-a lungul mișcării conductorului, atunci patru degete întinse vor indica direcția curentului de inducție.</string>
    <string name="t_90">\tDacă încărcătura se mișcă și magnetul este în repaus, atunci se aplică regula mâinii stângi pentru a determina direcția forței: „Dacă mâna stângă este poziționată astfel încât liniile câmpului magnetic să intre în partea interioară a palmei perpendicular pe ea , iar patru degete au fost direcționate de-a lungul curentului (de-a lungul mișcării unei particule încărcate pozitiv sau împotriva mișcării uneia încărcate negativ), apoi un deget mare ținut înapoi cu 90 ° arată direcția forței Lorentz sau Ampere care acționează. \"</string>
    <string name="vtor_left">A doua regulă a mâinii stângi</string>
    <string name="t_902">\tDacă așezați palma mâinii stângi astfel încât liniile de inducție magnetică să pătrundă în partea interioară a palmei perpendicular pe ea și patru degete sunt îndreptate de-a lungul curentului, atunci degetul mare ținut înapoi cu 90 ° indică direcția forței care acționează de la latura câmpului magnetic la conductorul cu curent. Această forță se numește forța Ampere.</string>
    <string name="ewq">Prima regulă a mâinii stângi</string>
    <string name="nazna">Scop</string>
    <string name="klasific_podst">Tipuri de stații</string>
    <string name="dsav">Schema de comutare bidirecțională</string>
    <string name="_1">1 comutator</string>
    <string name="_2">2 comutator</string>
    <string name="let_be_light">Să fie lumină!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Timp - caracteristica de curent</b> determină viteza de funcționare a întrerupătorului în funcție de curentul care curge. \n \tCurbă superioară din grafic caracterizează starea rece a dispozitivului, adică fără trecerea curentului preliminar prin el, curba inferioară caracterizează starea fierbinte a dispozitivului. \n \tUrmătoarele sunt exemple de grafice ale caracteristicilor timp-curent de tip B și C. Pentru grafice exacte a se vedea pașaportul unui anumit dispozitiv.</string>
    <string name="t_1_1">\t Punctul de decuplare condiționată a întrerupătorului (1,13 · In) este întotdeauna afișat pe diagramă. Cu acest curent, întrerupătorul nu se va opri în decurs de 1 oră. De exemplu, într-un întrerupător cu un curent nominal de 16 A, când un curent de 1,13 In = 18,08 (A) trece prin el, eliberarea sa termică nu va funcționa în decurs de 1 oră. \n \t Există, de asemenea, conceptul de „curent de declanșare convențional” al întrerupătorului și este egal cu 1,45 · In. Cu acest curent, întrerupătorul se va opri în cel mult 1 oră. Astfel, un întrerupător cu un curent nominal de 16A va păstra o sarcină de 23,2 A pentru cel mult 1 oră. \n \t Din cele de mai sus putem concluziona că selecția întrerupătorului și alegerea secțiunii transversale a cablului trebuie luate cât mai responsabil posibil.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Bec incandescent</b>, este o sursă de lumină electrică cu un filament de sârmă încălzit până când luminează. Pentru a proteja filamentul de oxidare, acesta este închis într-un bec. Curentul este furnizat filamentului prin terminale sau fire încorporate în sticlă. O priză cu bec asigură suport mecanic și conexiuni electrice.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tBecurile cu incandescență sunt fabricate într-o gamă largă de dimensiuni, lumină și tensiune, de la 1,5 volți la aproximativ 300 volți. Nu necesită echipamente de reglare externe, au costuri mici de fabricație și funcționează la fel de bine fie cu curent alternativ, fie cu curent continuu. Ca urmare, becul incandescent a devenit utilizat pe scară largă în iluminatul de uz casnic și comercial, pentru iluminatul portabil, cum ar fi lămpile de masă, farurile auto și lanternele, și pentru iluminatul decorativ și publicitar.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Bec de sticlă \n2 - Gaz inert \n3 - Filament de tungsten \n4, 5 - Sârmă de contact \n6 - Firuri de susținere \n7 - Suport de sticlă / suport \n8 - Sârmă de contact de bază, siguranță \n9 - Filet șurub \n10 - Izolație \n11 - Contact electric cu piciorul</string>
    <string name="konstrykkcia">Constructie</string>
    <string name="princip_desk">\tPrincipiul de funcționare al unei lămpi cu incandescență se bazează pe fenomenul de încălzire a unui conductor atunci când un curent electric trece prin el. Filamentul de tungsten atunci când este conectat la o sursă de alimentare este încălzit la o temperatură ridicată și emite lumină. Fluxul luminos emis de filament este aproape de lumina naturală, prin urmare nu provoacă disconfort în timpul utilizării prelungite.\n\tPrincipalul dezavantaj al lămpilor cu incandescență este eficiența lor scăzută. Doar o zecime din energia electrică consumată de lampă este transformată într-un flux luminos vizibil. Cea mai mare parte a acestei energii este convertită în energie termică.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Cum functioneaza</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Conexiune contor monofazat</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Diagrama de conectare directă a contorului trifazat</string>
    <string name="sadvvv">Circuit pentru conectarea unui contor trifazat prin transformatoare de curent</string>
    <string name="t_n_td">\tDupă conectarea transformatorului la o sursă de curent alternativ, în bobina sa primară se formează un flux magnetic alternativ. Se transmite prin circuitul magnetic către înfășurarea secundară, inducând o EMF (forță electromotivă) variabilă în ele. Dacă există un dispozitiv de consum în circuitul secundar de înfășurare, apare un curent electric.\n\tSelectând raportul necesar între numărul de rotații ale înfășurărilor primare și secundare, puteți crește sau reduce tensiunea pe înfășurarea secundară. Dacă este necesar să se obțină o tensiune pe înfășurarea secundară mai mare decât cea furnizată primarului, atunci numărul de spire în înfășurarea secundară trebuie să fie mai mare decât în primar.</string>
    <string name="dc">Diagramele conexiunii înfășurării transformatorului trifazat</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Tipuri de bază pentru becuri</string>
    <string name="_2klav">Schema de comutare cu două butoane</string>
    <string name="shema_na_odny">Schema de comutare cu un singur buton</string>
    <string name="bg">Cablare ascunsă</string>
    <string name="trp">\tDacă cablul are izolație dublă din PVC, acesta poate fi așezat în tencuială sau în canelurile peretelui, fără a utiliza o protecție suplimentară. Cablajul ascuns nu trebuie așezat în diagonală, sunt permise doar liniile verticale și orizontale. Asigurați-vă că faceți o schemă de cablare pentru a evita deteriorarea viitoare a cablului atunci când găuriți sau ciocăniți cuie.</string>
    <string name="sdfghjk">\tPentru protecție suplimentară a cablurilor, cablurile ascunse pot fi direcționate în țevi ondulate.</string>
    <string name="fghjk">Cablare sub podea</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tCablul este așezat de-a lungul podelei într-o ondulație și fixat cu suporturi sau cleme și apoi turnat cu o șapă de beton. Grosimea șapei de beton sau ciment-nisip deasupra ondulației trebuie să fie de 3 până la 5 cm.</string>
    <string name="njm">Cablare deschisă</string>
    <string name="vbnm">\tCablul cu izolație dublă poate fi fixat pe suprafața pereților din material necombustibil fără protecție suplimentară. \n \tPe pereții din materiale combustibile, puteți așeza cabluri în ondulație din PVC, plinte, canale de cabluri din PVC, furtunuri metalice și țevi metalice sau pe izolatoare.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Exemplu de tablou principal de distribuție</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Exemplu de diagramă a tabloului de bord al unui apartament</string>
    <string name="elshit_7">\tInstalarea cablajului intern în tabloul de distribuție se realizează utilizând un fir flexibil cu o secțiune transversală de 2,5 până la 6 mm pătrați. Capetele firului flexibil trebuie sertizate cu virole speciale. Ferulele pot fi fie pentru un fir, fie pentru două. Fălcile de presare trebuie utilizate pentru a sertiza inelele. Conexiunea electrică a întreruptoarelor situate în același rând se realizează cel mai convenabil folosind bare de pieptene.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Bară de pieptene; 2 - Sârmă sertizată cu virolă dublă; 3 - Apăsați cleștele</string>
    <string name="vcx">Diagrama conexiunii releului de impuls pentru iluminare</string>
    <string name="gfd">\tCând apăsați butonul, lumina se aprinde, când apăsați din nou oricare dintre butoane, se stinge. Principiul este același cu cel pentru circuitul cu comutatoare de trecere, doar în acest caz costul cablului este redus și instalarea simplificată.</string>
    <string name="plavk_desk">\tÎn electronică și electrotehnică, o siguranță este un dispozitiv de siguranță electrică care funcționează pentru a oferi protecție la supracurent a unui circuit electric. Componenta sa esențială este un fir sau o bandă metalică care se topește atunci când curge prea mult curent prin el, oprind sau întrerupând curentul. Este un dispozitiv sacrificial; odată ce o siguranță a funcționat, aceasta este un circuit deschis, aceasta trebuie înlocuită sau recablată, în funcție de tip.</string>
    <string name="sd">desemnarea schematică</string>
    <string name="bn">\tSiguranța este cea mai slabă secțiune a circuitului electric protejat care funcționează în regim de urgență, întrerupând astfel circuitul și prevenind distrugerea ulterioară a elementelor mai valoroase ale circuitului electric de temperaturi ridicate cauzate de amperajul excesiv.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Siguranța cu lamă \n2- Siguranța pentru dispozitivele cu putere redusă \n \n \t Elementele principale ale siguranței sunt: o siguranță (element fuzibil), un caz în care siguranța este instalată și care poate fi înlocuită în caz de epuizare (pentru siguranțe cu curent redus, siguranța nu poate fi înlocuită, designul este de unică folosință și la declanșare se înlocuiește întreaga siguranță din suport). \n \t Legătura fuzibilă din interiorul cartușului este plasată într-un mediu de arc special (de exemplu, nisip cuarț), care, atunci când legătura siguranței arde, răcește intens și dezionizează arcul electric, împiedicând scăparea plasmei prin carcasă. Pentru unele tipuri de siguranțe, corpul este realizat dintr-un material generator de gaze (de exemplu, fibre), sub efectul termic al arcului, are loc o evoluție intensă a gazelor, gazele rezultate contribuind la stingerea arcului din interiorul corpului.</string>
    <string name="fdsv">\tCutterul automat de circuite este conceput pentru a proteja rețelele electrice de suprasarcini și scurtcircuite. A venit să înlocuiască siguranța obișnuită. Este reutilizabil și nu necesită înlocuire după declanșare.</string>
    <string name="fghj">\tMașinile de tăiat siguranțe automate și obișnuite sunt acum un lucru din trecut. Este recomandabil să le înlocuiți cu întrerupătoare.</string>
    <string name="syp">\tEgalizarea potențialului este utilizată pentru a crea conexiuni electrice între componentele conductoare, pentru a realiza egalitatea potențială. În plus, o conexiune conductivă asigură egalizarea diferențelor de încărcare între două corpuri sau componente. Toți conductorii de protecție și conductorii de legătură echipotențială se reunesc la bara principală de împământare (bara PE) și sunt conectați la împământarea fundațiilor (armătură de oțel în plăci de beton) prin intermediul conductorului de împământare.\n\tAceastă egalizare a potențialului poate îndeplini două sarcini diferite în instalația electrică a unei mașini:\n\t1. Protecție\n\tProtecție personală împotriva șocurilor electrice în cazul unei defecțiuni la mașină sau sistem, prin intermediul unui sistem de conductor de protecție.\n\t2. Egalizarea potențialului funcțional\n\tPentru a preveni defecțiunile (ca urmare a defecțiunilor ecranului) și pentru a îmbunătăți compatibilitatea electromagnetică (CEM) a componentelor electronice sensibile.</string>
    <string name="osyp"><b>Nu poate fi utilizat în sistemul de împământare TN-C.\nRețeaua trebuie să aibă conductoare de protecție (PE) și neutre (N) separate.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\tRCD nu are propria protecție împotriva scurtcircuitului și a supraîncărcărilor, prin urmare, este necesar să includeți un întrerupător în serie cu acesta.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabelul raportului dintre curenții nominali RCD și disjunctor.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO nu necesită protecție suplimentară de către un întrerupător.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teorie</string>
    <string name="schemas">Scheme</string>
    <string name="calc">Calculatoare</string>
    <string name="tests">Testarea</string>
    <string name="community">Comunitate</string>
    <string name="press">Apăsați din nou pentru a ieși</string>
    <string name="base">Noțiuni de bază</string>
    <string name="osn">Termeni cheie</string>
    <string name="zakip">Legi și reglementări</string>
    <string name="vvc">Conexiune în paralel și în serie</string>
    <string name="elbez">Siguranta electrica</string>
    <string name="light">Iluminat</string>
    <string name="kabipro">Cabluri și fire</string>
    <string name="elsh">Tablou de distribuție</string>
    <string name="podst">Centrale electrice și stații electrice</string>
    <string name="elizmp">Instrumente electrice de măsurare</string>
    <string name="elmehpr">Convertoare electrice</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Împământare</string>
    <string name="kz">Scurt circuit</string>
    <string name="ystr">Dispozitive de protecție și automatizare</string>
    <string name="zaship">Codul IP</string>
    <string name="vrtok">Caracteristica timp-curent</string>
    <string name="ins">Instrumente</string>
    <string name="remo">Repararea soclului</string>
    <string name="nap">Tensiune</string>
    <string name="tok">Curent electric</string>
    <string name="s">Rezistenţă</string>
    <string name="mosh">Putere</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Simboluri ale circuitului electronic</string>
    <string name="vikl">Comutatoare (1 și 2 butoane)</string>
    <string name="proh">Scheme de comutare de trecere</string>
    <string name="datdv">Senzor de mișcare</string>
    <string name="imp">Releu de impuls</string>
    <string name="els">Contor electric</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Conexiune serie rezistor</string>
    <string name="pols">Conexiune la rezistor paralel</string>
    <string name="h">Codarea culorilor rezistorului</string>
    <string name="kj">Diametru-secțiune</string>
    <string name="mb">Formule de bază</string>
    <string name="kjvc">Calculator Ohm</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Întrerupător automat</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Releu de monitorizare a tensiunii</string>
    <string name="magn">Starter magnetic</string>
    <string name="fds">Siguranțe</string>
    <string name="vc">Siguranță automată</string>
    <string name="bcf">Bec cu incandescenta</string>
    <string name="bvf">Tipuri de lumini</string>
    <string name="g">Socluri și baze pentru becuri</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Temperatura culorii</string>
    <string name="gh">Benzi LED</string>
    <string name="fbg">Culoarea firului</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Tipuri de cabluri și fire</string>
    <string name="nbfvg">Conexiune prin cablu</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Tipuri de sisteme de împământare</string>
    <string name="olkug">Sistem de egalizare a potențialului</string>
    <string name="kjoi">Dați un feedback</string>
    <string name="close">Închide</string>
    <string name="znaki_elbez">Semne de siguranță electrică</string>
    <string name="voltmetr">Voltmetru</string>
    <string name="switchers">Comutatoare</string>
    <string name="vidi">Tipuri de lămpi</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Clemmetru</string>
    <string name="sredstv">Protecții</string>
    <string name="posledov">Conexiune de serie</string>
    <string name="paralll">Conexiune paralelă</string>
    <string name="hjk">Regulile mâinii drepte</string>
    <string name="vd">Regulile mâinii stângi</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Evenimente organizatorice și tehnice</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmetru</string>
    <string name="zakohm">Legea lui Ohm</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Norme și condiții de testare a EIP</string>
    <string name="mult">Multimetru</string>
    <string name="zakkyl">Legea lui Coulomb</string>
    <string name="cxz">Clase de electrocasnice</string>
    <string name="prakirh">Legile lui Kirchhoff</string>
    <string name="zakjo">Legea Joule-Lenz</string>
    <string name="vidiinstr">Tipuri de instrumente</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Cosinusul φ este întotdeauna mai mic sau egal cu 1</string>
    <string name="formula_formate">Formula: %1$s</string>
    <string name="elza">Echipamente electrice de protecție</string>
    <string name="eldv">Motor electric</string>
    <string name="amperme">Ampermetru</string>
    <string name="dsf">Curent alternativ (AC)</string>
    <string name="zxc">Un curent electric care își inversează direcția de multe ori pe secundă la intervale regulate.</string>
    <string name="av">Ampermetru</string>
    <string name="av2">Un instrument pentru măsurarea fluxului de curent electric în amperi. Ammetrele sunt conectate întotdeauna în serie cu circuitul de testat.</string>
    <string name="qq1">Ampacitate</string>
    <string name="qq2">Cantitatea maximă de curent electric pe care o poate transporta un conductor sau un dispozitiv înainte de a susține o deteriorare imediată sau progresivă.</string>
    <string name="qq3">Ampere-oră (Ah)</string>
    <string name="qqq3">O unitate de măsură pentru capacitatea bateriei. Se obține înmulțind curentul (în amperi) cu timpul (în ore) în care curge curentul. De exemplu, se spune că o baterie care furnizează 5 amperi timp de 20 de ore furnizează 100 de amperi-oră.</string>
    <string name="qq5">Ampere (A)</string>
    <string name="qqq6">O unitate de măsură pentru intensitatea unui curent electric care curge într-un circuit. Un amper este egal cu un curent de curent de un coulomb pe secundă.</string>
    <string name="qqq7">Putere aparentă</string>
    <string name="qewq">Măsurat în volt-amperi (VA). Puterea aparentă este produsul tensiunii RMS și al curentului RMS.</string>
    <string name="qwefd">Armatura</string>
    <string name="fcc">Partea mobilă a unui generator sau motor. Este alcătuit din conductori care se rotesc printr-un câmp magnetic pentru a furniza tensiune sau forță prin inducție electromagnetică. Punctele pivotate din regulatoarele generatorului se mai numesc armături.</string>
    <string name="cdxs">Capacitate</string>
    <string name="vcxcv">Capacitatea unui corp de a stoca o sarcină electrică. Măsurată în farade ca raportul dintre sarcina electrică a obiectului (Q, măsurată în coulombi) și tensiunea pe obiect (V, măsurată în volți).</string>
    <string name="vcxd">Condensator</string>
    <string name="zxcv">Un dispozitiv utilizat pentru a stoca o încărcare electrică, constând din una sau mai multe perechi de conductori separați de un izolator. Utilizat în mod obișnuit pentru filtrarea vârfurilor de tensiune.</string>
    <string name="di1">Circuit</string>
    <string name="di2">O cale închisă în care curg electronii dintr-o sursă de tensiune sau curent. Circuitele pot fi în serie, paralele sau în orice combinație a celor două.</string>
    <string name="do1">Întrerupător automat</string>
    <string name="do2">Un dispozitiv automat pentru oprirea fluxului de curent într-un circuit electric. Pentru a restabili service-ul, întrerupătorul trebuie resetat (închis) după ce a fost corectată cauza supraîncărcării sau a defecțiunii. Întrerupătoarele sunt utilizate împreună cu relee de protecție pentru a proteja circuitele de defecțiuni.</string>
    <string name="e1">Conductor</string>
    <string name="e2">Orice material în care curentul electric poate circula liber. Materialele conductoare, cum ar fi metalele, au o rezistență relativ scăzută. Sârmele de cupru și aluminiu sunt cele mai comune conductoare.</string>
    <string name="q1">Corona</string>
    <string name="q2">O descărcare corona este o descărcare electrică provocată de ionizarea unui fluid, cum ar fi aerul care înconjoară un conductor care este încărcat electric. Descărcările de coroană spontane apar în mod natural în sistemele de înaltă tensiune, cu excepția cazului în care se acordă atenție limitării intensității câmpului electric.</string>
    <string name="w1">Curent electric (I)</string>
    <string name="w2">Fluxul unei sarcini electrice printr-un conductor. Un curent electric poate fi comparat cu fluxul de apă dintr-o conductă. Măsurat în amperi.</string>
    <string name="r1">Ciclu</string>
    <string name="r2">Schimbarea unei unde sinusoidale electrice alternative de la zero la un vârf pozitiv la zero la un vârf negativ și înapoi la zero.</string>
    <string name="t1">Cerere</string>
    <string name="t2">Valoarea medie a puterii sau a cantității aferente pe o perioadă de timp specificată.</string>
    <string name="y1">Constantă dielectrică</string>
    <string name="y2">O cantitate care măsoară capacitatea unei substanțe de a stoca energia electrică într-un câmp electric.</string>
    <string name="y3">Rezistență dielectrică</string>
    <string name="y4">Câmpul electric maxim pe care îl poate rezista un material pur în condiții ideale fără a se defecta.</string>
    <string name="y5">Diodă</string>
    <string name="y6">Un dispozitiv semiconductor cu două terminale, care permite de obicei fluxul de curent într-o singură direcție. Diodele permit curentul să curgă atunci când anodul este pozitiv în raport cu catodul.</string>
    <string name="u1">Curent continuu (DC)</string>
    <string name="u2">Un curent electric care curge într-o singură direcție.</string>
    <string name="i1">Electrolit</string>
    <string name="i2">Orice substanță care, în soluție, este disociată în ioni și este astfel făcută capabilă să conducă un curent electric. Soluția de acid sulfuric - apă dintr-o baterie de stocare este un electrolit.</string>
    <string name="o1">Forta electromotoare</string>
    <string name="o2">O diferență de potențial care tinde să dea naștere unui curent electric. Măsurată în volți.</string>
    <string name="p1">Electron</string>
    <string name="p2">O mică particulă care se rotește în jurul nucleului unui atom. Are o sarcină negativă de energie electrică.</string>
    <string name="a1">Teoria electronilor</string>
    <string name="a2">Teoria care explică natura electricității și schimbul de electroni „liberi” între atomii unui conductor. De asemenea, este folosit ca o teorie pentru a explica direcția fluxului de curent într-un circuit.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">O unitate de măsură pentru capacitate. Un farad este egal cu un coulomb pe volt.</string>
    <string name="d1">Ferorezonanță</string>
    <string name="d2">Un tip de rezonanță în circuitele electrice care apare atunci când un circuit care conține o inductanță neliniară este alimentat de la o sursă care are capacitate de serie, iar circuitul este supus unei perturbații, cum ar fi deschiderea unui comutator. Poate provoca supratensiuni și supracurenți într-un sistem de alimentare electrică și poate reprezenta un risc pentru echipamentele de transport și distribuție și pentru personalul operațional</string>
    <string name="f1">Frecvență</string>
    <string name="f2">Numărul de cicluri pe secundă. Măsurat în Hertz. Dacă un curent finalizează un ciclu pe secundă, atunci frecvența este de 1 Hz; 60 de cicluri pe secundă sunt egale cu 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Siguranță</string>
    <string name="g2">Un dispozitiv de întrerupere a circuitului format dintr-o bandă de sârmă care se topește și rupe un circuit electric dacă curentul depășește un nivel sigur. Pentru a restabili service-ul, siguranța trebuie înlocuită folosind o siguranță similară cu aceeași dimensiune și clasificare după corectarea cauzei defecțiunii.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">Un dispozitiv care transformă energia mecanică în energie electrică.</string>
    <string name="h1">Sol</string>
    <string name="h2">Punctul de referință într-un circuit electric de la care sunt măsurate tensiunile, o cale comună de retur pentru curent electric sau o conexiune fizică directă cu Pământul.</string>
    <string name="j1">Întreruptoare de circuit la eroare la sol (GFCI)</string>
    <string name="j2">Un dispozitiv destinat protecției personalului care funcționează pentru dezactivarea unui circuit sau a unei părți a acestuia într-o perioadă de timp stabilită, atunci când un curent la masă depășește o anumită valoare predeterminată care este mai mică decât cea necesară pentru a acționa dispozitivul de protecție la supracurent al circuitului de alimentare .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">O unitate de măsură pentru inductanță. Dacă rata de schimbare a curentului într-un circuit este de un amper pe secundă și forța electromotivă rezultată este de un volt, atunci inductanța circuitului este de un henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">O unitate de măsură pentru frecvență. Înlocuirea termenului anterior de ciclu pe secundă (cps).</string>
    <string name="z1">Impedanță</string>
    <string name="z">Măsura opoziției pe care o prezintă un circuit unui curent atunci când se aplică o tensiune. Impedanța extinde conceptul de rezistență la circuitele de curent alternativ și posedă atât amploare cât și fază, spre deosebire de rezistență, care are doar magnitudine.</string>
    <string name="x1">Inductanţă</string>
    <string name="x2">Proprietatea unui conductor prin care o schimbare a curentului care curge prin el induce (creează) o tensiune (forța electromotivă) atât în conductor în sine (auto-inductanță), cât și în orice conductori din apropiere (inductanță reciprocă). Măsurat în henry (H).</string>
    <string name="x3">Inductor</string>
    <string name="x4">O bobină de sârmă înfășurată în jurul unui miez de fier. Inductanța este direct proporțională cu numărul de ture din bobină.</string>
    <string name="x5">Izolator</string>
    <string name="x6">Orice material în care curentul electric nu curge liber. Materialele izolante, cum ar fi sticla, cauciucul, aerul și multe materiale plastice au o rezistență relativ ridicată. Izolatorii protejează echipamentul și viața de șocuri electrice.</string>
    <string name="x7">Invertor</string>
    <string name="x8">Un aparat care convertește curentul continuu în curent alternativ.</string>
    <string name="x9">Kilowatt-oră (kWh)</string>
    <string name="x10">Produsul puterii în kW și al timpului în ore. Este egal cu 1000 de wați-oră. De exemplu, dacă un bec de 100W este utilizat timp de 4 ore, se va folosi 0,4kWh de energie (100W x 1kW / 1000 Watt x 4 ore). Energia electrică se vinde în unități de kWh.</string>
    <string name="x11">Kilometru-oră</string>
    <string name="x12">Un dispozitiv utilizat pentru măsurarea consumului de energie electrică.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Egal cu 1000 de wați.</string>
    <string name="x15">Sarcină</string>
    <string name="x16">Orice lucru care consumă energie electrică, cum ar fi lumini, transformatoare, încălzitoare și motoare electrice.</string>
    <string name="x17">Respingere încărcare</string>
    <string name="x18">Starea în care există o pierdere bruscă de sarcină în sistem care determină supra-frecvența echipamentului generator. Un test de respingere a sarcinii confirmă faptul că sistemul poate rezista la o pierdere bruscă de sarcină și poate reveni la condițiile normale de funcționare folosind regulatorul său. Băncile de sarcină sunt utilizate în mod normal pentru aceste teste ca parte a procesului de punere în funcțiune a sistemelor de energie electrică.</string>
    <string name="x19">Inducție reciprocă</string>
    <string name="x20">Se produce atunci când schimbarea curentului într-o bobină induce tensiune într-o a doua bobină.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">O unitate de măsură a rezistenței. Un ohm este echivalent cu rezistența unui circuit care transmite un curent de un amper când este supus unei diferențe de potențial de un volt.</string>
    <string name="x23">Legea lui Ohm</string>
    <string name="x24">Ecuația matematică care explică relația dintre curent, tensiune și rezistență (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmetru</string>
    <string name="x26">Un instrument pentru măsurarea rezistenței în ohmi a unui circuit electric.</string>
    <string name="x27">Circuit deschis</string>
    <string name="x28">Un circuit deschis sau deschis are loc atunci când un circuit este rupt, cum ar fi printr-un fir rupt sau întrerupător deschis, întrerupând fluxul de curent prin circuit. Este similar cu o supapă închisă într-un sistem de apă.</string>
    <string name="x29">Circuit paralel</string>
    <string name="x30">Un circuit în care există mai multe căi de curgere a electricității. Fiecare sarcină conectată într-o cale separată primește tensiunea completă a circuitului, iar curentul total al circuitului este egal cu suma curenților ramificați individuali.</string>
    <string name="c1">Piezoelectricitate</string>
    <string name="c2">Polarizarea electrică într-o substanță (în special anumite cristale) rezultată din aplicarea tensiunii mecanice (presiune).</string>
    <string name="c3">Polaritate</string>
    <string name="c4">Un termen colectiv aplicat capetelor pozitive (+) și negative (-) ale unui magnet sau ale unui mecanism electric, cum ar fi o bobină sau o baterie.</string>
    <string name="c5">Putere</string>
    <string name="c6">Viteza la care energia electrică este transferată de un circuit electric. Măsurat în wați.</string>
    <string name="c7">Factor de putere</string>
    <string name="c8">Raportul dintre puterea electrică efectivă disipată de un circuit de curent alternativ și produsul valorilor efective ale curentului și tensiunii. Diferența dintre cele două este cauzată de reactanța în circuit și reprezintă o putere care nu face nici o muncă utilă.</string>
    <string name="c9">Releu de protecție</string>
    <string name="c10">Un dispozitiv de releu conceput pentru a declanșa un întrerupător atunci când este detectată o defecțiune.</string>
    <string name="c11">Puterea reactivă</string>
    <string name="c12">Porțiunea de electricitate care stabilește și susține câmpurile electrice și magnetice ale echipamentelor de curent alternativ. Există într-un circuit de curent alternativ atunci când curentul și tensiunea nu sunt în fază. Măsurată în VARS.</string>
    <string name="c13">Redresor</string>
    <string name="c14">Un dispozitiv electric care convertește un curent alternativ într-unul direct, permițând curentului să curgă prin el într-o singură direcție.</string>
    <string name="c15">Releu</string>
    <string name="c16">Un comutator electric cu bobină care folosește un curent mic pentru a controla un curent mult mai mare.</string>
    <string name="c17">Reticenta</string>
    <string name="c18">Rezistența pe care o oferă un circuit magnetic la liniile de forță dintr-un câmp magnetic.</string>
    <string name="v1">Rezistenţă</string>
    <string name="v2">Opoziția la trecerea unui curent electric. Rezistența electrică poate fi comparată cu fricțiunea suferită de apă atunci când curge printr-o conductă. Măsurată în ohmi.</string>
    <string name="v3">Rezistor</string>
    <string name="v4">Un dispozitiv realizat de obicei din sârmă sau carbon care prezintă o rezistență la curgerea curentului.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Partea rotativă a unei mașini electrice, cum ar fi un generator, un motor sau un alternator.</string>
    <string name="b1">Autoinducția</string>
    <string name="b2">Tensiunea care apare într-o bobină atunci când există o schimbare de curent.</string>
    <string name="b3">Semiconductor</string>
    <string name="b4">O substanță solidă care are o conductivitate între cea a unui izolator și cea a majorității metalelor, fie datorită adăugării unei impurități, fie din cauza efectelor de temperatură. Dispozitivele fabricate din semiconductori, în special din siliciu, sunt componente esențiale ale majorității circuitelor electronice.</string>
    <string name="b5">Seria-circuit paralel</string>
    <string name="b6">Un circuit în care unele componente ale circuitului sunt conectate în serie, iar altele sunt conectate în paralel.</string>
    <string name="b7">Circuit în serie</string>
    <string name="b8">Un circuit în care există o singură cale pentru a curge electricitatea. Tot curentul din circuit trebuie să curgă prin toate sarcinile.</string>
    <string name="b9">Serviciu</string>
    <string name="b10">Conductorii și echipamentele utilizate pentru a furniza energie din sistemul de alimentare electrică către sistemul deservit.</string>
    <string name="b11">Scurt circuit</string>
    <string name="b12">Când o parte a unui circuit electric intră în contact cu o altă parte a aceluiași circuit, deturnând fluxul de curent din calea sa dorită.</string>
    <string name="b13">Circuit de stare solidă</string>
    <string name="b14">Circuite electronice (integrate) care utilizează dispozitive semiconductoare, cum ar fi tranzistoare, diode și redresoare controlate cu siliciu.</string>
    <string name="b15">Tranzistor</string>
    <string name="b16">Un dispozitiv semiconductor cu trei conexiuni, capabil de amplificare pe lângă rectificare.</string>
    <string name="b17">Puterea adevărată</string>
    <string name="b18">Măsurat în wați. Puterea manifestată sub formă tangibilă, cum ar fi radiația electromagnetică, undele acustice sau fenomenele mecanice. Într-un circuit de curent continuu (DC) sau într-un circuit de curent alternativ (AC) a cărui impedanță este o rezistență pură, tensiunea și curentul sunt în fază.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">O unitate de măsură a puterii reactive. Varurile pot fi considerate fie ca parte imaginară a puterii aparente, fie ca puterea care curge într-o sarcină reactivă, unde tensiunea și curentul sunt specificate în volți și amperi.</string>
    <string name="b21">Rezistor variabil</string>
    <string name="b22">Un rezistor care poate fi ajustat la diferite intervale de valoare.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
    <string name="b24">O unitate de măsură a puterii aparente. Este produsul tensiunii RMS și al curentului RMS.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">O unitate de măsură a tensiunii. Un volt este egal cu diferența de potențial care ar conduce un amper de curent împotriva unei rezistențe de un ohm.</string>
    <string name="b27">Tensiune</string>
    <string name="b28">O forță sau „presiune” electromotivă care determină curgerea electronilor și poate fi comparată cu presiunea apei care determină curgerea apei într-o conductă. Măsurată în volți.</string>
    <string name="b29">Voltmetru</string>
    <string name="b30">Un instrument pentru măsurarea forței în volți a unui curent electric. Aceasta este diferența de potențial (tensiune) între diferite puncte dintr-un circuit electric. Voltmetrele au o rezistență internă ridicată și sunt conectate (paralel cu) punctele în care trebuie măsurată tensiunea.</string>
    <string name="b31">Watt-oră (Wh)</string>
    <string name="b32">O unitate de energie electrică echivalentă cu un consum de energie de un watt timp de o oră.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">O unitate de putere electrică. Un watt este echivalent cu un joule pe secundă, corespunzător puterii într-un circuit electric în care diferența de potențial este de un volt și curentul de un amper.</string>
    <string name="b35">Wattmetru</string>
    <string name="b36">Wattmetrul este un instrument pentru măsurarea puterii electrice (sau a ratei de alimentare cu energie electrică) în wați a oricărui circuit dat.</string>
    <string name="b37">Forma de undă</string>
    <string name="b38">O reprezentare grafică a ciclurilor electrice care arată cantitatea de variație a amplitudinii pe o anumită perioadă de timp.</string>
    <string name="b39">Stație electrică</string>
    <string name="b40">O stație este o parte a unui sistem electric de generare, transmisie și distribuție. Substațiile transformă tensiunea de la înaltă la joasă sau inversă sau îndeplinesc oricare dintre alte câteva funcții importante. Între stația de producție și consumator, energia electrică poate curge prin mai multe stații la niveluri diferite de tensiune. O stație poate include transformatoare pentru a schimba nivelurile de tensiune între tensiunile de transmisie ridicate și cele de distribuție mai mici sau la interconectarea a două tensiuni de transmisie diferite.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Legea lui Ohm</string>
    <string name="pervivtor">Legile lui Kirchhoff</string>
    <string name="zakjoil">Legea Joule-Lenz</string>
    <string name="zakyl">Legea lui Coulomb</string>
    <string name="prapra">Regulile mâinii drepte</string>
    <string name="prale">Regulile mâinii stângi</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Tensiune\nP - Putere\nR - Rezistență\nI - Curent electric</string>
    <string name="textview"><b>Standarde de siguranță electrică:</b>\n● Australia (AUS) Standarde australiene - Australia - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulgaria (BUL) Standard de stat bulgar - БДС 12.2.096: 1986 Bulgaria\n● Statele Unite (SUA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Statele Unite\n● Rusia (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusia\n● Polonia (POL) Polska Norma - Polonia - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● India (IND) Standardizare India - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Marea Britanie (GBR) Standard britanic - Regatul Unit BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● France (FRA) La norme français C 15–100 - Aspecte ale normei de instalare electrică France\n● Germany (GER) IEEE / TÜV - Germany NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● China (CHN) - China GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazilia (BRA) Regulamentul național brazilian - NR10 Brazilia</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Clase de electrocasnice</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Termeni de utilizare:</string>
    <string name="example">Exemplu:</string>
    <string name="makir">Simbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Lampa incandescentă</string>
    <string name="bulb3">O lampă cu incandescență este o sursă de lumină electrică care emite flux luminos atunci când un conductor refractar de metal (tungsten) este încălzit.</string>
    <string name="bulb4">- Cost redus \n- Aprindere instantanee la pornire</string>
    <string name="bulb5">- Eficiență redusă. (cea mai mare parte a energiei electrice consumate de lampă este transformată în căldură) \n- Durată scurtă de viață - aproximativ 1000 de ore</string>
    <string name="llamp">Lampă fluorescentă</string>
    <string name="llamp2">O lampă fluorescentă este o sursă de lumină cu descărcare de gaz în care o descărcare electrică în vapori de mercur creează radiații ultraviolete, care sunt transformate în lumină vizibilă folosind un fosfor. Durată de viață în medie de 10 ori mai mare decât lămpile cu incandescență</string>
    <string name="lllamp3">- Putere de lumină bună \n- Lumina difuză \n- Varietate de nuanțe de lumină \n- Preț rezonabil</string>
    <string name="llamp4">- Conținut de vapori de mercur \n- Reguli speciale de eliminare \n- Lampa poate pâlpâi</string>
    <string name="prosa">Pro</string>
    <string name="conss">Contra</string>
    <string name="gal1">Lampă cu halogen</string>
    <string name="gal2">O lampă cu halogen este o lampă cu incandescență cu un gaz tampon (vapori de halogen - brom sau iod) pompat în bec. Această caracteristică extinde durata de viață a lămpii la 2000–4000 de ore</string>
    <string name="gal3">- Pâlpâire minimă posibilă \n- Compacitate \n- Redare color</string>
    <string name="gal4">- Căldură puternică \n- Durată de viață redusă în comparație cu alte surse de lumină (cu excepția lămpilor cu incandescență).</string>
    <string name="led1">Lampa cu LED</string>
    <string name="led2">În lămpile cu LED-uri, LED-urile sunt utilizate ca sursă de lumină, acest tip de lămpi sau corpuri de iluminat sunt utilizate pentru iluminatul industrial, de uz casnic și stradal. LED-ul este un dispozitiv semiconductor cu o joncțiune electronică-gaură care creează radiații optice atunci când un curent electric este trecut prin el în direcția înainte.</string>
    <string name="led3">- Cea mai lungă durată de viață dintre toate lămpile (de la 10.000 la 100.000 de ore) \n- Consum redus de energie \n- Creat pentru orice tensiune \n- Varietate de nuanțe de lumină</string>
    <string name="led4">- Preț mare</string>
    <string name="gaz1">Lămpi de descărcare</string>
    <string name="gaz2">Lămpile cu descărcare de gaz sunt o familie de surse de lumină artificială care generează lumină prin trimiterea unei descărcări electrice printr-un gaz ionizat, o plasmă. De obicei, astfel de lămpi folosesc un gaz nobil sau un amestec al acestor gaze. Durată de viață mai mare de 10.000 de ore în medie</string>
    <string name="gaz3">- Eficiență ridicată \n- Economică \n- Stabilitate bună a culorilor</string>
    <string name="gaz4">- Necesitatea dispozitivului de comandă \n- Ieșire lungă în modul de funcționare \n- Pâlpâire și bâzâit în timpul funcționării \n- Reguli speciale de eliminare</string>
    <string name="if_a">Dacă un circuit include un conductor neutru sau mediu, atunci acesta ar trebui identificat printr-o culoare <b><font fgcolor="#4444FF">ALBASTRU</font></b> (de preferință albastru deschis). Albastrul deschis este culoarea utilizată pentru identificarea conductoarelor intrinsec sigure și nu trebuie utilizat pentru niciun alt tip de conductor.</string>
    <string name="the_preferred">Culorile preferate pentru conductoarele de fază AC sunt:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">MARO</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">NEGRU</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">GRIS</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Combinația de culori <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GALBEN</font></b> este utilizată întotdeauna și exclusiv pentru identificarea conductorului de protecție.</string>
    <string name="peen">Conductoarele PEN izolate (pământ de protecție combinat + neutru în sistemele TN – C) trebuie marcate:\n● fie <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GALBEN</font></b> pe toată lungimea lor cu <b><font fgcolor="#4444FF">ALBASTRU</font></b> marcaje la capetele lor,\n● sau <b><font fgcolor="#4444FF">ALBASTRU</font></b> pe toată lungimea lor cu <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GALBEN</font></b> marcaje la capete.</string>
    <string name="the_three">Cele trei țări Statele Unite, Canada și Japonia sunt menționate într-o notă în standard pentru utilizarea diferitelor culori:\n● <b><font fgcolor="#000000">ALB</font></b> sau <b><font fgcolor="#808080">GRI</font></b> pentru conductorul cu fir mediu sau neutru (în loc de <b><font fgcolor="#4444FF">ALBASTRU</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b> pentru conductorul de protecție (în loc de <b><font fgcolor="#008000">VERDE</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GALBEN</font></b>)</string>
    <string name="brit">Standardul britanic BS 7671: 2001 Amendamentul nr. 2: 2004 a adoptat culorile IEC 60446 pentru cabluri fixe în Regatul Unit, cu extinderea că <b><font fgcolor="#808080">GREY</font></b> poate fi utilizat și pentru conductoare de linie, astfel încât să fie disponibile trei culori pentru trei- instalații de fază. Se așteaptă ca această extensie să fie adoptată în întreaga Europă și poate chiar să-și găsească drumul într-o viitoare revizuire a IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tUn cablu electric este un ansamblu de unul sau mai multe fire care rulează unul lângă altul sau la pachet, care este utilizat pentru transportul curentului electric.</string>
    <string name="cxzzzz">● Cablu coaxial - utilizat pentru semnalele de radiofrecvență, de exemplu în sistemele de distribuție a televiziunii prin cablu.\n● Cablu îngropat direct\n● Cabluri flexibile\n● Cablu umplut\n● Cablu Heliax\n● Cablu învelit nemetalic (sau fir de construcție nemetalic, NM, NM-B)\n● Cablu învelit metalic (sau cablu blindat, alternativ sau BX)\n● Cablu multicore (este format din mai mult de un fir și este acoperit de manta de cablu)\n● Cablu asociat - Compus din doi conductori cu izolație individuală care sunt de obicei utilizați în aplicații de curent continuu sau de joasă frecvență AC\n● Cablu portabil - Cablu flexibil pentru curent alternativ în aplicații portabile\n● Cablu cu bandă - Util atunci când sunt necesare mai multe fire. Acest tip de cablu se poate flexa cu ușurință și este proiectat pentru a face față tensiunilor de nivel scăzut.\n● Cablu ecranat - Utilizat pentru circuite electronice sensibile sau pentru a oferi protecție în aplicații de înaltă tensiune.\n● Cablu unic (din când în când acest nume este folosit pentru sârmă)\n● Cablare structurată\n● Cablu submersibil\n● Twin și împământare\n● Cablu Twinax\n● Twin-lead - Acest tip de cablu este o linie plată cu două fire . Se numește în mod obișnuit o linie de 300 Ω, deoarece linia are o impedanță de 300 Ω. Este adesea folosit ca o linie de transmisie între antenă și receptor (de exemplu, TV și radio). Aceste cabluri sunt blocate pentru a reduce efectele pielii.\n● Pereche răsucită - Este alcătuită din două fire izolate intercalate. Seamănă cu un cablu asociat, cu excepția faptului că firele asamblate sunt răsucite.</string>
    <string name="voltee">Voltmetru</string>
    <string name="amm">Ampermetru</string>
    <string name="ohmmm">Ohmetru</string>
    <string name="multiii">Multimetru</string>
    <string name="toko">Clemmetru</string>
    <string name="eleeee">Contor electric</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Motor electric</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Șurubelniță indicator</string>
    <string name="mull">Multimetru</string>
    <string name="stripp">Dispozitiv de sârmă</string>
    <string name="otvv">Șurubelnițe</string>
    <string name="passat">Cleşte</string>
    <string name="nabkly">Set de chei</string>
    <string name="molot">Ciocan</string>
    <string name="montazno">Cuțit de montare</string>
    <string name="kryglog">Cleste rotunde pentru nas</string>
    <string name="bokor">Freze laterale</string>
    <string name="napil">Zăngănit</string>
    <string name="noz">Ferăstraie</string>
    <string name="ryletka">Bandă de măsurare</string>
    <string name="perf">Burghiu cu ciocan</string>
    <string name="shyr">Burghiu electric</string>
    <string name="payal">Ciocan de lipit</string>
    <string name="sympoya">Geanta de curea</string>
    <string name="roz_1">\t În primul rând trebuie să deschideți capacul de priză și să verificați dacă există tensiune pe firele de ieșire.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tÎn absența tensiunii, este necesar să căutați o defecțiune pe linie. Este probabil ca întrerupătorul să fie oprit sau să fie deteriorat undeva un fir. \n \tDacă există tensiune, strângeți contactele de conectare a firului și, dacă nu există semne de topire a contactelor pe priză, priza ar trebui să fie în stare de funcționare după fixarea capacului.</string>
    <string name="zxcc">\tDacă există urme de topire sau de ardere pe capacul de ieșire sau pe contacte, acesta trebuie schimbat complet pentru a evita consecințe negative.</string>
    <string name="switcher">Comutator</string>
    <string name="cddd">Schema de comutare cu 3 căi</string>
    <string name="quanrez">Număr de rezistențe:</string>
    <string name="rachit">calculati</string>
    <string name="canccc">Resetați</string>
    <string name="oasd">Rezistența totală =</string>
    <string name="brown">Maro</string>
    <string name="red">Roșu</string>
    <string name="black">Negru</string>
    <string name="orange">Portocale</string>
    <string name="yellow">Galben</string>
    <string name="green">Verde</string>
    <string name="blue">Albastru</string>
    <string name="violet">Violet</string>
    <string name="white">Alb</string>
    <string name="grey">Gri</string>
    <string name="gold">Aur</string>
    <string name="silver">Argint</string>

    <string name="cofe">Dezactivați anunțurile pentru totdeauna la prețul unei singure căni de cafea</string>
    <string name="yzn">Afișați prețul</string>
    <string name="noth">Nu multumesc</string>
    <string name="tofind">Găsi:</string>
    <string name="ressss">Rezultat:</string>
    <string name="sadc">calculati</string>
    <string name="welding_connection">Conexiune sudată</string>
    <string name="procc_sva">Procesul de sudare</string>
    <string name="weldin">Aparat de sudura</string>
    <string name="crimp">Instrument de sertizare</string>
    <string name="isolated">Mâneci izolate</string>
    <string name="bolted">Conexiune cu șuruburi</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Clase de electrocasnice</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmetru, ampermetru, ohmmetru\n• Multimetru\n• Clemmetru\n• Contor electricitate</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Motor electric\n• Generator</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Echipament electric de protecție\n• EIP\n• Norme și condiții de testare a echipamentului de protecție</string>
    <string name="awg">AWG la mm și mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Diverse lucrări</string>
    <string name="scket_plug">Instalarea unei prize plug-in</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Instalarea soclului încorporat</string>
    <string name="beton_i_kirp">Pereți din beton sau cărămidă</string>
    <string name="gipsokart">Gips-carton</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Instalarea prizei aeriene</string>
    <string name="nakl_roz">Priză aeriană</string>
    <string name="yst_vikl">Instalarea comutatorului</string>
    <string name="anker">Ancoră</string>
    <string name="anker_2">Element de fixare auxiliar pentru a ține în siguranță un cui, șurub, șurub.</string>
    <string name="dypel">Diblu</string>
    <string name="dyperl_2">Un element de fixare accesoriu în care este introdus un șurub sau un cui.</string>
    <string name="zila">Sârmă sau cablu</string>
    <string name="zila_2">Un conductor izolat conceput pentru a transporta curent electric. Constă dintr-unul sau mai multe fire</string>
    <string name="stazka">Curea</string>
    <string name="stazka_2">Strat subțire de mortar pentru a netezi suprafața betonului</string>
    <string name="ydl">Extensie</string>
    <string name="ydl_2">O bucată de sârmă flexibilă prevăzută cu o priză și o priză</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Un dispozitiv de protecție care compară puterea curentului electric în faza și firele neutre ale circuitului. În cazul unei scurgeri curente, RCD deschide foarte repede rețeaua.</string>
    <string name="snyr">Cord</string>
    <string name="shnyr_2">Sârmă flexibilă mai ales. Permite conectarea dispozitivelor mobile la rețea.</string>
    <string name="overvoltage">Supratensiune</string>
    <string name="over_1">\tCreșterea excesivă a tensiunii este de obicei asociată cu o rupere a conductorului neutru în rețeaua de alimentare trifazată.</string>
    <string name="over_desk_1">\tApartamentele 1 și 2 sunt conectate la diferite faze (L2 și L3). Dacă un conductor neutru se rupe, în locul unei conexiuni paralele, se formează o conexiune serială, ceea ce duce la o creștere a tensiunii.\n\tSuma tensiunilor consumatorului devine egală cu tensiunea de linie (U1 + U2 = 380 V).\n\tSă dăm un exemplu:\n\tÎn primul apartament este conectat doar un ceainic (P1 = 2000 W), iar în al doilea - doar un computer (P2 = 300 W).\n\tRezistența R1 este de 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohmi; R2 este 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Curentul total I este 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Prin urmare, în primul apartament tensiunea va fi egală cu 2,05 * 24,2 = 49,61 Volți. În al doilea - 2,05 * 161,3 = 330,65 Volți\n\t Fierbătorul practic nu va funcționa, dar este posibil ca computerul să nu funcționeze. <b>Este ușor de reținut - un consumator cu putere mai mică va primi mai multă tensiune.</b></string>
    <string name="me">Metode de protecție</string>
    <string name="t_pop">\tVă puteți proteja apartamentul sau casa de astfel de situații instalând un modul de protecție la supratensiune sau un releu de tensiune. Aceste dispozitive de protecție deconectează linia dacă tensiunea din rețea depășește norma stabilită.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Realizați canalul pentru direcționarea cablurilor și instalarea cutiei de joncțiune \n\t2. Umpleți locașul cu mortar de alabastru, instalați cutia din spate și introduceți cablul în ea.\n\t3. Umpleți crestăturile rămase și lăsați mortarul să se usuce.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 și 5. Conectați și fixați comutatorul folosind găurile speciale de pe suportul comutatorului și de pe cutia de montare.\n\t6. Instalați capacele și cheile de protecție. Terminat!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Realizați un canal pentru direcționarea cablurilor și instalarea cutiei de joncțiune\n\t2. Umpleți locașul cu mortar de alabastru, instalați cutia din spate și introduceți cablul în ea.\n\t3. Umpleți crestăturile rămase și lăsați mortarul să se usuce.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Conectați și fixați soclul folosind orificiile speciale de pe suportul soclului și de pe cutia de montare.\n\t5 și 6. Instalați capacele și panourile de protecție. Terminat!</string>
    <string name="socket33">\t1. Marcați și găuriți o gaură pentru cutia din spate.\n\t2 și 3. Fixați cutia din spate, cârligele interne speciale o vor apăsa de perete.</string>
    <string name="socket44">\t4 și 5. Conectați și fixați soclul folosind orificiile speciale de pe suportul soclului și de pe cutia de montare.\n\t6. Instalați capace și panouri de protecție. Terminat!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Fixați baza pe perete\n\t2. Conduceți cablul în bază cu o margine.\n\t3. Conectați și fixați soclul la bază.\n\t4. Instalați capace și panouri de protecție. Terminat!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Generator diesel</string>
    <string name="_1_n2">1. Centrală electrică \n2. Stație electrică</string>
    <string name="error_input">Eroare la introducerea datelor</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Rezervor de expansiune\n2. Izolator\n3. Miezul transformatorului\n4. Capacul rezervorului transformatorului\n5. Radiatoare\n6. Înfășurare de joasă tensiune\n7. Înfășurare de înaltă tensiune</string>
    <string name="nomtok">Curent nominal, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Multimetru digital cu clemmetru.\n2. Clemmetru de înaltă tensiune.</string>
    <string name="_1_n24">1. Contor electric în stil vechi.\n2. Contor electric de design nou.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Arborele\n2. Înfășurarea statorului\n3. Miezul statorului\n4. „Cusca veveriței”\n5. Miezul rotorului\n6. Ventilatorul\n7. Rama</string>
    <string name="types">Tipuri</string>
    <string name="btn_1">1 buton</string>
    <string name="btn_2">2 buton</string>
    <string name="btn_3">3 buton</string>
    <string name="_3">3 comutator</string>
    <string name="phase_3">Trei faze</string>
    <string name="kaski"> Căști de protecție </string>
    <string name="googles"> Protecția ochilor și a feței </string>
    <string name="protivogas"> Măști de gaze și respiratoare </string>
    <string name="rykav"> Mănuși </string>
    <string name="poysa"> Centuri de siguranță și corzi de siguranță </string>
    <string name="kompl"> Kituri de protecție împotriva arcului </string>
    <string name="elzazr"> Echipamente electrice de protecție </string>
    <string name="za_siz"> Echipament individual de protecție (EIP) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tUrmătorul echipament de protecție individuală este utilizat în instalațiile electrice: </string>
    <string name="only_pods">Stație electrică</string>
    <string name="nuclear">Centrală nucleară</string>
    <string name="termal">Centrală termică</string>
    <string name="solar">Centrală solară</string>
    <string name="hydro">Centrală hidroelectrică</string>
    <string name="wind">Fermă eoliană</string>
    <string name="geotermal"> Centrală geotermală </string>
    <string name="nuclear_stri">\tCentrală nucleară - o instalație nucleară pentru producerea de energie, care folosește un reactor nuclear și un set de sisteme, dispozitive, echipamente și structuri necesare.</string>
    <string name="shema_atom">Schema de funcționare a unei centrale nucleare pe un reactor cu apă sub presiune cu circuit dublu</string>
    <string name="nuc_str_2">\tEnergia eliberată în miezul reactorului este transferată la lichidul de răcire primar. Lichidul de răcire intră în generatorul de abur, unde încălzește apa celui de-al doilea circuit până la fierbere. Aburul rezultat intră în turbinele care rotesc generatoarele electrice. La ieșirea turbinelor, aburul pătrunde în condensator, unde este răcit de o cantitate mare de apă care vine din rezervor.\n\tCompensatorul de presiune este un design destul de complex și greoi, care servește la egalizarea fluctuațiilor de presiune din circuit în timpul funcționării reactorului, care rezultă din expansiunea termică a lichidului de răcire.\n\tÎn plus față de apă, diferiți reactori pot utiliza, de asemenea, topituri metalice ca purtător de căldură și răcitor: sodiu, plumb, aliaj eutectic de plumb-bismut etc. Utilizarea suporturilor de căldură metalice lichide simplifică proiectarea carcasei miezului reactorului. și scăpați de compensatorul de presiune.\n\tÎn funcție de tipul rectorilor, numărul total de circuite poate varia.\n\tÎn loc să folosească un rezervor, apa poate fi răcită în turnuri speciale de răcire, care sunt partea cea mai vizibilă a unei centrale nucleare.</string>
    <string name="tepl">\tCentrală termică - o centrală electrică care generează energie electrică prin conversia energiei chimice a combustibilului în procesul de ardere în energie termică și apoi în energie mecanică de rotație a arborelui unui generator electric. Se utilizează pe scară largă diferiți combustibili fosili: cărbune, gaz natural, mai rar păcură, mai devreme - turbă și șisturi petroliere. Unele centrale pot fi folosite și pentru a genera căldură în sistemele de încălzire urbană.</string>
    <string name="termal_str_2">\tÎn centralele termice tradiționale, combustibilul este ars în cuptorul unui cazan cu abur, încălzind și transformând în abur apa pompată în interiorul cazanului în tuburi speciale (cazan cu tuburi de apă). Aburul supraîncălzit rezultat cu temperatură și presiune ridicată este alimentat printr-o linie de abur către un generator de turbină - o turbină combinată cu abur și un generator electric. Într-o turbină cu abur cu mai multe etape, energia termică a aburului este transformată parțial în energie mecanică de rotație a arborelui pe care este instalat generatorul electric.\n\tÎntr-o serie de centrale termice, s-a răspândit o schemă a turbinei cu gaz, în care un amestec de gaze fierbinți obținut prin arderea unui combustibil gazos sau lichid roteste direct turbina unei centrale cu turbină cu gaz, a cărei axă este conectată la un generator electric. După turbină, gazele rămân suficient de fierbinți pentru a fi utilizate într-un cazan de căldură uzată pentru a alimenta un motor cu aburi (instalație cu ciclu combinat) sau pentru încălzire.</string>
    <string name="acc">Tipuri</string>
    <string name="trmal_types">• centrale electrice cazane și turbine cu\n- Condensare centrale electrice\n- centralele termice și electrice\n• turbine cu gaz centrale electrice\n• Combinat centrale electrice pe gaz cu ciclu \n• Centralele electrice bazate pe motoare cu piston\n- aprindere prin compresie (diesel)\n- Cu scânteie aprindere\n• Ciclu combinat</string>
    <string name="solar_desk_1">\tCentrala solară este o structură de inginerie care transformă radiația solară în energie electrică. Metodele de conversie a radiației solare sunt diferite și depind de proiectarea centralei. \tCele mai bune locuri pentru centralele solare sunt zonele aride și deșertice.</string>
    <string name="dfgh">\tToate centralele solare sunt împărțite în mai multe tipuri:\n● Tip turn\n● Tip disc\n● Utilizarea modulelor fotovoltaice (baterii solare)\n● Utilizarea concentratoarelor parabolice\n● Centrale solare combinate\n● Centrale solare cu balon\n● Energie solară cu vid plante</string>
    <string name="hydro_desk">\tCentrala hidroelectrică folosește ca sursă de energie mișcarea masei de apă din cursurile albiilor și mișcările mareelor. Centralele hidroelectrice sunt de obicei construite pe râuri prin construirea de baraje și rezervoare.\n\tAlimentare cu apă garantată pe tot parcursul anului, pante abrupte ale râului și terenuri de canion - toate acestea favorizează construcția hidro și producerea eficientă de energie.</string>
    <string name="water_desk_2">\tCu ajutorul structurilor hidraulice, se creează o presiune a apei, care pătrunde în lamele unei turbine hidraulice, care acționează generatoarele de energie.\n\tPresiunea necesară a apei este asigurată de construcția barajului sau utilizarea fluxului natural de apă. În unele cazuri, pentru a obține presiunea necesară a apei, atât barajul, cât și debitul natural sunt utilizate împreună.</string>
    <string name="trr">Turbină hidraulică și generator de energie</string>
    <string name="vvct">A - Generator; B - Turbină;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Lamele\n4 - Lamele turbinei\n5 - Debitul apei\n6 - Arborele turbogeneratorului</string>
    <string name="typ">Tipuri de parcuri eoliene</string>
    <string name="ystrwind">Dispozitiv generator eolian</string>
    <string name="t_100_n_t">\tO centrală eoliană (se numesc „parcuri eoliene”) este o serie de turbine eoliene conectate într-o singură rețea. Parcurile eoliene mari pot avea 100 sau mai multe turbine eoliene.\n\tGeneratorul eolian este un dispozitiv pentru conversia energiei cinetice a fluxului eolian în energie mecanică a rotorului turbinei cu transformarea ulterioară în energie electrică.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Onshore\n● Coastal\n● Offshore\n● Floating\n● Mountain\n● Hovering</string>
    <string name="fd">\tCentrala geotermală generează energie electrică din energie termică din surse subterane (de exemplu, gheizere).\n\tCăldura pământului este utilizată atât direct pentru încălzirea caselor și clădirilor, cât și pentru a genera electricitate.</string>
    <string name="geo_st">Schema de funcționare a centralei geotermale</string>
    <string name="geo_opi">1. Cavități cu apă caldă\n2. Apă caldă (abur)\n3. Centrală electrică (generator de turbină)\n4. Rețea electrică\n5. Apă reziduală\n6. Punct de alimentare cu căldură cu turn de răcire\n7. Retur de apă rece</string>
    <string name="vivivi">Tipuri de centrale electrice</string>
    <string name="sola_2">\tConversia energiei solare în energie electrică poate avea loc direct - folosind panouri solare sau cu ajutorul colectoarelor solare care încălzesc purtătorul de căldură.</string>
    <string name="sola_3"> Panouri solare pe acoperișul casei </string>
    <string name="sola_4"> Colector de tuburi de vid </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Sistem</string>
    <string name="powertoka">Amperaj</string>
    <string name="zaryad">Încărcare electrică\n</string>
    <string name="emkost">Capacitate</string>
    <string name="poslso">Conexiune de serie\n</string>
    <string name="paraso">Conexiune paralelă\n</string>
    <string name="cable_jack">1. Manta de cablu\n2. Izolația firului\n3. Sârmă decupată</string>
    <string name="imu_desk">1. Întrerupător automat\n2. Releu de impulsuri\n3. Butoane\n4. Sursă de lumină</string>
    <string name="motion">Mişcare</string>
    <string name="btn1">Butonul 1</string>
    <string name="btn2">Butonul 2</string>
    <string name="stopp">Stop</string>
    <string name="pysk">Start</string>
    <string name="_1_n2f">1. Întrerupător\nautomat\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Întrerupător automat</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Schema de conectare a demarorului magnetic</string>
    <string name="email">Trimite email</string>
    <string name="share">Distribuie unui prieten</string>
    <string name="report_a_bug">Raporteaza o eroare</string>
    <string name="found_error_v2">Bună ziua, am găsit o eroare. Limba de aplicare: %1$s, %2$s. Versiune: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nDescrierea erorii:</string>
    <string name="the_work_must_be">Lucrarea trebuie efectuată de un specialist și numai atunci când sursa de alimentare este deconectată.</string>
    <string name="vidi_sock">Mufe și prize la nivel mondial</string>
    <string name="plug_desk">\tMufele și prizele electrice diferă între ele în ceea ce privește tensiunea și curentul nominal, forma, dimensiunea și tipul de conector. Diferite sisteme standard de prize și prize sunt utilizate în întreaga lume.</string>
    <string name="a_desk">Samoa Americane, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brazilia, Cambodgia, Canada, Insulele Cayman, China (fără găuri în lame și lame puțin mai scurte), Columbia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Japonia, Laos, Liban, Liberia, Maldive, Mexic, Micronezia, Montserrat, Antilele Olandeze, Nicaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filipine, Puerto Rico, St. Vincent, Arabia Saudită, Tahiti, Taiwan, Thailanda, Statele Unite, Venezuela, Vietnam, Insulele Virgine (SUA&amp; britanice), Yemen</string>
    <string name="typ_b">Toate cele menționate pentru tipul A, cu excepția Bangladesh, Bolivia, Cambodgia, China, Republica Dominicană, Coreea, Liberia, Maldive, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thailanda, Vietnam, Yemen. De asemenea, se găsește în Azore, Belize, Trinidad și Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albania, Algeria, Angola, Argentina, Austria, Azore, Insulele Baleare, Bangladesh, Belgia, Bolivia, Bosnia, Brazilia, Bulgaria, Burkina Faso, Burundi, Camerun, Insulele Canare, Capul Verde, Republica Centrafricană, Insulele Canalului, Chile, Comore , Congo, Croația, Dem. Rep. Congo (Zaire), Coasta de Fildeș (Coasta de Fildeș), Cyrpus, Danemarca, Djibouti, Egipt, El Salvador, Guineea Ecuatorială, Eritreea, Insulele Feroe, Finlanda, Guyana Franceză, Gabon, Germania, Gibraltar, Grecia, Groenlanda , Guadelupa, Guineea, Guineea-Bissau, Ungaria, Islanda, India, Indonezia, Iran, Irak, Insula Man, Israel, Italia, Kazahstan, Coreea, Kuweit, Laos, Liban, Lituania, Luxemburg, Macedonia, Madagascar, Madeira, Mali , Martinica, Mauritania, Mauritius, Monaco, Muntenegru, Maroc, Mozambic, Myanmar, Nepal, Olanda, Niger, Norvegia, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Filipine, Polonia, Portugalia, România, Rusia, Rwanda, St. Vincent, Senegal , Serbia, Slovenia, Somalia, Spania, Sudan, Surinam, Suedia, Elveția, Siria, Thailanda, Togo, Tunisia, Turcia, Uruguay, Vietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afganistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Camerun, Ciad, Dem. Rep. Congo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Etiopia, Guyana Franceză, Ghana, Grecia, Guadelupa, Guyana, Hong Kong, India, Irak, Iordania, Kenya, Liban, Libia, Macao, Madagascar, Maldive, Martinica , Monaco, Myanmar (Birmania), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Emiratele Arabe Unite, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Belgia, Burkina Faso, Burundi, Camerun, Insulele Canare, Republica Centrafricană, Ciad, Comore, Congo, Coasta de Fildeș (Coasta de Fildeș), Republica Cehă, Djibouti, El Salvador, Guineea Ecuatorială, Franța, Guyana Franceză, Grecia, Guadelupa , Irlanda, Indonezia, Italia, Laos, Letonia, Lituania, Madagascar, Mali, Martinica, Monaco, Maroc, Niger, Polonia, St. Vincent, Senegal, Slovacia, Siria, Tahiti, Tunisia</string>
    <string name="typ_f">Algeria, Samoa Americane, Aruba, Austria, Azore, Insulele Baleare, Bosnia, Bulgaria, Capul Verde, Ciad, Croația, El Salvador, Finlanda, Franța, Germania, Grecia, Guineea, Ungaria, Islanda, Indonezia, Italia, Iordania, Coreea, Laos, Luxemburg, Madeira, Monaco, Muntenegru, Mozambic, Myanmar, Olanda, Antilele Olandeze, Niger, Norvegia, Portugalia, România, Serbia, Spania, Surinam, Suedia, Turcia, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Camerun, Insulele Canalului, China, Cipru, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Irak, Irlanda, Insula Man, Iordania, Kenya , Kuweit, Liban, Macau, Malawi, Malaezia, Maldive, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St. Lucia, St. Vincent, Arabia Saudită, Seychelles, Sierra Leone, Singapore, Tanzania , Uganda, Emiratele Arabe Unite, Regatul Unit, Vietnam, Yemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israel</string>
    <string name="typ_i">Samoa Americane, Argentina, Australia, China, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, Noua Zeelandă, Okinawa, Panama, Papua Noua Guinee, St. Vincent, Tadjikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Etiopia, Liechtenstein, Madagascar, Maldive, Ruanda, Elveția</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Danemarca, Insulele Feroe, Groenlanda, Guineea, Madagascar, Maldive, Sf. Vincent, Senegal, Tunisia</string>
    <string name="typ_l">Chile, Cuba, El Salvador, Etiopia, Italia, Libia, Maldive, Siria, Tunisia, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambic, Africa de Sud, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">Brazilia, Africa de Sud</string>
    <string name="typ_o">Thai</string>
    <string name="rate_dialog_title">Evalueaza aceasta aplicatie</string>
    <string name="rate_dialog_message">Dacă vă place această aplicație, vă deranjează să luați un moment pentru a o evalua? Nu va dura mai mult de un minut. Mulțumesc pentru sprijin!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Evaluează-l acum</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Amintestemi mai tarziu</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nu multumesc</string>
    <string name="countries">Țări:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Publicitatea este dezactivată. Multumesc pentru cumparaturile facute!</string>
    <string name="proh_dvycl">Comutator de trecere cu două taste</string>
    <string name="two_key_pass">Comutator de trecere cu două taste din două locuri</string>
    <string name="two_key_pass_t">Comutator de trecere cu două taste din trei locuri</string>
    <string name="_1_elec">1. Balast electromagnetic\n2. Lampă fluorescentă\n3. Starter</string>
    <string name="an_examp">Un exemplu de diagramă de conectare pentru o lampă fluorescentă cu un balast electronic</string>
    <string name="an_ex">Un exemplu de diagrame de conectare pentru o lampă fluorescentă cu un balast electromagnetic</string>
    <string name="socketvickl">Priză și comutator</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Mai multe prize cu un singur cablu</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Fiecare priză cu un cablu separat</string>
    <string name="sockets">Prize</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer și comutați</string>
    <string name="not_all_types">Nu toate tipurile de lămpi funcționează cu un dimmer. Verificați aceste informații în instrucțiunile pentru lampă.</string>
    <string name="favotites">Favorite</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Adăugat la favorite</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Conexiune motor (stea, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Conexiune stea a motorului</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Conexiunea Delta a motorului</string>
    <string name="example_of_star">Exemplu de conexiune stea a unui motor</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Se așteaptă achiziția. Vă rugăm să finalizați tranzacția </string>
    <string name="purchase_canceled"> Achiziție anulată </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Eroare: achiziție nevalidă </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Stare achiziție necunoscută </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Calculatorul costurilor cu energia electrică</string>
    <string name="price_for_1kwt">Preț pentru 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Timp de utilizare zilnică (ore)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Utilizarea energiei dispozitivului (%1$s)</string>
    <string name="price">Preț</string>
    <string name="hours">ore</string>
    <string name="cost_per_hour">Cost pe oră:</string>
    <string name="cost_per_day">Cost pe zi:</string>
    <string name="cost_per_year">Cost pe an:</string>
    <string name="cost_per_month">Cost pe lună:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Consumul zilnic (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formule:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Sistem internațional de unități și prefixe SI</string>
    <string name="si_base_units">Unitățile SI fundamentale</string>
    <string name="si_derived_units">Unități SI derivate cu denumiri speciale</string>
    <string name="measure">Mărime</string>
    <string name="name">Denumire</string>
    <string name="symbol">Simbol</string>
    <string name="si_time">timp</string>
    <string name="si_second">secundă</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">lungime</string>
    <string name="si_metre">metru</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">masă</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">curent electric</string>
    <string name="si_ampere">amper</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">temperatură termodinamică</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">cantitate de substanță</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">intensitate luminoasă</string>
    <string name="si_candela">candelă</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Unitate de măsură (Prefixe SI)</string>
    <string name="base_10">Factor</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">unghi plan</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">unghi solid</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">frecvență</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">forță</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">presiune, tensiune mecanică</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">energie, lucru mecanic, cantitate de căldură</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">putere, flux energetic</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">sarcină electrică, cantitate de electricitate</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">diferență de potențial electric (tensiune) tensiune electromotoare</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">capacitate electrică</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">rezistență electrică</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">conductanță electrică</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">flux de inducție magnetică</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">inducție magnetică</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">inductanță</string>
    <string name="si_degree_celsius">grad Celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">temperatură Celsius</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">flux luminos</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">iluminare</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">activitate (a unui radionuclid)</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">doză absorbită, energie masică comunicată masică, kerma</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">echivalent al dozei absorbite (ambiantă, direcțională, individuală)</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">activitate catalitică</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hecto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Căutare</string>
    <string name="wires">Fire</string>
    <string name="sources">Surse</string>
    <string name="resistors">Rezistențe</string>
    <string name="capacitors">Condensatoare</string>
    <string name="diodes">Diodele</string>
    <string name="inductors">Inductori</string>
    <string name="transformers">Transformatoare</string>
    <string name="transistors">Tranzistoare</string>
    <string name="antennas">Antene</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Dispozitive electroacustice</string>
    <string name="current_limiters">Limitatori de curent electric</string>
    <string name="switches">Comutatoare</string>
    <string name="lamps">Lămpi</string>
    <string name="measuring_instruments">Instrumente de masura</string>
    <string name="logic_gates">Porți logice</string>
    <string name="all">Toate</string>
    <string name="wire">Sârmă</string>
    <string name="trace_junction">Trasați joncțiunea</string>
    <string name="trace_crossing">Trase de urmărire</string>
    <string name="ground_symbol">Simbolul solului</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Simbolul de masă al semnalului</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Simbol șasiu-sol</string>
    <string name="battery_single_cell">Baterie, cu o singură celulă</string>
    <string name="battery_multi_cell">Baterie, multi-celulă</string>
    <string name="solar_cell">Celula solara (celula fotovoltaica)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Sursa de tensiune a unui curent continuu</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Sursa de tensiune a unui curent alternativ</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Sursă de tensiune controlată</string>
    <string name="current_source">Sursa actuala</string>
    <string name="controlled_current_source">Sursa de curent controlată</string>
    <string name="resistor_common">Rezistor</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (rezistor variabil)</string>
    <string name="potentiometer">Potențiometru</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor sau varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Rezistor de tuns</string>
    <string name="photoresistor">Fotorezistor</string>
    <string name="capacitor">Condensator</string>
    <string name="polarized_capacitor">Condensator polarizat</string>
    <string name="variable_capacitor">Condensator variabil</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Condensatoare variabile în bandă</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Condensator de tuns</string>
    <string name="diode_rectifier">Diodă (redresor)</string>
    <string name="schottky_diode">Diodă Schottky</string>
    <string name="zener_diode">diodă Zener</string>
    <string name="light_emitting_diode">Dioda electro luminiscenta</string>
    <string name="photodiode">Fotodiodă</string>
    <string name="tunnel_diode">Diodă tunel</string>
    <string name="varicap">Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">Diodă Shockley</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Redresor controlat cu siliciu</string>
    <string name="constant_current_diode">Diodă de curent constant</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Pod cu diode</string>
    <string name="air_core_inductor">Inductor de miez de aer</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Inductor cu miez magnetic</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Inductor cu miez de ferită</string>
    <string name="variable_inductor">Inductor variabil</string>
    <string name="ferrite_bead">Margele de ferită</string>
    <string name="transformer">Transformator</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformator cu robinet central pe înfășurare secundară</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator cu două înfășurări secundare</string>
    <string name="electric_current_transformer">Transformator de curent electric</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Transformator de curent cu secvență zero</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Tranzistor de joncțiune bipolar</string>
    <string name="darlington_transistor">Tranzistor Darlington</string>
    <string name="n_channel_jfet">Tranzistor cu efect de câmp de poartă de joncțiune cu canal N</string>
    <string name="p_channel_jfet">Tranzistor cu efect de câmp de poartă de joncțiune cu canal P</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Tranzistor modul epuizare</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Tranzistor mod îmbunătățire</string>
    <string name="phototransistor">Fototranzistor</string>
    <string name="antenna">Antenă</string>
    <string name="dipole_antenna">Antena dipol</string>
    <string name="loop_antenna">Antena buclă</string>
    <string name="microphone">Microfon</string>
    <string name="buzzer">Buzzer</string>
    <string name="loudspeaker">Difuzor</string>
    <string name="fuses">Siguranțe</string>
    <string name="spst">Comutator, unipolar / aruncare unică</string>
    <string name="spdt">Comutator, unipolar / dublu-aruncat</string>
    <string name="dpdt">Comutator, dublu-poli / dublu-aruncare</string>
    <string name="pushbutton">Buton, momentan sau primăvară</string>
    <string name="indicating_lamp">Lampă indicatoare</string>
    <string name="incandescent_indicator">Bec cu incandescență (ca indicator)</string>
    <string name="neon_lamp">Lampă cu neon</string>
    <string name="wattmeter">Wattmetru</string>
    <string name="normally_open">(contact normal deschis)</string>
    <string name="normally_closed">(contact normal închis)</string>
    <string name="two_circuit">(cu două circuite)</string>
    <string name="night_mode">Mod de noapte</string>
    <string name="switch_3_buttons">Comutator (3 butoane)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Schema de comutare cu trei butoane</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Întrebări mixte.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Specificați multiplicatorul zecimal al prefixului SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Toate întrebările într-una.</string>
    <string name="number_of_questions">Numar de intrebari:</string>
    <string name="start">Începeți testul</string>
    <string name="last_result">Procentul de răspunsuri corecte:</string>
    <string name="err_try">Eroare. Vă rugăm să încercați din nou mai târziu</string>
    <string name="Finish">finalizarea</string>
    <string name="retry">Reîncercați</string>
    <string name="exit">Părăsi</string>
    <string name="correct_answers">Răspunsuri corecte:</string>
    <string name="wrong_answers">Raspunsuri gresite:</string>
    <string name="selectanswer">Vă rog, selectați răspunsul</string>
    <string name="confirm">A confirma</string>
    <string name="next">Următorul</string>
    <string name="to_begin">Până la început</string>
    <string name="please">Vă rugăm să faceți clic din nou pentru a ieși</string>
    <string name="test_5">Aceasta este prima sau a doua lege a lui Kirchhoff?</string>
    <string name="test_6">Specificați tipul de conexiune.</string>
    <string name="test_10">Specificați tipul de sistem de împământare.</string>
    <string name="test_9">Specificați tipul lămpii.</string>
    <string name="test_40">Ce temperatură de culoare se potrivește cel mai bine acestei culori?</string>
    <string name="test_2">Dispozitiv pentru măsurarea tensiunii electrice.</string>
    <string name="test_8">Aceasta este o lampă cu incandescență. Ce indică numărul 3?</string>
    <string name="test_1">Unitate de măsură pentru tensiunea electrică.</string>
    <string name="test_11">Unitate de măsură pentru curent electric.</string>
    <string name="test_13">Formula tensiunii de linie.</string>
    <string name="test_17">Care sunt tipurile de clase de protecție împotriva șocurilor electrice?</string>
    <string name="test_18">Ce înseamnă numărul „27” în tipul de bază E27?</string>
    <string name="test_19">Ce bec conține mercur?</string>
    <string name="test_20">Cât consumă un aparat electric de 2,5 kWh în 30 de minute de funcționare?</string>
    <string name="test_21">Unitate de măsură pentru puterea electrică.</string>
    <string name="test_22">Dispozitiv pentru măsurarea rezistenței electrice.</string>
    <string name="test_25">Ce înseamnă prima cifră de pe gradul de protecție la intrare? De exemplu: IP23.</string>
    <string name="test_26">„Ce înseamnă litera „C” în întrerupătorul C16?”</string>
    <string name="test_28">Cu ce este egal 1 lux?</string>
    <string name="test_30">Care este diferența dintre o siguranță și un întrerupător?</string>
    <string name="test_31">Unitate de măsură pentru rezistența electrică.</string>
    <string name="test_32">Un dispozitiv pentru măsurarea curentului electric.</string>
    <string name="test_35">Acesta este un transformator. Ce indică numărul 1?</string>
    <string name="test_37">Ce înseamnă numărul „16” în întrerupătorul C16?</string>
    <string name="test_38">Ce dispozitiv poate controla valoarea tensiunii electrice și poate opri sarcina în cazul în care tensiunea electrică depășește limitele stabilite?</string>
    <string name="test_39">Ce înseamnă a doua cifră de pe gradul de protecție la intrare? De exemplu: IP23.</string>
    <string name="test_41">Ce aparat combină mai multe funcții de măsurare electrică?</string>
    <string name="test_43">Aceasta este o lampă cu incandescență. Ce indică numerele 4 și 5?</string>
    <string name="test_44">Acesta este un motor electric. Ce indică numărul 2?</string>
    <string name="test_46">Ce dispozitiv este folosit pentru a măsura iluminarea?</string>
    <string name="test_47">Ce înseamnă litera „E” în tipul de bază E27?</string>
    <string name="test_50">Cu ce sistem de împământare este interzisă utilizarea unui sistem de egalizare a potențialului?</string>
    <string name="test_52">Cât consumă un aparat electric de 3,3 kWh în 15 minute de funcționare?</string>
    <string name="test_53">Acesta este un transformator. Ce indică numărul 2?</string>
    <string name="test_54">Acesta este un motor electric. Ce indică numărul 1?</string>
    <string name="test_56">Pentru ce este un întrerupător?</string>
    <string name="test_57">Funcțiile cărora două dispozitive sunt combinate de un întrerupător diferenţial?</string>
    <string name="test_58">Dispozitiv pentru măsurarea consumului de energie electrică.</string>
    <string name="test_59">Ce este acest dispozitiv?</string>
    <string name="test_7">Conectarea în serie a rezistențelor. Care este rezistența totală R1,2?</string>
    <string name="test_16">Conectarea în paralel a rezistențelor. Care este rezistența totală R1,2?</string>
    <string name="test_3">Formula de putere activă.</string>
    <string name="test_4">Formula legii lui Ohm.</string>
    <string name="test_12">Formula puterii reactive.</string>
    <string name="test_23">Formula de putere aparentă.</string>
    <string name="test_33">Formula legii Joule-Lenz.</string>
    <string name="test_24">Pentru ce este RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Filament de wolfram</string>
    <string name="test_ans_2">Fir de contact</string>
    <string name="test_ans_3">Filete de șuruburi</string>
    <string name="test_ans_4">Suport de montare pe sticla</string>
    <string name="test_ans_5">Arbore</string>
    <string name="test_ans_6">Cadru</string>
    <string name="test_ans_7">Miezul rotorului</string>
    <string name="test_ans_8">Miezul statorului</string>
    <string name="test_ans_9">Înfășurarea statorului</string>
    <string name="test_ans_10">Vas de expansiune</string>
    <string name="test_ans_11">Izolator</string>
    <string name="test_ans_12">Radiator</string>
    <string name="test_ans_13">Miezul transformatorului</string>
    <string name="test_ans_14">Desemnarea tipului de bază</string>
    <string name="test_ans_15">Diametrul între contacte</string>
    <string name="test_ans_16">Luxmetru</string>
    <string name="test_ans_17">Este conceput pentru a proteja oamenii de șoc electric și pentru a proteja obiectele de incendiu în cazul deteriorării izolației cablurilor electrice și a echipamentelor electrice.</string>
    <string name="test_ans_18">Este conceput pentru a proteja un circuit electric de daune cauzate de excesul de curent de la o suprasarcină sau scurtcircuit.</string>
    <string name="test_ans_19">Este conceput pentru a proteja echipamentele electrice de supratensiuni.</string>
    <string name="test_ans_20">Este conceput pentru a monitoriza valoarea tensiunii setate, si pentru a deconecta sarcina daca aceasta depaseste limitele stabilite, in caz de accidente in reteaua electrica.</string>
    <string name="test_ans_21">Protecție împotriva particulelor solide.</string>
    <string name="test_ans_22">Protecție la pătrunderea lichidelor.</string>
    <string name="test_ans_23">Valoare pentru curentul nominal.</string>
    <string name="test_ans_24">Valoare pentru tensiunea nominală.</string>
    <string name="test_ans_25">Numărul de poli ai circuitului principal.</string>
    <string name="test_ans_26">Tip de eliberare (electromagnetică, termică)</string>
    <string name="test_ans_27">Tipul de curent al circuitului principal.</string>
    <string name="test_ans_28">Siguranță</string>

    <string name="test_60">Ce înseamnă numărul „27” la tipul de bază al lămpii E27?</string>
    <string name="test_61">Ce înseamnă litera „E” la tipul de bază al lămpii E27?</string>
    <string name="test_62">Aceasta este -</string>
    <string name="test_63">Pentru ce este acest dispozitiv?</string>
    <string name="test_64">Desemnarea tipului de bază a lămpii</string>
    <string name="test_65">Putere aparentă. Formulă.</string>
    <string name="test_66">Ce înseamnă acest simbol?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Deblocați toate testele și dezactivați reclamele.</string>
    <string name="use_of_colours">Utilizarea culorilor</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Conductor neutru sau mijlociu</string>
    <string name="ac_phase_conductors">Conductori de fază AC</string>
    <string name="protective_conductor">Conductor de protectie</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Pământ de protecție și conductor neutru</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">Statele Unite, Canada și Japonia</string>
    <string name="united_kingdom">Regatul Unit</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Copiat</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Evaluați pe Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Vă vom fi foarte recunoscători dacă ne evaluați.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Cea mai bună evaluare %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Multumesc pentru sustinere!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Suntem foarte mulțumiți!</string>
</resources>
