<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Panduan Juruelektrik</string>
    <string name="Theory">Teori</string>
    <string name="shema">Skim</string>
    <string name="info">Ujian</string>
    <string name="OHMre">\t dalam kes dua nilai yang diketahui, ia adalah mudah untuk mengira ketiga berdasarkan hukum Ohm:</string>
    <string name="pred">Berikut adalah formula elektrik asas:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulator</string>
    <string name="ip_text">Penjelasan tahap perlindungan IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\t Kod IP, atau Kod Perlindungan Ingress, standard IEC 60529, kadang-kadang ditafsirkan sebagai Kod Perlindungan Antarabangsa, mengklasifikasikan dan menilai tahap perlindungan yang diberikan oleh selongsong mekanikal dan penutup elektrik terhadap pencerobohan, debu, hubungan tidak sengaja, dan air. Ia diterbitkan oleh International Electrotechnical Commission (IEC). Piawaian Eropah yang setara adalah EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\t TN-C - sistem di mana konduktor pelindung neutral dan konduktor kerja neutral digabungkan dalam satu sepanjang keseluruhannya.</string>
    <string name="tns">\t TN-S - sistem di mana konduktor pelindung neutral dan konduktor operasi neutral dipisahkan sepanjang keseluruhannya.</string>
    <string name="tncs">\t TN-C-S - sistem di mana fungsi konduktor pelindung dan operasi neutral digabungkan dalam satu konduktor, bermula dari bekalan kuasa.</string>
    <string name="it">\t IT - sistem di mana neutral bekalan kuasa diasingkan dari bumi atau dibumikan melalui peranti rintangan tinggi, dan bahagian konduktif yang terpasang pada pemasangan elektrik dibumikan.</string>
    <string name="tt">\t TT - sistem di mana sumber arus elektrik dibumikan dengan kuat, dan bahagian konduktif yang terpasang pada pemasangan elektrik dibumikan menggunakan alat pembumian yang bebas elektrik dari sumber yang neutral yang dibumikan dengan kuat.</string>
    <string name="zazeml_1">\t Dalam kejuruteraan elektrik, tanah atau bumi adalah titik rujukan dalam litar elektrik dari mana voltan diukur, jalan balik biasa untuk arus elektrik, atau sambungan fizikal langsung ke bumi.</string>
    <string name="zazeml_2"> ● T (Terra) = Sambungan langsung ke tanah.\n ● I (Isolasi) = Tidak ada sambungan ke tanah (walaupun terdapat impedans tinggi)\n ● N (Neutral) = Sambungan terus ke kabel bekalan kuasa neutral (di mana kabel ini juga dibumikan pada bekalan kuasa)</string>
    <string name="soed_2">
    <b> 1. Kimpalan </b>
  </string>
    <string name="soed_4">
    <b> 2. Pematerian </b>
  </string>
    <string name="soed_6">
    <b> 3. Terminal tanpa skru </b>
  </string>
    <string name="soed_8">
    <b> 4. Penyambung wayar berpusing </b>
  </string>
    <string name="soed_10">
    <b> 5. Blok terminal </b>
  </string>
    <string name="soed_12">
    <b> 6. Sambungan lengan </b>
  </string>
    <string name="soed_13">\t Sambungan lengan dibuat menggunakan lengan khas, yang ke dalamnya wayar yang dikepit. Crimping lengan dilakukan dengan tang khas. Adalah perlu untuk memastikan bahawa lengan sesuai dengan diameter wayar yang terpasang ke dalamnya. Biasanya, tang mempunyai kunci khas yang berfungsi apabila lengan dilekatkan sepenuhnya. Setelah wayar dimampatkan, mereka dilindungi dan dimasukkan ke dalam kotak persimpangan.</string>
    <string name="soed_11">\t Blok terminal adalah cara yang sangat mudah untuk menyambungkan pelbagai wayar. Terdiri daripada perumahan plastik dengan kenalan skru tembaga di dalamnya. Ia mungkin mempunyai 12 atau lebih pasangan sambungan. Sekiranya anda memerlukan jumlah yang lebih kecil, potong lebihan dengan pisau.\n \t Sambungan ini mesti diperiksa secara berkala dan skru diketatkan. Setelah mengetatkan skru, tarik setiap wayar untuk memastikannya terpasang dengan selamat.</string>
    <string name="soed_9">\t Twist-on wayar penyambung memberikan cara mudah untuk menyambung konduktor kecil, digunakan untuk menyambung beberapa wayar tembaga tegar keratan rentas yang kecil. Helai yang dilucutkan dipintal bersama dan topi disekat ke atasnya.</string>
    <string name="soed_7">\t terminal Screwless adalah pilihan sambungan sangat mudah. Hujung wayar dilucutkan dan dimasukkan ke terminal, di mana klip pegas memperbaikinya.\n \t 1. Terminal sambungan tanpa skru penjepit sendiri untuk menyambungkan konduktor tembaga tegar.\n \t 2. Terminal tanpa skru universal membolehkan menghubungkan wayar tembaga yang fleksibel dan tegar.\n \t Suсh sambungan mengambil sedikit masa dan tidak memerlukan penyelenggaraan lanjut, sejak musim bunga rata khas ketat menekan dan pembetulan wayar.\n \t Sekiranya terminal mengandungi pasta kontak, ia boleh digunakan untuk menghubungkan kedua-dua wayar tembaga dan aluminium.</string>
    <string name="soed_3">\t Welding adalah cara yang paling boleh dipercayai untuk wayar menyambung. Wayar dipintal bersama dan kemudian dikimpal.</string>
    <string name="soed_5">\t pematerian, bersama-sama dengan kimpalan, juga merupakan cara yang boleh dipercayai untuk wayar menyambung.</string>
    <string name="soed_1">\t Titik sambungan wayar adalah zon bahaya khas. Sebilangan besar kerosakan dan kemalangan berlaku tepat pada kenalan dan kelainan kabel. Anda harus memberi perhatian khusus pada sambungan wayar.</string>
    <string name="question">Menu</string>
    <string name="no_ads">Tiada iklan</string>
    <string name="anekdots">Lawak</string>
    <string name="comm">Komuniti</string>
    <string name="avtomat_2">Pengelasan:\n - Mengikut jenis dan penilaian arus litar utama\n - Dengan reka bentuk\n - Dengan bilangan kutub litar utama\n - Dengan adanya had semasa\n - Mengikut jenis pelepasan (elektromagnetik, termal)\n - Mengikut ciri masa-masa (B, C, D dan lain-lain)</string>
    <string name="avtomat_1">\t A pemutus litar suis elektrik dikendalikan secara automatik yang direka untuk melindungi litar elektrik daripada kerosakan yang disebabkan oleh arus berlebihan daripada beban lampau atau litar pintas. Fungsi asasnya adalah untuk menghentikan aliran arus setelah kesalahan dikesan. Tidak seperti fius, yang beroperasi sekali dan kemudian mesti diganti, pemutus litar boleh diset semula (sama ada secara manual atau automatik) untuk menyambung semula operasi normal.</string>
    <string name="dif_1">Pemutus Litar Arus Baki dengan Perlindungan Arus Lebih menggabungkan fungsi dua alat pelindung dalam satu kes: RCD dan pemutus litar.\n \t RCBOs biasanya digunakan dalam aplikasi di mana terdapat keperluan untuk menggabungkan perlindungan terhadap overcurrents (beban lampau dan litar pintas) dan perlindungan terhadap arus kebocoran bumi.</string>
    <string name="uzo_2">\t Peranti arus baki dikelaskan:\n - Dengan bilangan tiang\n - Dengan arus yang dinilai\n - Dengan prinsip operasi (elektronik dan elektromekanik)\n - Dengan adanya kelewatan masa tindak balas\n - Mengikut jenis kebocoran semasa</string>
    <string name="kategoria_1"></string>
    <string name="kategoria_1_1"></string>
    <string name="kategoria_1_osob"></string>
    <string name="kategoria_2"></string>
    <string name="kategoria_2_1"></string>
    <string name="kategoria_3"></string>
    <string name="avr_title">Contoh Pemindahan Rizab Automatik menggunakan geganti kawalan fasa</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t peranti arus baki (RCD) adalah alat kenalan pensuisan direka untuk:\n ● Lindungi orang dari kejutan elektrik.\n ● Lindungi objek dari api sekiranya berlaku kerosakan pada penebat pendawaian elektrik dan peralatan elektrik.\n \t Sekiranya terdapat perbezaan arus (arus pembeza) antara konduktor yang disambungkan ke RCD kerana kebocoran bumi melalui penebat yang rosak atau melalui tubuh manusia, peranti akan bertindak balas terhadap ini dan segera memutuskan rangkaian.</string>
    <string name="uzo_podpis">Peranti arus baki dengan nilai arus 40A dan menetapkan arus 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 dengan arus tetapan 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Pemutus litar C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Arus kebocoran muncul bersentuhan dengan bahagian langsung pemasangan elektrik. Pada masa ini, magnitud arus yang melalui transformer arus dilanggar (arus pada input menjadi tidak sama dengan arus pada output) dan di litar sekunder CT muncul arus, cukup untuk relay beroperasi . Relay mengaktifkan mekanisme yang membuka kenalan.</string>
    <string name="bolt_title">
    <b> 7. Sambungan wayar baut </b>
  </string>
    <string name="mm2">\t mm \u00B2</string>
    <string name="mm">\t mm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Lampu pijar</string>
    <string name="czokol_1">\t A mentol lampu soket adalah alat yang yang mekanikal menyokong dan menyediakan sambungan elektrik untuk lampu elektrik yang serasi. Soket membolehkan lampu diganti dengan selamat dan senang (lampu semula). Terdapat banyak standard berbeza untuk pemegang lampu, termasuk standard de facto awal dan standard kemudian yang dibuat oleh pelbagai badan standard. Sebilangan besar piawaian kemudian sesuai dengan sistem pengkodan umum di mana jenis soket ditentukan oleh huruf atau singkatan diikuti dengan angka.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t Tidak semua lampu memerlukan soket. Contohnya, beberapa lampu miniatur mempunyai wayar yang sesuai untuk sambungan terus ke terminal skru atau wayar lain, dan beberapa lampu reflektor menyediakan terminal skru untuk sambungan elektrik.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Peranti perlindungan lonjakan 3p + N</string>
    <string name="uzip_1">Peranti perlindungan lonjakan direka untuk melindungi peralatan elektrik daripada voltan lonjakan. Mereka menghadkan voltan berlebihan, mengalihkan impuls arus ke tanah dan mengurangkan amplitud voltan ke tahap yang selamat untuk pemasangan dan peralatan elektrik. SPD digunakan dalam pembinaan awam dan kemudahan industri.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\t Lonjakan voltan adalah peristiwa sementara, biasanya berlangsung 1 hingga 30 mikrodetik, yang mungkin mencapai lebih dari 1,000 volt. Kilat yang menyentuh talian kuasa boleh memberi ribuan, kadang-kadang 100,000 atau lebih volt. Motor apabila dimatikan dapat menghasilkan lonjakan 1,000 atau lebih volt. Lonjakan boleh merosakkan penebat pendawaian dan memusnahkan peranti elektronik seperti pengecas bateri, modem dan TV.\n \t Lonjakan jangka panjang, detik, minit, atau jam yang berpanjangan, yang disebabkan oleh kegagalan pengubah kuasa seperti kesilapan yang hilang atau kesalahan syarikat kuasa lain, tidak dilindungi oleh pelindung sementara. Lonjakan jangka panjang boleh memusnahkan pelindung di seluruh bangunan atau kawasan. Bahkan puluhan milisaat boleh lebih lama daripada yang dapat dikendalikan oleh pelindung. Lonjakan jangka panjang mungkin atau mungkin tidak dikendalikan oleh sekering dan relay voltan berlebihan.\n \t Pelindung lonjakan sementara cuba mengehadkan voltan yang dibekalkan ke peranti elektrik dengan menyekat atau memendekkan arus untuk mengurangkan voltan di bawah ambang yang selamat. Penyekat dilakukan dengan menggunakan induktor yang menghalang perubahan arus secara tiba-tiba. Kekurangan dilakukan oleh jurang percikan, tiub pelepasan, semikonduktor jenis zener, dan MOV (Metal Oksida Varistors), yang semuanya mula mengalirkan arus setelah ambang voltan tertentu dicapai, atau oleh kapasitor yang menghalang perubahan voltan secara tiba-tiba. Beberapa pelindung lonjakan menggunakan pelbagai elemen.</string>
    <string name="rele_title">Relay pemantauan voltan</string>
    <string name="rele_desk">\t relay Voltan adalah gabungan voltan elektronik peranti dan bahagian kuasa yang memutus beban, yang berhimpun di satu kes pemantauan. Ia dirancang untuk memantau nilai voltan yang ditetapkan, dan untuk memutuskan beban jika melebihi had yang ditetapkan, sekiranya berlaku kemalangan di rangkaian elektrik.</string>
    <string name="im_desk_rele">Relay pemantauan voltan fasa tunggal</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\t Untuk mengubah arah putaran motor, anda mesti menghentikannya terlebih dahulu untuk mengembalikan kenalan KM 1.2 atau KM 2.2 ke keadaan tertutup biasanya. Kenalan ini digunakan untuk mengelakkan litar pintas fasa ke fasa.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t penukar Electromechanical adalah peranti yang direka bentuk untuk menukar tenaga elektrik kepada tenaga mekanikal atau sebaliknya. Mereka juga boleh menukar satu jenis tenaga elektrik menjadi tenaga elektrik yang lain.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Menurut arah penukaran tenaga, mesin elektrik dikelaskan kepada:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t Sebuah motor elektrik menukarkan tenaga elektrik kepada tenaga mekanikal. Proses terbalik penjana elektrik, kebanyakan motor elektrik beroperasi melalui medan magnet yang berinteraksi dan konduktor yang membawa arus untuk menghasilkan daya putaran. Motor dan generator mempunyai banyak persamaan dan banyak jenis motor elektrik dapat dijalankan sebagai penjana, dan sebaliknya. Motor elektrik terdapat dalam aplikasi yang beragam seperti kipas industri, blower dan pam, alat mesin, peralatan rumah tangga, alat kuasa, dan pemacu cakera.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t Transformer adalah alat statik yang mualaf arus dari satu tahap voltan ke tahap yang lain (yang lebih tinggi atau rendah), atau ke tahap yang sama, tanpa mengubah kekerapan. Transformer memindahkan tenaga elektrik dari satu litar ke litar yang lain melalui konduktor yang digabungkan secara induktif - gegelung pengubah. Arus elektrik yang berbeza-beza pada belitan pertama atau utama menghasilkan fluks magnetik yang berbeza di teras pengubah dan dengan itu medan magnet yang berbeza melalui belitan sekunder. Medan magnet yang berbeza ini mendorong daya elektromotif (emf) atau \"voltan\" yang berbeza dalam belitan sekunder. Kesan ini dipanggil saling induksi.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t Keselamatan elektrik adalah satu sistem langkah-langkah organisasi dan cara-cara teknikal yang menghalang kesan berbahaya dan berbahaya kepada pekerja dari arus elektrik, arka elektrik, medan elektromagnet dan elektrik statik.\n \t Ia termasuk undang-undang, sosio-ekonomi, organisasi, teknikal, kebersihan, perubatan, pencegahan, pemulihan dan aktiviti-aktiviti lain.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t Kelas perlindungan terhadap kejutan elektrik adalah satu sistem untuk menetapkan kaedah dan tahap keselamatan elektrik apabila menggunakan peralatan elektrik.</string>
    <string name="desk_0_1">\t Hanya pengasingan kerja sahaja yang tersedia. Penebat tambahan bahagian logam bukan konduktif tidak disediakan. Pembumian tidak disediakan. Tidak ada petunjuk voltan berbahaya pada perumahan atau alat kawalan.</string>
    <string name="desk_0_2">\t Hampir semua alat elektrik dalam badan logam yang tidak dibumikan, plat panas dan pemanas spiral terbuka, candelier siling.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Sama dengan \"0\", tetapi ada petunjuk adanya voltan berbahaya pada casis.</string>
    <string name="desk_00_2">\t Set penjana bergerak</string>
    <string name="desk_000_1">\t Sama dengan \"00\", tetapi ada alat penutupan pelindung automatik tidak lebih dari 0,08 s jika terdapat perbezaan arus pada kabel bekalan lebih dari 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Sama dengan \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\t Hanya pengasingan kerja sahaja yang tersedia. Penebat tambahan bahagian logam bukan konduktif tidak disediakan. Pembumian bahagian logam yang tidak dibawa arus dipastikan dengan menghubungkan wayar khas ke gelung tanah atau dengan sentuhan mekanikal langsung peralatan elektrik dan gelung tanah. Titik sambungan gelung tanah ditunjukkan oleh simbol tanah.</string>
    <string name="desk_0I_2">\t Alat mesin, papan suis, pencawang pengubah, Kren di trek kereta api, trem, lokomotif elektrik.</string>
    <string name="desk_I_1">\t Grounding logam bukan pembawa arus bahagian dipastikan dengan menyambung plug peranti ke soket khas dengan kenalan asas.</string>
    <string name="desk_I_2">\t komputer, ketuhar gelombang mikro, mesin basuh.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\t Grounding logam bukan pembawa arus bahagian dipastikan dengan menyambung plug peranti ke soket khas dengan kenalan asas. Peranti baki semasa disertakan.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Sama seperti \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\t Double atau penebat diperkukuhkan hadir. Pembumian casis tidak diperlukan. Palam tidak mempunyai hubungan pembumian.</string>
    <string name="desk_II_2">\t Pembersih vakum, TV, gerudi elektrik, pengering rambut, lampu jalan dimeterai, bis listrik.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Kehadiran penebat berganda atau bertetulang dan peranti arus baki. Pembumian casis tidak diperlukan. Palam tidak mempunyai prong pembumian ketiga.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Sama seperti \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Tidak ada litar elektrik melebihi 42VDC atau 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\t Semua peranti berkuasa bateri yang tidak mempunyai litar voltan tinggi (radio, pemain mudah alih, jam, lampu suluh). Peranti dengan bekalan kuasa luaran (pengimbas, komputer riba). Untuk yang terakhir, keselamatan ditentukan oleh kualiti dan tahap perlindungan bekalan kuasa.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\t Dibolehkan untuk digunakan hanya di bilik tanpa bahaya elektrik yang meningkat, begitu juga dengan kamera elektrik berpagar atau bilik di mana akses oleh orang yang tidak dibenarkan dikecualikan. Sekiranya boleh, peranti seperti itu tidak boleh digunakan.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Sama seperti kelas \"0\". Operasi dalam keadaan peningkatan bahaya elektrik hanya dibenarkan oleh barang terlatih khas dengan peralatan pelindung diri.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\t Ia dibenarkan untuk digunakan dalam keadaan bahaya elektrik tinggi oleh mana-mana orang. Peralatan pelindung diri diperlukan.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\t pemasangan Stationary, pergerakan kecil dalam panjang dawai pembumian, pemasangan elektrik bergerak di sepanjang landasan. Operasi tanpa pembumian dilarang.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\t Jika ada sambungan tanah, penggunaannya tidak terhad (kecuali dinyatakan sebaliknya dalam manual operasi). Tanpa pembumian - serupa dengan kelas \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\t Jika ada sambungan darat, penggunaannya tidak terhad. Tanpa landasan - serupa dengan kelas \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\t Tidak terhad, kecuali untuk keadaan kelembapan tinggi (lebih dari 85%) untuk peranti dengan kelas perlindungan kurang dari IP65. Sekiranya terdapat keadaan yang tidak baik yang dibenarkan dengan penggunaan sekurang-kurangnya satu alat pelindung elektrik atau tanpa penggunaan peralatan pelindung elektrik ketika disambungkan melalui peranti arus baki atau apabila hanya satu penerima elektrik dihidupkan dari sumber yang terpisah.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\t Tidak terhad.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\t Tidak terhad.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2"> ● Fasa tunggal - apabila wayar fasa disambungkan ke neutral. Litar pintas seperti itu berlaku paling kerap.\n ● Dua fasa - apabila satu fasa disambungkan ke fasa lain.\n ● Tiga fasa - apabila tiga fasa dihubungkan satu sama lain sekaligus. Ini adalah jenis litar pintas yang paling bermasalah.</string>
    <string name="title_kz_2">Jenis litar pintas dan penyebabnya</string>
    <string name="desk_kz_1">\t A litar pintas adalah litar elektrik yang membolehkan arus untuk perjalanan di sepanjang jalan yang tidak diingini tanpa atau impedans elektrik yang sangat rendah. Ini mengakibatkan arus yang berlebihan mengalir melalui litar.\n \t Sekiranya berlaku litar pintas, rintangan dalam litar hilang, dan arus mula meningkat tanpa henti, yang mengakibatkan akibat buruk.\n \t Jika pemutus litar dipasang di saluran, ia harus mematikan talian mengikut arahan pelepasan elektromagnetik.</string>
    <string name="otv_desk">Ia digunakan dalam pemasangan elektrik hanya dengan arus bolak dengan voltan dari 100 hingga 500 V. Digunakan untuk menentukan fasa.</string>
    <string name="desk_mult">Digunakan untuk mengukur voltan, arus, rintangan, atau kesinambungan.</string>
    <string name="strip_desk">Direka untuk menghilangkan penebat dari wayar dan kabel.</string>
    <string name="desk_otv">Semakin banyak varieti, semakin baik. Mesti dengan pegangan dan batang yang bertebat.</string>
    <string name="passat_desk">Alat pemasangan dan pemasangan genggam pelbagai fungsi yang direka untuk mengepit dan mencengkam.</string>
    <string name="kluch_desk">Alat untuk menghubungkan sambungan berulir dengan mengetatkan bolt, mur dan bahagian lain. Sudah tentu, semestinya sepana terpencil.</string>
    <string name="molotok_desk">Alat tangan perkusi kecil yang digunakan untuk memalu paku, mengetuk dowel, pasangkan pendakap pemasangan.</string>
    <string name="nozh_desk">Alat yang sangat serba boleh. Hampir tidak ada kerja yang lengkap tanpanya.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Berguna untuk wayar lentur kerinting.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Tujuan utama - menggigit wayar, kuku, skru.</string>
    <string name="napilnik_desk">Ia berguna untuk mengasah helai wayar, menyesuaikan permukaan yang tidak rata.</string>
    <string name="noshovki_desk">Terdapat pelbagai jenis gergaji besi: untuk logam, kayu, drywall. Potong lebihan, potong lubang untuk dipasang.</string>
    <string name="ryletka_desk">Berguna untuk mengukur ukuran objek kerja, panjang kabel.</string>
    <string name="perf_desk">Menggunakan lubang gerudi tukul digerudi, alur dibuat, dan dihancurkan. Ia mempunyai kepala kerja untuk memasang latihan dan pelbagai alat tambahan.</string>
    <string name="shyryp_desk">Berguna untuk kerja berskala besar di mana anda perlu mengetatkan skru.</string>
    <string name="payalnik_desk">Untuk wayar timah dan pematerian</string>
    <string name="poyas_desk">Membolehkan meletakkan semua alat yang diperlukan untuk bekerja di tali pinggang</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\t Sarung tangan direka untuk melindungi tangan seorang pekerja daripada kecederaan mekanikal, suhu tinggi dan rendah, bunga api dan percikan logam lebur, minyak, mastik, air, cecair yang mengakis.</string>
    <string name="protivogazi_s">\t Topeng gas dan pernafasan adalah peralatan perlindungan pernafasan peribadi, keperluan teknikal umum untuk yang mesti memenuhi standard kebangsaan.</string>
    <string name="ochki_s">\t Goggles dan perisai perlindungan direka untuk mata melindungi dan muka dari cahaya pembutaan arka elektrik, radiasi ultraungu dan inframerah, zarah pepejal dan debu, percikan api, percikan cecair menghakis dan logam lebur.</string>
    <string name="kaska_s">\t Helmets direka untuk melindungi kepala seorang pekerja daripada kerosakan mekanikal, dari air dan menghakis cecair, dan juga dari kejutan elektrik apabila bahagian hidup sengaja menyentuh di bawah voltan sehingga 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Tali pinggang keselamatan mesti mematuhi piawaian dan spesifikasi nasional untuk tali pinggang reka bentuk tertentu. Bergantung pada reka bentuknya, tali pinggang dibahagikan kepada tali pinggang tanpa tali dan tali bahu, sama seperti tali pinggang dengan atau tanpa penyerap kejutan.</string>
    <string name="kostym_s">Kit ini dirancang untuk melindungi tubuh pekerja dari kesan busur elektrik, yang mungkin berlaku semasa pensuisan operasi dalam operasi pemasangan elektrik semua kelas voltan. Pakaian yang termasuk dalam set ini boleh menjadi musim sejuk atau musim panas.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\t Lux (lx) adalah unit pencahayaan yang berasal dari SI, mengukur fluks bercahaya per unit kawasan. Ia sama dengan satu lumen per meter persegi. Dalam fotometri, ini digunakan sebagai ukuran intensiti, seperti yang dilihat oleh mata manusia, cahaya yang memukul atau melewati permukaan.</string>
    <string name="luks_desk_2">\t Seseorang tidak dapat menentukan nilai spesifik tahap pencahayaan tanpa alat bantu, untuk mendapatkan maklumat tepat yang digunakan meter lux. Pencahayaan permukaan dan premis kerja untuk pelbagai bidang aktiviti mesti mematuhi peraturan negeri.</string>
    <string name="lumen_desk">\t Lumen (lm) adalah unit turunan SI dari fluks bercahaya, ukuran jumlah kuantiti cahaya kelihatan yang dipancarkan oleh sumber per unit masa. Fluks bercahaya berbeza dari daya (fluks berseri) kerana fluks berseri itu merangkumi semua gelombang elektromagnetik yang dipancarkan, sementara fluks bercahaya diberi wajaran mengikut model (\"fungsi cahaya\") kepekaan mata manusia terhadap berbagai panjang gelombang. Lumens berkaitan dengan lux kerana satu lux adalah satu lumen per meter persegi.</string>
    <string name="cvet_temp">\t Suhu warna (diukur dalam Kelvin) - adalah ciri perjalanan intensiti radiasi sumber cahaya sebagai fungsi panjang gelombang dalam julat optik.</string>
    <string name="mult_desk">\t Multimeter adalah alat ukur elektronik yang menggabungkan beberapa fungsi pengukuran dalam satu unit. Multimeter khas boleh mengukur voltan, arus, dan rintangan. Multimeter analog menggunakan mikroammeter dengan penunjuk bergerak untuk memaparkan bacaan. Multimeter digital mempunyai paparan berangka, dan mungkin juga menunjukkan bar grafik yang mewakili nilai yang diukur. Multimeter digital menjadikan multimeter analog menjadi usang, kerana sekarang kosnya lebih rendah, ketepatan lebih tinggi, dan lebih kuat dari segi fizikal.\n \t Pastikan anda membaca arahan yang disertakan dengan multimeter anda sebelum menggunakannya.</string>
    <string name="gen_desk">\t An penjana elektrik adalah peranti yang menukarkan tenaga mekanikal kepada tenaga elektrik. Penjana memaksa elektron mengalir melalui litar elektrik luaran. Ia agak serupa dengan pam air, yang mewujudkan aliran air tetapi tidak membuat air di dalamnya. Sumber tenaga mekanikal, penggerak utama, mungkin merupakan mesin stim turbin atau turbin, air yang jatuh melalui turbin atau kincir air, mesin pembakaran dalaman, turbin angin, engkol tangan, udara termampat atau sumber tenaga mekanikal lain.\n \t Dua bahagian utama mesin elektrik boleh dijelaskan sama ada dari segi mekanikal atau elektrik. Dari segi mekanikal, rotor adalah bahagian berputar, dan stator adalah bahagian pegun mesin elektrik. Dari segi elektrik, angker adalah komponen penghasil tenaga dan medan adalah komponen medan magnet mesin elektrik. Angker boleh berada di rotor atau stator. Medan magnet boleh disediakan oleh elektromagnet atau magnet kekal yang dipasang pada rotor atau stator. Penjana dikelaskan kepada dua jenis, penjana AC dan penjana DC.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Pada masa ini, terdapat jenis penjanaan elektrik berikut:\n ● Tenaga hidro - industri yang menggunakan tenaga kinetik aliran air untuk menjana elektrik.\n ● Industri tenaga termal - industri yang menggunakan tenaga termal dari pembakaran bahan bakar fosil\n ● Tenaga nuklear adalah industri di mana tenaga haba dibebaskan akibat reaksi nuklear dalam reaktor nuklear.\n ● Kejuruteraan tenaga alternatif:\n \t - Tenaga suria\n \t - Kuasa angin\n \t - Tenaga panas bumi (penggunaan haba bumi)\n \t - Tenaga hidrogen</string>
    <string name="znaki_desk">\t Poster dan tanda-tanda keselamatan elektrik digunakan untuk memberi amaran kepada bahaya kejutan elektrik, untuk melarang hubungan dengan peralatan pensuisan, untuk menentukan tempat kerja, dan lain-lain\n \t Posters mudah alih dan dibahagikan kepada amaran, melarang, preskriptif dan petunjuk.\n \t Poster dan tanda-tanda disyorkan untuk dibuat bahan penebat elektrik. Poster logam dibenarkan untuk pemasangan elektrik terbuka,.</string>
    <string name="mag_3_desk">\t Perbezaan antara skema ini dan yang sebelumnya adalah bahawa untuk mengubah arah putaran mesin, anda tidak perlu menekan butang \"Berhenti\" setiap kali.</string>
    <string name="elizm_desk">\t alat pengukur elektrik - kelas peranti yang digunakan untuk mengukur pelbagai kuantiti elektrik.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t Ammeter adalah alat untuk mengukur arus dalam ampere (microamperes, milliamperes, amperes atau kiloamperes). Ammeter dihubungkan secara bersiri dalam litar elektrik, arus di mana diukur. Rintangan dalaman ammeter harus minimum agar tidak mempengaruhi objek yang diuji.\n \t Untuk meningkatkan had pengukuran, ammeter dilengkapi dengan shunt (untuk DC dan AC), pengubah arus (hanya untuk AC) atau penguat magnet (untuk litar DC).\n \t Oleh ammeter reka bentuk terbahagi kepada:\n ● Ammeters tanpa litar elektronik dan dengan penunjuk penunjuk\n ● Ammeters dengan litar elektronik dan menggunakan penunjuk penunjuk\n ● Dengan penunjuk digital</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Voltometer analog menggerakkan penunjuk merentasi skala sesuai dengan voltan litar; voltmeters digital memberikan paparan berangka voltan dengan menggunakan penukar analog-ke-digital. Voltmeters dibuat dalam pelbagai gaya. Instrumen yang dipasang secara kekal di panel digunakan untuk memantau generator atau alat tetap lain. Instrumen mudah alih, biasanya dilengkapi untuk mengukur arus dan rintangan dalam bentuk multimeter, adalah instrumen ujian standard yang digunakan dalam kerja elektrik dan elektronik.\n \t Dengan prinsip operasi, voltmeters dibahagikan kepada:\n ● Elektromekanikal - magnetoelektrik, elektromagnetik, elektrodinamik, elektrostatik, penerus, termoelektrik\n ● Elektronik - analog dan digital\n Dengan janji temu:\n ● Arus bergantian\n ● Arus terus\n ● Peka fasa\n ● Nadi\n ● Selektif\n ● Sejagat\n Dengan reka bentuk dan kaedah aplikasi:\n ● Papan Suis\n ● Mudah alih\n ● Tidak bergerak</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t A voltmeter merupakan instrumen yang digunakan untuk mengukur beza keupayaan elektrik di antara dua titik dalam litar elektrik.</string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t Meter ohm adalah alat pengukur untuk menentukan rintangan aktif elektrik. Biasanya pengukuran dibuat dengan arus searah, tetapi beberapa ohmeter elektronik dapat mengukur arus bolak. Ohmmeter berbeza dalam rentang rintangan yang diukur: megohmmimeter, gigaohmmeter, teraohmmeters, milliohmmeters, microohmmeters.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Dengan reka bentuk dan kaedah aplikasi:\n ● Papan Suis\n ● Makmal\n ● Mudah alih\n Dengan prinsip operasi:\n ● Magnetoelectric - dengan magnetoelectric meter atau magnetoelectric ratiometer (megohmmeters)\n ● Elektronik - analog atau digital</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t meter An elektrik adalah alat yang mengukur jumlah tenaga elektrik yang digunakan oleh peranti elektrik.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4"> ● Julat pengukuran rintangan\n ● Ralat atau kelas ketepatan yang dibenarkan\n ● Voltan pada terminal instrumen</string>
    <string name="schet_desk_1">\t Utiliti elektrik menggunakan meter elektrik dipasang di premis pelanggan untuk bil dan tujuan pemantauan. Mereka biasanya dikalibrasi dalam unit penagihan, yang paling biasa adalah kilowatt hour (kWh). Mereka biasanya dibaca sekali setiap tempoh pengebilan. \t\n Contoh: Kompor elektrik dengan kapasiti 2.5 kW dalam 30 minit habis dari grid kuasa dan bertukar menjadi panas 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h.</string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t pengapit meter adalah alat pengukur arus tanpa melanggar litar dan tanpa hubungan elektrik dengannya.\n \t Prinsip operasi meter pengapit moden adalah berdasarkan pengukuran langsung medan magnet yang dihasilkan oleh arus dalam konduktor sekitar konduktor menggunakan sensor Hall dan membolehkan anda untuk mengukur semasa bentuk sewenang-wenangnya, termasuk arus terus.</string>
    <string name="kleshi_desk_2"> ● Pengukuran arus tanpa putus dalam litar yang diukur.\n ● Kemungkinan pengukuran sederhana dalam litar voltan tinggi (hingga 10 kV).\n ● Kemungkinan untuk mengukur arus kekuatan yang sangat tinggi (yang secara fizikalnya mustahil untuk ameter konvensional, disambungkan secara bersiri dalam litar terbuka).\n ● Kekompakan peranti.</string>
    <string name="kleshi_desk_3"> ● Kelas ketepatan rendah (2.0 - 3.0).\n ● Beberapa pergantungan pembacaan pada kedudukan konduktor pembawa arus di tetingkap litar magnetik pengapit.\n ● Penyelewengan pembacaan pada model yang murah kerana adanya arus harmonik yang lebih tinggi yang diukur dan dari perubahan frekuensi arus yang diukur, kerana peranti memberikan bacaan yang betul hanya dengan arus sinusoidal (salah satu sebabnya adalah penggunaan sebagai satu meter sistem magnetoelektrik dengan pembetulan). Dalam peranti elektronik moden, kelemahan ini dikompensasikan oleh litar atau perisian.</string>
    <string name="magnit_desk">\t magnetik adalah alat elektrik yang digunakan untuk mengawal pelbagai beban kuasa (pemanas air, motor elektrik, tungku aruhan, kipas, dll.). Prinsip operasi mereka didasarkan pada membuka dan menutup litar dengan melepaskan atau menerapkan voltan pada gegelung elektromagnetik.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Permulaan boleh dilengkapi dengan peranti tambahan seperti:\n 1. Relay termal untuk penutupan motor kecemasan\n 2. Kumpulan hubungan arus rendah tambahan (atau kumpulan), yang digunakan dalam litar kawalan\n 3. Butang mula dan berhenti\n 4 Peranti penutupan kecemasan sekiranya berlaku kerosakan salah satu fasa rangkaian bekalan kuasa motor elektrik tiga fasa.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\t Biasanya pemula dikendalikan oleh dua suis tekan, suis \"mula\" yang biasanya mati (iaitu tekan-untuk-membuat) dan suis \"berhenti\" yang biasanya aktif (iaitu tekan-ke-putus).\n \t Ketika motor tidak berjalan, walaupun voltan saluran tersedia, arus tidak diambil oleh starter atau motor.\n \t Apabila butang \"start\" ditekan, motor tidak dihidupkan secara langsung, sebaliknya elektromagnet di kontaktor dihidupkan. Suis magnetik di kontaktor kemudiannya terlibat, secara serentak menukar arus ke motor dan memberikan arus penahan diri untuk mengekalkan keadaannya sendiri. Oleh itu, apabila butang mula dilepaskan, suis magnet tetap aktif dan motor tetap berjalan.\n \t Menekan butang \"berhenti\" memutuskan litar ke kontaktor yang seterusnya menyahaktifkan elektromagnetnya sehingga memotong arus ke motor.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t Arus elektrik adalah aliran zarah bercas seperti elektron atau ion, bergerak melalui pengalir elektrik atau ruang. Ia diukur sebagai kadar aliran aliran muatan elektrik yang melepasi kawasan.\n \t Arus elektrik diperlukan untuk menerangi rumah dan jalan, memastikan kebolehoperasian peralatan isi rumah dan perindustrian, pergerakan pengangkutan elektrik, dll.</string>
    <string name="tok_desk_2">\t Unit SI bagi arus elektrik ialah ampere, yang merupakan aliran cas elektrik di seluruh permukaan pada kadar satu coulomb sesaat. Ampere adalah unit asas SI. Arus elektrik diukur menggunakan alat yang disebut ammeter.</string>
    <string name="i_1">, di mana \"I\" adalah arus melalui konduktor dalam unit ampere, \"V\" adalah perbezaan potensi yang diukur di seluruh konduktor dalam unit volt, dan \"R\" adalah rintangan konduktor dalam unit ohm.\n \t Lebih khusus, undang-undang Ohm menyatakan bahawa R dalam hubungan ini adalah tetap, tidak bergantung pada arus.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t rintangan elektrik adalah kuantiti fizikal yang menyifatkan harta konduktor untuk menghalang laluan arus elektrik dan adalah sama dengan nisbah voltan pada hujung konduktor dengan arus yang mengalir melaluinya.\n Rintangan boleh dikira dengan formula:</string>
    <string name="nr">, di mana\n <b> R </b> - rintangan, Ohm.\n <b> U </b> - perbezaan potensi (voltan) di hujung konduktor, Volt.\n <b> I </b> - kekuatan arus, Ampere.</string>
    <string name="nr_2">, di mana <b> I </b> adalah arus melalui konduktor dalam unit ampere, <b> U </b> adalah voltan yang diukur di seluruh konduktor dalam unit volt, dan <b> R </b> ialah rintangan konduktor dalam unit ohm.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, di mana\n <b> F </b> adalah kekuatan Coulomb\n <b> q1 </b> adalah pertuduhan badan pertama\n <b> q2 </b> adalah caj caj kedua\n <b> r </b> - jarak antara caj</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, di mana\n <b> Q </b> adalah jumlah haba yang dikeluarkan oleh konduktor dengan arus, Joule\n <b> I </b> adalah arus di konduktor, Ampere\n <b> R </b> - rintangan elektrik konduktor, Ohm\n <b> t </b> - masa aliran semasa, saat</string>
    <string name="t_n_t">\t <b> Hukum Ohm </b> menyatakan bahawa arus melalui konduktor antara dua titik berkadar terus dengan voltan di kedua-dua titik. Memperkenalkan pemalar berkadar, rintangan, seseorang sampai pada persamaan matematik biasa yang menggambarkan hubungan ini:</string>
    <string name="t_n_t_2">\t Arus berkadar terus dengan voltan dan berkadar sebaliknya dengan rintangan elektrik.</string>
    <string name="sopr_tv">Rintangan elektrik</string>
    <string name="tok_tv">Arus elektrik</string>
    <string name="napr_tv">Voltan</string>
    <string name="Mosh_tv">Kuasa elektrik</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\t Pemutus litar berdasarkan prinsip termal atau elektromagnetik. Hampir semua pemutus litar moden menggunakan kedua-dua prinsip ini pada masa yang sama.\n \t perlindungan haba membolehkan untuk mengesan berlebihan jangka panjang daripada nilai semasa maksimum yang dibenarkan. Sekiranya berlaku lebihan, plat bimetalik <b> (1) </b> berubah bentuk, mengaktifkan pelepasan, yang seterusnya membuka litar elektrik.\n \t Pelepasan elektromagnetik <b> (2) </b> bertindak balas terhadap peningkatan arus yang mendadak, misalnya, seperti dalam keadaan litar pintas.\n \t Masa dan kelajuan pemutus ditentukan oleh ciri arus-waktu, dalam pasport peranti.</string>
    <string name="vidii">Jenis-Jenis</string>
    <string name="moshnost_desk">\t kuasa elektrik ialah kadar, per unit masa, di mana tenaga elektrik dipindahkan oleh litar elektrik.\n \t kuasa elektrik biasanya dihasilkan oleh penjana elektrik, tetapi juga boleh dibekalkan oleh sumber-sumber seperti bateri elektrik. Ia biasanya dibekalkan ke perniagaan dan kediaman oleh industri tenaga elektrik melalui grid kuasa elektrik.\n \t kuasa elektrik boleh dihantar pada jarak yang jauh oleh talian penghantaran dan digunakan untuk aplikasi seperti gerakan, cahaya atau haba dengan kecekapan yang tinggi.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2"> ● Tiga fasa\n ● Fasa tunggal\n ● Soket geganti voltan\n ● Sebagai tali pusat</string>
    <string name="rele_principp">\t geganti voltan Modern boleh mempunyai banyak tetapan. Pertimbangkan prinsip asas operasi: sebaik sahaja mikrokontroler mencatat penyimpangan voltan dari nilai yang ditetapkan, relay elektromagnetik dipicu, yang seterusnya membuka litar elektrik. Sekiranya voltan dipulihkan, bekalan kuasa kepada pengguna juga dipulihkan.</string>
    <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t Dalam beberapa kes, bar ke-6 mungkin menunjukkan kebolehpercayaan perintang. Dalam kes ini, ia adalah 1.5 kali lebih lebar daripada yang utama. Kebolehpercayaan ditunjukkan sebagai peratusan kegagalan item setiap 1000 jam operasi.\n \t Brown 1%\n \t Red 0.1%\n \t Orange 0.01%\n \t Yellow 0.001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">Unit kuasa SI\n [P] = 1 Watt</string>
    <string name="d">
    <u> Kuasa arus terus (DC) </u>
  </string>
    <string name="dsa">\t Oleh kerana nilai arus dan voltan tetap dan sama dengan nilai sesaat pada bila-bila masa, kuasa dapat dikira menggunakan formula:</string>
    <string name="mosh_peremen">
    <u> Kuasa arus ulang-alik (AC) </u>
  </string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Kuasa Aktif </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , Watt</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Kuasa reaktif </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , volt-ampere reactive (Var)</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Kekuatan Yang Terlihat </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , Volt-ampere (VA)</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C </b> , di mana <b> V </b> adalah voltan, <b> J </b> adalah kerja atau tenaga di Joules, <b> C </b> adalah pertuduhan di Coulombs</string>
    <string name="napr_desk_2">Perbezaan voltan atau potensi elektrik dilambangkan secara simbolik oleh ΔV, V yang disederhanakan, atau U, misalnya dalam konteks undang-undang litar Ohm atau Kirchhoff.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t Konsep voltan telah diperkenalkan oleh Georg Ohm dalam kertas 1827, yang mencadangkan satu model hidrodinamik arus elektrik untuk menerangkan undang-undang empirikal Ohm ditemui pada tahun 1826: <b> U = I ∙ R </b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t voltan Electric ialah perbezaan dalam keupayaan elektrik antara dua mata, iaitu, didefinisikan sebagai kerja yang diperlukan bagi setiap unit caj untuk bergerak caj ujian antara kedua-dua mata. Dalam Sistem Antarabangsa Unit, unit turutan voltan dinamakan volt.\n \t Dalam unit SI, cas kerja per unit dinyatakan sebagai joule per coulomb, di mana 1 volt = 1 joule per 1 coulomb.</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t Konduktor antara sumber voltan dan beban disebut garis, dan voltan di antara dua saluran disebut voltan talian. Voltan yang diukur antara talian dan neutral disebut voltan fasa. Sebagai contoh, untuk perkhidmatan 208/120 volt, voltan talian ialah 208 Volt, dan voltan fasa ialah 120 Volt.\n \t <b> U (garis) = √3 ∙ U (fasa) = 1.73 ∙ U (fasa) </b></string>
    <string name="t">\t Sambungan yang tersekat membolehkan anda menahan wayar dengan selamat. Ia juga membolehkan anda menyambungkan wayar tembaga dan aluminium, yang utama ialah meletakkan mesin basuh antara konduktor.</string>
    <string name="pods_desk">\t A pencawang ialah sebahagian daripada penjanaan, penghantaran dan sistem pengagihan elektrik. Pencawang mengubah voltan dari tinggi ke rendah, atau sebaliknya, atau melakukan beberapa fungsi penting lain. Di antara stesen jana dan pengguna, kuasa elektrik dapat mengalir melalui beberapa pencawang pada tahap voltan yang berbeza. Pencawang boleh merangkumi transformer untuk mengubah tahap voltan antara voltan transmisi tinggi dan voltan pengedaran yang lebih rendah, atau pada interkoneksi dua voltan penghantaran yang berbeza.</string>
    <string name="t_n_n_t">\t The pencawang dengan transformer injak naik meningkatkan voltan dan arus akan dikurangkan sewajarnya, manakala pencawang langkah-down berkurangan voltan keluaran dan kenaikan semasa berkadaran.\n <i> Mengapa meningkatkan voltan? </i>\n \t Keperluan untuk meningkatkan voltan yang dihantar timbul untuk menyelamatkan logam yang digunakan dalam talian penghantaran kuasa, dan untuk mengurangkan kerugian pada rintangan aktif. Kawasan penampang wayar yang diperlukan ditentukan oleh kekuatan arus yang berlalu dan ketiadaan pelepasan korona. Penurunan kekuatan arus yang berlalu memerlukan penurunan kehilangan tenaga, yang merupakan pergantungan kuadratik langsung dari kekuatan arus.</string>
    <string name="n_n_n_n"> ● Pencawang penghantaran\n ● Pencawang pengagihan\n ● Pencawang pengumpul\n ● Pencawang penukar\n ● Menukar stesen\n ● Pencawang tarikan\n ● Pencawang bergerak</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\t International standard IEC 60446 Prinsip asas dan keselamatan untuk antara muka mesin manusia, penandaan dan pengenalpastian - Pengenalpastian terminal peralatan, penghentian konduktor dan konduktor, menentukan prinsip keselamatan asas untuk mengenal pasti konduktor elektrik dengan warna atau angka, misalnya dalam pendawaian pengedaran elektrik. Piawaian telah ditarik balik; edisi keempat (IEC 60446: 2007) digabungkan pada tahun 2010 menjadi edisi kelima IEC 60445 bersama dengan edisi keempat, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\t ingat hanya bergantung pada pengekodan warna untuk fasa, sifar atau tanah. Kemungkinan pakar tidak dapat mematuhi standard ini semasa menjalankan kerja. Percaya tetapi sahkan.</string>
    <string name="kirh">Undang-undang pertama Kirchhoff</string>
    <string name="t_n_tg">\t hukum kedua Kirchhoff menyatakan bahawa jumlah semua voltan sekeliling mana-mana gelung tertutup dalam litar mestilah sama dengan sifar. Ini adalah akibat penjimatan caj dan juga penjimatan tenaga.</string>
    <string name="kk">Undang-undang kedua Kirchhoff</string>
    <string name="ll">\t Undang-undang ini menyatakan bahawa, untuk sebarang nod (simpang) dalam litar elektrik, jumlah arus yang mengalir ke simpul itu sama dengan jumlah arus yang mengalir keluar dari nod tersebut.\n \t Sama: Jumlah arus algebra dalam rangkaian konduktor yang bertemu pada satu titik adalah sifar.</string>
    <string name="lenta_desk">\t LED jalur adalah sumber cahaya berdasarkan LED. Ia adalah modul LED pada papan litar fleksibel dengan LED sama jarak antara satu sama lain. Semasa pengeluaran, pita tersebut dililitkan ke dalam gulungan sepanjang 1 hingga 30 m. Untuk membatasi arus melalui LED, perintang dimasukkan ke dalam litar elektrik, mereka juga dipasang pada pita.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\t reben boleh sama ada monokrom (merah, hijau, biru, kuning, putih) atau multi-berwarna, dengan keupayaan untuk mencipta hampir mana-mana teduh. Cahaya putih juga terdapat dalam pelbagai warna, ia boleh menjadi sejuk atau hangat (dari 2700 hingga 10000 Kelvin.)</string>
    <string name="lenta_title">Sambungan</string>
    <string name="t_12_24_5">\t Jalur LED beroperasi pada arus terus dan oleh itu mesti disambungkan kepada voltan malar, biasanya 12 Volt, kurang kerap 24 Volt dan 5 Volt. Oleh itu, bekalan kuasa penukaran diperlukan untuk menyambungkan pita.\n \t Jadi, sebagai contoh, untuk pita 240 SMD 3014, dengan panjang keseluruhan 4 meter, unit bekalan kuasa dengan kapasiti 24 Watt (daya pita dinilai) * 4 meter * 1.15 (faktor keselamatan) = 110.4 Watt akan diperlukan.\n \t Untuk kawalan kecerahan halus dan warna cahaya jalur LED berwarna, pengawal digunakan, yang prinsipnya adalah mengubah kecerahan LED secara berasingan untuk setiap warna.</string>
    <string name="pros_cons">Kelebihan dan kekurangan</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Faedah </b>\n ● Kemudahan pemasangan.\n ● Kos operasi yang rendah. Dari segi fluks bercahaya / kos operasi, LED mempunyai salah satu kadar tertinggi.\n ● Kebolehpercayaan. Berbanding dengan lampu pijar dan pendarfluor tradisional, LED mempunyai jangka hayat yang lebih panjang.\n ● Potensi tidak terhad untuk meningkatkan fluks bercahaya berbanding dengan sumber titik\n ● Keupayaan untuk melaksanakan penyelesaian reka bentuk asal\n ● Keupayaan untuk memilih nada warna pemandangan yang dikehendaki semasa menggunakan jalur RGB -LED dengan pengawal\n ● Tidak memerlukan kelengkapan kalis air tambahan semasa menggunakan jalur LED kalis air dan bekalan kuasa\n ● Keselamatan elektrik kerana voltan bekalan rendah pita itu sendiri (tertakluk kepada penggunaan bekalan kuasa dengan transformer dan jurang galvanik antara litar bekalan kuasa pita dan blok bekalan kuasa itu sendiri). \n\n <b> - Kekurangan </b>\n ● Jalur LED RGB mempunyai kemampuan rendering warna yang buruk. Untuk mengoptimumkan rendering warna, pemilik bilik harus memasang lebih banyak elemen pencahayaan.\n ● Struktur pita tidak dapat dihubungkan ke lekapan lama. Ini sangat mengehadkan skop penggunaannya.</string>
    <string name="princip">Bagaimana ia berfungsi</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Sambungan sensor gerakan</string>
    <string name="podlk_dvyh">Menyambungkan dua sensor gerakan</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Menyambungkan sensor gerakan dengan suis</string>
    <string name="sootnosh">Nisbah diameter kabel ke kawasan penampang dan sebaliknya</string>
    <string name="diametr">Diameter</string>
    <string name="sechenie">Bahagian</string>
    <string name="konst_dvigatel">Pembinaan Motor Elektrik</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Pengelasan</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t Motor elektrik dibahagikan kepada dua kelas utama:\n ● Motor AC\n ● Motor DC\n \t motor AC dibahagikan mengikut prinsip operasi:\n - tidak segerak\n - segerak\n \t Perbezaan mendasar adalah bahawa dalam mesin segerak harmonik pertama daya magnetomotif stator bergerak pada kelajuan pemutar (jadi pemutar itu sendiri berputar pada kelajuan medan magnet di stator), dan di mesin asinkron selalu ada perbezaan antara kelajuan putaran pemutar dan putaran medan magnet di stator (medan berputar lebih pantas daripada pemutar).</string>
    <string name="formula">Formula:</string>
    <string name="result">Keputusan:</string>
    <string name="choose_formula">Pilih formula</string>
    <string name="cherez_cos_f">Melalui cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\t Terdapat sejumlah besar dan pelbagai alat, baik dari segi penampilan maupun tujuan. Mari lihat yang paling biasa.</string>
    <string name="pros">Kebaikan</string>
    <string name="cons">Kekurangan</string>
    <string name="kol_polos">Bilangan jalur</string>
    <string name="first_polosa">Jalur pertama</string>
    <string name="second_polosa">Jalur kedua</string>
    <string name="third_polosa">Jalur ketiga</string>
    <string name="fourth_polosa">Jalur keempat</string>
    <string name="fifth_polosa">Jalur kelima</string>
    <string name="sixth_polosa">Jalur keenam</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Kebolehpercayaan Perintang</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Cadangan untuk mengelakkan litar pintas</string>
    <string name="recomend_1">● Pasang pemutus litar di rangkaian.</string>
    <string name="recomend_2"> ● Jangan gunakan kabel dengan penebat ketinggalan zaman.\n ● Sebelum menjalankan kerja pembaikan seperti penggerudian, pemotongan, pahat, pastikan bahawa tidak ada kabel yang dipasang di situ.\n ● Lindungi wayar yang tidak diperlukan semasa operasi, sehingga tidak menyebabkan litar pintas.\n ● Ganti soket dan suis usang, terutamanya jika ia menyala semasa operasi.\n ● Elakkan bekerja pada pendawaian jika ia dihidupkan.\n ● Pilih ukuran wayar yang betul untuk menghidupkan peralatan elektrik.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Tukar</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Gambarajah pendawaian untuk membalikkan starter magnetik</string>
    <string name="stop">Berhenti</string>
    <string name="to_left">Ke kiri</string>
    <string name="to_right">Ke kanan</string>
    <string name="shema_revers">Gambarajah pendawaian starter magnetik yang boleh dibalik dengan pautan mekanikal</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Gambarajah ilustrasi menghidupkan mentol melalui starter magnetik</string>
    <string name="klass_magnit">Pengelasan pemula magnetik</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Buka\n Kira Formula</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Ciri dinormalisasi utama</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Sambungan perintang</string>
    <string name="soed_kond">Sambungan kapasitor</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\t Semasa arus elektrik melalui konduktor, elektron bertabrakan dengan atom konduktor. Kerana perlanggaran ini tenaga elektrik berubah menjadi tenaga haba dan konduktor memanas. Memandangkan tenaga haba dapat dijumpai oleh undang-undang Joule – Lenz.\n \t Pada tahun 1831–1842. Joule J. dan, secara bebas dari dirinya, Lenz EH secara eksperimen menetapkan bahawa jumlah haba yang dibebaskan ditentukan sebagai:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\t Undang-undang ini pertama kali ditemui pada tahun 1785 oleh ahli fizik Perancis Charles-Augustin de Coulomb.\n \t Besarnya daya elektrostatik F antara cas dua titik q1 dan q2 berkadar terus dengan produk magnitud cas dan berkadar songsang dengan kuadrat jarak di antara mereka. Seperti caj yang saling tolak, dan caj yang berlawanan saling menarik.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Peraturan tangan kanan untuk aruhan magnet</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\t Sekiranya anda memegang konduktor dengan tangan kanan sehingga ibu jari yang menonjol menunjuk arah arus, jari yang tersisa akan menunjukkan arah garis aruhan magnet medan yang dibuat oleh arus ini, yang menyelubungi konduktor, dan oleh itu arah vektor aruhan magnetik diarahkan ke mana-mana yang bersinggungan dengan garis-garis ini.</string>
    <string name="pravoi_2">Peraturan tangan kanan untuk arus dalam konduktor yang bergerak di medan magnet</string>
    <string name="prav_2">\t Sekiranya telapak tangan kanan diposisikan sehingga garis kekuatan medan magnet memasukinya, dan ibu jari yang bengkok diarahkan sepanjang pergerakan konduktor, maka empat jari yang terentang akan menunjukkan arah arus aruhan.</string>
    <string name="t_90">\t Jika muatan bergerak dan magnet berada dalam keadaan rehat, maka peraturan tangan kiri berlaku untuk menentukan arah daya: \"Jika tangan kiri diposisikan sehingga garis medan magnet memasuki sisi dalam telapak tangan tegak lurus dengan itu, dan empat jari diarahkan sepanjang arus (di sepanjang pergerakan zarah bermuatan positif atau melawan pergerakan zarah bermuatan negatif), kemudian ibu jari yang ditahan hingga 90 ° menunjukkan arah gaya Lorentz atau Ampere yang bertindak. \"</string>
    <string name="vtor_left">Peraturan tangan kiri kedua</string>
    <string name="t_902">\t Sekiranya anda meletakkan tapak tangan kiri sehingga garis aruhan magnetik memasuki bahagian dalam telapak tangan tegak lurus ke arahnya, dan empat jari diarahkan sepanjang arus, maka ibu jari yang dipegang ke belakang 90 ° menunjukkan arah daya bertindak dari sisi medan magnet ke konduktor dengan arus. Daya ini dipanggil daya Ampere.</string>
    <string name="ewq">Peraturan tangan kiri pertama</string>
    <string name="nazna">Tujuan</string>
    <string name="klasific_podst">Jenis pencawang</string>
    <string name="dsav">Skema suis 2 hala</string>
    <string name="_1">tukar # 1</string>
    <string name="_2">tukar # 2</string>
    <string name="let_be_light">Biarkan ada cahaya!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t ciri Masa semasa menentukan kelajuan operasi pemutus litar bergantung kepada aliran semasa.\n \t Lengkung atas pada grafik mencirikan keadaan sejuk pada peranti, iaitu tanpa arus awal yang melaluinya, lengkung bawah mencirikan keadaan panas peranti.\n \t Berikut adalah contoh grafik ciri semasa-masa jenis B dan C. Untuk grafik yang tepat, lihat pasport peranti tertentu.</string>
    <string name="t_1_1">\t Titik pelepasan bersyarat pemutus litar (1,13 · In) selalu dipaparkan pada carta. Dengan arus ini, pemutus litar tidak akan mati dalam masa 1 jam. Sebagai contoh, dalam pemutus litar dengan arus undian 16 A, apabila arus 1.13 In = 18.08 (A) mengalir melaluinya, pelepasan haba tidak akan berfungsi dalam 1 jam.\n \t Terdapat juga konsep \"arus tersekat konvensional\" pemutus litar dan sama dengan 1.45 · In. Dengan arus ini, pemutus litar akan mati dalam masa tidak lebih dari 1 jam. Oleh itu, pemutus litar dengan arus undian 16A akan mengekalkan beban 23.2 A selama tidak lebih dari 1 jam.\n \t Dari perkara di atas, kita dapat menyimpulkan bahawa pemilihan pemutus litar dan pilihan keratan rentas kabel harus diambil dengan tanggungjawab yang mungkin.</string>
    <string name="nakal_desk">\t Mentol lampu pijar adalah sumber cahaya elektrik dengan filamen wayar dipanaskan sehingga menyala. Untuk melindungi filamen dari pengoksidaan, ia tertutup dalam mentol. Arus dibekalkan ke filamen oleh terminal atau wayar yang tertanam di dalam gelas. Soket mentol menyediakan sokongan mekanikal dan sambungan elektrik.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\t mentol pijar dihasilkan dalam pelbagai saiz, output cahaya, dan penarafan voltan, daripada 1.5 volt kepada kira-kira 300 volt. Mereka tidak memerlukan peralatan pengatur luaran, mempunyai kos pembuatan yang rendah, dan bekerja sama baik pada arus bolak atau arus terus. Akibatnya, lampu pijar banyak digunakan dalam lampu rumah tangga dan komersial, untuk pencahayaan mudah alih seperti lampu meja, lampu depan mobil, dan lampu suluh, dan untuk lampu hiasan dan iklan.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Mentol kaca\n 2 - Gas lengai\n 3 - Filamen tungsten\n 4, 5 - Kawat kenalan\n 6 - Wayar sokongan\n 7 - Pemasangan / sokongan kaca\n 8 - Kawat hubungan asas, fius\n 9 - Benang skru\n 10 - Penebat\n 11 - Sentuhan kaki elektrik</string>
    <string name="konstrykkcia">Pembinaan</string>
    <string name="princip_desk">\t Prinsip operasi lampu pijar adalah berdasarkan kepada fenomena pemanasan konduktor apabila arus elektrik melaluinya. Filamen tungsten ketika disambungkan ke sumber kuasa dipanaskan hingga suhu tinggi, dan memancarkan cahaya. Fluks bercahaya yang dipancarkan oleh filamen hampir dengan cahaya siang semula jadi, oleh itu ia tidak menyebabkan ketidakselesaan semasa penggunaan berpanjangan.\n \t Kelemahan utama lampu pijar adalah kecekapan yang rendah. Hanya sepersepuluh daripada tenaga elektrik yang digunakan oleh lampu diubah menjadi fluks bercahaya yang dapat dilihat. Sebilangan besar tenaga ini ditukarkan kepada tenaga terma.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Bagaimana ia berfungsi</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Sambungan meter fasa tunggal</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Rajah sambungan langsung meter tiga fasa</string>
    <string name="sadvvv">Litar untuk menyambungkan meter tiga fasa melalui pengubah arus</string>
    <string name="t_n_td">\t Setelah menyambungkan transformer ke sumber arus bolak-balik, fluks magnet bergantian terbentuk dalam belitan utamanya. Ia dihantar melalui litar magnetik ke belitan sekunder, menyebabkan EMF berubah (daya elektromotif) di dalamnya. Sekiranya terdapat peranti penggunaan di litar penggulungan sekunder, arus elektrik berlaku.\n \t Memilih nisbah yang diperlukan antara bilangan putaran belitan primer dan sekunder, anda boleh meningkatkan atau menurunkan voltan pada belitan sekunder. Sekiranya perlu untuk mendapatkan voltan pada belitan sekunder yang lebih besar daripada yang dibekalkan ke primer, maka bilangan putaran pada belitan sekunder mestilah lebih besar daripada pada arus belitan sekunder.</string>
    <string name="dc">Diagram sambungan penggulungan pengubah tiga fasa</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Jenis asas bola lampu asas</string>
    <string name="_2klav">Skema suis dua butang</string>
    <string name="shema_na_odny">Skema suis satu butang</string>
    <string name="bg">Pendawaian tersembunyi</string>
    <string name="trp">\t Sekiranya kabel mempunyai penebat PVC berganda, ia dapat diletakkan di dalam plaster atau di alur dinding, tanpa menggunakan perlindungan tambahan. Pendawaian tersembunyi tidak boleh diletakkan secara menyerong, hanya garis menegak dan mendatar yang dibenarkan. Pastikan membuat rajah pendawaian untuk mengelakkan kerosakan pada kabel pada masa hadapan semasa menggerudi atau memalu kuku.</string>
    <string name="sdfghjk">\t Untuk perlindungan kabel tambahan, pendawaian tersembunyi dapat disalurkan dalam paip beralun.</string>
    <string name="fghjk">Pendawaian bawah lantai</string>
    <string name="fvgbhnjm">\t Kabel diletakkan di sepanjang lantai dengan cara bergelombang dan dipasang dengan pendakap atau penjepit dan kemudian dituangkan dengan lapisan konkrit. Ketebalan lapisan konkrit atau simen-pasir di atas permukaan bergelombang mestilah 3 hingga 5 cm.</string>
    <string name="njm">Pendawaian dibuka</string>
    <string name="vbnm">\t Kabel dengan penebat berganda dibenarkan dipasang pada permukaan dinding yang terbuat dari bahan yang tidak mudah terbakar tanpa perlindungan tambahan.\n \t Di dinding yang terbuat dari bahan yang mudah terbakar, anda boleh meletakkan kabel dalam corong PVC, plinths, saluran kabel PVC, selang logam dan paip logam atau pada penebat.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Contoh papan agihan utama</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Contoh gambar rajah papan pemuka apartmen</string>
    <string name="elshit_7">\t Pemasangan pendawaian dalaman di papan suis dilakukan dengan menggunakan wayar fleksibel dengan keratan rentas 2.5 hingga 6 meter persegi. Hujung dawai fleksibel mesti dililit dengan ferrula khas. Ferruls boleh digunakan untuk satu wayar atau dua. Rahang tekan mesti digunakan untuk merapatkan ferrules. Sambungan elektrik pemutus litar yang terletak di barisan yang sama paling mudah dilakukan menggunakan bar sisir.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Bar bas sisir\n 2 - Kawat berkerut dengan ferrule berganda\n 3 - Tekan penjepit</string>
    <string name="vcx">Diagram sambungan relay impuls untuk pencahayaan</string>
    <string name="gfd">\t Apabila anda menekan butang, lampu menyala, apabila anda menekan salah satu butang sekali lagi, lampu akan mati. Prinsipnya sama seperti litar dengan suis lulus, hanya dalam hal ini kos kabel dikurangkan dan pemasangan dipermudahkan.</string>
    <string name="plavk_desk">\t Dalam bidang elektronik dan kejuruteraan elektrik, sekering adalah alat keselamatan elektrik yang beroperasi untuk memberi perlindungan arus elektrik litar yang berlebihan. Komponen pentingnya ialah dawai atau jalur logam yang mencair apabila arus terlalu banyak mengalir melaluinya, sehingga menghentikan atau mengganggu arus. Ia adalah alat pengorbanan; setelah sekering beroperasi, ia adalah litar terbuka, ia mesti diganti atau dipasang semula, bergantung pada jenisnya.</string>
    <string name="sd">sebutan skematik</string>
    <string name="bn">\t Fius adalah bahagian paling lemah dari litar elektrik terlindung yang beroperasi dalam mod kecemasan, dengan itu memutuskan litar dan mencegah pemusnahan unsur litar elektrik yang lebih berharga seterusnya oleh suhu tinggi yang disebabkan oleh arus elektrik yang berlebihan.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1 - Sekering pisau\n 2 - Fius untuk peranti berkuasa rendah \n\n \t Unsur-unsur utama sekering adalah: sekering (elemen fusible), kes di mana sekering dipasang dan yang boleh diganti sekiranya berlaku kehabisan (untuk sekering arus rendah, sekering tidak dapat diganti, reka bentuknya adalah boleh guna dan apabila dicetuskan, keseluruhan fius di pemegangnya diganti).\n \t Pautan fusible dalam kartrij diletakkan dalam medium pengarkaan khas (contohnya, pasir kuarza), yang, apabila fius-link terbakar, intensif menyejuk dan deionizes arka elektrik, mencegah plasma dari melarikan diri melalui perumahan. Untuk beberapa jenis sekering, badan terbuat dari bahan penghasil gas (contohnya, serat), di bawah kesan terma arka, berlaku evolusi gas yang kuat, gas yang dihasilkan menyumbang untuk memadamkan busur di dalam badan.</string>
    <string name="fdsv">\t Pemotong litar automatik dirancang untuk melindungi rangkaian elektrik daripada beban berlebihan dan litar pintas. Datang untuk menggantikan fius biasa. Ia boleh digunakan semula dan tidak memerlukan penggantian setelah dicetuskan.</string>
    <string name="fghj">\t Pemotong sekering automatik dan biasa kini menjadi perkara masa lalu. Sebaiknya ganti dengan pemutus litar.</string>
    <string name="syp">\t sistem penyamaan Potensi (PES) digunakan untuk membuat sambungan elektrik antara komponen konduktif, untuk mencapai potensi kesaksamaan. Selanjutnya, sambungan konduktif memastikan penyamaan perbezaan cas antara dua badan atau komponen. Semua konduktor pelindung dan konduktor ikatan equipotential berkumpul di bar pembumian utama (bar PE) dan disambungkan ke pembumian asas (tetulang keluli di papak konkrit) melalui konduktor pembumian.\n \t Penyamaan berpotensi ini dapat memenuhi dua tugas yang berbeza dalam pemasangan elektrik mesin:\n \t 1. Perlindungan. Perlindungan diri daripada kejutan elektrik sekiranya berlaku kerosakan pada mesin atau sistem, melalui sistem konduktor pelindung.\n \t 2. Penyamaan potensi berfungsi. Untuk mengelakkan kerosakan fungsi (akibat kerosakan perisai) dan untuk meningkatkan keserasian elektromagnetik (EMC) komponen elektronik yang sensitif.</string>
    <string name="osyp">
    <b> Anda tidak boleh menggunakan PES dalam sistem TN-C.\n Rangkaian mesti mempunyai konduktor pelindung (PE) dan neutral (N) yang berasingan. </b>
  </string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t peranti arus baki tidak mempunyai perlindungan sendiri terhadap litar pintas dan beban lebih, oleh itu, ia adalah perlu untuk memasukkan pemutus litar bersiri dengan ia.</string>
    <string name="tabl_sootn">Jadual nisbah arus arus baki peranti dan arus undian pemutus litar.</string>
    <string name="addt_desk2">\t RCBO tidak memerlukan perlindungan tambahan oleh pemutus litar.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teori</string>
    <string name="schemas">Skim</string>
    <string name="calc">Kalkulator</string>
    <string name="tests">Ujian</string>
    <string name="community">Komuniti</string>
    <string name="press">Tekan sekali lagi untuk keluar</string>
    <string name="base">Konsep asas</string>
    <string name="osn">Syarat utama</string>
    <string name="zakip">Undang-undang dan peraturan</string>
    <string name="vvc">Sambungan Selari dan Bersiri</string>
    <string name="elbez">Keselamatan Elektrik</string>
    <string name="light">Pencahayaan</string>
    <string name="kabipro">Kabel dan wayar</string>
    <string name="elsh">Papan agihan</string>
    <string name="podst">Stesen janakuasa dan pencawang</string>
    <string name="elizmp">Alat pengukur elektrik</string>
    <string name="elmehpr">Penukar elektrik</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Pembumian</string>
    <string name="kz">Litar pintas</string>
    <string name="ystr">Peranti perlindungan dan automasi</string>
    <string name="zaship">---</string>
    <string name="vrtok">Ciri masa-semasa</string>
    <string name="ins">Alat</string>
    <string name="remo">Pembaikan soket</string>
    <string name="nap">Voltan</string>
    <string name="tok">Arus elektrik</string>
    <string name="s">Penentangan</string>
    <string name="mosh">Kuasa</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Simbol litar elektronik</string>
    <string name="vikl">Suis (butang 1 dan 2)</string>
    <string name="proh">Skema suis lulus</string>
    <string name="datdv">Sensor gerakan</string>
    <string name="imp">Relay impuls</string>
    <string name="els">Meter elektrik</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Sambungan siri perintang</string>
    <string name="pols">Sambungan Perintang Selari</string>
    <string name="h">Pengekodan warna perintang</string>
    <string name="kj">Bahagian Diameter</string>
    <string name="mb">Rumus Asas</string>
    <string name="kjvc">Kalkulator Ohm</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Pemutus litar</string>
    <string name="jvcx">Peranti arus baki</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Relay pemantauan voltan</string>
    <string name="magn">Permulaan magnetik</string>
    <string name="fds">Fius</string>
    <string name="vc">Fius automatik</string>
    <string name="bcf">Mentol lampu pijar</string>
    <string name="bvf">Jenis Lampu</string>
    <string name="g">Soket dan alas bola lampu</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Suhu warna</string>
    <string name="gh">Jalur LED</string>
    <string name="fbg">---</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Jenis kabel dan wayar</string>
    <string name="nbfvg">Sambungan wayar</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Jenis sistem pembumian</string>
    <string name="olkug">Sistem penyamaan potensi</string>
    <string name="kjoi">Beri maklum balas</string>
    <string name="close">Tutup</string>
    <string name="znaki_elbez">Tanda-tanda Keselamatan Elektrik</string>
    <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Suis</string>
    <string name="vidi">Jenis lampu</string>
    <string name="trans">Pengubah</string>
    <string name="tokoizm">Meter pengapit</string>
    <string name="sredstv">Perlindungan</string>
    <string name="posledov">Sambungan siri</string>
    <string name="paralll">Sambungan selari</string>
    <string name="hjk">Peraturan Tangan Kanan</string>
    <string name="vd">Peraturan Tangan Kiri</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Acara organisasi dan teknikal</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">Undang-undang Ohm</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Norma dan syarat ujian PPE</string>
    <string name="mult">Multimeter</string>
    <string name="zakkyl">Undang-undang Coulomb</string>
    <string name="cxz">Kelas perkakas</string>
    <string name="prakirh">Undang-undang Kirchhoff</string>
    <string name="zakjo">Undang-undang Joule-Lenz</string>
    <string name="vidiinstr">Jenis alat</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Penjana</string>
    <string name="kosfi">Cosine φ selalu kurang daripada atau sama dengan 1</string>
    <string name="formula_formate">Formula: %1$s</string>
    <string name="elza">Peralatan Pelindung Elektrik</string>
    <string name="eldv">Motor elektrik</string>
    <string name="amperme">Ammeter</string>
    <string name="dsf">Arus Selang (AC)</string>
    <string name="zxc">Arus elektrik yang membalikkan arahnya berkali-kali sesaat pada selang masa yang tetap.</string>
    <string name="av">Ammeter</string>
    <string name="av2">Alat untuk mengukur aliran arus elektrik di amper. Ammeters sentiasa dihubungkan secara bersiri dengan litar yang akan diuji.</string>
    <string name="qq1">Kekuatan</string>
    <string name="qq2">Jumlah maksimum arus elektrik yang boleh dibawa oleh konduktor atau peranti sebelum mengalami kemerosotan segera atau progresif.</string>
    <string name="qq3">Jam Ampere (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Satu unit ukuran untuk kapasiti bateri. Ia diperoleh dengan mengalikan arus (dalam ampere) dengan masa (dalam jam) semasa arus mengalir. Sebagai contoh, bateri yang menyediakan 5 ampere selama 20 jam dikatakan mampu memberikan 100 ampere-jam.</string>
    <string name="qq5">Ampere (A)</string>
    <string name="qqq6">Satu unit ukuran untuk intensiti arus elektrik yang mengalir dalam litar. Satu ampere sama dengan aliran arus satu coulomb sesaat.</string>
    <string name="qqq7">Kuasa Rupa</string>
    <string name="qewq">Diukur dalam volt-ampers (VA). Kuasa ketara adalah produk voltan rms dan arus rms.</string>
    <string name="qwefd">Angker</string>
    <string name="fcc">Bahagian bergerak pada generator atau motor. Ia terdiri dari konduktor yang berputar melalui medan magnet untuk memberikan voltan atau daya oleh aruhan elektromagnetik. Titik berpusing dalam pengatur generator juga disebut armature.</string>
    <string name="cdxs">Kapasiti</string>
    <string name="vcxcv">Keupayaan badan menyimpan cas elektrik. Diukur dalam farad sebagai nisbah muatan elektrik objek (Q, diukur dalam coulomb) ke voltan melintang objek (V, diukur dalam volt).</string>
    <string name="vcxd">Kapasitor</string>
    <string name="zxcv">Peranti yang digunakan untuk menyimpan cas elektrik, yang terdiri daripada satu atau lebih pasang konduktor yang dipisahkan oleh penebat. Biasa digunakan untuk menyaring lonjakan voltan.</string>
    <string name="di1">Litar</string>
    <string name="di2">Laluan tertutup di mana elektron dari voltan atau sumber arus mengalir. Litar boleh dilakukan secara bersiri, selari, atau dalam kombinasi kedua-duanya.</string>
    <string name="do1">Pemutus litar</string>
    <string name="do2">Peranti automatik untuk menghentikan aliran arus dalam litar elektrik. Untuk memulihkan perkhidmatan, pemutus litar mesti diset semula (ditutup) setelah membetulkan punca kelebihan beban atau kegagalan. Pemutus litar digunakan bersama dengan relay pelindung untuk melindungi litar dari kerosakan.</string>
    <string name="e1">Konduktor</string>
    <string name="e2">Mana-mana bahan di mana arus elektrik dapat mengalir dengan bebas. Bahan konduktif, seperti logam, mempunyai ketahanan yang agak rendah. Kawat tembaga dan aluminium adalah konduktor yang paling biasa.</string>
    <string name="q1">Pelepasan korona</string>
    <string name="q2">Pelepasan korona adalah pelepasan elektrik yang disebabkan oleh pengionan cecair seperti udara yang mengelilingi konduktor yang dicas elektrik. Pelepasan korona spontan berlaku secara semula jadi dalam sistem voltan tinggi kecuali jika diambil perhatian untuk mengehadkan kekuatan medan elektrik.</string>
    <string name="w1">Arus elektrik</string>
    <string name="w2">Aliran cas elektrik melalui konduktor. Arus elektrik boleh dibandingkan dengan aliran air dalam paip. Diukur dalam ampere.</string>
    <string name="r1">Kitaran</string>
    <string name="r2">Perubahan gelombang sinus elektrik bergantian dari sifar ke puncak positif ke sifar ke puncak negatif dan kembali ke sifar.</string>
    <string name="t1">Permintaan</string>
    <string name="t2">Nilai purata kuasa atau kuantiti yang berkaitan dalam jangka masa yang ditentukan.</string>
    <string name="y1">Pemalar dielektrik</string>
    <string name="y2">Kuantiti yang mengukur kemampuan bahan menyimpan tenaga elektrik di medan elektrik.</string>
    <string name="y3">Kekuatan dielektrik</string>
    <string name="y4">Medan elektrik maksimum yang boleh ditahan oleh bahan tulen dalam keadaan ideal tanpa rosak.</string>
    <string name="y5">Diod</string>
    <string name="y6">Peranti semikonduktor dengan dua terminal, biasanya membenarkan aliran arus dalam satu arah sahaja. Diod membenarkan arus mengalir apabila anod positif berkaitan dengan katod.</string>
    <string name="u1">Arus Terus (DC)</string>
    <string name="u2">Arus elektrik yang mengalir hanya dalam satu arah.</string>
    <string name="i1">Elektrolit</string>
    <string name="i2">Sebarang bahan yang, dalam larutan, dipisahkan menjadi ion dan dengan demikian dibuat mampu mengalirkan arus elektrik. Larutan asid sulfurik - air dalam bateri simpanan adalah elektrolit.</string>
    <string name="o1">Daya elektromotif</string>
    <string name="o2">Perbezaan potensi yang cenderung menimbulkan arus elektrik. Diukur dalam volt.</string>
    <string name="p1">Elektron</string>
    <string name="p2">Zarah kecil yang berputar di sekitar inti atom. Ia mempunyai cas elektrik yang negatif.</string>
    <string name="a1">Teori elektron</string>
    <string name="a2">Teori yang menerangkan sifat elektrik dan pertukaran elektron \"bebas\" antara atom konduktor. Ia juga digunakan sebagai satu teori untuk menjelaskan arah aliran arus dalam litar.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Satu unit ukuran untuk kapasitans. Satu farad sama dengan satu coulomb per volt.</string>
    <string name="d1">Ferroresonance</string>
    <string name="d2">Of jenis resonans dalam litar elektrik yang berlaku apabila litar yang mengandungi induktansi tak linear diberi makan dari sumber yang mempunyai kapasitansi siri, dan litar tersebut mengalami gangguan seperti pembukaan suis. Ia boleh menyebabkan voltan dan arus lebihan dalam sistem kuasa elektrik dan boleh menimbulkan risiko kepada peralatan penghantaran dan pengedaran dan kakitangan operasi.</string>
    <string name="f1">Kekerapan</string>
    <string name="f2">Bilangan kitaran sesaat. Diukur dalam Hertz. Sekiranya arus menyelesaikan satu kitaran sesaat, maka frekuensi adalah 1 Hz; 60 kitaran sesaat sama dengan 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Fius</string>
    <string name="g2">Peranti gangguan litar yang terdiri daripada jalur wayar yang mencair dan memutuskan litar elektrik jika arus melebihi tahap selamat. Untuk memulihkan perkhidmatan, sekering mesti diganti menggunakan sekering serupa dengan ukuran dan penilaian yang sama setelah membetulkan punca kegagalan.</string>
    <string name="g3">Penjana</string>
    <string name="g4">Peranti yang menukar tenaga mekanikal menjadi tenaga elektrik.</string>
    <string name="h1">Tanah</string>
    <string name="h2">Titik rujukan dalam litar elektrik dari mana voltan diukur, jalan balik biasa untuk arus elektrik, atau sambungan fizikal langsung ke Bumi.</string>
    <string name="j1">Pengganggu Litar Kesalahan Tanah</string>
    <string name="j2">Peranti yang dimaksudkan untuk melindungi personel yang berfungsi untuk menyahaktifkan litar atau bahagiannya dalam jangka waktu yang ditentukan ketika arus ke tanah melebihi beberapa nilai yang telah ditentukan yang lebih rendah daripada yang diperlukan untuk mengoperasikan alat pelindung arus litar bekalan .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Satu unit ukuran untuk induktansi. Sekiranya kadar perubahan arus dalam litar adalah satu ampere sesaat dan daya elektromotif yang dihasilkan adalah satu volt, maka aruhan litar adalah satu henry.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Satu unit ukuran untuk kekerapan. Menggantikan jangka masa kitaran sesaat sebelumnya (cps).</string>
    <string name="z1">Impedansi</string>
    <string name="z">Ukuran penentangan yang ditunjukkan oleh litar kepada arus semasa voltan digunakan. Impedance memperluas konsep ketahanan terhadap litar AC, dan mempunyai magnitud dan fasa, tidak seperti rintangan, yang hanya mempunyai magnitud.</string>
    <string name="x1">Kearuhan</string>
    <string name="x2">Sifat konduktor di mana perubahan arus yang mengalir melaluinya mendorong (mewujudkan) voltan (daya elektromotif) pada kedua-dua konduktor itu sendiri (induktansi diri) dan di mana-mana konduktor berdekatan (saling induktansi). Diukur dalam Henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">Gegelung wayar melilit teras besi. Induktansi berkadar terus dengan bilangan lilitan dalam gegelung.</string>
    <string name="x5">Penebat</string>
    <string name="x6">Mana-mana bahan di mana arus elektrik tidak mengalir dengan bebas. Bahan penebat, seperti kaca, getah, udara, dan banyak plastik mempunyai ketahanan yang agak tinggi. Penebat melindungi peralatan dan nyawa daripada kejutan elektrik.</string>
    <string name="x7">Penyongsang</string>
    <string name="x8">Suatu alat yang menukar arus terus menjadi arus bolak.</string>
    <string name="x9">Kilowatt-jam (kWh)</string>
    <string name="x10">Hasil kuasa dalam kW dan masa dalam beberapa jam. Sama dengan 1000 Watt-jam. Sebagai contoh, jika bola lampu 100 Watt digunakan selama 4 jam, tenaga 0.4kWhs akan digunakan (100 Watt x 1kW / 1000 Watt x 4 jam). Tenaga elektrik dijual dalam unit kWh.</string>
    <string name="x11">Meter Kilowatt-hour</string>
    <string name="x12">Peranti yang digunakan untuk mengukur penggunaan tenaga elektrik.</string>
    <string name="x13">Kilowatt (kW)</string>
    <string name="x14">Sama dengan 1000 Watt.</string>
    <string name="x15">Beban</string>
    <string name="x16">Apa sahaja yang menggunakan tenaga elektrik, seperti lampu, transformer, pemanas dan motor elektrik.</string>
    <string name="x17">Beban Penolakan</string>
    <string name="x18">Keadaan di mana terdapat kehilangan beban secara tiba-tiba dalam sistem yang menyebabkan peralatan penjana menjadi frekuensi berlebihan. Ujian penolakan beban mengesahkan bahawa sistem dapat menahan kehilangan beban secara tiba-tiba dan kembali ke keadaan operasi normal menggunakan gabenornya. Bank beban biasanya digunakan untuk ujian ini sebagai sebahagian daripada proses pentauliahan untuk sistem kuasa elektrik.</string>
    <string name="x19">Induksi Bersama</string>
    <string name="x20">Berlaku semasa menukar arus dalam satu gegelung menyebabkan voltan pada gegelung kedua.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Satu unit ukuran rintangan. Satu ohm setara dengan rintangan dalam litar yang memancarkan arus satu ampere apabila mengalami perbezaan potensi satu volt.</string>
    <string name="x23">Undang-undang Ohm</string>
    <string name="x24">Persamaan matematik yang menjelaskan hubungan antara arus, voltan, dan rintangan (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmmeter</string>
    <string name="x26">Alat untuk mengukur rintangan dalam ohm litar elektrik.</string>
    <string name="x27">Litar terbuka</string>
    <string name="x28">Litar terbuka atau terbuka berlaku apabila litar terputus, seperti oleh wayar yang rosak atau suis terbuka, mengganggu aliran arus melalui litar. Ia serupa dengan injap tertutup dalam sistem air.</string>
    <string name="x29">Litar Selari</string>
    <string name="x30">Litar di mana terdapat banyak jalan untuk elektrik mengalir. Setiap beban yang disambungkan dalam jalur berasingan menerima voltan litar penuh, dan jumlah arus litar sama dengan jumlah arus cabang individu.</string>
    <string name="c1">Piezoelektrik</string>
    <string name="c2">Polarisasi elektrik pada suatu zat (terutama kristal tertentu) yang terhasil daripada penerapan tekanan mekanikal (tekanan).</string>
    <string name="c3">Kutuban</string>
    <string name="c4">Istilah kolektif yang digunakan pada hujung positif (+) dan negatif (-) magnet atau mekanisme elektrik seperti gegelung atau bateri.</string>
    <string name="c5">Kuasa elektrik</string>
    <string name="c6">Kadar di mana tenaga elektrik dipindahkan oleh litar elektrik. Diukur dalam Watt.</string>
    <string name="c7">Faktor Kuasa</string>
    <string name="c8">Nisbah kuasa elektrik sebenar yang dihamburkan oleh litar AC ke produk nilai rms semasa dan voltan Perbezaan antara keduanya disebabkan oleh reaktansi dalam litar dan mewakili daya yang tidak berfungsi.</string>
    <string name="c9">Relay Pelindung</string>
    <string name="c10">Peranti geganti yang dirancang untuk mematikan pemutus litar apabila berlaku kerosakan.</string>
    <string name="c11">Kuasa reaktif</string>
    <string name="c12">Bahagian elektrik yang membentuk dan mengekalkan medan elektrik dan magnet peralatan AC. Terdapat dalam litar AC apabila arus dan voltan tidak berada dalam fasa. Diukur dalam VARS.</string>
    <string name="c13">Penyearah</string>
    <string name="c14">Peranti elektrik yang menukar arus bolak menjadi arus terus dengan membiarkan arus mengalir melaluinya dalam satu arah sahaja.</string>
    <string name="c15">Geganti</string>
    <string name="c16">Suis gegelung elektrik yang menggunakan arus kecil untuk mengawal arus yang jauh lebih besar.</string>
    <string name="c17">Keengganan</string>
    <string name="c18">Rintangan yang ditawarkan litar magnet ke garis daya dalam medan magnet.</string>
    <string name="v1">Penentangan</string>
    <string name="v2">Penentangan terhadap aliran arus elektrik. Rintangan elektrik boleh dibandingkan dengan geseran yang dialami oleh air semasa mengalir melalui paip. Diukur dalam ohm.</string>
    <string name="v3">Perintang</string>
    <string name="v4">Peranti biasanya diperbuat daripada dawai atau karbon yang memberikan ketahanan terhadap aliran semasa.</string>
    <string name="v5">Pemutar</string>
    <string name="v6">Bahagian berputar mesin elektrik seperti penjana, motor, atau alternator.</string>
    <string name="b1">Induksi Kendiri</string>
    <string name="b2">Voltan yang berlaku pada gegelung apabila terdapat perubahan arus.</string>
    <string name="b3">Semikonduktor</string>
    <string name="b4">Bahan pepejal yang mempunyai kekonduksian antara penebat dan kebanyakan logam, sama ada disebabkan oleh penambahan kekotoran atau kerana kesan suhu. Peranti yang diperbuat daripada semikonduktor, terutamanya silikon, adalah komponen penting bagi kebanyakan litar elektronik.</string>
    <string name="b5">Litar Selari Siri</string>
    <string name="b6">Litar di mana beberapa komponen litar dihubungkan secara bersiri dan litar yang lain disambung secara selari.</string>
    <string name="b7">Litar Siri</string>
    <string name="b8">Litar di mana hanya ada satu jalan untuk elektrik mengalir. Semua arus dalam litar mesti mengalir melalui semua beban.</string>
    <string name="b9">Perkhidmatan</string>
    <string name="b10">Konduktor dan peralatan yang digunakan untuk menghantar tenaga dari sistem bekalan elektrik ke sistem yang diservis.</string>
    <string name="b11">Litar pintas</string>
    <string name="b12">Apabila satu bahagian litar elektrik bersentuhan dengan bahagian lain dari litar yang sama, mengalihkan aliran arus dari jalan yang diinginkan.</string>
    <string name="b13">Litar Keadaan Pepejal</string>
    <string name="b14">Litar elektronik (bersepadu) yang menggunakan peranti semikonduktor seperti transistor, dioda dan penerus terkawal silikon.</string>
    <string name="b15">Transistor</string>
    <string name="b16">Peranti semikonduktor dengan tiga sambungan, mampu penguatan selain pembetulan.</string>
    <string name="b17">Kekuatan Sejati</string>
    <string name="b18">Diukur dalam Watt. Kekuatan dimanifestasikan dalam bentuk nyata seperti radiasi elektromagnetik, gelombang akustik, atau fenomena mekanikal. Dalam litar arus terus (DC), atau dalam litar arus bolak-balik (AC) yang impedansnya adalah rintangan tulen, voltan dan arus berada dalam fasa.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Satu unit ukuran daya reaktif. Vars boleh dianggap sebagai bahagian khayalan daya nyata, atau daya yang mengalir ke beban reaktif, di mana voltan dan arus ditentukan dalam volt dan ampere.</string>
    <string name="b21">Perintang Pembolehubah</string>
    <string name="b22">Perintang yang boleh disesuaikan dengan julat nilai yang berbeza.</string>
    <string name="b23">Volt-Ampere (VA)</string>
    <string name="b24">Satu unit ukuran kekuatan yang nyata. Ia adalah produk voltan rms dan arus rms.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Satu ukuran voltan. Satu volt sama dengan perbezaan potensi yang akan mendorong satu ampere arus melawan rintangan satu ohm.</string>
    <string name="b27">Voltan</string>
    <string name="b28">Kekuatan elektromotif atau \"tekanan\" yang menyebabkan elektron mengalir dan dapat dibandingkan dengan tekanan air yang menyebabkan air mengalir dalam paip. Diukur dalam volt.</string>
    <string name="b29">Voltmeter</string>
    <string name="b30">Alat untuk mengukur daya dalam voltan arus elektrik. Ini adalah perbezaan potensi (voltan) antara titik berbeza dalam litar elektrik. Voltmeters mempunyai rintangan dalaman yang tinggi disambungkan (selari dengan) titik di mana voltan hendak diukur.</string>
    <string name="b31">Watt-jam (Wh)</string>
    <string name="b32">Satu unit tenaga elektrik bersamaan dengan penggunaan kuasa satu watt selama satu jam.</string>
    <string name="b33">Watt (W)</string>
    <string name="b34">Satu unit tenaga elektrik. Satu watt bersamaan dengan satu joule sesaat, sepadan dengan kuasa dalam litar elektrik di mana perbezaan potensi adalah satu volt dan arus satu ampere.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">Wattmeter adalah alat untuk mengukur daya elektrik (atau kadar bekalan tenaga elektrik) dalam watt litar tertentu.</string>
    <string name="b37">Bentuk gelombang</string>
    <string name="b38">Gambaran grafik kitaran elektrik yang menunjukkan jumlah variasi amplitud dalam beberapa jangka masa.</string>
    <string name="b39">Pencawang elektrik</string>
    <string name="b40">Pencawang adalah bahagian dari sistem penjanaan, penghantaran, dan pengedaran elektrik. Pencawang mengubah voltan dari tinggi ke rendah, atau sebaliknya, atau melakukan beberapa fungsi penting lain. Di antara stesen jana dan pengguna, kuasa elektrik dapat mengalir melalui beberapa pencawang pada tahap voltan yang berbeza. Pencawang boleh merangkumi transformer untuk mengubah tahap voltan antara voltan transmisi tinggi dan voltan pengedaran yang lebih rendah, atau pada interkoneksi dua voltan penghantaran yang berbeza.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Undang-undang Ohm</string>
    <string name="pervivtor">Undang-undang Kirchhoff</string>
    <string name="zakjoil">Undang-undang Joule-Lenz</string>
    <string name="zakyl">Undang-undang Coulomb</string>
    <string name="prapra">Peraturan Tangan Kanan</string>
    <string name="prale">Peraturan Tangan Kiri</string>
    <string name="u_voltage_np_"> U - Voltan\n P - Kuasa elektrik\n R - Rintangan elektrik\n I - Arus elektrik</string>
    <string name="textview"><b> Piawaian keselamatan elektrik: </b>\n ● Piawaian Australia (AUS) Australia - Australia - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n ● Bulgaria (BUL) Standard negara Bulgaria - БДС 12.2.096: 1986 Bulgaria\n ● Amerika Syarikat (AS) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Amerika Syarikat\n ● Rusia (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusia\n ● Poland (POL) Polska Norma - Poland - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● Piawaian India (IND) India - India - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● Standard Britain (GBR) Britain - United Kingdom BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● Perancis (FRA) La norme français C 15–100 - Aspek de la norme d\'pemasangan électrique Perancis\n ● Jerman (GER) IEEE / TÜV - Jerman NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n ● China (CHN) - China GB4943, GB17625, GB9254\n ● Brazil (BRA) Peraturan Nasional Brazil - NR10 Brazil</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Kelas perkakas</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Syarat penggunaan:</string>
    <string name="example">Contoh:</string>
    <string name="makir">Simbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Lampu pijar</string>
    <string name="bulb3">Lampu pijar adalah sumber cahaya elektrik yang memancarkan fluks bercahaya ketika konduktor logam tahan api (tungsten) dipanaskan.</string>
    <string name="bulb4">- Kos rendah\n - Pencucuhan seketika apabila dihidupkan</string>
    <string name="bulb5">- Kecekapan rendah. (sebahagian besar tenaga elektrik yang digunakan oleh lampu diubah menjadi panas)\n - Jangka hayat yang pendek. Lebih kurang 1000 jam.</string>
    <string name="llamp">Lampu pendarfluor</string>
    <string name="llamp2">Lampu pendarfluor adalah sumber cahaya pembuangan gas di mana pelepasan elektrik dalam wap merkuri menghasilkan sinaran ultraviolet, yang diubah menjadi cahaya yang terlihat menggunakan fosfor. Hayat perkhidmatan rata-rata 10 kali lebih lama daripada lampu pijar.</string>
    <string name="lllamp3">- Output cahaya yang baik\n - Cahaya yang menyebar\n - Pelbagai warna cahaya\n - Harga berpatutan</string>
    <string name="llamp4">- Kandungan wap merkuri\n - Peraturan pelupusan khas\n - Lampu boleh berkedip</string>
    <string name="prosa">Kelebihan</string>
    <string name="conss">Keburukan</string>
    <string name="gal1">Lampu halogen</string>
    <string name="gal2">Lampu halogen adalah lampu pijar dengan gas penyangga (wap halogen - bromin atau yodium) yang dipam ke dalam mentol. Ciri ini memperpanjang umur lampu hingga 2000–4000 jam.</string>
    <string name="gal3">- Kelipan minimum mungkin\n - Kekompakan\n - Pewarnaan warna</string>
    <string name="gal4">- Panas kuat\n - Hayat perkhidmatan yang rendah berbanding dengan sumber cahaya lain (kecuali lampu pijar).</string>
    <string name="led1">Lampu LED</string>
    <string name="led2">Dalam lampu LED, LED digunakan sebagai sumber cahaya, jenis lampu atau lampu ini digunakan untuk pencahayaan industri, rumah tangga dan jalan. LED adalah peranti semikonduktor dengan simpang lubang elektron yang menghasilkan sinaran optik apabila arus elektrik dilaluinya ke arah hadapan.</string>
    <string name="led3">- Jangka hayat terpanjang dari semua lampu (dari 10,000 hingga 100,000 jam)\n - Penggunaan kuasa rendah\n - Dibuat untuk sebarang voltan\n - Pelbagai warna cahaya</string>
    <string name="led4">- Harga tinggi</string>
    <string name="gaz1">Lampu pelepasan</string>
    <string name="gaz2">Lampu pelepasan gas adalah sekumpulan sumber cahaya buatan yang menghasilkan cahaya dengan menghantar pelepasan elektrik melalui gas terion, plasma. Biasanya, lampu seperti itu menggunakan gas mulia atau campuran gas ini. Hayat perkhidmatan lebih daripada 10,000 jam secara purata.</string>
    <string name="gaz3">- Kecekapan tinggi\n - Ekonomi\n - Kestabilan warna yang baik</string>
    <string name="gaz4">- Keperluan alat kawalan\n - Keluar lama ke mod operasi\n - Kelipan dan berdengung semasa operasi\n - Peraturan pelupusan khas</string>
    <string name="if_a"></string>
    <string name="the_preferred"></string>
    <string name="grenoyelow"></string>
    <string name="peen"></string>
    <string name="the_three"></string>
    <string name="brit"></string>
    <string name="elcalbe">\t Kabel elektrik adalah pemasangan satu atau lebih wayar yang berjalan berdampingan atau digabungkan, yang digunakan untuk membawa arus elektrik.</string>
    <string name="cxzzzz"> ● Kabel sepaksi - digunakan untuk isyarat frekuensi radio, misalnya dalam sistem pengedaran televisyen kabel.\n ● Kabel tertanam terus\n ● Kabel fleksibel\n ● Kabel diisi\n ● Kabel Heliax\n ● Kabel berselubung bukan logam (atau wayar bangunan bukan logam, NM, NM-B)\n ● Kabel berselubung logam (atau kabel berperisai, AC, atau BX)\n ● Kabel multicore (terdiri daripada lebih daripada satu wayar dan ditutup dengan jaket kabel)\n ● Kabel berpasangan - Terdiri daripada dua konduktor bertebat secara individu yang biasanya digunakan dalam aplikasi AC frekuensi rendah DC atau rendah\n ● Kabel mudah alih - Kabel fleksibel untuk kuasa AC dalam aplikasi mudah alih\n ● Kabel pita - Berguna apabila banyak wayar diperlukan. Kabel jenis ini mudah melenturkan, dan ia dirancang untuk menangani voltan tahap rendah.\n ● Kabel terlindung - Digunakan untuk litar elektronik sensitif atau untuk memberi perlindungan pada aplikasi voltan tinggi.\n ● Kabel tunggal (dari semasa ke semasa nama ini digunakan untuk wayar)\n ● Pemasangan kabel berstruktur\n ● Kabel tenggelam\n ● Berkembar dan bumi\n ● Kabel Twinax\n ● Kabel berkembar - Jenis kabel ini adalah garis dua dawai yang rata. Ia biasanya disebut garis 300 Ω kerana garis mempunyai impedansi 300 Ω. Ia sering digunakan sebagai saluran penghantaran antara antena dan penerima (contohnya, TV dan radio). Kabel ini terdampar untuk menurunkan kesan kulit.\n ● Pasangan berpintal - Terdiri daripada dua wayar bertebat interwound. Ia menyerupai kabel berpasangan, kecuali bahawa wayar berpasangan dipintal.</string>
    <string name="voltee">Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ammeter</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
    <string name="multiii">Multimeter</string>
    <string name="toko">Meter pengapit</string>
    <string name="eleeee">Meter elektrik</string>
    <string name="traa">Pengubah</string>
    <string name="eldvig">Motor Elektrik</string>
    <string name="generat">Penjana</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Pemutar skru penunjuk</string>
    <string name="mull">Multimeter</string>
    <string name="stripp">Pelucut wayar</string>
    <string name="otvv">Pemutar skru</string>
    <string name="passat">Tang</string>
    <string name="nabkly">Set perengkuh</string>
    <string name="molot">Tukul</string>
    <string name="montazno">Pisau pelekap</string>
    <string name="kryglog">Tang hidung bulat</string>
    <string name="bokor">Pemotong sisi</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Gergaji besi</string>
    <string name="ryletka">Pita pengukur</string>
    <string name="perf">Bor tukul</string>
    <string name="shyr">Gerudi kuasa</string>
    <string name="payal">Besi pematerian</string>
    <string name="sympoya">Beg tali pinggang untuk instrumen</string>
    <string name="roz_1">\t Pertama sekali anda perlu membuka penutup alur keluar dan memeriksa voltan pada wayar keluar.</string>
    <string name="t_n_t_d">\t ada voltan, perlu mencari kesalahan di talian. Kemungkinan pemutus litar telah dimatikan atau wayar rosak di suatu tempat.\n \t Sekiranya voltan ada, kencangkan kenalan sambungan wayar, dan jika tidak ada tanda-tanda leburnya kenalan pada soket, soket harus dalam keadaan berfungsi setelah memasang penutup.</string>
    <string name="zxcc">\t Sekiranya terdapat jejak lebur atau terbakar pada penutup alur keluar atau pada kenalan, ia mesti diubah sepenuhnya untuk mengelakkan akibat negatif.</string>
    <string name="switcher">beralih</string>
    <string name="cddd">Skema suis 3-arah</string>
    <string name="quanrez">Bilangan perintang:</string>
    <string name="rachit">Kira</string>
    <string name="canccc">Tetapkan semula</string>
    <string name="oasd">Jumlah rintangan elektrik =</string>
    <string name="brown">Coklat</string>
    <string name="red">Merah</string>
    <string name="black">Hitam</string>
    <string name="orange">Jingga</string>
    <string name="yellow">Kuning</string>
    <string name="green">Hijau</string>
    <string name="blue">Biru</string>
    <string name="violet">Ungu</string>
    <string name="white">Putih</string>
    <string name="grey">Kelabu</string>
    <string name="gold">Emas</string>
    <string name="silver">Perak</string>

    <string name="cofe">Lumpuhkan iklan selama-lamanya dengan harga satu cawan kopi</string>
    <string name="yzn">Tunjukkan harga</string>
    <string name="noth">Tidak, Terima kasih</string>
    <string name="tofind">Cari:</string>
    <string name="ressss">Keputusan:</string>
    <string name="sadc">Kira</string>
    <string name="welding_connection">Sambungan dikimpal</string>
    <string name="procc_sva">Proses kimpalan</string>
    <string name="weldin">Mesin kimpalan</string>
    <string name="crimp">Alat kelim</string>
    <string name="isolated">Lengan terlindung</string>
    <string name="bolted">Sambungan terputus</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Kelas perkakas</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, ammeter, ohmmeter\n• Multimeter\n• Meter pengapit\n• Meter elektrik</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformer\n• Motor elektrik\n• Penjana</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Peralatan pelindung elektrik\n• PPE\n• Norma dan syarat menguji peralatan pelindung</string>
    <string name="awg">AWG hingga mm dan mm \u00B2</string>
    <string name="raboti">Pelbagai karya</string>
    <string name="scket_plug">Pemasangan soket pemalam</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Pemasangan soket terbina dalam</string>
    <string name="beton_i_kirp">Dinding konkrit atau bata</string>
    <string name="gipsokart">Drywall</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Pemasangan soket overhead</string>
    <string name="nakl_roz">Soket overhead</string>
    <string name="yst_vikl">Tukar pemasangan</string>
    <string name="anker">Jangkar</string>
    <string name="anker_2">Pengikat tambahan untuk memegang paku, skru, bolt dengan selamat.</string>
    <string name="dypel">Dowel</string>
    <string name="dyperl_2">Pengikat aksesori ke mana skru atau paku didorong.</string>
    <string name="zila">Teras wayar atau kabel</string>
    <string name="zila_2">Konduktor bertebat yang direka untuk membawa arus elektrik. Terdiri daripada satu atau lebih wayar</string>
    <string name="stazka">Tali</string>
    <string name="stazka_2">Lapisan mortar nipis untuk melicinkan permukaan konkrit</string>
    <string name="ydl">Sambungan</string>
    <string name="ydl_2">Sekeping dawai fleksibel yang dilengkapi dengan palam dan soket</string>
    <string name="yz_vd">Peranti arus baki</string>
    <string name="yz_vd_2">Peranti pelindung yang membandingkan kekuatan arus elektrik dalam fasa dan wayar neutral litar. Sekiranya berlaku kebocoran arus, peranti arus baki mematikan rangkaian dengan cepat.</string>
    <string name="snyr">Kabel</string>
    <string name="shnyr_2">Terutama wayar fleksibel. Membolehkan peranti mudah alih disambungkan ke rangkaian.</string>
    <string name="overvoltage">Lebihan voltan</string>
    <string name="over_1">\t kenaikan voltan berlebihan biasanya dikaitkan dengan berehat dalam konduktor neutral dalam rangkaian bekalan tiga fasa.</string>
    <string name="over_desk_1">\t Apartments 1 dan 2 disambungkan kepada fasa yang berbeza (L2 dan L3). Sekiranya konduktor neutral pecah, bukannya sambungan selari, sambungan bersiri terbentuk, yang membawa kepada peningkatan voltan.\n \t Jumlah voltan pengguna menjadi sama dengan voltan talian (U1 + U2 = 380 V).\n \t ini Let memberi contoh:\n \t Di pangsapuri pertama hanya cerek yang disambungkan (P1 = 2000 W), dan di kedua - hanya komputer (P2 = 300 W).\n \t R1 rintangan adalah 220 ^ 2/2000 = 24.2 ohm; R2 ialah 220 ^ 2/300 = 161.3 Ohm\n \t Jumlah arus I ialah 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 A\n \t Oleh itu, dalam apartmen pertama voltan akan sama dengan 2,05 × 24,2 = 49,61 volt. Pada yang kedua - 2.05 × 161.3 = 330.65 Volt\n \t Cerek secara praktikal tidak akan berfungsi, tetapi komputer mungkin gagal. <b> Ini mudah diingat - pengguna yang kurang kuasa akan menerima lebih banyak voltan. </b></string>
    <string name="me">Kaedah Perlindungan</string>
    <string name="t_pop">\t Anda boleh melindungi pangsapuri atau rumah anda dari situasi seperti itu dengan memasang modul perlindungan lonjakan atau relai voltan. Peranti perlindungan ini memutuskan talian jika voltan dalam rangkaian melebihi norma yang ditetapkan.</string>
    <string name="vikl_11">\t 1. Buat saluran untuk penghalaan kabel dan pemasangan kotak persimpangan.\n \t 2. Isi relung dengan alabaster mortar, pasang kotak belakang dan masukkan kabel ke dalamnya.\n \t 3. Isi lekukan yang tinggal dan biarkan lesung kering.</string>
    <string name="vikl_22">\t 4 dan 5. Sambungkan dan pasangkan suis menggunakan lubang khas pada sokongan suis dan pada kotak pelekap.\n \t 6. Pasang penutup dan kunci pelindung. Selesai!</string>
    <string name="socket_11">\t 1. Buat saluran untuk penghalaan kabel dan pemasangan kotak persimpangan.\n \t 2. Isi relung dengan alabaster mortar, pasang kotak belakang dan masukkan kabel ke dalamnya.\n \t 3. Isi lekukan yang tinggal dan biarkan lesung kering.</string>
    <string name="socket_22">\t 4. Sambungkan dan pasangkan soket menggunakan lubang khas pada soket soket dan pada kotak pelekap.\n \t 5 dan 6. Pasang penutup dan panel pelindung. Selesai!</string>
    <string name="socket33">\t 1. Tandakan dan gerudi lubang untuk kotak belakang.\n \t 2 dan 3. Pasangkan kotak belakang, cangkuk dalaman khas akan menekannya ke dinding.</string>
    <string name="socket44">\t 4 dan 5. Sambungkan dan pasangkan soket menggunakan lubang khas pada soket soket dan pada kotak pelekap.\n \t 6. Pasang penutup dan panel pelindung. Selesai!</string>
    <string name="naklroz11">\t 1. Betulkan pangkal ke dinding.\n \t 2. Pimpin kabel ke dasar dengan margin.\n \t 3. Sambungkan dan pasangkan soket di dasar.\n \t 4. Pasang penutup dan panel pelindung. Selesai!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Penjana diesel</string>
    <string name="_1_n2">1. Loji janakuasa.\n 2. Pencawang elektrik.</string>
    <string name="error_input">Kesalahan kemasukan data</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Tangki pengembangan.\n 2. Penebat.\n 3. Teras pengubah.\n 4. Penutup tangki pengubah.\n 5. Radiator.\n 6. Penggulungan voltan rendah.\n 7. Penggulungan voltan tinggi.</string>
    <string name="nomtok">Nilai arus, Ampere</string>
    <string name="_1_n26">1. Multimeter digital dengan pengapit meter.\n 2. Meter pengapit voltan tinggi.</string>
    <string name="_1_n24">1. Meter elektrik gaya lama.\n 2. Meter elektrik reka bentuk baru.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Poros.\n 2. Penggulungan stator.\n 3. Teras pemegun.\n 4. \"Sangkar tupai\".\n 5. Inti pemutar.\n 6. Kipas.\n 7. Rangka.</string>
    <string name="types">Jenis-Jenis</string>
    <string name="btn_1">butang # 1</string>
    <string name="btn_2">butang # 2</string>
    <string name="btn_3">butang # 3</string>
    <string name="_3">tukar # 3</string>
    <string name="phase_3">Tiga fasa</string>
    <string name="kaski">Topi keledar keselamatan</string>
    <string name="googles">Perlindungan mata dan muka</string>
    <string name="protivogas">Topeng gas dan alat pernafasan</string>
    <string name="rykav">Gauntlets</string>
    <string name="poysa">Tali pinggang keselamatan dan tali keselamatan</string>
    <string name="kompl">Kit Perlindungan Arc</string>
    <string name="elzazr">Peralatan Pelindung Elektrik</string>
    <string name="za_siz">Alat pelindung diri</string>
  <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd">\t Peralatan pelindung diri berikut digunakan dalam pemasangan elektrik:</string>
    <string name="only_pods">Pencawang elektrik</string>
    <string name="nuclear">Loji kuasa nuklear</string>
    <string name="termal">Loji kuasa terma</string>
    <string name="solar">Loji tenaga suria</string>
    <string name="hydro">Loji janakuasa hidroelektrik</string>
    <string name="wind">Ladang angin</string>
    <string name="geotermal">Loji janakuasa panas bumi</string>
    <string name="nuclear_stri">\t loji kuasa nuklear merupakan suatu pepasangan nuklear untuk pengeluaran tenaga, yang menggunakan reaktor nuklear dan satu set sistem yang perlu, peranti, peralatan dan struktur.</string>
    <string name="shema_atom">Skema operasi loji tenaga nuklear pada reaktor kuasa air bertekanan litar dua</string>
    <string name="nuc_str_2">\t Tenaga yang dilepaskan dalam teras reaktor dipindahkan kepada penyejuk utama. Penyejuk memasuki penjana wap, di mana ia memanaskan air litar kedua hingga mendidih. Wap yang dihasilkan memasuki turbin yang memutarkan penjana elektrik. Di saluran keluar turbin, wap memasuki kondensor, di mana ia disejukkan oleh sejumlah besar air yang berasal dari takungan.\n \t tekanan adalah reka bentuk yang agak kompleks dan rumit, yang berfungsi untuk menyamakan turun naik tekanan dalam litar semasa operasi reaktor, yang timbul dari pengembangan termal penyejuk.\n \t Selain air, pelbagai reaktor juga boleh menggunakan cair logam sebagai pembawa haba dan sejuk: natrium, plumbum, eutektik plumbum bismut aloi, dan lain-lain Penggunaan pembawa haba logam cecair membolehkan untuk memudahkan reka bentuk shell reaktor teras dan singkirkan pemampas tekanan.\n \t Bergantung pada jenis penerus, jumlah litar mungkin berbeza.\n \t Daripada menggunakan takungan, air boleh disejukkan di menara penyejukan khas, yang adalah bahagian yang paling terlihat dari loji tenaga nuklear.</string>
    <string name="tepl">\t loji kuasa haba adalah tumbuhan kuasa yang menjana tenaga elektrik dengan menukar tenaga kimia bahan api dalam proses pembakaran kepada tenaga haba dan kemudian kepada tenaga mekanikal putaran aci penjana elektrik. Pelbagai bahan bakar fosil digunakan secara meluas: arang batu, gas asli, lebih jarang minyak bahan bakar, lebih awal - gambut dan serpih minyak. Beberapa loji juga dapat digunakan untuk menghasilkan haba dalam sistem pemanasan daerah</string>
    <string name="termal_str_2">\t Di loji tenaga termal tradisional, bahan bakar dibakar di dalam tungku dandang stim, memanaskan dan menukar menjadi wap air yang dipam di dalam dandang dalam tabung khas (dandang tabung air). Wap panas yang dihasilkan dengan suhu dan tekanan tinggi disalurkan melalui saluran wap ke penjana turbin - turbin stim gabungan dan penjana elektrik. Dalam turbin stim bertingkat, tenaga haba wap sebahagiannya ditukarkan menjadi tenaga mekanikal putaran aci di mana Penjana Elektrik dipasang.\n \t Di sejumlah loji tenaga haba, skema turbin gas telah meluas, di mana campuran gas panas yang diperoleh dengan membakar bahan bakar gas atau cecair secara langsung memutar turbin loji turbin gas, paksi yang disambungkan ke penjana elektrik. Selepas turbin, gas akan tetap cukup panas untuk digunakan dalam dandang haba buangan untuk menghidupkan mesin wap (loji kitaran gabungan) atau untuk tujuan pemanasan.</string>
    <string name="acc">Jenis-Jenis</string>
    <string name="trmal_types">• Loji janakuasa dandang dan turbin\n \t - Loji janakuasa pemeluwapan\n \t - Gabungan haba dan loji janakuasa\n• Loji janakuasa turbin gas\n• Loji janakuasa gas kitaran gabungan\n• Loji kuasa berdasarkan mesin berulang\n \t - Pencucuhan mampatan (diesel)\n \t - Dengan pencucuhan percikan api\n• Kitaran gabungan</string>
    <string name="solar_desk_1">\t loji kuasa solar adalah struktur kejuruteraan yang menukarkan sinaran suria kepada tenaga elektrik. Kaedah untuk menukar sinaran suria berbeza dan bergantung pada reka bentuk loji janakuasa. Tempat terbaik untuk loji tenaga suria adalah kawasan padang pasir dan gersang.</string>
    <string name="dfgh">\t Semua loji tenaga suria terbahagi kepada beberapa jenis:\n ● Jenis menara\n ● Jenis cakera\n ● Menggunakan modul fotovoltaik (bateri solar)\n ● Menggunakan penumpu parabola\n ● Gabungan loji tenaga suria\n ● Loji tenaga solar belon\n ● Loji kuasa vakum suria</string>
    <string name="hydro_desk">\t Hidroelektrik kegunaan loji kuasa sebagai sumber tenaga pergerakan jisim air dalam aliran sungai dan pergerakan ombak. Loji tenaga hidroelektrik biasanya dibina di sungai dengan membina empangan dan takungan.\n \t Dijamin bekalan air sepanjang tahun, cerun sungai curam, dan ngarai rupa bumi - semua ini nikmat hidro pembinaan dan penjanaan kuasa cekap.</string>
    <string name="water_desk_2">\t Dengan bantuan struktur hidraulik, tekanan air dicipta, yang memasuki bilah turbin hidraulik, yang pemacu penjana kuasa.\n \t tekanan air yang diperlukan disediakan oleh pembinaan empangan atau penggunaan aliran air semula jadi. Dalam beberapa kes, untuk mendapatkan tekanan air yang diperlukan, kedua-dua empangan dan aliran semula jadi digunakan bersama.</string>
    <string name="trr">Turbin hidraulik dan penjana kuasa</string>
    <string name="vvct">A - Penjana; B - Turbin;\n 1 - Stator\n 2 - Rotor\n 3 - Bilah\n 4 - Bilah turbin\n 5 - Aliran air\n 6 - Poros turbogenerator</string>
    <string name="typ">Jenis ladang angin</string>
    <string name="ystrwind">Peranti penjana angin</string>
    <string name="t_100_n_t">\t Sebuah loji kuasa angin adalah satu siri turbin angin yang berkaitan ke dalam satu rangkaian. Ladang angin besar boleh mempunyai 100 atau lebih turbin angin.\n \t penjana angin adalah peranti untuk menukarkan tenaga kinetik aliran angin kepada tenaga mekanikal pemutar turbin dengan transformasi berikutnya kepada tenaga elektrik.</string>
    <string name="n_n_n_n_n"> ● Darat\n ● Pantai\n ● Luar pesisir\n ● Terapung\n ● Gunung\n ● Melayang</string>
    <string name="fd">\t Geothermal loji kuasa menjana tenaga elektrik daripada tenaga haba dari sumber bawah tanah (contohnya, geisar).\n \t haba bumi digunakan secara langsung untuk memanaskan rumah dan bangunan dan untuk menjana elektrik.</string>
    <string name="geo_st">Skim operasi loji janakuasa panas bumi</string>
    <string name="geo_opi">1. Rongga dengan air panas \n 2. Air panas (wap) \n 3. Loji janakuasa (penjana turbin) \n 4. Jaringan kuasa \n 5. Air sisa \n 6. Titik bekalan haba dengan menara penyejuk \n 7 Air kembali sejuk</string>
    <string name="vivivi">Jenis loji janakuasa</string>
    <string name="sola_2">\t penukaran tenaga solar kepada tenaga elektrik boleh berlaku secara langsung menggunakan panel solar atau dengan bantuan pengumpul suria pemanasan carrier haba.</string>
    <string name="sola_3">Panel solar di bumbung rumah</string>
    <string name="sola_4">Pemungut Tiub Vakum</string>
    <string name="_1_8">1.78 mm</string>
    <string name="scheme">Skim</string>
    <string name="powertoka">Amperage</string>
    <string name="zaryad">Elektrik\n menagih</string>
    <string name="emkost">Kapasiti</string>
    <string name="poslso">Bersiri\n sambungan</string>
    <string name="paraso">Selari\n sambungan</string>
    <string name="cable_jack">1. Jaket kabel.\n 2. Penebat wayar.\n 3. Kawat yang dilucutkan.</string>
    <string name="imu_desk">1. Pemutus litar.\n 2. Relay nadi.\n 3. Butang.\n 4. Sumber cahaya.</string>
    <string name="motion">Gerak</string>
    <string name="btn1">Butang 1</string>
    <string name="btn2">Butang 2</string>
    <string name="stopp">Berhenti</string>
    <string name="pysk">Mulakan</string>
    <string name="_1_n2f">1. Pemutus litar.\n 2. Peranti arus baki.</string>
    <string name="avv">Pemutus litar</string>
    <string name="asdt">Peranti arus baki</string>
    <string name="wirin">Gambar rajah pendawaian untuk starter magnetik</string>
    <string name="email">E-mel</string>
    <string name="share">Berkongsi dengan rakan</string>
    <string name="report_a_bug">Laporkan pepijat</string>
    <string name="found_error_v2">Helo, saya menemui ralat. Bahasa aplikasi: %1$s , %2$s . Versi: %3$s , %4$s , %5$s . \n ____________________________________.\n Huraian ralat:</string>
    <string name="the_work_must_be">Kerja mesti dilakukan oleh pakar dan hanya apabila bekalan kuasa dinyahaktifkan.</string>
    <string name="vidi_sock">Soket dan palam di seluruh dunia</string>
    <string name="plug_desk">\t palam elektrik dan soket berbeza daripada satu sama lain dalam voltan dan Rating saat ini, bentuk, saiz, dan jenis penyambung. Sistem palam dan soket standard berbeza digunakan di seluruh dunia.</string>
    <string name="a_desk">Samoa Amerika, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamas, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Bolivia, Brazil, Kemboja, Kanada, Kepulauan Cayman, China (tanpa lubang dalam bilah dan bilah yang lebih pendek), Colombia, Kosta Rika, Cuba, Ekuador, El Salvador, Guam, Guatemala, Guyana, Haiti, Honduras, Jamaica, Jepun, Laos, Lebanon, Liberia, Maldives, Mexico, Mikronesia, Montserrat, Antillen Belanda, Nikaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filipina, Puerto Rico, St. Vincent, Arab Saudi, Tahiti, Taiwan, Thailand, Amerika Syarikat, Venezuela, Vietnam, Kepulauan Virgin (AS &amp; Britain), Yaman</string>
    <string name="typ_b">Semua yang terkenal untuk Jenis A kecuali Bangladesh, Bolivia, Kemboja, China, Republik Dominika, Korea, Liberia, Maldives, Peru, St. Vincent, Tahiti, Thailand, Vietnam, Yemen. Juga terdapat di Azores, Belize, Trinidad dan Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albania, Algeria, Angola, Argentina, Austria, Azores, Kepulauan Balearic, Bangladesh, Belgium, Bolivia, Bosnia, Brazil, Bulgaria, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kepulauan Canary, Cape Verde, Republik Afrika Tengah, Kepulauan Channel, Chile, Komoro , Congo, Croatia, Dem. Rep. Congo (Zaire), Cote d\'Ivoire (Pantai Gading), Cyrpus, Denmark, Djibouti, Mesir, El Salvador, Estonia, Guinea Khatulistiwa, Eritrea, Kepulauan Faeroe, Finlandia, Guyana Perancis, Gabon, Jerman, Gibraltar, Yunani , Greenland, Guadeloupe, Guinea, Guinea-Bissau, Hungaria, Iceland, India, Indonesia, Iran, Iraq, Isle of Man, Israel, Itali, Kazakhstan, Korea, Kuwait, Laos, Lebanon, Lithuania, Luxembourg, Macedonia, Madagascar, Madeira , Mali, Martinique, Mauritania, Mauritius, Monaco, Montenegro, Morocco, Mozambique, Myanmar, Nepal, Netherlands, Niger, Norway, Oman, Pakistan, Paraguay, Peru, Filipina, Poland, Portugal, Romania, Rusia, Rwanda, St. Vincent , Senegal, Serbia, Slovenia, Somalia, Spain, Sudan, Suriname, Sweden, Switzerland, Syria, Thailand, Togo, Tunisia, Turki, Uruguay, Vietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afghanistan, Bangladesh, Benin, Botswana, Kamerun, Chad, Dem. Rep. Congo (Zaire), Dominica, Ecuador, El Salvador, Ethiopia, Guyana Perancis, Ghana, Yunani, Guadeloupe, Guyana, Hong Kong, India, Iraq, Jordan, Kenya, Lebanon, Libya, Makao, Madagaskar, Maldives, Martinique , Monaco, Myanmar (Burma), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Qatar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Emiriah Arab Bersatu, Yaman, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Belgia, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kepulauan Canary, Republik Afrika Tengah, Chad, Komoro, Kongo, Pantai Gading (Pantai Gading), Republik Ceko, Djibouti, El Salvador, Guinea Khatulistiwa, Perancis, Guyana Perancis, Yunani, Guadeloupe , Ireland, Indonesia, Itali, Laos, Latvia, Lithuania, Madagascar, Mali, Martinique, Monaco, Maghribi, Niger, Poland, St. Vincent, Senegal, Slovakia, Syria, Tahiti, Tunisia</string>
    <string name="typ_f">Algeria, Samoa Amerika, Aruba, Austria, Azores, Kepulauan Balearic, Bosnia, Bulgaria, Tanjung Verde, Chad, Croatia, El Salvador, Estonia, Finland, Perancis, Jerman, Yunani, Guinea, Hungary, Iceland, Indonesia, Itali, Jordan, Korea, Laos, Luxembourg, Madeira, Monaco, Montenegro, Mozambique, Myanmar, Belanda, Antillen Belanda, Niger, Norway, Portugal, Romania, Rusia, Serbia, Sepanyol, Suriname, Sweden, Turki, Uruguay</string>
    <string name="typ_g">Bahrain, Bangladesh, Belize, Botswana, Brunei, Kamerun, Kepulauan Channel, China, Cyprus, Dominica, El Salvador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Guatemala, Guyana, Hong Kong, Iraq, Ireland, Isle of Man, Jordan, Kenya , Kuwait, Lebanon, Macau, Malawi, Malaysia, Maldives, Malta, Mauritius, Myanmar, Nigeria, Oman, Qatar, St. Kitts-Nevis, St. Lucia, St. Vincent, Arab Saudi, Seychelles, Sierra Leone, Singapura, Tanzania , Uganda, Emiriah Arab Bersatu, United Kingdom, Vietnam, Yaman, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Israel</string>
    <string name="typ_i">Samoa Amerika, Argentina, Australia, China, El Salvador, Fiji, Guatemala, Kiribati, Nauru, New Zealand, Okinawa, Panama, Papua New Guinea, St. Vincent, Tajikistan, Tonga, Uruguay</string>
    <string name="typ_j">El Salvador, Ethiopia, Liechtenstein, Madagascar, Maldives, Rwanda, Switzerland</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Denmark, Kepulauan Faeroe, Greenland, Guinea, Madagascar, Maldives, St. Vincent, Senegal, Tunisia</string>
    <string name="typ_l">Chile, Cuba, El Salvador, Ethiopia, Itali, Libya, Maldives, Syria, Tunisia, Uruguay</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambik, Afrika Selatan, Swaziland</string>
    <string name="typ_n">Brazil, Afrika Selatan</string>
    <string name="typ_o">Orang Thai</string>
    <string name="rate_dialog_title">Nilai aplikasi ini</string>
    <string name="rate_dialog_message">Sekiranya anda menikmati aplikasi ini, adakah anda keberatan meluangkan masa untuk menilai? Tidak akan memakan masa lebih dari satu minit. Terima kasih atas sokongan anda!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Nilai Sekarang</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Ingatkan saya kemudian</string>
    <string name="rate_dialog_no">Tidak, Terima kasih</string>
    <string name="countries">Negara:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Iklan dilumpuhkan. Terima kasih atas pembelian anda!</string>
    <string name="proh_dvycl">Suis lulus dua kunci</string>
    <string name="two_key_pass">Suis laluan dua kunci dari dua tempat</string>
    <string name="two_key_pass_t">Suis laluan dua kunci dari tiga tempat</string>
    <string name="_1_elec">1. Ballast elektromagnetik.\n 2. Lampu pendarfluor.\n 3. Permulaan suis cahaya.</string>
    <string name="an_examp">Contoh rajah sambungan untuk lampu pendarfluor dengan pemberat elektronik</string>
    <string name="an_ex">Contoh gambarajah sambungan untuk lampu pendarfluor dengan pemberat elektromagnetik</string>
    <string name="socketvickl">Soket dan suis</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Berbilang cawangan dengan satu kabel</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Setiap soket dengan kabel yang berasingan</string>
    <string name="sockets">Soket</string>
    <string name="dimmer">Lebih malap</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer dan suis</string>
    <string name="not_all_types">Tidak semua jenis lampu berfungsi dengan redup. Periksa maklumat ini dalam arahan lampu.</string>
    <string name="favotites">Kegemaran</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Ditambahkan ke kegemaran</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Sambungan motor (bintang, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Sambungan bintang motor</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Sambungan delta motor</string>
    <string name="example_of_star">Contoh sambungan bintang motor</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Pembelian dijangka. Sila selesaikan transaksi </string>
    <string name="purchase_canceled"> Pembelian dibatalkan </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Ralat: Pembelian Tidak Sah </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Status pembelian tidak diketahui </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Kalkulator kos elektrik</string>
    <string name="price_for_1kwt">Harga untuk 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Waktu penggunaan harian (Jam)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Penggunaan kuasa peranti (%1$s)</string>
    <string name="price">harga</string>
    <string name="hours">Jam</string>
    <string name="cost_per_hour">Kos per jam:</string>
    <string name="cost_per_day">Kos sehari:</string>
    <string name="cost_per_year">Kos setahun:</string>
    <string name="cost_per_month">Kos sebulan:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Penggunaan harian (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Rumusan:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Sistem Unit Antarabangsa dan Awalan SI</string>
    <string name="si_base_units">Unit asas SI</string>
    <string name="si_derived_units">Unit turunan SI</string>
    <string name="measure">Kuantiti</string>
    <string name="name">Nama</string>
    <string name="symbol">Simbol</string>
    <string name="si_time">masa</string>
    <string name="si_second">saat</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">panjang</string>
    <string name="si_metre">meter</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">jisim</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">arus elektrik</string>
    <string name="si_ampere">ampere</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Suhu termodinamik</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">amaun bahan</string>
    <string name="si_mole">mole</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Keamatan berluminositi</string>
    <string name="si_candela">kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Senarai awalan SI</string>
    <string name="base_10">Asas 10</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">sudut</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">sudut padu</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">frekuensi</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">daya</string>
    <string name="si_pascal">pascal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">tekanan</string>
    <string name="si_joule">joule</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">tenaga</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">kuasa, fluks sinaran</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">cas elektrik</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">beza keupayaan, daya gerak elektrik</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">kapasitans elektrik</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">rintangan elektrik</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">kekonduksian elektrik</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">fluks magnet</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">medan magnet</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">aruhan/induktans</string>
    <string name="si_degree_celsius">Celsius</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">Suhu</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">fluks berkilau</string>
    <string name="si_lux">lux</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">pencahayaan</string>
    <string name="si_becquerel">becquerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">keradioaktifan</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">dos serap</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">dos setara</string>
    <string name="si_katal">catal</string>
    <string name="si_kat">cat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">pemangkinan</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hecto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deca</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">milli</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">micro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Cari</string>
    <string name="wires">Wayar</string>
    <string name="sources">Sumber</string>
  <string name="resistors">Perintang</string>
  <string name="capacitors">Kapasitor</string>
  <string name="diodes">Diod</string>
  <string name="inductors">Induktor</string>
  <string name="transformers">Transformer</string>
  <string name="transistors">Transistor</string>
  <string name="antennas">Antena</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">Peranti elektro-akustik</string>
  <string name="current_limiters">Pembatas arus elektrik</string>
  <string name="switches">Suis</string>
  <string name="lamps">Lampu</string>
  <string name="measuring_instruments">Alat ukur</string>
  <string name="logic_gates">Gerbang logik</string>
  <string name="all">Semua</string>
  <string name="wire">Kawat</string>
  <string name="trace_junction">Jejak simpang</string>
  <string name="trace_crossing">Lintasan jejak</string>
  <string name="ground_symbol">Simbol tanah</string>
  <string name="signal_ground_symbol">Simbol tanah isyarat</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">Simbol tanah casis</string>
  <string name="battery_single_cell">Bateri, sel tunggal</string>
  <string name="battery_multi_cell">Bateri, berbilang sel</string>
  <string name="solar_cell">Sel suria (sel fotovoltaik)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Punca voltan arus terus</string>
  <string name="voltage_alternating_current">Punca voltan arus ulang-alik</string>
  <string name="controlled_voltage_source">Sumber voltan terkawal</string>
  <string name="current_source">Sumber semasa</string>
  <string name="controlled_current_source">Sumber arus terkawal</string>
  <string name="resistor_common">Perintang</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">Rheostat (perintang berubah-ubah)</string>
  <string name="potentiometer">Potensiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">Thermistor atau varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">Perintang pemangkas</string>
  <string name="photoresistor">Fotoresistor</string>
  <string name="capacitor">Kapasitor</string>
  <string name="polarized_capacitor">Kapasitor Terpolarisasi</string>
  <string name="variable_capacitor">Kapasitor Pembolehubah</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">Kapasitor pemboleh ubah geng</string>
  <string name="trimmer_capacitor">Kapasitor pemangkas</string>
  <string name="diode_rectifier">Diod (penerus)</string>
  <string name="schottky_diode">Diod Schottky</string>
  <string name="zener_diode">Diod Zener</string>
  <string name="light_emitting_diode">Diod pemancar cahaya</string>
  <string name="photodiode">Fotodiod</string>
  <string name="tunnel_diode">Diod terowong</string>
  <string name="varicap">Varicap</string>
  <string name="shockley_diode">Diod Shockley</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">Penyearah yang dikendalikan silikon</string>
  <string name="constant_current_diode">Diod arus berterusan</string>
  <string name="diac">Diac</string>
  <string name="diode_bridge">Jambatan diod</string>
  <string name="air_core_inductor">Induktor teras udara</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">Induktor dengan teras magnet</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">Induktor dengan teras ferit</string>
  <string name="variable_inductor">Induktor boleh ubah</string>
  <string name="ferrite_bead">Manik ferit</string>
  <string name="transformer">Pengubah</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">Transformer dengan ketukan tengah pada penggulungan sekunder</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformer dengan dua belitan sekunder</string>
  <string name="electric_current_transformer">Pengubah arus elektrik</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">Pengubah arus urutan sifar</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">Transistor simpang bipolar</string>
  <string name="darlington_transistor">Transistor Darlington</string>
  <string name="n_channel_jfet">Transistor kesan medan pintu simpang N-saluran</string>
  <string name="p_channel_jfet">Transistor kesan medan pintu persimpangan saluran-P</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">Transistor mod penipisan</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">Transistor mod peningkatan</string>
  <string name="phototransistor">Phototransistor</string>
  <string name="antenna">Antena</string>
  <string name="dipole_antenna">Antena dipol</string>
  <string name="loop_antenna">Antena gelung</string>
  <string name="microphone">Mikrofon</string>
  <string name="buzzer">Buzzer</string>
  <string name="loudspeaker">Pembesar suara</string>
  <string name="fuses">Fius</string>
  <string name="spst">Tukar, tiang tunggal / balingan tunggal</string>
  <string name="spdt">Tukar, tiang tunggal / balingan dua kali</string>
  <string name="dpdt">Tukar, tiang dua / balingan dua kali</string>
  <string name="pushbutton">Butang tekan, sekejap atau balik musim bunga</string>
  <string name="indicating_lamp">Menunjukkan lampu</string>
  <string name="incandescent_indicator">Mentol lampu pijar (sebagai petunjuk)</string>
  <string name="neon_lamp">Lampu neon</string>
  <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(kenalan biasanya terbuka)</string>
  <string name="normally_closed">(kenalan tertutup biasanya)</string>
  <string name="two_circuit">(dua litar)</string>
    <string name="night_mode">Mod malam</string>
    <string name="switch_3_buttons">Tukar (3 butang)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Skema suis tiga butang</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">Soalan bercampur baur.</string>
  <string name="decimal_multiplier">Nyatakan pendarab perpuluhan bagi awalan SI.</string>
  <string name="all_questions_in_one">Semua soalan dalam satu.</string>
  <string name="number_of_questions">Bilangan soalan:</string>
  <string name="start">Mulakan ujian</string>
  <string name="last_result">Peratusan jawapan yang betul:</string>
  <string name="err_try">ralat. Sila cuba sebentar lagi</string>
  <string name="Finish">Selesai</string>
  <string name="retry">Cuba semula</string>
  <string name="exit">Berhenti</string>
  <string name="correct_answers">Jawapan betul:</string>
  <string name="wrong_answers">Jawapan yang salah:</string>
  <string name="selectanswer">Sila pilih jawapan</string>
  <string name="confirm">sahkan</string>
  <string name="next">Seterusnya</string>
  <string name="to_begin">Untuk permulaan</string>
  <string name="please">Sila klik sekali lagi untuk keluar</string>
  <string name="test_5">Adakah ini undang-undang pertama atau kedua Kirchhoff?</string>
  <string name="test_6">Nyatakan jenis sambungan.</string>
  <string name="test_10">Nyatakan jenis sistem pembumian.</string>
  <string name="test_9">Nyatakan jenis lampu.</string>
  <string name="test_40">Apakah suhu warna yang paling sesuai dengan warna ini?</string>
  <string name="test_2">Peranti untuk mengukur voltan elektrik.</string>
  <string name="test_8">Ini adalah lampu pijar. Apakah yang ditunjukkan oleh nombor 3?</string>
  <string name="test_1">Unit ukuran untuk voltan elektrik.</string>
  <string name="test_11">Unit ukuran untuk arus elektrik.</string>
  <string name="test_13">Formula voltan talian.</string>
  <string name="test_17">Apakah jenis kelas perlindungan terhadap kejutan elektrik?</string>
  <string name="test_18">Apakah maksud nombor \"27\" dalam jenis asas E27?\"</string>
  <string name="test_19">Mentol yang manakah mengandungi merkuri?</string>
  <string name="test_20">Berapakah penggunaan alat elektrik 2.5 kWj dalam 30 minit operasi?</string>
  <string name="test_21">Unit ukuran untuk kuasa elektrik.</string>
  <string name="test_22">Peranti untuk mengukur rintangan elektrik.</string>
  <string name="test_25">Apakah yang dimaksudkan dengan digit pertama pada penarafan perlindungan kemasukan? Contohnya: IP23.</string>
  <string name="test_26">"Apakah maksud huruf \"C\" dalam pemutus litar C16?"</string>
  <string name="test_28">Apakah 1 lux bersamaan dengan?</string>
  <string name="test_30">Apakah perbezaan antara fius dan pemutus litar?</string>
  <string name="test_31">Unit ukuran untuk rintangan elektrik.</string>
  <string name="test_32">Alat untuk mengukur arus elektrik.</string>
  <string name="test_35">Ini adalah pengubah. Apakah yang ditunjukkan oleh nombor 1?</string>
  <string name="test_37">Apakah maksud nombor \"16\" dalam pemutus litar C16?</string>
  <string name="test_38">Apakah peranti yang boleh mengawal nilai voltan elektrik dan mematikan beban sekiranya voltan elektrik melebihi had yang ditetapkan?</string>
  <string name="test_39">Apakah yang dimaksudkan dengan digit kedua pada penarafan perlindungan kemasukan? Contohnya: IP23.</string>
  <string name="test_41">Apakah peranti yang menggabungkan beberapa fungsi pengukur elektrik?</string>
  <string name="test_43">Ini adalah lampu pijar. Apakah yang ditunjukkan oleh nombor 4 dan 5?</string>
  <string name="test_44">Ini adalah motor elektrik. Apakah yang ditunjukkan oleh nombor 2?</string>
  <string name="test_46">Apakah peranti yang digunakan untuk mengukur pencahayaan?</string>
  <string name="test_47">Apakah maksud huruf \"E\" dalam jenis asas E27?</string>
  <string name="test_50">Dengan sistem pembumian yang manakah dilarang menggunakan sistem penyamaan yang berpotensi?</string>
  <string name="test_52">Berapakah penggunaan alat elektrik 3.3 kWj dalam 15 minit operasi?</string>
  <string name="test_53">Ini adalah pengubah. Apakah yang ditunjukkan oleh nombor 2?</string>
  <string name="test_54">Ini adalah motor elektrik. Apakah yang ditunjukkan oleh nombor 1?</string>
  <string name="test_56">Untuk apa pemutus litar?</string>
  <string name="test_57">Fungsi dua peranti yang manakah digabungkan oleh pemutus litar pembezaan?</string>
  <string name="test_58">Peranti untuk mengukur penggunaan elektrik.</string>
  <string name="test_59">Apakah peranti ini?</string>
  <string name="test_7">Sambungan bersiri perintang. Berapakah jumlah rintangan R1,2?</string>
  <string name="test_16">Sambungan selari perintang. Berapakah jumlah rintangan R1,2?</string>
  <string name="test_3">Formula kuasa aktif.</string>
  <string name="test_4">Formula hukum Ohm.</string>
  <string name="test_12">Formula kuasa reaktif.</string>
  <string name="test_23">Formula kuasa yang jelas.</string>
  <string name="test_33">Formula undang-undang Joule-Lenz.</string>
  <string name="test_24">Untuk apa RCD?</string>
  <string name="test_ans_1">Filamen tungsten</string>
  <string name="test_ans_2">Wayar kenalan</string>
  <string name="test_ans_3">Benang skru</string>
  <string name="test_ans_4">Sokongan pelekap kaca</string>
  <string name="test_ans_5">Aci</string>
  <string name="test_ans_6">Bingkai</string>
  <string name="test_ans_7">Teras pemutar</string>
  <string name="test_ans_8">Teras pemegun</string>
  <string name="test_ans_9">Penggulungan stator</string>
  <string name="test_ans_10">Tangki pengembangan</string>
  <string name="test_ans_11">Penebat</string>
  <string name="test_ans_12">Radiator</string>
  <string name="test_ans_13">Teras pengubah</string>
  <string name="test_ans_14">Penamaan jenis asas</string>
  <string name="test_ans_15">Diameter antara kenalan</string>
  <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
  <string name="test_ans_17">Ia direka untuk melindungi orang daripada kejutan elektrik dan untuk melindungi objek daripada kebakaran sekiranya berlaku kerosakan pada penebat pendawaian elektrik dan peralatan elektrik.</string>
  <string name="test_ans_18">Ia direka untuk melindungi litar elektrik daripada kerosakan yang disebabkan oleh arus berlebihan daripada beban lampau atau litar pintas.</string>
  <string name="test_ans_19">Ia direka untuk melindungi peralatan elektrik daripada voltan lonjakan.</string>
  <string name="test_ans_20">Ia direka untuk memantau nilai voltan yang ditetapkan, dan untuk memutuskan beban jika ia melebihi had yang ditetapkan, sekiranya berlaku kemalangan dalam rangkaian elektrik.</string>
  <string name="test_ans_21">Perlindungan zarah pepejal.</string>
  <string name="test_ans_22">Perlindungan kemasukan cecair.</string>
  <string name="test_ans_23">Nilai untuk arus undian.</string>
  <string name="test_ans_24">Nilai untuk voltan terkadar.</string>
  <string name="test_ans_25">Bilangan kutub litar utama.</string>
  <string name="test_ans_26">Jenis pelepasan (elektromagnet, haba)</string>
  <string name="test_ans_27">Jenis arus litar utama.</string>
  <string name="test_ans_28">Fius</string>

  <string name="test_60">Apakah maksud nombor \"27\" dalam jenis tapak lampu E27?</string>
  <string name="test_61">Apakah maksud huruf \"E\" dalam jenis tapak lampu E27?</string>
  <string name="test_62">Ini adalah -</string>
  <string name="test_63">Untuk apa peranti ini?</string>
  <string name="test_64">Penetapan jenis tapak lampu</string>
  <string name="test_65">Kuasa yang nampak. Formula.</string>
  <string name="test_66">Apakah maksud simbol ini?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Buka kunci semua ujian dan lumpuhkan iklan.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
  <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">disalin</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Nilaikan di Google play</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Kami akan sangat berterima kasih jika anda menilai kami.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">Penilaian terbaik %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">Terima kasih kerana menyokong!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">Kami sangat gembira!</string>
</resources>
