<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Elektrikų vadovėlis</string>
    <string name="Theory">Teorija</string>
    <string name="shema">Schemos</string>
    <string name="info">Testai</string>
    <string name="OHMre">\t, jei žinomos dvi vertės, pagal Omo dėsnį lengva apskaičiuoti trečiąją:</string>
    <string name="pred">Čia pateikiamos pagrindinės elektrinės formulės:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Skaičiuoklės</string>
    <string name="ip_text">IP apsaugos lygio paaiškinimas</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tIP kodas arba apsaugos nuo įsibrovimo kodas, IEC standartas 60529, kartais aiškinamas kaip Tarptautinis apsaugos kodas, klasifikuoja ir įvertina mechaninių korpusų ir elektrinių gaubtų teikiamą apsaugos laipsnį nuo įsilaužimo, dulkių, atsitiktinio kontakto ir vandens. Ją skelbia Tarptautinė elektrotechnikos komisija (IEC). Atitinkamas Europos standartas yra EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - sistema, kurioje nulinis apsauginis laidininkas ir neutralus darbinis laidininkas sujungiami kartu per visą jo ilgį.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - sistema, kurioje nulinis apsauginis laidininkas ir neutralus darbinis laidininkas yra atskirti per visą ilgį.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - sistema, kurios dalyje nulinio apsauginio ir nulinio veikimo laidininkų funkcijos yra sujungtos į vieną laidininką, pradedant nuo maitinimo šaltinio.</string>
    <string name="it">\tIT - sistema, kurioje maitinimo šaltinio neutralumas yra izoliuotas nuo žemės arba įžemintas per didelio atsparumo įtaisus, o atviros laidžios elektros instaliacijos dalys yra įžemintos.</string>
    <string name="tt">\tTT - sistema, kurioje elektros energijos šaltinio neutralumas yra tvirtai įžemintas, o atviros laidžios elektros instaliacijos dalys yra įžemintos naudojant įžeminimo įtaisą, kuris yra elektriškai nepriklausomas nuo tvirtai įžeminto šaltinio neutralumo.</string>
    <string name="zazeml_1">\tElektrotechnikoje žemė yra atskaitos taškas elektros grandinėje, iš kurios matuojamos įtampos, bendras elektros srovės grįžimo kelias arba tiesioginis fizinis ryšys su žeme.</string>
    <string name="zazeml_2">● T („Terra“) = tiesioginis sujungimas su žeme.\n● I (Izoliacija) = Nėra ryšio su žeme (net jei yra didelė varža)\n● N (Neutralus) = Jungtis tiesiai prie neutralaus maitinimo kabelio (kai šis laidas taip pat įžemintas maitinimo šaltinyje)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Suvirinimas</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Litavimas</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Gnybtai be varžtų</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Susukamų veržlių dangteliai</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Gnybtų blokas</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Sujungimas mova</b></string>
    <string name="soed_13">\t Sujungimas mova yra atliekamas naudojant specialias movas, į kurias įspaustas laidas. Movų užspaudimas atliekamas specialiomis replėmis. Būtina užtikrinti, kad mova atitiktų vielos, kuri yra pritvirtinta, skersmenį. Paprastai replės turi specialų užraktą, kuris suveikia, kai mova yra visiškai prispaudžiama. Suspausti laidai yra izoliuojami ir dedami į sujungimų dėžę.</string>
    <string name="soed_11">\tGnybtų blokas yra labai patogus būdas sujungti kelis laidus. Susideda iš plastikinio korpuso, kurio viduje yra variniai varžtų kontaktai. Jame gali būti 12 ar daugiau jungčių porų. Jei jums reikia mažesnio kiekio, perteklių nupjaukite peiliu.\n\tŠią jungtį reikia periodiškai tikrinti ir priveržti varžtus. Prisukę varžtus, patraukite kiekvieną laidą, kad įsitikintumėte, jog jis tvirtai pritvirtintas.</string>
    <string name="soed_9">\tUžsukami dangteliai yra paprastas būdas sujungti mažus laidininkus, naudojant sujungti keletą standžių varinių laidų, kurių skerspjūvis yra mažas. Nužievintos gyslos susukamos kartu ir ant jų užsukamas dangtelis.</string>
    <string name="soed_7">\tSraigtiniai gnybtai yra labai patogus prijungimo variantas. Laidų galai yra nuimami ir įkišti į gnybtą, kur juos tvirtina spyruoklinis spaustukas.\n\t1. Savaiminiai prispaudimo jungiamieji gnybtai standiesiems variniams laidininkams sujungti.\n\t2. Universalūs besisukantys gnybtai leidžia sujungti tiek lanksčius, tiek standžius varinius laidus.\n\tTinkamas sujungimas užima mažai laiko ir jo nereikia papildomai prižiūrėti, nes speciali plokščia spyruoklė sandariai prispaudžia ir pritvirtina laidą.\n\t Jei gnybtuose yra kontaktinės pastos, juos galima naudoti tiek variniams, tiek aliumininiams laidams sujungti.</string>
    <string name="soed_3">\tSuvirinimas yra patikimiausias laidų sujungimo būdas. Laidai susukami ir suvirinami.</string>
    <string name="soed_5">\tLitavimas kartu su suvirinimu taip pat yra patikimas laidų sujungimo būdas.</string>
    <string name="soed_1">\tLaidų sujungimo taškai yra ypatingo pavojaus zona. Dažniausiai gedimai ir avarijos įvyksta būtent kontaktuose ir kabelių posūkiuose. Turėtumėte skirti <b> ypatingą dėmesį</b> laidų jungtims.</string>
    <string name="question">Meniu</string>
    <string name="no_ads">Be reklamos</string>
    <string name="anekdots">Anekdotai</string>
    <string name="comm">Bendruomenė</string>
    <string name="avtomat_2">Klasifikacija: \n- Pagal pagrindinės grandinės srovės tipą ir dydį \n- Pagal konstrukciją \n- Pagal pagrindinės grandinės polių skaičių \n- Pagal srovės ribotuvą \n- Pagal atleidimo tipą (elektromagnetinis, šiluminis) \n- pagal laiko srovės charakteristikas (B, C, D ir kt.)</string>
    <string name="avtomat_1">\t <b>Automatinis jungiklis</b> yra automatiškai valdomas elektros jungiklis, skirtas apsaugoti elektros grandinę nuo pažeidimų, kuriuos sukelia perteklinė srovė dėl perkrovos ar trumpojo jungimo. Jo pagrindinė funkcija yra nutraukti srovės srautą nustačius gedimą. Skirtingai nuo saugiklio, kuris veikia vieną kartą ir tada turi būti pakeistas, automatinį jungiklį galima atstatyti (rankiniu būdu arba automatiškai), kad būtų atnaujintas įprastas veikimas.</string>
    <string name="dif_1"><b> Liekamosios srovės automatinis jungiklis su apsauga nuo viršįtampio</b> sujungia dviejų apsauginių įtaisų funkcijas vienu atveju - RCD ir automatinį jungiklį.\n\tRCBO dažniausiai naudojami tose vietose, kur reikia derinti apsaugą nuo per didelių srovių (perkrovos ir trumpojo jungimo) ir apsaugą nuo žemės nuotėkio srovių.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD yra klasifikuojamas: \n- pagal polių skaičių \n- pagal vardinę srovę \n- pagal veikimo principą (elektroninį ir elektromechaninį) \n- pagal vėlavimo reakcijos laiką \n- pagal srovės nuotėkio tipą</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t I kategorijos elektriniai imtuvai</b> - elektriniai imtuvai, kurių maitinimo nutraukimas gali sukelti: pavojus žmogaus gyvybei, didelę žalą šalies ekonomikai; žala brangiai pagrindinei įrangai, dideli gaminio defektai, sudėtingo technologinio proceso sutrikimas, ypač svarbių komunalinių paslaugų elementų veikimo sutrikimas.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t I kategorijos elektros imtuvai turi būti aprūpinti elektra iš dviejų nepriklausomų abipusiai nereikalingų energijos šaltinių, o nutrūkus elektros energijos tiekimui iš vieno iš energijos šaltinių - jų maitinimą galima nutraukti tik automatiškai. atsigavimas.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tMaitinant <b> specialią I kategorijos energijos vartotojų grupę</b>, papildoma energija turi būti tiekiama iš trečio nepriklausomo abipusiai nereikalingo maitinimo šaltinio.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t II kategorijos elektriniai imtuvai</b> - elektriniai imtuvai, kurių maitinimo nutraukimas lemia didžiulį produktų tiekimą, didelę darbuotojų, mašinų ir pramoninio transporto prastovą, įprastos daugelio miesto ir miesto veiklos sutrikimus. kaimo gyventojų. II kategorijos energijos vartotojams rekomenduojama tiekti elektrą iš dviejų nepriklausomų abipusiai nereikalingų energijos šaltinių.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tII kategorijos elektros energijos vartotojams nutrūkus elektros energijos tiekimui iš vieno iš maitinimo šaltinių, maitinimo pertraukimas leidžiamas tiek laiko, kiek reikia atsarginės energijos įjungimui budinčio personalo ar mobilios operatyvinės komandos veiksmais.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tIII kategorijos imtuvai</b> - visi kiti maitinimo imtuvai, neatitinkantys I ir II kategorijų apibrėžimų.</string>
    <string name="avr_title">Automatinio rezervo perkėlimas naudojant fazės valdymo relę pavyzdys</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Liekamosios srovės įtaisas (RCD)</b> yra kontaktų perjungimo įtaisas, sukurtas: \n ● apsaugoti žmones nuo elektros smūgio. \n ● apsaugokite daiktus nuo ugnies, jei sugadinta elektros instaliacijos ir elektros įrangos izoliacija.\n\tJei tarp į RCD sujungtų laidininkų skiriasi srovės (skirtingos srovės) dėl įžemėjimo nuotėkio per pažeistą izoliaciją arba per žmogaus kūną, prietaisas į tai reaguoja ir nedelsdamas atjungia tinklą.</string>
    <string name="uzo_podpis">RCD su nominalia srove 40A ir nustatymo srove 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10, kurio nustatymo srovė yra 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Grandinės pertraukiklis C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Nuotėkio srovė pasirodo kontaktuodama su įtemptomis elektros instaliacijos dalimis. Šiuo metu yra pažeistas srovių, einančių per srovės transformatorių(ST), dydis (srovė įėjime tampa ne lygi srovei išėjime), o antrinėje ST grandinėje atsiranda srovė, pakankama, kad relė galėtų veikti . Relė įjungia kontaktų atidarymo mechanizmą.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Sujungimas varžtais</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Kaitrinė lemputė</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Elektros lemputės lizdas</b> yra įtaisas, kuris mechaniškai palaiko ir teikia suderinamas elektros lemputės elektrines jungtis. Lizdai leidžia saugiai ir patogiai pakeisti lempas (apšviesti iš naujo). Lempų laikikliams yra daug skirtingų standartų, įskaitant ankstyvuosius de facto standartus ir vėlesnius standartus, kuriuos sukūrė įvairios standartų įstaigos. Daugelis vėlesnių standartų atitinka bendrą kodavimo sistemą, kurioje lizdo tipas žymimas raide arba santrumpa, po kurios nurodomas skaičius.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tNe visoms lempoms reikia lizdo. Pvz., Kai kuriose miniatiūrinėse lempose yra laidų laidai, tinkami tiesiogiai prijungti prie varžtų gnybtų ar kitų laidų, o kai kuriuose reflektoriaus žibintuose yra elektros jungčių varžtų gnybtai.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Apsaugos nuo viršįtampių įtaisas 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Apsaugos nuo viršįtampių įtaisai</b> yra skirti apsaugoti elektros įrangą nuo įtampos šuolių. Jie riboja trumpalaikius viršįtampius, nukreipia srovės impulsus į žemę ir sumažina viršįtampių amplitudę iki lygio, kuris yra saugus elektros instaliacijoms ir įrangai. SPD naudojami tiek civilinėje statyboje, tiek pramonės objektuose.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tĮtampos šuolis yra laikinas įvykis, paprastai trunkantis nuo 1 iki 30 mikrosekundžių, galintis viršyti 1 000 voltų. Į elektros liniją patekęs žaibas gali suteikti daugybę tūkstančių, kartais 100 000 ar daugiau voltų. Išjungtas variklis gali sukelti 1000 ar daugiau voltų smaigalį aplitudėje. Spygliai gali pabloginti laidų izoliaciją ir sunaikinti elektroninius prietaisus, tokius kaip akumuliatorių įkrovikliai, modemai ir televizoriai.\n\tIlgalaikis antplūdis, trunkantis sekundes, minutes ar valandas, kurį sukelia maitinimo transformatoriaus gedimai, pvz., Prarasta neutrali ar kita elektros energijos tiekimo įmonės klaida, nėra apsaugoti trumpalaikių apsaugų. Ilgalaikis viršįtampis gali sunaikinti viso pastato ar ploto apsaugas. Net dešimtys milisekundžių gali būti ilgesnės, nei gali įveikti apsauga. Ilgalaikiai viršįtampiai gali būti valdomi saugiklių ir per didelės įtampos relių pagalba.\n\tTrumpalaikio viršįtampio apsauga bando apriboti elektros prietaiso tiekiamą įtampą blokuodamas arba trumpindamas srovę, kad įtampa būtų mažesnė nei saugi riba. Blokavimas atliekamas naudojant induktorius, kurie slopina staigų srovės pasikeitimą. Sutrumpinimas atliekamas kibirkščių tarpais, išlydžio vamzdeliais, zenerio tipo puslaidininkiais ir MOV (metalų oksido varistoriai), kurie visi pradeda laidyti srovę, kai pasiekiama tam tikra įtampos riba, arba kondensatoriais, kurie slopina staigų įtampos pokytį. Kai kuriose viršįtampių apsaugose naudojami keli elementai.</string>
    <string name="rele_title">Įtampos stebėjimo relė</string>
    <string name="rele_desk">\tĮtampos relė yra elektroninio įtampos stebėjimo prietaiso ir apkrovos atjungiklio galios sekcijos derinys, sumontuotas viename korpuse. Jis skirtas stebėti nustatytą įtampos vertę ir atjungti apkrovą, jei ji viršija nustatytas ribas, įvykus avarijoms elektros tinkle.</string>
    <string name="im_desk_rele">Vienos fazės įtampos stebėjimo relė</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tNorėdami pakeisti variklio sukimosi kryptį, pirmiausia turite jį sustabdyti, kad kontaktas KM 1.2 arba KM 2.2 grįžtų į įprastą uždarymo būseną. Šie kontaktai naudojami siekiant išvengti trumpo jungimo.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Elektromechaniniai keitikliai</b> yra įtaisai, skirti elektros energijai paversti mechanine energija arba atvirkščiai. Jie taip pat gali paversti vienos rūšies elektros energiją į kitą.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Pagal energijos pavertimo kryptį elektrinės mašinos skirstomos į:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t <b>Elektros variklis</b> paverčia elektros energiją mechanine. Atvirkštinis elektros generatorių procesas, dauguma elektros variklių veikia sąveikaujančiais magnetiniais laukais ir srovę praleidžiančiais laidininkais sukdami sukimosi jėgą. Varikliai ir generatoriai turi daug panašumų, todėl daugybė elektrinių variklių tipų gali būti naudojami kaip generatoriai, ir atvirkščiai. Elektriniai varikliai yra įvairiausi, pavyzdžiui, pramoniniai ventiliatoriai, orapūtės ir siurbliai, staklės, buitiniai prietaisai, elektriniai įrankiai ir diskų įrenginiai</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t <b>Transformatorius</b> yra statinis įtaisas, kuris keičia kintamą srovę iš vieno įtampos lygio į kitą (aukštesnį ar žemesnį) arba į tą patį lygį, nekeisdamas dažnio. Transformatorius perduoda elektros energiją iš vienos grandinės į kitą per induktyviai sujungtus laidininkus - transformatoriaus ritinius. Kintanti elektros srovė pirmojoje arba pirminėje apvijoje sukuria kintantį magnetinį srautą transformatoriaus šerdyje, taigi ir kintantį magnetinį lauką per antrinę apviją. Šis kintantis magnetinis laukas sukelia skirtingą elektromotorinę jėgą (emf) arba „įtampą“ antrinėje apvijoje. Šis poveikis vadinamas abipusiu indukcija.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Elektros sauga</b> yra organizacinių priemonių ir techninių priemonių sistema, kuri užkerta kelią kenksmingam ir pavojingam elektros srovės, elektros lanko, elektromagnetinio lauko ir statinės elektros poveikiui darbuotojams. \n \tTai apima teisinę, socialinę ir ekonominę, organizacinę, techninę, sanitarinę, medicininę, prevencinę, reabilitacinę ir kitą veiklą.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Apsaugos nuo elektros smūgio klasė</b> - sistema, skirta nustatyti elektros saugos metodus ir laipsnį naudojant elektros įrangą.</string>
    <string name="desk_0_1">\ttik darbo izoliacija. Papildoma nelaidžių metalinių dalių izoliacija nėra numatyta. Įžeminimas nėra numatytas. Nėra jokių nuorodų apie pavojingą įtampą ant korpuso ar valdiklių.</string>
    <string name="desk_0_2">\tBeveik visi įtaisai, esantys ne įžemintame metaliniame korpuse, atviros spiralinės kaitvietės ir šildytuvai, lubų šviestuvai.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Tas pats, kas „0“, bet yra važiuoklės pavojingos įtampos požymių.</string>
    <string name="desk_00_2">\tKilnojamieji generatoriniai rinkiniai</string>
    <string name="desk_000_1">\t Tas pats, kas „00“, bet yra automatinis apsauginis išjungimo įtaisas, veikiantis ne ilgiau kaip 0,08 s, jei maitinimo laidų srovės skirtumas yra didesnis nei 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Tas pats kaip „00“</string>
    <string name="desk_0I_1">\ttik darbo izoliacija. Papildoma nelaidžių metalinių dalių izoliacija nėra numatyta. Metalinių srovės nešančių dalių įžeminimas užtikrinamas prijungus specialią laidą prie įžeminimo kilpos arba tiesiogiai mechaniškai kontaktuojant su elektros įranga ir įžeminimo kilpa. Įžeminimo kilpos prijungimo tašką žymi įžeminimo simbolis</string>
    <string name="desk_0I_2">\tStaklės, skirstomieji skydai, transformatorių pastotės, kranai ant bėgių, tramvajus, elektrinis lokomotyvas.</string>
    <string name="desk_I_1">\tMetalinių srovės nešančių dalių įžeminimas užtikrinamas prijungus prietaiso kištuką prie specialaus lizdo su įžeminimo kontaktu.</string>
    <string name="desk_I_2">\tKompiuteris, mikrobangų krosnelė, skalbimo mašina.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tMetalinių srovės nešančių dalių įžeminimas užtikrinamas prijungus prietaiso kištuką prie specialaus lizdo su įžeminimo kontaktu. Pridedamas liekamosios srovės įtaisas.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Tas pats kaip „I “</string>
    <string name="desk_II_1">nimas nėra būtinas. Kištukas neturi įžeminimo kontakto.</string>
    <string name="desk_II_2">\tDulkių siurblys, televizorius, elektrinis gręžtuvas, plaukų džiovintuvas, sandari gatvės lempa, troleibusas.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Yra dviguba arba sustiprinta izoliacija ir liekamosios srovės įtaisas. Važiuoklės įžeminimas nėra būtinas. Kištukas neturi trečios įžeminimo šakės.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Tas pats kaip ir „II“</string>
    <string name="desk_III_1">\t Nėra elektros grandinių, viršijančių 42VDC ar 36VAC įtampos.</string>
    <string name="desk_III_2">\tVisi baterijomis maitinami prietaisai, neturintys aukštos įtampos grandinių (radijo imtuvai, nešiojamieji grotuvai, laikrodžiai, žibintuvėliai). Prietaisai su išoriniu maitinimo šaltiniu (skaitytuvai, nešiojamieji kompiuteriai). Pastarųjų saugumą lemia maitinimo šaltinio kokybė ir apsaugos laipsnis.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tLeidžiama naudoti tik patalpose, kuriose nėra padidėjusio elektros pavojaus, taip pat aptvertose elektrinėse kamerose arba patalpose, kuriose neleidžiama naudotis pašaliniais asmenimis. Jei įmanoma, tokius prietaisus reikia nutraukti.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Tas pats, kas klasėje „0“. Dirbti padidinto elektros pavojaus sąlygomis, kurias leidžia tik specialiai apmokyti daiktai su asmeninėmis apsaugos priemonėmis.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tLeidžiama naudoti esant dideliam elektros pavojui bet kuriam asmeniui. Būtinos asmeninės apsaugos priemonės.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tStacionarus įrengimas, nedideli judesiai įžeminimo laido ilgyje, elektros įrenginiai, judantys bėgiais. Draudžiama dirbti be įžeminimo.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tJei yra įžeminimo jungtis, naudojimas nėra ribojamas (nebent naudojimo instrukcijoje nurodyta kitaip). Be įžeminimo - panašus į „0“ klasę.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tJei yra įžeminimo jungtis, naudojimas nėra ribojamas. Be įžeminimo - panašus į „000“ klasę.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tNeribota, išskyrus prietaisus, kurių apsaugos klasė yra žemesnė nei IP65, esant aukštai drėgmei (virš 85%). Esant nepalankioms sąlygoms, leidžiama naudoti bent vieną elektrinį apsauginį įtaisą arba nenaudojant elektrinės apsaugos įrangos, kai jis prijungtas per RCD, arba kai tik vienas elektrinis imtuvas maitinamas iš atskiro šaltinio.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tNeribota.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tNeribota.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Vienfazis - kai fazinis laidas prijungtas prie nulio. Tokie trumpieji jungimai įvyksta dažniausiai. \n ● Dviejų fazių - kai viena fazė sujungta su kita. \n ● Trifazis - kai vienu metu sujungiamos trys fazės. Tai yra pats problemiškiausias trumpojo jungimo tipas.</string>
    <string name="title_kz_2">Trumpojo jungimo tipai ir jų priežastys</string>
    <string name="desk_kz_1">\t <b>Trumpasis jungimas</b> yra elektrinė grandinė, leidžianti srovei judėti nenumatytu keliu be elektros impedanso arba jo esant labai mažai. Dėl to grandine teka per didelė srovė.\n\tEsant trumpam jungimui, pasipriešinimas grandinėje dingsta o srovė pradeda be galo didėti, o tai sukelia pražūtingas pasekmes. \n \tJei linijoje yra sumontuotas automatinis jungiklis, jis turi išjungti laidą paleidęs elektromagnetinį atleidimą.</string>
    <string name="otv_desk">Jis naudojamas elektros instaliacijose tik su kintama srove, kurios įtampa yra nuo 100 iki 500 V. Naudojamas fazei nustatyti.</string>
    <string name="desk_mult">Naudojamas įtampai, srovei, varžai ar tęstinumui matuoti.</string>
    <string name="strip_desk">Skirtas nuimti izoliacijai nuo laidų ir kabelių.</string>
    <string name="desk_otv">Kuo daugiau variantų, tuo geriau. Turi būti su izoliuota rankena ir velenu.</string>
    <string name="passat_desk">Daugiafunkcinis rankinis tvirtinimo ir surinkimo įrankis skirtas suspausti ir sugriebti.</string>
    <string name="kluch_desk">Įrankis, skirtas prijungti srieginę jungtį, priveržiant varžtus, veržles ir kitas dalis. Žinoma, pageidautina, kad raktai būtų izoliuoti.</string>
    <string name="molotok_desk">Mažas mušamasis rankinis įrankis, skirtas nusimušti nagą, bakstelėti kaiščius, pritvirtinti tvirtinimo laikiklį.</string>
    <string name="nozh_desk">Labai universalus įrankis. Beveik nė vienas darbas nėra baigtas be jo.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Naudinga garbanotiems lenkimo laidams.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Pagrindinis tikslas - laidų, vinių, varžtų kramtymas.</string>
    <string name="napilnik_desk">Tai naudinga galandant vielos sruogas, sureguliuojant nelygius paviršius.</string>
    <string name="noshovki_desk">Metalo pjūklų yra įvairių tipų: metalui, medienai, gipso kartonui. Nupjaukite perteklių, supjaustykite skylę tvirtinimui.</string>
    <string name="ryletka_desk">Naudinga matuojant darbo objektų dydį, kabelio ilgį.</string>
    <string name="perf_desk">Naudojant skylamušį, išgręžiamos skylės, padaromi grioveliai ir susmulkinami. Jis turi darbinę galvą, skirtą sėjamosioms ir įvairiems priedams tvirtinti.</string>
    <string name="shyryp_desk">Naudinga atliekant didelius darbus, kai reikia priveržti varžtus.</string>
    <string name="payalnik_desk">Laidų skardinimui ir litavimui</string>
    <string name="poyas_desk">Leidžia ant diržo uždėti visas darbui reikalingas priemones</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tPirštinės yra skirtos apsaugoti darbuotojo rankas nuo mechaninių sužalojimų, aukštos ir žemos temperatūros, išlydyto metalo, alyvų, mastikos, vandens, korozinių skysčių kibirkščių ir purslų.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tDujokaukės ir respiratoriai yra asmeninė kvėpavimo takų apsaugos įranga, kurios bendrieji techniniai reikalavimai turi atitikti nacionalinius standartus.</string>
    <string name="ochki_s">\tAkiniai ir apsauginiai skydai yra skirti apsaugoti akis ir veidą nuo akinančios elektros lanko šviesos, ultravioletinių ir infraraudonųjų spindulių, kietųjų dalelių ir dulkių, kibirkščių, korozinių skysčių purslų ir išlydyto metalo.</string>
    <string name="kaska_s">\tŠalmai yra skirti apsaugoti darbuotojo galvą nuo mechaninių pažeidimų, nuo vandens ir korozinių skysčių, taip pat nuo elektros smūgio, kai netyčia paliečiate įtampą turinčias iki 1000 V įtampos dalis.</string>
    <string name="priviaz_s">Saugos diržai turi atitikti nacionalinius standartus ir specifinio dizaino diržų specifikacijas. Priklausomai nuo konstrukcijos, diržai yra suskirstyti į diržus be petnešėlių ir pečių diržus, kaip ir diržus su amortizatoriais arba be jų.</string>
    <string name="kostym_s">Rinkiniai skirti apsaugoti darbininko kūną nuo elektros lanko poveikio, kuris gali atsirasti perjungiant veikiantį visų įtampos klasių elektros įrenginius. Į komplektą įtraukta apranga gali būti žiema arba vasara.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLiuksas (lx) yra SI gautas apšvietimo vienetas, matuojantis šviesos srautą ploto vienetui. Jis lygus vienam liumenui kvadratiniam metrui. Fotometrijoje tai naudojama kaip šviesos, patekusios į paviršių ar praeinančios, šviesos intensyvumo matas.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tAsmuo negali nustatyti konkrečios apšvietimo lygio vertės be pagalbinių priemonių, kad gautų tikslią informaciją apie liukso matuoklį. Darbo paviršių ir patalpų apšvietimas įvairioms veiklos sritims turi atitikti valstybės taisykles.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLiumenais (lm) yra išvestiniai SI vienetą šviesos srauto, iš viso kiekio matomos šviesos skleidžiamos šaltinio per laiko vienetą priemonę. Šviesos srautas skiriasi nuo galios (spinduliavimo srauto) tuo, kad į spinduliavimo srautą įeina visos skleidžiamos elektromagnetinės bangos, o šviesos srautas yra svertinis pagal žmogaus akies jautrumo įvairiems bangos ilgiams modelį („švytėjimo funkciją“). Liumenai yra susiję su liuksu tuo, kad vienas liuksas yra vienas liumenas kvadratiniam metrui.</string>
    <string name="cvet_temp">\tSpalvos temperatūra (matuojama Kelvinais, K) - tai šviesos šaltinio spinduliuotės intensyvumo eigos charakteristika, priklausanti nuo bangos ilgio optiniame diapazone.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimetras</b> yra elektroninė matavimo priemonė, sujungianti kelias matavimo funkcijas viename įrenginyje. Tipinis multimetras gali matuoti įtampą, srovę ir varžą. Analoginiai multimetrai naudoja mikroamometrą su judančiu rodikliu rodmenims rodyti. Skaitmeniniai multimetrai (DMM, DVOM) turi skaitmeninį ekraną, taip pat gali būti rodoma grafinė juosta, rodanti išmatuotą vertę. Skaitmeniniai multimetrai padarė analogiškus multimetrus pasenusiais, nes dabar jie yra pigesni, tikslesni ir fiziškai tvirtesni.\n\tPrieš naudodami būtinai perskaitykite instrukcijas, pateiktas kartu su jūsų multimetru.</string>
    <string name="gen_desk">\t <b>Elektros generatorius</b> yra įtaisas, kuris paverčia mechaninę energiją elektros energija. Generatorius priverčia elektronus tekėti per išorinę elektros grandinę. Jis yra šiek tiek analogiškas vandens siurbliui, kuris sukuria vandens srautą, bet nesudaro vandens viduje. Mechaninės energijos šaltinis, pagrindinis variklis, gali būti stūmoklinis arba turbininis garo variklis, pro turbiną ar vandens ratą krentantis vanduo, vidaus degimo variklis, vėjo turbina, rankinis alkūninis velenas, suspaustas oras ar bet kuris kitas mechaninės energijos šaltinis.\n\tDvi pagrindines elektros mašinos dalis galima apibūdinti tiek mechaniniu, tiek elektriniu požiūriu. Mechaniniu požiūriu rotorius yra besisukanti dalis, o statorius yra nejudanti elektros mašinos dalis. Elektrine prasme, armatūra yra elektros energiją gaminantis komponentas, o laukas - elektros mašinos magnetinio lauko komponentas. Armatūra gali būti ant rotoriaus arba statoriaus. Magnetinį lauką gali tiek elektromagnetai, tiek nuolatiniai magnetai, sumontuoti ant rotoriaus arba statoriaus. Generatoriai skirstomi į du tipus: kintamosios srovės ir nuolatinės srovės generatoriai.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Šiuo metu yra šios elektros energijos gamybos rūšys: \n ● Hidroelektrinė - pramonė, kuri elektros energijai gaminti naudoja vandens srauto kinetinę energiją. \n ● Šiluminės energijos pramonė - pramonė, naudojanti iškastinio kuro deginimo šiluminę energiją\n ● Branduolinė energija yra pramonė, kurioje šiluminė energija išsiskiria dėl branduolinės reakcijos branduoliniame reaktoriuje. \n ● Alternatyvi energetika: \n- Saulės energija \n- Vėjo energija \n- Geoterminė energija (žemės šilumos naudojimas) \n- Vandenilio energija</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Plakatai ir ženklai elektros saugos</b> yra naudojamas įspėti apie elektros smūgio pavojų, uždrausti Susisiekite su perjungimo įrangą, nustatyti darbo vietoje, ir tt \n \tPlakatai yra nešiojamas ir yra suskirstyti į įspėjimas, draudžiantį nurodomojo ir orientaciniai. \n \tPlakatus ir iškabas rekomenduojama daryti iš elektros izoliacinių medžiagų. Metalinius plakatus leidžiama naudoti atviroms elektros instaliacijoms.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tSkirtumas tarp šios schemos ir ankstesnės yra tas, kad norint pakeisti variklio sukimosi kryptį nereikia kaskart spausti „Stop“ mygtuko.</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Elektriniai matavimo prietaisai</b> - prietaisų klasė, naudojama įvairiems elektriniams dydžiams matuoti.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t <b> Ampermetras</b> - prietaisas srovės matavimui ampere (mikroamperais, miliamperais, amperais arba kilampampais). Ampermetras nuosekliai jungiamas elektros grandinėje, kurios srovė matuojama. Ampermetro vidinė varža turėtų būti minimali, kad nepaveiktų bandomo objekto.\n\tNorint padidinti matavimo ribą, ampermetre yra šuntas (nuolatinės ir kintamosios srovės), srovės transformatorius (tik kintamosios srovės) arba magnetinis stiprintuvas (nuolatinės srovės grandinėms). \n \tPagal konstrukciją ampermetrai skirstomi į: \n ● ampermetrus be elektroninių grandinių ir su rodyklės indikatoriumi \n ● ampermetrus su elektroninėmis grandinėmis ir naudojant rodyklės indikatorių \n ● su skaitmeniniu indikatoriumi</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analoginiai voltmetrai juda rodyklę skalėje proporcingai grandinės įtampai; skaitmeniniai voltmetrai pateikia skaitmeninį įtampos rodymą naudodami analoginį-skaitmeninį keitiklį. Voltmetrai gaminami įvairiausiais stiliais. Instrumentai, nuolat sumontuoti skydelyje, naudojami generatoriams ar kitiems stacionariems aparatams stebėti. Nešiojamieji prietaisai, paprastai įrengti taip pat matuoti srovę ir varžą multimetro pavidalu, yra standartiniai bandymo prietaisai, naudojami atliekant elektrinius ir elektroninius darbus. \n\tPagal veikimo principą voltmetrai skirstomi į: \n ● Elektromechaniniai - magnetoelektriniai, elektromagnetiniai, elektrodinaminiai, elektrostatiniai, lygintuvai, termoelektriniai \n ● Elektroniniai - analoginiai ir skaitmeniniai \nPagal susitarimą: \n ● Kintamoji srovė \n ● Nuolatinė srovė \n ● Fazė jautrus \n ● impulsas \n ● selektyvus \n ● universalus \npagal dizainą ir taikymo būdą: \n ● skirstomasis skydelis \n ● nešiojamas \n ● stacionarus</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmetras</b> yra prietaisas, naudojamas matuoti elektros potencialo skirtumą tarp dviejų elektros grandinės taškų. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Omometras</b> yra matavimo prietaisas, skirtas elektrinėms aktyviosioms varžoms nustatyti. Paprastai matavimas atliekamas nuolatine srove, tačiau kai kurie elektroniniai omometrai gali išmatuoti kintamą srovę. Ohmmetrai skiriasi išmatuotų varžų diapazonais: megohmetrai, gigaohmetrai, teraohmetrai, miliometrai, mikroohmetrai.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Pagal konstrukciją ir taikymo būdą: \n ● Skirstomasis skydelis \n ● Laboratorija \n ● Nešiojamas \n Pagal veikimo principą: \n ● Magnetoelektrinis - su magnetoelektriniu matuokliu arba magnetoelektriniu ratiometru (megohmetrais) \n ● Elektroninis - analoginis arba skaitmeninis</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t <b>Elektros skaitiklis</b> yra prietaisas, kuris matuoja elektros energijos kiekį, sunaudotą gyvenamojoje vietoje, įmonėje ar elektriniu prietaisu.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Atsparumas matavimo diapazonas \n● Leistina paklaida ar tikslumo klasė \n● įtampa prietaiso gnybtų</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElektros įmonės atsiskaitymo ir stebėjimo tikslais naudojasi klientų patalpose sumontuotais elektros skaitikliais. Paprastai jie kalibruojami atsiskaitymo vienetais, dažniausiai kilovatvalandė (kWh). Jie paprastai skaitomi kartą per kiekvieną atsiskaitymo laikotarpį.\t\npavyzdys: 2,5 kW galios elektrinė viryklė per 30 minučių sunaudoja iš elektros tinklo ir virsta šiluma 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Apkabos matuoklis</b> - prietaisas, skirtas matuoti srovę nenutraukiant grandinės ir be jo kontakto su elektra.\n\tŠiuolaikinių spaustukų skaitiklių veikimo principas yra pagrįstas tiesioginiu magnetinio lauko, kurį generuoja srovė laidininke aplink laidininką, matavimu naudojant Hall jutiklį ir leidžia matuoti savavališkos formos srovę, įskaitant nuolatinę.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Srovės matavimas nepertraukiant matuojamos grandinės. \n ● Paprasto matavimo galimybė aukštos įtampos grandinėse (iki 10 kV). \n ● Galimybė išmatuoti labai didelio stiprumo srovę (tai yra fiziškai neįmanoma įprastiems ampermetrams, nuosekliai prijungtiems atviroje grandinėje). \n ● Prietaiso kompaktiškumas.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Žemo tikslumo klasė (2,0–3,0). \n ● Tam tikra rodmenų priklausomybė nuo srovės laidininko padėties spaustuko magnetinės grandinės lange. \n ● Nebrangių modelių rodmenų iškraipymas dėl matuojamos srovės aukštesnių harmonikų ir matuojamos srovės dažnio pokyčių, nes prietaisas teisingus rodmenis pateikia tik su sinusine srove (viena iš to priežasčių yra naudojimas kaip skaitiklis - magnetoelektrinė sistema su ištaisymu). Šiuolaikiniuose elektroniniuose prietaisuose šį trūkumą kompensuoja grandinė arba programinė įranga.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Magnetiniai starteriai</b> yra elektros prietaisai, naudojami įvairioms galios apkrovoms valdyti (vandens šildytuvai, elektros varikliai, indukcinės krosnys, ventiliatoriai ir kt.). Jų veikimo principas yra pagrįstas grandinės atidarymu ir uždarymu pašalinant arba pritaikant elektromagnetinės ritės įtampą.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Starteris gali būti komplektuojamas su tokiais papildomais įtaisais kaip: \n1. Šiluminė relė avariniam variklio išjungimui \n2. Papildoma silpnosios srovės kontaktų grupė (arba grupės), naudojama valdymo grandinėse \n3. Paleidimo ir sustabdymo mygtukai \n4 Avarinio išjungimo įtaisas nutrūkus vienai iš trifazių elektros variklių maitinimo tinklo fazių.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tPaprastai starteriai valdomi dviem stūmoklių jungikliais, „paleidimo“ jungikliu, kuris paprastai yra išjungtas (ty „push-to-make“) ir „stop“ jungikliu, kuris paprastai yra įjungtas (ty „push-to-break“).\n\tKai variklis neveikia, nors ir yra tinklo įtampa, starteris ar variklis neima srovės.\n\tPaspaudus mygtuką „Pradėti“, variklis nėra tiesiogiai maitinamas, veikiau kontaktoriaus elektromagnetas. Tada įsijungia kontaktoriaus magnetinis jungiklis, vienu metu perjungiantis srovę į variklį ir užtikrinantis savaiminę srovę, kad išlaikytų savo būseną. Taigi atleidus paleidimo mygtuką, magnetinis jungiklis lieka įjungtas, o variklis veikia.\n\tPaspaudus mygtuką „sustabdyti“, nutrūksta kontaktoriaus grandinė, kuri išjungia jo elektromagnetą ir taip nutraukia variklio srovę.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Elektros srovė</b> yra įkrautų dalelių, tokių kaip elektronai ar jonai, srautas, judantis per elektros laidininką ar erdvę. Jis matuojamas kaip grynasis elektros krūvio srautas pro regioną.\n\tElektros srovė reikalinga namams ir gatvėms apšviesti, buitinės ir pramoninės įrangos darbingumui, elektros transporto judėjimui ir kt.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tElektros srovės SI vienetas yra amperas arba amperis, kuris yra elektros krūvio srautas per paviršių vieno kulono per sekundę greičiu. Amperas (simbolis: A) yra SI bazinis vienetas. Elektros srovė matuojama naudojant prietaisą, vadinamą ampermetru.</string>
    <string name="i_1">, kur I yra srovė per laidininką amperų vienetais, V yra potencialo skirtumas, išmatuotas per laidininką voltų vienetais, o R - laidininko varža omų vienetais.\n\tKonkrečiau, Ohmo įstatymas teigia, kad R šiame santykyje yra pastovus, nepriklausomas nuo srovės.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Elektrinė varža</b> yra fizinis dydis, apibūdinantis laidininko savybę užkirsti kelią elektros srovės praeinamumui, ir yra lygus laidininko galuose esančios įtampos ir juo tekančios srovės santykiui. \nAtsparumą galima apskaičiuoti pagal formulę:</string>
    <string name="nr">, kur \n <b> R</b> - varža, omas. \n <b> U</b> - potencialo skirtumas (įtampa) laidininko galuose, V. \n <b> I</b> - srovės stipris, A.</string>
    <string name="nr_2">, kur <b>I</b> yra srovė per laidininką amperų vienetais,<b>U</b> - laidininko išmatuota įtampa voltų vienetais, o <b>R</b> - laidininko varža omų vienetais.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, kur \n <b> F</b> yra Kulono jėga \n <b> q1</b> yra pirmojo kūno krūvis \n <b> q2</b> yra antrojo krūvio krūvis \n <b> r</b> - atstumas tarp krūvių</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, kur \n <b> Q</b> yra laidininko išleidžiamos šilumos kiekis su srove, J \n <b> I</b> - srovė laidininke, A \n <b> R</b> - laidininko elektrinė varža, omai \n <b> t</b> - srovės srautas laikai</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Ohmo</b> įstatyme teigiama, kad srovė per laidininką tarp dviejų taškų yra tiesiogiai proporcinga įtampai abiejuose taškuose. Pristatant proporcingumo, pasipriešinimo konstantą, gaunama įprasta matematinė lygtis, apibūdinanti šį ryšį:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tSrovė yra tiesiogiai proporcinga įtampai ir atvirkščiai proporcinga elektrinei varžai.</string>
    <string name="sopr_tv">Varža</string>
    <string name="tok_tv">Elektros srovė</string>
    <string name="napr_tv">Įtampa</string>
    <string name="Mosh_tv">Galia</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tGrandinės pertraukiklis yra pagrįstas terminiais arba elektromagnetiniais principais. Beveik visi šiuolaikiniai automatiniai jungikliai naudoja abu šiuos principus vienu metu.\n\tŠiluminė apsauga leidžia nustatyti ilgalaikį didžiausios leistinos srovės vertės viršijimą. Jei atsiranda perteklius, bimetalinė plokštė <b>(1)</b> deformuojasi, suaktyvindama atleidimą, o tai savo ruožtu atidaro elektros grandinę.\n\t Elektromagnetinis atleidimas<b>(2)</b> reaguoja į staigų srovės padidėjimą, pavyzdžiui, kaip trumpojo jungimo atveju.\n\tIšjungiklio laikas ir greitis nurodomi pagal prietaiso pase esančią laiko ir srovės charakteristiką.</string>
    <string name="vidii">Tipai</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Elektros galia</b> - tai greitis per laiko vienetą, kuriuo elektros energija perduodama elektros grandine.\n\tElektros energiją paprastai gamina elektros generatoriai, tačiau ji taip pat gali būti tiekiama iš tokių šaltinių kaip elektros baterijos. Jį įmonėms ir namams paprastai tiekia elektros energijos pramonė per elektros tinklą.\n\tElektros energija gali būti tiekiama dideliais atstumais perdavimo linijomis ir naudojama labai efektyviai tokioms reikmėms kaip judėjimas, šviesa ar šiluma.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trifazis \n ● vienfazis \n ● įtampos relės lizdas \n ● kaip pratęsimo laidas</string>
    <string name="rele_principp">\tŠiuolaikinės įtampos relės gali turėti daugybę nustatymų. Apsvarstykite pagrindinį veikimo principą: kai tik mikrovaldiklis užregistruoja įtampos nuokrypį nuo nustatytos vertės, suveikia elektromagnetinė relė, kuri savo ruožtu atidaro elektros grandinę. Jei įtampa atstatoma, taip pat atkuriamas energijos tiekimas vartotojams.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tKai kuriais atvejais 6-oji juosta gali rodyti rezistoriaus patikimumą. Šiuo atveju jis yra 1,5 karto platesnis nei pagrindiniai. Patikimumas nurodomas kaip prekės gedimo procentas per 1000 darbo valandų. \n \t Ruda 1% \n \t Raudona 0,1% \n \t Oranžinė 0,01% \n \t Geltona 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI galios vienetas \n [P] = 1 W (vatas)</string>
    <string name="d"><u>Nuolatinės srovės (nuolatinės srovės) galia</u></string>
    <string name="dsa">\tKadangi srovės ir įtampos vertės yra bet kada pastovios ir lygios momentinėms vertėms, galią apskaičiuoti pagal formulę</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>kintamosios srovės (AC), elektros energijos</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Aktyvioji galia</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, vatas (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reaktyvioji galia</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Tariamoji galia</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, kur <b>V</b> yra įtampa, <b>J</b> yra darbas arba energija džauliais, <b>C</b> - krūvis kulonuose</string>
    <string name="napr_desk_2">Įtampos arba elektrinio potencialo skirtumas simboliškai žymimas byV, supaprastintu V arba U, pavyzdžiui, Ohmo ar Kirchhoffo grandinių dėsnių kontekste.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tSąvoka <i> įtampos</i> buvo įvestas Georg Ohm nuo 1827 popieriaus, kuris siūlomas hidrodinaminis modelis elektros srovės paaiškinti Omo empirinių įstatymą atrado 1826: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Elektrinė įtampa</b> yra elektrinio potencialo skirtumas tarp dviejų taškų, kuris apibrėžiamas kaip darbas, reikalingas vienam įkrovos vienetui, kad bandomasis krūvis būtų perkeltas tarp dviejų taškų. Tarptautinėje matavimo vienetų sistemoje išvestinis įtampos vienetas (potencialų skirtumas) vadinamas voltu.\n\tSI vienetais darbas už įkrovos vienetą išreiškiamas džauliais kulonui, kur 1 voltas = 1 džaulis (darbo) vienam 1 kulonui (įkrovos).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tLaidininkai tarp įtampos šaltinio ir apkrovos vadinami linijomis, o įtampa tarp bet kurių dviejų linijų - linijos įtampa. Įtampa, išmatuota tarp bet kurios linijos ir neutralios, vadinama fazine įtampa. Pavyzdžiui, teikiant 208/120 voltų paslaugą, linijos įtampa yra 208 voltai, o fazės įtampa yra 120 voltų.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tPrisukama jungtis leidžia saugiai laikyti laidus kartu. Tai taip pat leidžia jums prijungti vario ir aliuminio laidus, svarbiausia yra uždėti poveržles tarp laidininkų.</string>
    <string name="pods_desk">\t <b>Pastotė</b> yra elektros energijos gamybos, perdavimo ir paskirstymo sistemos dalis. Pastotės transformuoja įtampą nuo aukštos iki mažos arba atvirkštinės, arba atlieka bet kurią iš kitų svarbių funkcijų. Tarp elektros stoties ir vartotojo elektros energija gali tekėti per kelias pastotes, esant skirtingiems įtampos lygiams. Pastotėje gali būti transformatoriai, skirti keisti įtampos lygius tarp aukštos perdavimo įtampos ir žemesnės paskirstymo įtampos arba sujungiant dvi skirtingas perdavimo įtampas.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tPastotė su pakopiniais transformatoriais padidina įtampą ir atitinkamai sumažina srovę, o pakopinė pastotė sumažina išėjimo įtampą, o srovė proporcingai didėja. \n <i> Kodėl reikia didinti įtampą?</i> \n \tNorint žymiai sutaupyti elektros perdavimo linijose naudojamą metalą ir sumažinti aktyviosios varžos nuostolius, kyla poreikis padidinti perduodamą įtampą. Reikiamą laidų skerspjūvio plotą lemia praeinančios srovės stiprumas ir vainikinių iškrovų nebuvimas. Prarandamosios srovės stiprumo sumažėjimas reiškia energijos nuostolių sumažėjimą, kuris tiesiogiai priklauso nuo dabartinės stiprumo kvadratinės priklausomybės.</string>
    <string name="n_n_n_n">● perdavimo pastotė\n● paskirstymo pastotė\n● kolektorinė\npastotė ● keitiklio pastotės\n● komutacinė stotis\n● traukos pastotė\n● mobilioji pastotė</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tTarptautinis standartas IEC 60446 „Žmogaus ir mašinos sąsajos pagrindiniai ir saugos principai, ženklinimas ir identifikavimas. Įrangos gnybtų, laidininkų gnybtų ir laidininkų identifikavimas“, apibrėžia pagrindinius elektros laidininkų atpažinimo pagal spalvas ar skaitmenis, pavyzdžiui, elektros paskirstymo laiduose, saugos principus. Standartas buvo atšauktas; ketvirtasis leidimas (IEC 60446: 2007) buvo sujungtas 2010 m. į penktąjį IEC 60445 leidimą kartu su ketvirtuoju leidimu IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tNepamirškite pasikliauti tik spalvų fazės, nulio ar žemės žymėjimu. Tikėtina, kad atlikdamas darbą specialistas negalėjo laikytis šio standarto. Tikėk, bet pasitikrink.</string>
    <string name="kirh">Pirmasis Kirchhoffo įstatymas</string>
    <string name="t_n_tg">\tAntrasis Kirchhoffo dėsnis teigia, kad visų įtampų, esančių aplink bet kurią uždarą grandinę grandinėje, suma turi būti lygi nuliui. Tai yra krūvio išsaugojimo ir energijos taupymo pasekmė.</string>
    <string name="kk">Antrasis Kirchhoffo įstatymas</string>
    <string name="ll">\tŠiame dėsnyje teigiama, kad bet kuriame elektros grandinės mazge (sankryžoje) srovių, tekančių į tą mazgą, suma lygi srovių, tekančių iš to mazgo, sumai.\n\tLygiavertis: Algebrinė srovių suma laidininkų tinkle, susitikusiame taške, yra lygi nuliui.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED juosta</b> yra šviesos šaltinis, pagrįstas šviesos diodais. Tai šviesos diodų modulis ant lanksčios plokštės, kurių šviesos diodai yra vienodai nutolę vienas nuo kito. Gamybos metu juosta suvyniojama į 1–30 m ilgio ritinius. Siekiant apriboti srovę per šviesos diodus, į elektros grandinę įvedami rezistoriai, jie taip pat montuojami ant juostos.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tJuostelės gali būti vienspalvės (raudonos, žalios, mėlynos, geltonos, baltos) arba įvairiaspalvės, su galimybe sukurti beveik bet kokį atspalvį. Balta šviesa taip pat būna įvairių atspalvių, ji gali būti šalta arba šilta (nuo 2700 K iki 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Ryšys</string>
    <string name="t_12_24_5">\tŠviesos diodų juosta veikia nuolatine srove, todėl turi būti prijungta prie pastovios įtampos, paprastai 12 V, rečiau - 24 V ir 5 V. Todėl juostos prijungimui reikalingas keitimo maitinimo šaltinis.\n\tTaigi, pavyzdžiui, 240 SMD 3014 juostos, kurios bendras ilgis yra 4 metrai, maitinimo blokas, kurio galia yra 24 W (vardinė juostos galia) * 4 m * 1,15 (saugos koeficientas) = 110,4 Reikės W.\n\tSklandžiam ryškumo valdymui ir spalvotų LED juostų švytėjimo spalvai naudojami valdikliai, kurių principas yra pakeisti šviesos diodų ryškumą kiekvienai spalvai atskirai.</string>
    <string name="pros_cons">Privalumai ir trūkumai</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Privalumai</b> \n ● Paprastas diegimas. \n ● Mažos eksploatacijos išlaidos. Kalbant apie šviesos srautą / eksploatacijos kainą, šviesos diodai yra vieni didžiausių. \n ● Patikimumas. Lyginant su tradicinėmis kaitrinėmis ir fluorescencinėmis lempomis, šviesos diodų tarnavimo laikas yra ilgesnis. \n ● Neribotas šviesos srauto padidėjimo potencialas, lyginant su taškiniais šaltiniais \n ● Gebėjimas įgyvendinti originalius dizaino sprendimus \n ● Gebėjimas pasirinkti norimą scenos spalvų toną naudojant RGB-LED juosteles su valdikliais \n ● Papildomos drėgmės nereikia neapsaugotos jungiamosios detalės naudojant vandeniui atsparias LED juostas ir maitinimo šaltinius \n ● Elektros sauga dėl žemos pačių juostų maitinimo įtampos (atsižvelgiant į maitinimo šaltinius su transformatoriais ir galvaninį tarpą tarp juostos maitinimo grandinių ir maitinimo šaltinių) tiekimo blokas). \n \n <b> - Trūkumai</b> \n ● RGB LED juostelės turi blogą spalvų perteikimo galimybę. Norėdami optimizuoti spalvų perteikimą, kambario savininkas turės įrengti daugiau apšvietimo elementų. \n ● Juostos struktūros negalima prijungti prie senų tvirtinimo elementų. Tai labai apriboja jo naudojimo apimtį.</string>
    <string name="princip">Kaip tai veikia</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Judesio jutiklio jungtis</string>
    <string name="podlk_dvyh">Dviejų judesio jutiklių prijungimas</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Judesio jutiklio prijungimas jungikliu</string>
    <string name="sootnosh">Kabelio skersmens ir skerspjūvio ploto santykis ir atvirkščiai</string>
    <string name="diametr">Skersmuo</string>
    <string name="sechenie">Skyrius</string>
    <string name="konst_dvigatel">Elektrinių variklių konstrukcija</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">klasifikacija</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElektros varikliai skirstomi į dvi pagrindines klasifikacijas: \n● kintamosios srovės varikliai \n● nuolatinės srovės varikliai \n \tkintamosios srovės varikliai skirstomi pagal veikimo principą: \n- asinchroniniai \n- sinchroniniai \n \tPagrindinis skirtumas yra tas, kad sinchroninėse mašinose pirmoji statoriaus magnetovaros jėgos juda rotoriaus greičiu (taigi pats rotorius sukasi statoriaus magnetinio lauko greičiu), o asinchroninėse mašinose visada yra skirtumas tarp rotoriaus ir rotoriaus sukimosi greičio. magnetinis laukas statoriuje (laukas sukasi greičiau nei rotorius).</string>
    <string name="formula">Formulė:</string>
    <string name="result">Rezultatas:</string>
    <string name="choose_formula">Pasirinkite formulę</string>
    <string name="cherez_cos_f">Per cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tTiek daug išvaizdos, tiek paskirties įrankių yra daug ir įvairių. Pažvelkime į dažniausiai pasitaikančius.</string>
    <string name="pros">Privalumai</string>
    <string name="cons">Trūkumai</string>
    <string name="kol_polos">Juostų skaičius</string>
    <string name="first_polosa">Pirma juosta</string>
    <string name="second_polosa">Antroji juosta</string>
    <string name="third_polosa">Trečia juosta</string>
    <string name="fourth_polosa">Ketvirta juosta</string>
    <string name="fifth_polosa">Penkta juosta</string>
    <string name="sixth_polosa">Šešta juosta</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Rezistoriaus patikimumas</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Rekomendacijos vengti trumpojo jungimo</string>
    <string name="recomend_1">● Į tinklą įdiekite automatinius jungiklius</string>
    <string name="recomend_2">● Nenaudokite pasenusios izoliacijos kabelių. \n ● Prieš atlikdami remonto darbus, tokius kaip gręžimas, pjovimas, kaltai, įsitikinkite, kad juose nėra laidų. \n ● Veikimo metu izoliuokite nereikalingus laidus, kad jie nesukeltų trumpojo jungimo. \n ● Pakeiskite pasenusius lizdus ir jungiklius, ypač jei jie kibirkščiuoja darbo metu. \n ● Venkite dirbti su laidais, jei jie yra maitinami. \n ● Pasirinkite tinkamą elektros prietaisų maitinimo laido dydį.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Jungiklis</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Liumenas</string>
    <string name="luksi">Liuksas</string>
    <string name="fffg">Magnetinio starterio atbulinės eigos jungimo schema</string>
    <string name="stop">Sustabdyti</string>
    <string name="to_left">Kairėje</string>
    <string name="to_right">Teisingai</string>
    <string name="shema_revers">Apverčiamojo magnetinio starterio su mechaninėmis jungtimis jungimo schema</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Iliustracinė lemputės įjungimo per magnetinį starterį schema</string>
    <string name="klass_magnit">Magnetinių starterių klasifikacija</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Atidarykite \nformulės skaičiuoklę</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Pagrindinės normalizuotos charakteristikos</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Rezistoriaus jungtis</string>
    <string name="soed_kond">Kondensatoriaus jungtis</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tKai elektros srovė praeina per laidininką, elektronai susiduria su laidininko atomais. Dėl šio susidūrimo elektros energija virsta šilumos energija, o laidininkas įkaista. Tam tikrą šilumos energiją galima rasti pagal Joule – Lenzo įstatymą.\n\t1831–1842 m. Joule J. ir, nepriklausomai nuo jo, Lenzas EH eksperimentiškai nustatė, kad išskiriamos šilumos kiekis nustatomas taip:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tĮstatymą pirmą kartą 1785 m. Atrado prancūzų fizikas Charlesas-Augustinas de Coulombas.\n\tElektrostatinės jėgos F dydis tarp dviejų taškinių krūvių q1 ir q2 yra tiesiogiai proporcingas krūvių dydžių sandaugai ir atvirkščiai proporcingas atstumo tarp jų kvadratui. Panašiai kaip krūviai atstumia vienas kitą, o priešingi krūviai traukia.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Dešinės rankos magnetinės indukcijos taisyklė</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tJei dešine ranka sugriebsite laidininką taip, kad išsikišęs nykštis nukreiptų srovės kryptį, likę pirštai parodys šios srovės sukurto lauko magnetinių indukcijos linijų, apgaubiančių laidininką, kryptį ir magnetinės indukcijos vektoriaus kryptis, nukreipta visur tangentiškai į šias linijas.</string>
    <string name="pravoi_2">Dešinės rankos taisyklė srovei laidininkui, judančiam magnetiniame lauke</string>
    <string name="prav_2">\tJei dešinės rankos delnas yra taip, kad į jį patektų magnetinio lauko jėgos linijos, o sulenktas nykštis būtų nukreiptas išilgai laidininko judesio, tada keturi ištiesti pirštai parodys indukcinės srovės kryptį.</string>
    <string name="t_90">\tJei krūvis juda, o magnetas yra ramybėje, jėgos krypčiai nustatyti taikoma kairės rankos taisyklė: „Jei kairė ranka pastatyta taip, kad magnetinio lauko linijos patektų į vidinę delno pusę statmenai jai ir keturi pirštai buvo nukreipti išilgai srovės (išilgai teigiamai įkrautos dalelės judėjimo arba prieš neigiamai įkrautos dalelės judėjimą), tada 90 ° atstumu laikomas nykštis rodo veikiančios Lorentzo arba Ampero jėgos kryptį \".</string>
    <string name="vtor_left">Antroji kairės rankos taisyklė</string>
    <string name="t_902">\tJei kairiosios rankos delną pastatysite taip, kad magnetinės indukcijos linijos patektų į vidinę delno pusę statmenai jai, o keturi pirštai būtų nukreipti išilgai srovės, tada 90 ° laikomas nykštis rodo veikiančios jėgos kryptį. nuo magnetinio lauko pusės iki laidininko su srove. Ši jėga vadinama Ampere jėga.</string>
    <string name="ewq">Pirmoji kairės rankos taisyklė</string>
    <string name="nazna">Tikslas</string>
    <string name="klasific_podst">Pastočių tipai</string>
    <string name="dsav">2 krypčių jungiklių schema</string>
    <string name="_1">1 jungiklis</string>
    <string name="_2">2 jungiklis</string>
    <string name="let_be_light">Tebūnie šviesa!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Laikas - srovės charakteristika</b> nustato automatinio jungiklio veikimo greitį, priklausomai nuo tekančios srovės. \n \tViršutinė grafiko kreivė apibūdina šalto prietaiso būseną, t.y., be išankstinės jo srovės, apatinė kreivė apibūdina prietaiso karštą būseną. \n \tToliau pateikiami B ir C tipo laiko ir srovės charakteristikų grafikų pavyzdžiai. Tikslius grafikus rasite konkretaus įrenginio pase.</string>
    <string name="t_1_1">\t Sąlyginio automatinio jungiklio atjungimo taškas (1,13 · In) visada rodomas diagramoje. Esant šiai srovei, automatinis jungiklis neišsijungs per 1 valandą. Pavyzdžiui, automatiniame jungiklyje, kurio vardinė srovė yra 16 A, kai per jį teka 1,13 In = 18,08 (A) srovė, jo šiluminis išsiskyrimas neveiks per 1 valandą. \n \t Taip pat yra automatinio jungiklio sąvoka „įprasta išjungimo srovė“ ir ji lygi 1,45 · In. Esant šiai srovei, automatinis jungiklis išsijungs ne ilgiau kaip per valandą. Taigi, automatinis jungiklis, kurio vardinė srovė yra 16A, išlaikys 23,2 A apkrovą ne ilgiau kaip 1 valandą. \n \t Iš to, kas išdėstyta pirmiau, galime daryti išvadą, kad automatinį jungiklį ir kabelio skerspjūvį reikia pasirinkti kuo atsakingiau.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Kaitinamoji lemputė</b>, yra elektrinis šviesos šaltinis su vielos gija, kaitinama tol, kol šviečia. Kad kaitinimo siūlelis būtų apsaugotas nuo oksidacijos, jis uždarytas į lemputę. Srovė tiekiama į kaitinamąjį siūlą gnybtais arba laidais, įmontuotais į stiklą. Lemputės lizdas suteikia mechaninę atramą ir elektros jungtis.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tKaitinamosios lemputės gaminamos įvairiausiais dydžiais, šviesos srautu ir įtampa, nuo 1,5 iki 300 voltų. Jie nereikalauja išorinės reguliavimo įrangos, turi mažas gamybos sąnaudas ir vienodai gerai veikia esant kintamai arba nuolatinei srovei. Todėl kaitrinė lemputė tapo plačiai naudojama buitiniame ir komerciniame apšvietime, nešiojamam apšvietimui, tokiam kaip stalo lempos, automobilių priekiniai žibintai ir žibintuvėliai, bei dekoratyviniam ir reklaminiam apšvietimui.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Stiklinė lemputė \n2 - Inertinės dujos \n3 - Volframo gija \n4, 5 - Kontaktinė viela \n6 - Atraminiai laidai \n7 - Stiklinis laikiklis / atrama \n8 - Pagrindo kontaktinė viela, saugiklis \n9 - Varžtiniai sriegiai \n10 - Izoliacija \n11 - Elektrinis kojų kontaktas</string>
    <string name="konstrykkcia">Statyba</string>
    <string name="princip_desk">\tKaitrinės lempos veikimo principas pagrįstas laidininko kaitinimo reiškiniu, kai per jį praeina elektros srovė. Prijungus prie maitinimo šaltinio volframo gija kaitinama iki aukštos temperatūros ir skleidžia šviesą. Kaitinimo siūlelio skleidžiamas šviesos srautas yra artimas natūraliai dienos šviesai, todėl ilgai naudojant jis nesukelia nepatogumų.\n\tPagrindinis kaitrinių lempų trūkumas yra mažas jų efektyvumas. Tik dešimtoji lempos sunaudojamos elektros energijos paverčiama matomu šviesos srautu. Didžioji šios energijos dalis paverčiama šilumine energija.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Kaip tai veikia</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Vienfazis skaitiklio pajungimas</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Trifazio skaitiklio tiesioginio sujungimo schema</string>
    <string name="sadvvv">Grandinė, skirta prijungti trifazį skaitiklį per srovės transformatorius</string>
    <string name="t_n_td">\tPrijungus transformatorių prie kintamosios srovės šaltinio, jo pirminėje apvijoje susidaro kintamasis magnetinis srautas. Jis perduodamas magnetine grandine į antrinę apviją, sukeldamas jose kintamą EMF (elektromotorinę jėgą). Jei antrinės apvijos grandinėje yra vartojimo įtaisas, atsiranda elektros srovė.\n\tPasirinkę reikiamą santykį tarp pirminės ir antrinės apvijų posūkių skaičiaus, galite padidinti arba sumažinti antrinės apvijos įtampą. Jei ant antrinės apvijos reikia gauti didesnę įtampą, nei tiekiama į pirminį, antrinės apvijos posūkių skaičius turi būti didesnis nei pirminio.</string>
    <string name="dc">Trifazio transformatoriaus apvijos prijungimo schemos</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Pagrindiniai lempučių tipai</string>
    <string name="_2klav">Dviejų mygtukų jungiklio schema</string>
    <string name="shema_na_odny">Vieno mygtuko jungiklio schema</string>
    <string name="bg">Paslėpti laidai</string>
    <string name="trp">\tJei kabelis turi dvigubą PVC izoliaciją, jis gali būti klojamas gipso viduje arba sienos grioveliuose, nenaudojant papildomos apsaugos. Paslėptų laidų negalima kloti įstrižai, leidžiamos tik vertikalios ir horizontalios linijos. Būtinai pasidarykite laidų schemą, kad ateityje nesugadintumėte kabelio gręždami ar kaldami nagus.</string>
    <string name="sdfghjk">\tNorėdami papildomai apsaugoti kabelius, paslėptus laidus galima išvedžioti gofruotuose vamzdžiuose.</string>
    <string name="fghjk">Laidai po grindimis</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKabelis išilgai grindų klojamas gofruotu būdu, tvirtinamas laikikliais arba spaustukais ir užpilamas betoniniu lygintuvu. Betono arba cemento-smėlio lygintuvo storis virš gofruotės turėtų būti nuo 3 iki 5 cm.</string>
    <string name="njm">Atviri laidai</string>
    <string name="vbnm">\tKabelį su dviguba izoliacija leidžiama tvirtinti ant sienų, pagamintų iš nedegios medžiagos, paviršiaus be papildomos apsaugos. \n \tAnt sienų, pagamintų iš degių medžiagų, kabelius galite kloti iš PVC gofruotės, cokolių, PVC kabelių kanalų, metalinių žarnų ir metalinių vamzdžių arba ant izoliatorių.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Pagrindinės paskirstymo lentos pavyzdys</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Buto prietaisų skydelio schemos pavyzdys</string>
    <string name="elshit_7">\tVidinių laidų montavimas skirstomojoje skydelyje atliekamas naudojant lanksčią vielą, kurios skerspjūvis yra nuo 2,5 iki 6 kv. Lanksčios vielos galai turi būti užrišti specialiais įvorėmis. Antgaliai gali būti skirti vienai vielai arba dviem. Įvorų užspaudimui reikia naudoti presinius žandikaulius. Elektrinių jungiklių, esančių toje pačioje eilėje, jungimas yra patogiausias naudojant šukos šynas.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - šukos šyna; 2 - gofruota viela su dviguba įvore; 3 - spausti žnyples</string>
    <string name="vcx">Apšvietimo impulsinės relės jungties schema</string>
    <string name="gfd">\tPaspaudus mygtuką, lemputė užsidega, vėl paspaudus bet kurį mygtuką, ji išsijungia. Principas yra tas pats kaip ir grandinėje su perėjimo jungikliais, tik šiuo atveju sumažėja kabelio kaina ir supaprastinamas montavimas.</string>
    <string name="plavk_desk">\tElektronikos ir elektrotechnikos srityje saugiklis yra elektrinis saugos įtaisas, veikiantis apsaugant elektros grandinę nuo viršsrovės. Esminis jo komponentas yra metalinė viela arba juosta, kuri ištirpsta, kai per ją teka per daug srovės, tuo sustabdydama arba nutraukdama srovę. Tai aukojimo priemonė; įjungus saugiklį, jis yra atviras, jį reikia pakeisti arba prijungti iš naujo, atsižvelgiant į tipą.</string>
    <string name="sd">schematinis žymėjimas</string>
    <string name="bn">\t Saugiklis yra silpniausia apsaugotos elektros grandinės sekcija, veikianti avariniu režimu, tokiu būdu nutraukdama grandinę ir užkertant kelią tolesniam vertingų elektros grandinės elementų sunaikinimui dėl aukštos temperatūros, kurią sukelia per didelis srovės stiprumas.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1 - Ašmenų saugiklis \n2- Mažos galios įrenginių saugiklis \n \n \t Pagrindiniai saugiklio elementai yra šie: saugiklis (lydusis elementas), dėklas, kuriame sumontuotas saugiklis ir kurį galima pakeisti perdegimo atveju silpnos srovės saugikliai, saugiklis nėra keičiamas, dizainas yra vienkartinis, o suveikus, visas saugiklis laikiklyje yra pakeistas). \n \t Lydomasis užtaisas kasetės viduje dedamas į specialią lankinę terpę (pavyzdžiui, kvarcinį smėlį), kuri perdegus saugiklio jungčiai intensyviai atvėsina ir dejonizuoja elektros lanką, neleisdama plazmai išbėgti pro korpusą. Kai kurių tipų saugikliams kūnas yra pagamintas iš dujas generuojančios medžiagos (pavyzdžiui, pluošto), esant lankinio šiluminiam poveikiui, vyksta intensyvios dujų evoliucijos, susidariusios dujos prisideda prie kūno viduje esančio lanko gesinimo.</string>
    <string name="fdsv">\tAutomatinis grandinės pjoviklis skirtas apsaugoti elektros tinklus nuo perkrovos ir trumpojo jungimo. Atėjo pakeisti įprastą saugiklį. Jis yra daugkartinio naudojimo ir suaktyvinus jo keisti nereikia.</string>
    <string name="fghj">\tAutomatiniai ir įprasti saugiklių pjaustytuvai jau praeityje. Patartina juos pakeisti automatais.</string>
    <string name="syp">\tPotencialų išlyginimas naudojamas elektros laidų komponentams tarp laidžių sukurti, siekiant potencialios lygybės. Be to, laidus ryšys užtikrina dviejų kūnų ar komponentų krūvių skirtumų išlyginimą. Visi apsauginiai laidininkai ir potencialų išlyginimo laidininkai sujungiami prie pagrindinio įžeminimo strypo (PE baro) ir yra įžeminimo laidininku prijungti prie pamatų įžeminimo (plieninė armatūra betoninėse plokštėse).\n\tŠis potencialo išlyginimas gali atlikti dvi skirtingas mašinos elektros instaliacijos užduotis:\n\t1. Apsauga\n\tAsmeninė apsauga nuo elektros smūgio, įvykus mašinos ar sistemos gedimui, naudojant apsauginę laidininkų sistemą.\n\t2. Funkcinio potencialo išlyginimas\n\tSiekiant užkirsti kelią gedimams (dėl skydo gedimų) ir pagerinti jautrių elektroninių komponentų elektromagnetinį suderinamumą (EMS).</string>
    <string name="osyp"><b>Jo negalima naudoti įžeminimo sistemoje TN-C.\nTinklas turi turėti atskirus apsauginius (PE) ir nulinius (N) laidininkus.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t RCD neturi savo apsaugos nuo trumpojo jungimo ir perkrovų, todėl su juo būtina nuosekliai įtraukti automatinį jungiklį.</string>
    <string name="tabl_sootn">RCD ir automatinių jungiklių vardinių srovių santykio lentelė.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO nereikia papildomos apsaugos nuo automatinio jungiklio.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teorija</string>
    <string name="schemas">Schemos</string>
    <string name="calc">Skaičiuoklės</string>
    <string name="tests">Testavimas</string>
    <string name="community">Bendruomenė</string>
    <string name="press">Paspauskite dar kartą, kad išeitumėte</string>
    <string name="base">Pagrindinės sąvokos</string>
    <string name="osn">Pagrindiniai terminai</string>
    <string name="zakip">Įstatymai ir kiti teisės aktai</string>
    <string name="vvc">Lygiagretus ir nuoseklus jungimas</string>
    <string name="elbez">Elektros sauga</string>
    <string name="light">Apšvietimas</string>
    <string name="kabipro">Kabelis ir laidai</string>
    <string name="elsh">Skirstomoji lenta</string>
    <string name="podst">Elektrinės ir pastotės</string>
    <string name="elizmp">Elektriniai matavimo prietaisai</string>
    <string name="elmehpr">Elektriniai keitikliai</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Įžeminimas</string>
    <string name="kz">Trumpas sujungimas</string>
    <string name="ystr">Apsaugos ir automatikos įtaisai</string>
    <string name="zaship">IP kodas</string>
    <string name="vrtok">Laiko ir srovės charakteristika</string>
    <string name="ins">Įrankiai</string>
    <string name="remo">Rozečių remontas</string>
    <string name="nap">Įtampa</string>
    <string name="tok">Elektros srovė</string>
    <string name="s">Varža</string>
    <string name="mosh">Galia</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Elektroninės grandinės simboliai</string>
    <string name="vikl">Jungikliai (1 ir 2 mygtukai)</string>
    <string name="proh">Perėjimo jungiklių schemos</string>
    <string name="datdv">Judesio jutiklis</string>
    <string name="imp">Impulsinė relė</string>
    <string name="els">Elektros skaitiklis</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Nuoseklus rezistorių jungimas</string>
    <string name="pols">Lygiagretus rezistorių jungimas</string>
    <string name="h">Rezistorių spalvinis žymėjimas</string>
    <string name="kj">Skersmuo-pjūvis</string>
    <string name="mb">Pagrindinės formulės</string>
    <string name="kjvc">Omo skaičiuoklė</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Grandinės pertraukiklis</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Įtampos stebėjimo relė</string>
    <string name="magn">Magnetinis paleidėjas</string>
    <string name="fds">Saugikliai</string>
    <string name="vc">Automatinis saugiklis</string>
    <string name="bcf">Kaitrinė lemputė</string>
    <string name="bvf">Žibintų tipai</string>
    <string name="g">Lemputės lizdai ir pagrindai</string>
    <string name="k">Liumenas ir liuksas</string>
    <string name="ghj">Spalvos temperatūra</string>
    <string name="gh">LED juosta</string>
    <string name="fbg">Vielos spalva</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Kabelių ir laidų tipai</string>
    <string name="nbfvg">Laidinis sujungimas</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Įžeminimo sistemos tipai</string>
    <string name="olkug">Potencialo išlyginimo sistema</string>
    <string name="kjoi">Pateikite atsiliepimą</string>
    <string name="close">Uždaryti</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektriniai saugos ženklai</string>
    <string name="voltmetr">Voltmetras</string>
    <string name="switchers">Jungikliai</string>
    <string name="vidi">Lempos tipai</string>
    <string name="trans">Transformatorius</string>
    <string name="tokoizm">Srovės replės</string>
    <string name="sredstv">Apsaugos</string>
    <string name="posledov">Nuoseklus jungimas</string>
    <string name="paralll">Lygiagretus jungimas</string>
    <string name="hjk">Dešinės rankos taisyklės</string>
    <string name="vd">Kairės rankos taisyklės</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organizaciniai ir techniniai renginiai</string>
    <string name="ohmmetr">Ommetras</string>
    <string name="zakohm">Omo dėsnis</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">AAP testavimo normos ir terminai</string>
    <string name="mult">Multimetras</string>
    <string name="zakkyl">Kulono dėsnis</string>
    <string name="cxz">Prietaisų klasės</string>
    <string name="prakirh">Kirchhofo dėsniai</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenzo dėsnis</string>
    <string name="vidiinstr">Įrankių tipai</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generatorius</string>
    <string name="kosfi">Kosinusas φ visada yra mažesnis arba lygus 1</string>
    <string name="formula_formate">Formulė: %1$s</string>
    <string name="elza">Elektrinė apsauginė įranga</string>
    <string name="eldv">Elektrinis variklis</string>
    <string name="amperme">Ampermetras</string>
    <string name="dsf">Kintama srovė (AC)</string>
    <string name="zxc">Elektros srovė, kuri reguliariai keičia savo kryptį daug kartų per sekundę.</string>
    <string name="av">Ampermetras</string>
    <string name="av2">Elektros srovės amperais matavimo prietaisas. Ampermetrai visada jungiami nuosekliai su bandoma grandine.</string>
    <string name="qq1">Pajėgumas</string>
    <string name="qq2">Didžiausias elektros srovės kiekis, kurį gali laidininkas ar įrenginys, prieš patirdamas betarpišką ar laipsnišką gedimą.</string>
    <string name="qq3">Ampero valanda (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Baterijos talpos matavimo vienetas. Jis gaunamas padauginus srovę (amperais) iš laiko (valandomis), per kurį srovė teka. Pavyzdžiui, sakoma, kad baterija, teikianti 5 amperus 20 valandų, tiekia 100 amperų valandas.</string>
    <string name="qq5">Amperas (A)</string>
    <string name="qqq6">Grandinėje tekančios elektros srovės stiprumo matavimo vienetas. Viena amperė yra lygi dabartiniam vieno kulono srautui per sekundę.</string>
    <string name="qqq7">Akivaizdi jėga</string>
    <string name="qewq">Matuojama voltų amperais (VA). Akivaizdi galia yra vidutinės ir vidutinės įtampos sandauga.</string>
    <string name="qwefd">Armatūra</string>
    <string name="fcc">Kilnojamoji generatoriaus ar variklio dalis. Jį sudaro laidininkai, kurie sukasi per magnetinį lauką, kad suteiktų įtampą ar jėgą elektromagnetinės indukcijos būdu. Generatoriaus reguliatorių pasukami taškai dar vadinami armatūromis.</string>
    <string name="cdxs">Talpa</string>
    <string name="vcxcv">Kūno galimybė kaupti elektrinį krūvį. Matuojamas faradais kaip objekto elektrinio krūvio (Q, matuojamas kulonais) ir objekto įtampos (V, matuojamas voltais) santykis.</string>
    <string name="vcxd">Kondensatorius</string>
    <string name="zxcv">Įrenginys, naudojamas elektriniam krūviui kaupti, susidedantis iš vienos ar kelių izoliatorių atskirtų laidininkų porų. Paprastai naudojamas filtruojant įtampos šuolius.</string>
    <string name="di1">Grandinė</string>
    <string name="di2">Uždaras kelias, kuriame teka įtampos ar srovės šaltinio elektronai. Grandinės gali būti nuosekliai, lygiagrečiai arba bet kokiu šių dviejų deriniu.</string>
    <string name="do1">Grandinės pertraukiklis</string>
    <string name="do2">Automatinis įtaisas, skirtas sustabdyti srovės srautą elektros grandinėje. Norėdami atkurti paslaugą, ištaisius pertekliaus ar gedimo priežastį, automatinis jungiklis turi būti nustatytas iš naujo (uždarytas). Automatiniai jungikliai naudojami kartu su apsauginėmis relėmis, siekiant apsaugoti grandines nuo gedimų.</string>
    <string name="e1">Dirigentas</string>
    <string name="e2">Bet kokia medžiaga, kurioje elektros srovė gali laisvai tekėti. Laidžios medžiagos, tokios kaip metalai, pasižymi santykinai mažu atsparumu. Varis ir aliuminio viela yra labiausiai paplitę laidininkai.</string>
    <string name="q1">Korona</string>
    <string name="q2">Vainikinė iškrova yra elektros iškrova, kurią sukelia jonizuojantis skystis, pvz., Oras, supantis laidų, kurie yra įkrauti, elektrinę. Savaiminiai vainikinių išmetimai natūraliai vyksta aukštos įtampos sistemose, nebent stengiamasi apriboti elektrinio lauko stiprumą.</string>
    <string name="w1">Elektros srovė (I)</string>
    <string name="w2">Elektrinio krūvio srautas per laidininką. Elektros srovę galima palyginti su vandens srautu vamzdyje. Matuojama amperais.</string>
    <string name="r1">Ciklas</string>
    <string name="r2">Kintamos elektros sinusinės bangos pokytis nuo nulio iki teigiamos smailės iki nulio į neigiamą smailę ir atgal į nulį.</string>
    <string name="t1">Paklausa</string>
    <string name="t2">Vidutinė galios ar susijusio kiekio vertė per tam tikrą laikotarpį.</string>
    <string name="y1">Dielektrinė konstanta</string>
    <string name="y2">Dydis, matuojantis medžiagos gebėjimą kaupti elektros energiją elektriniame lauke.</string>
    <string name="y3">Dielektrinė jėga</string>
    <string name="y4">Didžiausias elektrinis laukas, kurį gryna medžiaga gali atlaikyti idealiomis sąlygomis, nesugedusi.</string>
    <string name="y5">Diodas</string>
    <string name="y6">Puslaidininkinis įtaisas su dviem gnybtais, paprastai leidžiantis srovę tekėti tik viena kryptimi. Diodai leidžia srovei tekėti, kai anodas yra teigiamas katodo atžvilgiu.</string>
    <string name="u1">Nuolatinė srovė (DC)</string>
    <string name="u2">Elektros srovė, tekanti tik viena kryptimi.</string>
    <string name="i1">Elektrolitas</string>
    <string name="i2">Bet kuri medžiaga, kuri tirpale yra skaidoma į jonus ir todėl yra pajėgi praleisti elektros srovę. Sieros rūgšties ir vandens tirpalas akumuliatoriuose yra elektrolitas.</string>
    <string name="o1">Elektromotorinė jėga</string>
    <string name="o2">Potencialo skirtumas, dėl kurio atsiranda elektros srovė. Matuojama voltais.</string>
    <string name="p1">Elektronas</string>
    <string name="p2">Mažytė dalelė, besisukanti aplink atomo branduolį. Jis turi neigiamą elektros krūvį.</string>
    <string name="a1">Elektronų teorija</string>
    <string name="a2">Teorija, paaiškinanti elektros energijos pobūdį ir „laisvųjų“ elektronų mainus tarp laidininko atomų. Jis taip pat naudojamas kaip viena teorija paaiškinti srovės srauto kryptį grandinėje.</string>
    <string name="s1">Faradas</string>
    <string name="s2">Talpos matavimo vienetas. Vienas faradas yra lygus vienam kulonui per voltą.</string>
    <string name="d1">Ferorezonansas</string>
    <string name="d2">Rezonanso tipas elektros grandinėse, atsirandantis, kai grandinė, turinti netiesinį induktyvumą, tiekiama iš šaltinio, turinčio nuosekliąją talpą, ir grandinė patiria tokį trikdį kaip jungiklio atidarymas. Tai gali sukelti viršįtampius ir elektros srovės perteklius elektros energijos sistemoje ir sukelti pavojų perdavimo ir paskirstymo įrangai bei eksploatuojančiam personalui.</string>
    <string name="f1">Dažnis</string>
    <string name="f2">Ciklų skaičius per sekundę. Matuojama hercais. Jei srovė užbaigia vieną ciklą per sekundę, tada dažnis yra 1 Hz; 60 ciklų per sekundę yra lygus 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Lydusis saugiklis</string>
    <string name="g2">Grandinės pertraukimo įtaisas, sudarytas iš vielos juostos, kuri ištirpdo ir nutraukia elektros grandinę, jei srovė viršija saugų lygį. Norėdami atkurti tarnybą, ištaisius gedimo priežastį, saugiklį reikia pakeisti panašiu saugikliu, kurio dydis ir dydis yra vienodi.</string>
    <string name="g3">Generatorius</string>
    <string name="g4">Įrenginys, kuris paverčia mechaninę energiją į elektros energiją.</string>
    <string name="h1">Žemė</string>
    <string name="h2">Elektros grandinės atskaitos taškas, iš kurio matuojamos įtampos, bendras elektros srovės grįžimo kelias arba tiesioginis fizinis ryšys su žeme.</string>
    <string name="j1">Įžeminimo grandinės pertraukikliai (GFCI)</string>
    <string name="j2">Įrenginys, skirtas personalo apsaugai, kuris per tam tikrą laiką išjungia grandinę ar jos dalį, kai srovė į žemę viršija tam tikrą iš anksto nustatytą vertę, kuri yra mažesnė už tą, kuri reikalinga maitinimo grandinės apsaugos nuo viršsrovės veikimui. .</string>
    <string name="k1">Henris</string>
    <string name="k2">Induktyvumo mato vienetas. Jei srovės kitimo greitis grandinėje yra vienas amperas per sekundę, o gaunama elektromotorinė jėga yra viena voltas, tai grandinės induktyvumas yra vienas Henry.</string>
    <string name="l1">Hercas</string>
    <string name="l2">Dažnio matavimo vienetas. Pakeisti ankstesnį ciklo per sekundę terminą (cps).</string>
    <string name="z1">Varža</string>
    <string name="z">Priešpriešos, kurią grandinė pateikia srovei, kai naudojama įtampa, matas. Varža išplečia atsparumo kintamosios srovės grandinėms sampratą ir turi tiek dydį, tiek fazę, skirtingai nei atsparumas, kuris turi tik dydį.</string>
    <string name="x1">Induktyvumas</string>
    <string name="x2">Laidininko savybė, kuria pasikeitus juo tekančiai srovei, atsiranda (sukuriama) įtampa (elektromotorinė jėga) tiek pačiame laidininke (saviinduktyvumas), tiek bet kokiuose šalia esančiuose laidininkuose (abipusis induktyvumas). Išmatuota henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktorius</string>
    <string name="x4">Vielos ritė, apvyniota aplink geležinę šerdį. Induktyvumas yra tiesiogiai proporcingas ritės apsisukimų skaičiui.</string>
    <string name="x5">Izoliatorius</string>
    <string name="x6">Bet kokia medžiaga, kurioje elektros srovė neteka laisvai. Izoliacinių medžiagų, tokių kaip stiklas, guma, oras ir daugelis plastikų, atsparumas yra gana didelis. Izoliatoriai apsaugo įrangą ir gyvybę nuo elektros smūgio.</string>
    <string name="x7">Inverteris</string>
    <string name="x8">Aparatas, kuris nuolatinę srovę paverčia kintamąja.</string>
    <string name="x9">Kilovatvalandė (kWh)</string>
    <string name="x10">Galios kW ir laiko sandauga valandomis. Lygus 1000 vatvalandžių. Pavyzdžiui, jei 100 W lemputė naudojama 4 valandas, bus sunaudota 0,4 kWh energijos (100 W x 1 kW / 1 000 W x 4 valandos). Elektros energija parduodama kWh vienetais.</string>
    <string name="x11">Kilovatvalandės matuoklis</string>
    <string name="x12">Įrenginys, naudojamas matuoti elektros energijos naudojimą.</string>
    <string name="x13">Kilovatas (kW)</string>
    <string name="x14">Lygus 1000 vatų.</string>
    <string name="x15">Apkrova</string>
    <string name="x16">Viskas, kas sunaudoja elektros energiją, pavyzdžiui, žibintai, transformatoriai, šildytuvai ir elektros varikliai.</string>
    <string name="x17">Krovinio atmetimas</string>
    <string name="x18">Būklė, kai sistemoje staiga prarandama apkrova, dėl kurios generuojanti įranga yra per dažna. Apkrovos atmetimo bandymas patvirtina, kad sistema gali atlaikyti staigų apkrovos praradimą ir grįžti prie įprastų darbo sąlygų naudodama valdiklį. Šiems bandymams paprastai naudojamos apkrovos talpos kaip elektros energijos sistemų paleidimo proceso dalis.</string>
    <string name="x19">Abipusė indukcija</string>
    <string name="x20">Atsiranda keičiant srovę vienoje ritėje, sukeliama įtampa antroje ritėje.</string>
    <string name="x21">Omai</string>
    <string name="x22">Atsparumo mato vienetas. Vienas omas yra lygiavertis varžai grandinėje, perduodančioje vieno ampero srovę, kai veikiamas vienos voltų potencialų skirtumas.</string>
    <string name="x23">Ohmo įstatymas</string>
    <string name="x24">Matematinė lygtis, paaiškinanti santykį tarp srovės, įtampos ir varžos (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ommetras</string>
    <string name="x26">Elektros grandinės varžos omais matavimo prietaisas.</string>
    <string name="x27">Atvira grandinė</string>
    <string name="x28">Atvira arba atvira grandinė atsiranda nutrūkus grandinei, pavyzdžiui, nutrūkus laidui ar atidarytam jungikliui, nutraukiant srovės srautą per grandinę. Jis yra analogiškas uždarytam vožtuvui vandens sistemoje.</string>
    <string name="x29">Lygiagreti grandinė</string>
    <string name="x30">Grandinė, kurioje yra keli elektros srovės keliai. Kiekviena apkrova, sujungta atskiru keliu, gauna visą grandinės įtampą, o bendra grandinės srovė yra lygi atskirų šakų srovių sumai.</string>
    <string name="c1">Pjezoelektrika</string>
    <string name="c2">Elektrinė medžiagos (ypač tam tikrų kristalų) poliarizacija, atsirandanti dėl mechaninio įtempio (slėgio).</string>
    <string name="c3">Poliškumas</string>
    <string name="c4">Bendras terminas, taikomas teigiamiems (+) ir neigiamiems (-) magneto ar elektrinio mechanizmo, pavyzdžiui, ritės ar akumuliatoriaus, galams.</string>
    <string name="c5">Galia</string>
    <string name="c6">Elektros energijos perdavimo elektros grandine greitis. Matuojama vatais.</string>
    <string name="c7">Galios koeficientas</string>
    <string name="c8">Faktinės kintamosios srovės grandinės išsklaidytos elektros energijos santykis su srovės ir įtampos efektinių efektų sandauga. Skirtumą tarp jų lemia reaktyvumas grandinėje ir jis reiškia galią, kuri neatlieka jokio naudingo darbo.</string>
    <string name="c9">Apsauginė relė</string>
    <string name="c10">Relės įtaisas, skirtas įjungti automatinį jungiklį, kai aptinkamas gedimas.</string>
    <string name="c11">Reaktyvi galia</string>
    <string name="c12">Elektros dalis, nustatanti ir palaikanti kintamosios srovės įrangos elektrinius ir magnetinius laukus. Esama kintamosios srovės grandinėje, kai srovė ir įtampa nėra fazėje. Matuojama VARS.</string>
    <string name="c13">Lygintuvas</string>
    <string name="c14">Elektros prietaisas, kuris kintamąją srovę paverčia tiesiogine, leisdamas srovei tekėti per ją tik viena kryptimi.</string>
    <string name="c15">Estafetė</string>
    <string name="c16">Elektrinis ritės jungiklis, kuris naudoja mažą srovę, kad valdytų daug didesnę srovę.</string>
    <string name="c17">Nenoras</string>
    <string name="c18">Magnetinės grandinės atsparumas magnetinio lauko jėgos linijoms.</string>
    <string name="v1">Varža</string>
    <string name="v2">Elektros srovės praleidimo priešinimas. Elektrinę varžą galima palyginti su trintimi, kurią patiria vanduo tekėdamas vamzdžiu. Matuojama omais.</string>
    <string name="v3">Rezistorius</string>
    <string name="v4">Įrenginys, paprastai pagamintas iš vielos arba anglies, atsparus srovės srautui.</string>
    <string name="v5">Rotorius</string>
    <string name="v6">Besisukanti elektros mašinos dalis, tokia kaip generatorius, variklis ar kintamosios srovės generatorius.</string>
    <string name="b1">Savęs indukcija</string>
    <string name="b2">Įtampa, kuri atsiranda ritėje, kai keičiasi srovė.</string>
    <string name="b3">Puslaidininkis</string>
    <string name="b4">Kieta medžiaga, kurios laidumas tarp izoliatoriaus ir daugumos metalų yra laidus dėl priemaišos pridėjimo arba dėl temperatūros poveikio. Iš puslaidininkių, ypač silicio, pagaminti įtaisai yra esminiai daugumos elektroninių grandinių komponentai.</string>
    <string name="b5">Serija-lygiagreti grandinė</string>
    <string name="b6">Grandinė, kurioje kai kurie grandinės komponentai jungiami nuosekliai, o kiti - lygiagrečiai.</string>
    <string name="b7">Serijos grandinė</string>
    <string name="b8">Grandinė, kurioje yra tik vienas kelias elektros srovei tekėti. Visa grandinės srovė turi tekėti per visas apkrovas.</string>
    <string name="b9">Aptarnavimas</string>
    <string name="b10">Laidininkai ir įranga, naudojama energijai tiekti iš elektros tiekimo sistemos į aptarnaujamą sistemą.</string>
    <string name="b11">Trumpas sujungimas</string>
    <string name="b12">Kai viena elektros grandinės dalis liečiasi su kita tos pačios grandinės dalimi, srovės srautą nukreipia nuo norimo kelio.</string>
    <string name="b13">Kietojo kūno grandinė</string>
    <string name="b14">Elektroninės (integruotos) grandinės, kuriose naudojami puslaidininkiniai įtaisai, tokie kaip tranzistoriai, diodai ir siliciu valdomi lygintuvai.</string>
    <string name="b15">Tranzistorius</string>
    <string name="b16">Puslaidininkinis įtaisas su trimis jungtimis, galintis ne tik ištaisyti, bet ir sustiprinti.</string>
    <string name="b17">Tikroji galia</string>
    <string name="b18">Matuojama vatais. Galia, pasireiškianti apčiuopiama forma, tokia kaip elektromagnetinė spinduliuotė, akustinės bangos ar mechaniniai reiškiniai. Nuolatinės srovės (DC) grandinėje arba kintamosios srovės (AC) grandinėje, kurios varža yra gryna varža, įtampa ir srovė yra fazėje.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Reaktyviosios galios matavimo vienetas. Vars gali būti laikomas vaizduojamosios regimosios galios dalimi arba galia, tekančia į reaktyviąją apkrovą, kur įtampa ir srovė nurodomi voltais ir amperais.</string>
    <string name="b21">Kintamas rezistorius</string>
    <string name="b22">Rezistorius, kurį galima reguliuoti pagal skirtingus vertės diapazonus.</string>
    <string name="b23">Voltamperas (VA)</string>
    <string name="b24">Regimosios galios mato vienetas. Tai vidutinės efektinės įtampos ir vidutinės srovės sandauga.</string>
    <string name="b25">Voltas (V)</string>
    <string name="b26">Vienetinis įtampos matas. Vienas voltas yra lygus potencialo skirtumui, kuris varytų vieną amperą srovės prieš vieno omo varžą.</string>
    <string name="b27">Įtampa</string>
    <string name="b28">Elektromotorinė jėga arba „slėgis“, sukeliantis elektronų tekėjimą, ir kurį galima palyginti su vandens slėgiu, dėl kurio vanduo teka vamzdyje. Matuojama voltais.</string>
    <string name="b29">Voltmetras</string>
    <string name="b30">Elektros srovės jėgos voltais matavimo prietaisas. Tai yra potencialo (įtampos) skirtumas tarp skirtingų elektros grandinės taškų. Voltmetrai turi didelę vidinę varžą, sujungtus (lygiagrečiai) tose vietose, kur reikia matuoti įtampą.</string>
    <string name="b31">Vatvalandė (Wh)</string>
    <string name="b32">Elektros energijos vienetas, lygus vienos valandos elektros energijos suvartojimui.</string>
    <string name="b33">Vatas (W)</string>
    <string name="b34">Elektros energijos vienetas. Vienas vatas yra lygus vienam džauliui per sekundę, atitinkantį elektros grandinės galią, kurioje potencialų skirtumas yra vienas voltas, o srovė - vienas amperis.</string>
    <string name="b35">Vatmetras</string>
    <string name="b36">Vatmetras yra prietaisas, skirtas matuoti bet kurios grandinės elektros galią (arba elektros energijos tiekimo greitį) vatais.</string>
    <string name="b37">Bangos forma</string>
    <string name="b38">Elektrinių ciklų grafinis vaizdas, parodantis amplitudės pokyčių dydį per tam tikrą laikotarpį.</string>
    <string name="b39">Elektros pastotė</string>
    <string name="b40">Pastotė yra elektros gamybos, perdavimo ir paskirstymo sistemos dalis. Pastotės transformuoja įtampą nuo aukštos iki mažos arba atvirkštinės, arba atlieka bet kurią iš kitų svarbių funkcijų. Tarp elektros stoties ir vartotojo elektros energija gali tekėti per kelias pastotes, esant skirtingiems įtampos lygiams. Pastotėje gali būti transformatoriai, skirti keisti įtampos lygius tarp aukštos perdavimo įtampos ir žemesnės paskirstymo įtampos arba sujungiant dvi skirtingas perdavimo įtampas.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Omo dėsnis</string>
    <string name="pervivtor">Kirchofo dėsniai</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenzo dėsnis</string>
    <string name="zakyl">Kulono dėsnis</string>
    <string name="prapra">Dešinės rankos taisyklės</string>
    <string name="prale">Kairės rankos taisyklės</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - įtampa\nP - galia\nR - varža\nI - elektros srovė</string>
    <string name="textview"><b>Elektros saugos standartai:</b>\n● Australijos (AUS) Australijos standartai - Australija - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bulgarija (BUL) Bulgarijos valstybinis standartas - БДС 12.2.096: 1986 Bulgarija\n● Jungtinės Amerikos Valstijos (JAV) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Jungtinės Valstijos\n● Rusija (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rusija\n● Lenkija (POL) Polska Norma - Lenkija - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Indija (IND) Indijos standartizacija - Indija - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Didžiosios Britanijos (GBR) Didžiosios Britanijos standartas - Jungtinė Karalystė BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Prancūzija (FRA) La norme français C 15–100 - Įdiegimo normos aspektai Prancūzija\n● Vokietija (GER) IEEE / TÜV - Vokietija NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● Kinija (CHN) - Kinija GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazilijos (BRA) Brazilijos nacionalinis reglamentas - NR10 Brazilija</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Prietaisų klasės</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Naudojimo sąlygos:</string>
    <string name="example">Pavyzdys:</string>
    <string name="makir">Simbolis:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Kaitinamoji lempa</string>
    <string name="bulb3">Kaitinamoji lempa yra elektrinis šviesos šaltinis, skleidžiantis šviesos srautą, kai kaitinamas ugniai atsparus metalinis (volframo) laidininkas.</string>
    <string name="bulb4">- Maža kaina \n- momentinis uždegimas įjungus</string>
    <string name="bulb5">- Mažas efektyvumas. (didžioji lempos sunaudojamos elektros energijos dalis paverčiama šiluma) \n- Trumpas tarnavimo laikas - apie 1000 valandų</string>
    <string name="llamp">Liuminescencinė lempa</string>
    <string name="llamp2">Fluorescencinė lempa yra dujų išlydžio šviesos šaltinis, kuriame dėl elektrinio išlydžio gyvsidabrio garuose susidaro ultravioletinė spinduliuotė, kuri fosforu paverčiama matoma šviesa. Vidutinis tarnavimo laikas yra 10 kartų ilgesnis nei kaitrinių lempų</string>
    <string name="lllamp3">- Gera šviesos išvestis \n- Difuzinė šviesa \n- Šviesos atspalvių įvairovė \n- Priimtina kaina</string>
    <string name="llamp4">- Gyvsidabrio garų kiekis \n- Specialios šalinimo taisyklės \n- lempa gali mirgėti</string>
    <string name="prosa">Argumentai \"už\"</string>
    <string name="conss">Minusai</string>
    <string name="gal1">Halogeninė lempa</string>
    <string name="gal2">Halogeninė lempa - tai kaitrinė lempa, į kurią į lemputę pumpuojamos buferinės dujos (halogeno garai - bromas arba jodas). Ši funkcija prailgina lempos tarnavimo laiką iki 2000–4000 valandų</string>
    <string name="gal3">- Mažiausias galimas mirgėjimas \n- Kompaktiškumas \n- Spalvų perteikimas</string>
    <string name="gal4">- Stipri šiluma \n- Mažas tarnavimo laikas, palyginti su kitais šviesos šaltiniais (išskyrus kaitrines lempas).</string>
    <string name="led1">LED lempa</string>
    <string name="led2">LED lempose šviesos diodai naudojami kaip šviesos šaltinis, šio tipo lempos ar šviestuvai naudojami pramoniniam, buitiniam ir gatvių apšvietimui. Šviesos diodas yra puslaidininkinis įtaisas su elektronų-skylių sandūra, kuris sukuria optinę spinduliuotę, kai per jį į priekį eina elektros srovė.</string>
    <string name="led3">- Ilgiausias visų lempų tarnavimo laikas (nuo 10 000 iki 100 000 valandų) \n- Mažas energijos suvartojimas \n- Skirtas bet kuriai įtampai \n- Šviesos atspalvių įvairovė</string>
    <string name="led4">- Auksta kaina</string>
    <string name="gaz1">Iškrovos lempos</string>
    <string name="gaz2">Dujų išlydžio lempos yra dirbtinių šviesos šaltinių šeima, generuojanti šviesą, siunčiant elektros iškrovą per jonizuotas dujas, plazmą. Paprastai tokiose lempose naudojamos tauriosios dujos arba šių dujų mišinys. Vidutinis tarnavimo laikas viršija 10 000 valandų</string>
    <string name="gaz3">- Didelis efektyvumas \n- Ekonomiškas \n- Geras spalvų stabilumas</string>
    <string name="gaz4">- būtinumas valdymo įrenginiai \n- Long išėjimo į darbo režimą \n- mirga ir zvimbimą operacijos metu \n- specialios naikinimo taisyklės</string>
    <string name="if_a">Jei grandinėje yra neutralus arba vidurinis laidininkas, jis turėtų būti identifikuojamas pagal <b><font fgcolor="#4444FF">MĖLYNA</font></b> spalvą (pageidautina šviesiai mėlyną). Šviesiai mėlyna yra spalva, naudojama natūraliai saugiems laidininkams identifikuoti, ir jos negalima naudoti bet kokio kito tipo laidininkams.</string>
    <string name="the_preferred">Tinkamiausios kintamosios srovės fazių laidininkų spalvos yra šios:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">RusvA</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">JUODA</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">PILKA</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Spalvų derinys <b><font fgcolor="#008000">ŽALI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GELTONA</font></b> visada ir išimtinai naudojamas apsauginiam laidininkui identifikuoti.</string>
    <string name="peen">Izoliuoti PEN laidininkai (kombinuotas apsauginis įžeminimas + neutralis TN – C sistemose) turėtų būti pažymėti:\n● arba <b><font fgcolor="#008000">ŽALI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GELTONA</font></b> per visą ilgį su <b><font fgcolor="#4444FF">MĖLYNA</font></b> galuose,\n● arba <b><font fgcolor="#4444FF">MĖLYNA</font></b> per visą ilgį su <b><font fgcolor="#008000">ŽALI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GELTONA</font></b> galuose.</string>
    <string name="the_three">Trys šalys, Jungtinės Valstijos, Kanada ir Japonija, yra paminėtos standarto pastaboje dėl skirtingų spalvų naudojimo:\n● <b><font fgcolor="#000000">BALTAS</font></b> arba <b><font fgcolor="#808080">PILKAS</font></b> - vidutinio laido arba nulinis laidininkas (vietoj <b><font fgcolor="#4444FF">MĖLYNA</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">ŽALIAS</font></b> apsauginiam laidininkui (vietoj <b><font fgcolor="#008000">ŽALI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">GELTONAS</font></b>)</string>
    <string name="brit">Didžiosios Britanijos standarto BS 7671: 2001 pakeitimas Nr. 2: 2004 priėmė IEC 60446 spalvas fiksuotiems laidams Jungtinėje Karalystėje su išplėtimu, kad linijos laidininkams taip pat galima naudoti <b><font fgcolor="#808080">PILKĄ</font></b> , kad trijų spalvų būtų trys. faziniai įrenginiai. Tikimasi, kad šis plėtinys bus pritaikytas visoje Europoje ir netgi gali patekti į būsimą IEC 60446 pataisą.</string>
    <string name="elcalbe">\tElektros kabelis yra vieno ar daugiau laidų, einančių vienas šalia kito arba sujungtų, junginys, naudojamas elektros srovei perduoti.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaksialinis kabelis - naudojamas radijo dažnių signalams perduoti, pavyzdžiui, kabelinės televizijos paskirstymo sistemose.\n● Tiesiogiai užkasamas kabelis\n● Lankstūs kabeliai\n● Užpildytas laidas\n● „Heliax“ kabelis\n● Nemetalinis apvalkalas (arba nemetalinis statybinis laidas, NM, NM-B)\n● Metaliniu apvalkalu kabelis (arba šarvuotas, kintamasis arba BX)\n● Daugiagyslis kabelis (susideda iš daugiau nei vieno laido ir yra uždengtas kabelio apvalkalu)\n● Suporuotas laidas - sudarytas iš dviejų atskirai izoliuotų laidininkų, kurie paprastai naudojami nuolatinės ar žemo dažnio kintamosios srovės programose\n● Nešiojamasis laidas - Lankstus laidas kintamajai srovei nešiojamose programose\n● Juostinis kabelis - naudinga, kai reikia daug laidų. Tokio tipo kabeliai gali lengvai lankstytis ir yra skirti valdyti žemo lygio įtampas.\n● Ekranuotas kabelis - naudojamas jautrioms elektroninėms grandinėms arba apsaugai nuo aukštos įtampos.\n● Vienvietis kabelis (laikas nuo laiko šis pavadinimas naudojamas laidui)\n● Struktūrinis laidas\n● Panardinamasis kabelis\n● Dvigubas ir įžemintas\n● „Twinax“ kabelis\n● Dvigubas laidas - tokio tipo kabelis yra plokščia dviejų laidų linija . Paprastai tai vadinama 300 Ω linija, nes linijos varža yra 300 Ω. Jis dažnai naudojamas kaip perdavimo linija tarp antenos ir imtuvo (pvz., Televizoriaus ir radijo). Šie kabeliai yra įstrigę, kad sumažintų odos poveikį.\n● Susukta pora - susideda iš dviejų tarpusavyje sujungtų izoliuotų laidų. Tai primena suporuotą laidą, išskyrus tai, kad suporuoti laidai yra susukti.</string>
    <string name="voltee">Voltmetras</string>
    <string name="amm">Ampermetras</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmetras</string>
    <string name="multiii">Multimetras</string>
    <string name="toko">Spaustuko matuoklis</string>
    <string name="eleeee">Elektros skaitiklis</string>
    <string name="traa">Transformatorius</string>
    <string name="eldvig">Elektros variklis</string>
    <string name="generat">Generatorius</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indikatorinis atsuktuvas</string>
    <string name="mull">Multimetras</string>
    <string name="stripp">Vielos nuėmėjas</string>
    <string name="otvv">Atsuktuvai</string>
    <string name="passat">Replės</string>
    <string name="nabkly">Raktų rinkinys</string>
    <string name="molot">Plaktukas</string>
    <string name="montazno">Montavimo peilis</string>
    <string name="kryglog">Apvalios replės</string>
    <string name="bokor">Šoniniai pjaustytuvai</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Metalo pjūklai</string>
    <string name="ryletka">Ruletė</string>
    <string name="perf">Puncheris</string>
    <string name="shyr">Atsuktuvas</string>
    <string name="payal">Lituoklis</string>
    <string name="sympoya">Diržinis krepšys</string>
    <string name="roz_1">\t Visų pirma reikia atidaryti išleidimo angos dangtį ir patikrinti, ar nėra įtampos ant išeinančių laidų.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tJei nėra įtampos, reikia ieškoti gedimo linijoje. Tikėtina, kad automatinis jungiklis išjungtas arba kažkur pagadintas laidas. \n \tJei yra įtampa, priveržkite laidų jungties kontaktus ir, jei ant lizdo nėra kontaktų išsilydymo požymių, pritvirtinus dangtelį, lizdas turėtų būti darbinis.</string>
    <string name="zxcc">\tJei ant išleidimo angos dangčio ar kontaktų yra tirpimo ar degimo pėdsakų, jį reikia visiškai pakeisti, kad būtų išvengta neigiamų pasekmių.</string>
    <string name="switcher">Jungiklis</string>
    <string name="cddd">3 krypčių jungiklių schema</string>
    <string name="quanrez">Rezistorių skaičius:</string>
    <string name="rachit">Apskaičiuoti</string>
    <string name="canccc">Atstatyti</string>
    <string name="oasd">Bendra varža =</string>
    <string name="brown">Ruda</string>
    <string name="red">Raudona</string>
    <string name="black">Juoda</string>
    <string name="orange">Oranžinė</string>
    <string name="yellow">Geltona</string>
    <string name="green">Žalia</string>
    <string name="blue">Mėlyna</string>
    <string name="violet">Violetinė</string>
    <string name="white">Balta</string>
    <string name="grey">Pilka</string>
    <string name="gold">Auksinė</string>
    <string name="silver">Sidabrinė</string>

    <string name="cofe">Visam laikui išjunkite skelbimus tik už vieną kavos puodelį</string>
    <string name="yzn">Rodyti kainą</string>
    <string name="noth">Ne, ačiū</string>
    <string name="tofind">Rasti:</string>
    <string name="ressss">Rezultatas:</string>
    <string name="sadc">Apskaičiuoti</string>
    <string name="welding_connection">Suvirinta jungtis</string>
    <string name="procc_sva">Suvirinimo procesas</string>
    <string name="weldin">Suvirinimo aparatas</string>
    <string name="crimp">Presavimo įrankis</string>
    <string name="isolated">Izoliuotos rankovės</string>
    <string name="bolted">Užsukamas sujungimas</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Prietaisų klasės</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">u• Voltmetras, ampermetras, ommetras\n• Multimetras\n• Srovės replės\n• Elektros skaitiklis</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformatorius\n• Elektros variklis\n• Generatorius</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektros apsaugos įranga\n• AAP\n• Apsauginės įrangos bandymo normos ir terminai</string>
    <string name="awg">AWG iki mm ir mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Įvairūs darbai</string>
    <string name="scket_plug">Kištukinio lizdo montavimas</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Įmontuoto lizdo montavimas</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betoninės arba plytų sienos</string>
    <string name="gipsokart">Gipskartonio</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Viršutinio lizdo montavimas</string>
    <string name="nakl_roz">Viršutinis lizdas</string>
    <string name="yst_vikl">Jungiklio montavimas</string>
    <string name="anker">Inkaras</string>
    <string name="anker_2">Pagalbinis tvirtinimo elementas, skirtas tvirtai laikyti vinį, varžtą, varžtą.</string>
    <string name="dypel">Kaištis</string>
    <string name="dyperl_2">Priedų tvirtinimo elementas, į kurį įkišamas varžtas ar vinis.</string>
    <string name="zila">Vielos arba kabelio šerdis</string>
    <string name="zila_2">Izoliuotas laidininkas, skirtas nešti elektros srovę. Susideda iš vieno ar daugiau laidų</string>
    <string name="stazka">Dirželis</string>
    <string name="stazka_2">Plonas skiedinio sluoksnis išlygina betono paviršių</string>
    <string name="ydl">Pratęsimas</string>
    <string name="ydl_2">Lanksčios vielos gabalas su kištuku ir lizdu</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Apsauginis įtaisas, lyginantis elektros srovės stiprumą grandinės faziniuose ir nuliniuose laiduose. Esant nuotėkiui, RCD labai greitai atidaro tinklą.</string>
    <string name="snyr">Laidas</string>
    <string name="shnyr_2">Ypač lanksti viela. Leidžia mobiliuosius įrenginius prijungti prie tinklo.</string>
    <string name="overvoltage">Viršįtampis</string>
    <string name="over_1">\tPernelyg didelis įtampos kilimas paprastai susijęs su trifazio maitinimo tinklo nulinio laidininko pertraukimu.</string>
    <string name="over_desk_1">\t1 ir 2 apartamentai yra sujungti su skirtingomis fazėmis (L2 ir L3). Sugedus nuliniam laidininkui, vietoj lygiagrečios jungties, susidaro nuoseklus ryšys, dėl kurio padidėja įtampa.\n\tVartotojo įtampų suma tampa lygi tinklo įtampai (U1 + U2 = 380 V).\n\tPateikime pavyzdį:\n\tPirmajame bute prijungtas tik virdulys (P1 = 2000 W), o antrame - tik kompiuteris (P2 = 300 W).\n\tR1 varža yra 220 ^ 2/2000 = 24,2 omai; R2 yra 220 ^ 2/300 = 161,3 omai\n\t Bendra srovė I yra 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Todėl pirmame bute įtampa bus lygi 2,05 * 24,2 = 49,61 Volt. Antruoju - 2,05 * 161,3 = 330,65 voltai\n\t Virdulys praktiškai neveiks, tačiau kompiuteris gali sugesti. <b>Tai lengva atsiminti - vartotojas, turintis mažiau energijos, gaus daugiau įtampos.</b></string>
    <string name="me">Apsaugos metodai</string>
    <string name="t_pop">\tGalite apsaugoti savo butą ar namą nuo tokių situacijų įrengdami apsaugos nuo viršįtampių modulį arba įtampos relę. Šie apsaugos įtaisai atjungia liniją, jei įtampa tinkle viršija nustatytą normą.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Sukurkite kanalą kabeliui nukreipti ir prijungti jungties dėžę \n\t2. Užpildykite įdubą alabastro skiediniu, įdėkite galinę dėžę ir į ją įkiškite laidą.\n\t3. Užpildykite likusius įdubimus ir leiskite skiediniui išdžiūti.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 ir 5. Prijunkite ir pritvirtinkite jungiklį naudodami specialias skylutes jungiklio atramoje ir tvirtinimo dėžutėje.\n\t6. Uždėkite apsauginius dangtelius ir raktus. Padaryta!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Sukurkite kanalą kabeliui nukreipti ir jungties dėžei sumontuoti\n\t2. Užpildykite įdubą alabastro skiediniu, įdėkite galinę dėžę ir į ją įkiškite laidą.\n\t3. Užpildykite likusius įdubimus ir leiskite skiediniui išdžiūti.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Prijunkite ir pritvirtinkite lizdą naudodami specialias angas ant lizdo atramos ir tvirtinimo dėžutės.\n\t5 ir 6. Uždėkite apsauginius dangčius ir plokštes. Padaryta!</string>
    <string name="socket33">\t1. Pažymėkite ir išgręžkite skylę galinei dėžei.\n\t2 ir 3. Užfiksuokite galinę dėžę, specialūs vidiniai kabliai prispaus ją prie sienos.</string>
    <string name="socket44">\t4 ir 5. Prijunkite ir pritvirtinkite lizdą naudodamiesi specialiomis angomis ant lizdo atramos ir tvirtinimo dėžutės.\n\t6. Uždėkite apsauginius dangčius ir plokštes. Padaryta!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Pritvirtinkite pagrindą prie sienos\n\t2. Įveskite kabelį į pagrindą su paraštėmis.\n\t3. Prijunkite ir pritvirtinkite lizdą ant pagrindo.\n\t4. Uždėkite apsauginius dangčius ir plokštes. Paruošta!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbo generatorius</string>
    <string name="diz_gen">Dyzelinis generatorius</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektrinė \n2. Elektros pastotė</string>
    <string name="error_input">Duomenų įvedimo klaida</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Išsiplėtimo bakas\n2. Izoliatorius\n3. Transformatoriaus šerdis\n4. Transformatoriaus bako dangtis\n5. Radiatoriai\n6. Žemos įtampos apvija\n7. Aukštos įtampos apvija</string>
    <string name="nomtok">Nominali srovė, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Skaitmeninis multimetras su spaustuko matuokliu.\n2. Aukštos įtampos apkabos matuoklis.</string>
    <string name="_1_n24">1. Seno stiliaus elektrinis skaitiklis.\n2. Naujos konstrukcijos elektrinis skaitiklis.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Velenas\n2. Statoriaus apvija\n3. Statoriaus šerdis\n4. „Voverės narvas“\n5. Rotoriaus šerdis\n6. Ventiliatorius\n7. Rėmas</string>
    <string name="types">Tipai</string>
    <string name="btn_1">1 mygtukas</string>
    <string name="btn_2">2 mygtukas</string>
    <string name="btn_3">3 mygtukas</string>
    <string name="_3">3 jungiklis</string>
    <string name="phase_3">Trijų fazių</string>
    <string name="kaski"> Apsauginiai šalmai </string>
    <string name="googles"> Akių ir veido apsauga </string>
    <string name="protivogas"> Dujokaukės ir respiratoriai </string>
    <string name="rykav"> Gauntletai </string>
    <string name="poysa"> Saugos diržai ir saugos lynai </string>
    <string name="kompl"> Apsaugos nuo lanko rinkiniai </string>
    <string name="elzazr"> Elektrinė apsauginė įranga </string>
    <string name="za_siz"> Asmeninė apsauginė įranga (AAP) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tElektros instaliacijose naudojamos šios asmeninės apsaugos priemonės: </string>
    <string name="only_pods">Elektros pastotė</string>
    <string name="nuclear">Atominė jėgainė</string>
    <string name="termal">Šiluminė elektrinė</string>
    <string name="solar">Saulės elektrinė</string>
    <string name="hydro">Hidroelektrinė</string>
    <string name="wind">Vėjo jėgainių parkas</string>
    <string name="geotermal"> Geoterminė elektrinė </string>
    <string name="nuclear_stri">\tAtominė elektrinė (AE) - branduolinis įrenginys energijai gaminti, kuriame naudojamas branduolinis (-iai) reaktorius (-iai) ir būtinų sistemų, prietaisų, įrangos ir konstrukcijų rinkinys.</string>
    <string name="shema_atom">Atominės elektrinės veikimo dvigubos grandinės slėgio vandens reaktoriuje schema</string>
    <string name="nuc_str_2">\tReaktoriaus šerdyje išsiskirianti energija perduodama į pirminį aušinimo skystį. Aušinimo skystis patenka į garo generatorių, kur jis kaitina antros grandinės vandenį. Gautas garas patenka į turbinas, kurios sukasi elektrinius generatorius. Turbinų išleidimo angoje garai patenka į kondensatorių, kur juos atvėsina didelis vandens kiekis, patenkantis iš rezervuaro.\n\tSlėgio kompensatorius yra gana sudėtinga ir sudėtinga konstrukcija, padedanti išlyginti slėgio svyravimus grandinėje reaktoriaus veikimo metu, atsirandančius dėl aušinimo skysčio šiluminio plėtimosi.\n\tBe vandens, įvairiuose reaktoriuose taip pat gali būti naudojamas metalų lydymas kaip šilumos nešiklis ir aušintuvas: natris, švinas, eutektinis švino-bismuto lydinys ir kt. Skystų metalinių šilumnešių naudojimas leidžia supaprastinti reaktoriaus šerdies korpuso konstrukciją. ir atsikratyti slėgio kompensatoriaus.\n\tPriklausomai nuo rektorių tipo, bendras grandinių skaičius gali skirtis.\n\tUžuot naudojus rezervuarą, vanduo gali būti aušinamas specialiuose aušinimo bokštuose, kurie yra labiausiai matoma atominės elektrinės dalis.</string>
    <string name="tepl">\tŠiluminė elektrinė - elektrinė, generuojanti elektros energiją, degimo procese esančią kuro cheminę energiją paverčiant šilumine energija, o paskui į mechaninę elektros generatoriaus veleno sukimosi energiją. Plačiai naudojami įvairūs iškastiniai degalai: anglis, gamtinės dujos, rečiau mazutas, anksčiau - durpės ir skalūnai. Kai kurie augalai taip pat gali būti naudojami šilumai gaminti centralizuoto šildymo sistemose.</string>
    <string name="termal_str_2">\tTradicinėse šiluminėse elektrinėse kuras deginamas garo katilo krosnyje, kaitinant ir paverčiant į garą katilo viduje pumpuojamą vandenį specialiuose vamzdeliuose (vandens vamzdžių katilas). Gautas perkaitintas garas, turintis aukštą temperatūrą ir slėgį, garų linija tiekiamas į turbinos generatorių - kombinuotą garo turbiną ir elektros generatorių. Daugiapakopėje garo turbinoje garo šiluminė energija iš dalies paverčiama mechanine veleno, ant kurio sumontuotas elektros generatorius, sukimosi energija.\n\tDaugelyje šiluminių elektrinių paplito dujų turbinų schema, pagal kurią karštų dujų mišinys, gautas deginant dujinį ar skystąjį kurą, tiesiogiai sukasi dujų turbinų gamyklos turbiną, kurios ašis sujungta su elektros generatoriumi. Po turbinos dujos išlieka pakankamai karštos, kad jas būtų galima naudoti atliekiniame šilumos katile garo varikliui (kombinuoto ciklo įrenginiui) tiekti arba šildymui.</string>
    <string name="acc">Tipai</string>
    <string name="trmal_types">• Katilinės ir turbinų jėgainės\n- Kondensacinės jėgainės\n- Kombinuotos šilumos ir elektrinės\n• Dujų turbinų jėgainės\n• Kombinuoto ciklo dujų jėgainės \n• Stūmoklinių variklių jėgainės\n- Kompresinis uždegimas (dyzelinas)\n- Su kibirkštimi uždegimas\n• Kombinuotas ciklas</string>
    <string name="solar_desk_1">\tSaulės elektrinė yra inžinerinis statinys, kuris saulės spinduliuotę paverčia elektros energija. Saulės spinduliuotės konversijos metodai yra skirtingi ir priklauso nuo jėgainės konstrukcijos. \tgeriausias vietas saulės elektrinių yra dykumos ir sausringų sričių.</string>
    <string name="dfgh">\tVisos saulės jėgainės yra suskirstytos į keletą tipų:\n●\ntipo bokšto ●\ntipo diskas ● fotovoltinių modulių (saulės baterijų) naudojimas\n● parabolinių koncentratorių naudojimas\n● kombinuotos saulės jėgainės\n● balioninės saulės jėgainės\n● saulės vakuuminė energija augalų</string>
    <string name="hydro_desk">\tHidroelektrinė kaip energijos šaltinį naudoja vandens masių judėjimą upių vagose ir potvynių ir potvynių judėjimą. Hidroelektrinės paprastai statomos ant upių, statant užtvankas ir rezervuarus.\n\tUžtikrintas vandens tiekimas ištisus metus, statūs upių šlaitai ir kanjono reljefas - visa tai palengvina vandens statybas ir efektyvią elektros energijos gamybą.</string>
    <string name="water_desk_2">\tHidraulinių konstrukcijų pagalba susidaro vandens slėgis, kuris patenka į hidraulinės turbinos, varančios elektros generatorius, mentes.\n\tBūtinas vandens slėgį pateikiami pagal užtvankos statybos ar naudojimo gamtinių vandens srauto. Kai kuriais atvejais norint gauti reikiamą vandens slėgį, kartu naudojama užtvanka ir natūralus srautas.</string>
    <string name="trr">Hidraulinė turbina ir elektros generatorius</string>
    <string name="vvct">A - generatorius; B - turbina;\n1 - statorius\n2 - rotorius\n3 - mentės\n4 - turbinos mentės\n5 - vandens srautas\n6 - turbogeneratoriaus velenas</string>
    <string name="typ">Vėjo jėgainių tipai</string>
    <string name="ystrwind">Vėjo generatoriaus įtaisas</string>
    <string name="t_100_n_t">\tVėjo jėgainė (jos vadinamos „vėjo jėgainėmis“) - tai vėjo jėgainių, sujungtų į vieną tinklą, serija. Didelėse vėjo jėgainėse gali būti 100 ir daugiau vėjo turbinų.\n\tVėjo generatorius yra įtaisas, skirtas vėjo srauto kinetinei energijai paversti mechanine turbinos rotoriaus energija, vėliau ją paverčiant elektros energija.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Krantas\n● Pakrantė\n● Jūra\n● Plaukiojantis\n● Kalnas\n● Pakimba</string>
    <string name="fd">\tGeoterminė elektrinė elektros energiją gamina iš šiluminės energijos, gaunamos iš požeminių šaltinių (pavyzdžiui, geizerių).\n\tŽemės šiluma naudojama tiek namams ir pastatams šildyti, tiek elektrai gaminti.</string>
    <string name="geo_st">Geoterminės jėgainės eksploatavimo schema</string>
    <string name="geo_opi">1. Karšto vandens ertmės\n2. Karštas vanduo (garas)\n3. Elektrinė (turbinos generatorius)\n4. Elektros tinklas\n5. Likęs vanduo\n6. Šilumos tiekimo taškas su aušinimo bokštu\n7. Šaltojo vandens grąžinimas</string>
    <string name="vivivi">Elektrinių tipai</string>
    <string name="sola_2">\tSaulės energija gali būti paversta elektros energija tiesiogiai - naudojant saulės baterijas arba naudojant saulės kolektorius, šildančius šilumos nešiklį.</string>
    <string name="sola_3"> Saulės baterijos ant namo stogo </string>
    <string name="sola_4"> Vakuuminių vamzdžių kolektorius </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Schema</string>
    <string name="powertoka">Amperas</string>
    <string name="zaryad">Elektrinis\nįkrovimas</string>
    <string name="emkost">Talpa</string>
    <string name="poslso">Serijinis\nryšys</string>
    <string name="paraso">Lygiagretus\nryšys</string>
    <string name="cable_jack">1. Kabelio striukė\n2. Vielos izoliacija\n3. Nuimta viela</string>
    <string name="imu_desk">1. Grandinės pertraukiklis\n2. Impulsinė relė\nMygtukai\n4. Šviesos šaltinis</string>
    <string name="motion">Judėjimas</string>
    <string name="btn1">1 mygtukas</string>
    <string name="btn2">2 mygtukas</string>
    <string name="stopp">Sustoti</string>
    <string name="pysk">Pradėti</string>
    <string name="_1_n2f">1. Grandinės pertraukiklis\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Grandinės pertraukiklis</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Magnetinio starterio jungimo schema</string>
    <string name="email">El. paštas</string>
    <string name="share">Pasidalink su draugu</string>
    <string name="report_a_bug">Panešti apie klaidą</string>
    <string name="found_error_v2">Sveiki, radau klaidą. Programos kalba: %1$s, %2$s. Versija: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nKlaidos aprašymas:</string>
    <string name="the_work_must_be">Darbą turi atlikti specialistas ir tik tada, kai maitinimas yra išjungtas.</string>
    <string name="vidi_sock">Lizdai ir kištukai visame pasaulyje</string>
    <string name="plug_desk">\tElektros kištukai ir kištukiniai lizdai skiriasi įtampa ir srove, forma, dydžiu ir jungties tipu. Visame pasaulyje naudojamos skirtingos standartinės kištukų ir lizdų sistemos.</string>
    <string name="a_desk">Amerikos Samoa, Angilija, Antigva, Aruba, Bahamos, Bangladešas, Barbadosas, Bermudai, Bolivija, Brazilija, Kambodža, Kanada, Kaimanų salos, Kinija (be skylių ašmenyse ir šiek tiek trumpesnių ašmenų), Kolumbija, Kosta Rika, Kuba, Ekvadoras, El Salvadoras, Guamas, Gvatemala, Gajana, Haitis, Hondūras, Jamaika, Japonija, Laosas, Libanas, Liberija, Maldyvai, Meksika, Mikronezija, Montseratas, Nyderlandų Antilai, Nikaragva, Nigeris, Okinava, Panama, Peru, Filipinai, Puerto Rikas, Šv. Vincentas, Saudo Arabija, Taitis, Taivanas, Tailandas, JAV, Venesuela, Vietnamas, Mergelių salos (JAV&amp; Britanijos), Jemenas</string>
    <string name="typ_b">Visi pažymėti A tipui, išskyrus Bangladešą, Boliviją, Kambodžą, Kiniją, Dominikos Respubliką, Korėją, Liberiją, Maldyvus, Peru, Sent Vinsentą, Taitį, Tailandą, Vietnamą, Jemeną. Taip pat yra Azorų salose, Belize, Trinidade ir Tobage</string>
    <string name="typ_c">Albanija, Alžyras, Angola, Argentina, Austrija, Azorų salos, Balearų salos, Bangladešas, Belgija, Bolivija, Bosnija, Brazilija, Bulgarija, Burkina Fasas, Burundis, Kamerūnas, Kanarų salos, Žaliojo Kyšulio Respublika, Centrinės Afrikos Respublika, Normandijos salos, Čilė, Komorai , Kongas, Kroatija, Dem. Kongo Respublika (Zaire), Dramblio Kaulo Krantas (Dramblio Kaulo Krantas), Kyrpus, Danija, Džibutis, Egiptas, Salvadoras, Pusiaujo Gvinėja, Eritrėja, Farerų Salos, Suomija, Prancūzijos Gviana, Gabonas, Vokietija, Gibraltaras, Graikija, Grenlandija , Gvadelupa, Gvinėja, Bisau Gvinėja, Vengrija, Islandija, Indija, Indonezija, Iranas, Irakas, Meno sala, Izraelis, Italija, Kazachstanas, Korėja, Kuveitas, Laosas, Libanas, Lietuva, Liuksemburgas, Makedonija, Madagaskaras, Madeira, Malis , Martinika, Mauritanija, Mauricijus, Monakas, Juodkalnija, Marokas, Mozambikas, Mianmaras, Nepalas, Nyderlandai, Nigeris, Norvegija, Omanas, Pakistanas, Paragvajus, Peru, Filipinai, Lenkija, Portugalija, Rumunija, Rusija, Ruanda, Sent Vinsentas, Senegalas , Serbija, Slovėnija, Somalis, Ispanija, Sudanas, Surinamas, Švedija, Šveicarija, Sirija, Tailandas, Togas, Tunisas, Turkija, Urugvajus, Vietnamas, Zambija</string>
    <string name="typ_d">Afganistanas, Bangladešas, Beninas, Botsvana, Kamerūnas, Čadas, Dem. Kongo Respublika (Zaire), Dominika, Ekvadoras, Salvadoras, Etiopija, Prancūzijos Gviana, Gana, Graikija, Gvadelupa, Gajana, Honkongas, Indija, Irakas, Jordanija, Kenija, Libanas, Libija, Makao, Madagaskaras, Maldyvai, Martinika , Monakas, Mianmaras (Birma), Namibija, Nepalas, Nigeris, Nigerija, Pakistanas, Kataras, Sent Kitsas-Nevis, Senegalas, Siera Leonė, Šri Lanka, Sudanas, Tanzanija, Jungtiniai Arabų Emyratai, Jemenas, Zambija, Zimbabvė</string>
    <string name="typ_e">Belgija, Burkina Fasas, Burundis, Kamerūnas, Kanarų salos, Centrinės Afrikos Respublika, Čadas, Komorai, Kongas, Dramblio Kaulo Krantas (Dramblio Kaulo Krantas), Čekija, Džibutis, Salvadoras, Pusiaujo Gvinėja, Prancūzija, Prancūzijos Gviana, Graikija, Gvadelupa , Airija, Indonezija, Italija, Laosas, Latvija, Lietuva, Madagaskaras, Malis, Martinika, Monakas, Marokas, Nigeris, Lenkija, Sent Vinsentas, Senegalas, Slovakija, Sirija, Taitis, Tunisas</string>
    <string name="typ_f">Alžyras, Amerikos Samoa, Aruba, Austrija, Azorų salos, Balearų salos, Bosnija, Bulgarija, Žaliojo Kyšulio sala, Čadas, Kroatija, Salvadoras, Suomija, Prancūzija, Vokietija, Graikija, Gvinėja, Vengrija, Islandija, Indonezija, Italija, Jordanija, Korėja, Laosas, Liuksemburgas, Madeira, Monakas, Juodkalnija, Mozambikas, Mianmaras, Nyderlandai, Nyderlandų Antilai, Nigeris, Norvegija, Portugalija, Rumunija, Serbija, Ispanija, Surinamas, Švedija, Turkija, Urugvajus</string>
    <string name="typ_g">Bahreinas, Bangladešas, Belizas, Botsvana, Brunėjus, Kamerūnas, Normandijos salos, Kinija, Kipras, Dominika, Salvadoras, Gambija, Gana, Gibraltaras, Grenada, Gvatemala, Gajana, Honkongas, Irakas, Airija, Meno sala, Jordanija, Kenija , Kuveitas, Libanas, Makao, Malavis, Malaizija, Maldyvai, Malta, Mauricijus, Mianmaras, Nigerija, Omanas, Kataras, Sent Kitsas-Nevis, Sent Lusija, Sent Vinsentas, Saudo Arabija, Seišeliai, Siera Leonė, Singapūras, Tanzanija , Uganda, Jungtiniai Arabų Emyratai, Jungtinė Karalystė, Vietnamas, Jemenas, Zambija, Zimbabvė</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Izraelis</string>
    <string name="typ_i">Amerikos Samoa, Argentina, Australija, Kinija, Salvadoras, Fidžis, Gvatemala, Kiribatis, Nauru, Naujoji Zelandija, Okinava, Panama, Papua Naujoji Naujoji Gvinėja, Sent Vinsentas, Tadžikistanas, Tonga, Urugvajus</string>
    <string name="typ_j">Salvadoras, Etiopija, Lichtenšteinas, Madagaskaras, Maldyvai, Ruanda, Šveicarija</string>
    <string name="typ_k">Bangladešas, Danija, Farerų salos, Grenlandija, Gvinėja, Madagaskaras, Maldyvai, Sent Vinsentas, Senegalas, Tunisas</string>
    <string name="typ_l">Čilė, Kuba, Salvadoras, Etiopija, Italija, Libija, Maldyvai, Sirija, Tunisas, Urugvajus</string>
    <string name="typ_m">Honkongas, Mozambikas, Pietų Afrika, Svazilandas</string>
    <string name="typ_n">Brazilija, Pietų Afrika</string>
    <string name="typ_o">Tajų</string>
    <string name="rate_dialog_title">Įvertink šią aplikaciją</string>
    <string name="rate_dialog_message">Jei jums patiko ši programa, ar norėtumėte skirti laiko ją įvertinti? Tai užtruks ne ilgiau nei minutę. Ačiū už tavo pagalbą!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Įvertink dabar</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Primink man vėliau</string>
    <string name="rate_dialog_no">Ne, ačiū</string>
    <string name="countries">Šalys:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Reklama išjungta. Dėkojame už pirkinį!</string>
    <string name="proh_dvycl">Dviejų klavišų perėjimo jungiklis</string>
    <string name="two_key_pass">Dviejų klavišų perėjimo jungiklis iš dviejų vietų</string>
    <string name="two_key_pass_t">Dviejų klavišų perėjimo jungiklis iš trijų vietų</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnetinis balastas\n2. Fluorescencinė lempa\n3. Starteris</string>
    <string name="an_examp">Liuminescencinės lempos su elektroniniu balastu prijungimo schemos pavyzdys</string>
    <string name="an_ex">Liuminescencinės lempos su elektromagnetiniu balastu prijungimo schemų pavyzdys</string>
    <string name="socketvickl">Lizdas ir jungiklis</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Keli išėjimai su vienu kabeliu</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Kiekvienas lizdas su atskiru kabeliu</string>
    <string name="sockets">Lizdai</string>
    <string name="dimmer">Šviesos reguliatorius</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Šviesos reguliatorius ir jungiklis</string>
    <string name="not_all_types">Ne visų tipų lempos veikia su reguliatoriumi. Patikrinkite šią informaciją lempos instrukcijose.</string>
    <string name="favotites">Mėgstamiausi</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Pridėta prie mėgstamiausių</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Variklio jungtis (žvaigždė, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Variklio jungtis žvaigždute</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Delta variklio jungtis</string>
    <string name="example_of_star">Variklio sujungimo žvaigždute pavyzdys</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Laukiama pirkimo. Atlikite operaciją </string>
    <string name="purchase_canceled"> Pirkimas atšauktas </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Klaida: neteisingas pirkimas </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Pirkimo būsena nežinoma </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Elektros energijos skaičiuoklė</string>
    <string name="price_for_1kwt">Kaina už 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Kasdienio naudojimo laikas (valandomis)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Įrenginio energijos naudojimas (%1$s)</string>
    <string name="price">kaina</string>
    <string name="hours">valandos</string>
    <string name="cost_per_hour">Mokestis už valandą:</string>
    <string name="cost_per_day">Mokestis už dieną:</string>
    <string name="cost_per_year">Kaina per metus:</string>
    <string name="cost_per_month">Mokestis per mėnesį:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Kasdienis vartojimas (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formulės:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Tarptautinė vienetų ir SI priešdėlių sistema</string>
    <string name="si_base_units">SI baziniai vienetai</string>
    <string name="si_derived_units">Išvestiniai SI vienetai</string>
    <string name="measure">Dydis</string>
    <string name="name">Pavadinimas</string>
    <string name="symbol">Simbolis</string>
    <string name="si_time">Laikas</string>
    <string name="si_second">Sekundė</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">Ilgis</string>
    <string name="si_metre">Metras</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">Masė</string>
    <string name="si_kilogram">Kilogramas</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">Elektros srovės stipris</string>
    <string name="si_ampere">Amperas</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Termodinaminė temperatūra</string>
    <string name="si_kelvin">Kelvinas</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Medžiagos kiekis</string>
    <string name="si_mole">Molis</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Šviesos stipris</string>
    <string name="si_candela">Kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">SI sistemos priešdėliai</string>
    <string name="base_10">Reikšmė</string>
    <string name="si_radian">radianas</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">kampas</string>
    <string name="si_steradian">steradianas</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">erdvinis kampas</string>
    <string name="si_hertz">hercas</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">dažnis</string>
    <string name="si_newton">niutonas</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">jėga</string>
    <string name="si_pascal">paskalis</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">slėgis</string>
    <string name="si_joule">džaulis</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">darbas, energija, šilumos kiekis</string>
    <string name="si_watt">vatas</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">galia, spinduliuotės srautas</string>
    <string name="si_coulomb">kulonas</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">elektros krūvis</string>
    <string name="si_volt">voltas</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">elektrinių potencialų skirtumas</string>
    <string name="si_farad">faradas</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">	elektrinė talpa</string>
    <string name="si_ohm">omas</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">elektrinė varža, impedansas</string>
    <string name="si_siemens">simensas</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">elektrinis laidumas</string>
    <string name="si_weber">vėberis</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">magnetinis srautas</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnetinio srauto tankis (magnetinė indukcija)</string>
    <string name="si_henry">henris</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">induktyvumas</string>
    <string name="si_degree_celsius">Celsijaus laipsnis</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">Celsijaus temperatūra</string>
    <string name="si_lumen">liumenas</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">šviesos srautas</string>
    <string name="si_lux">liuksas</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">apšviestumas</string>
    <string name="si_becquerel">bekerelis</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">radioaktyvumas</string>
    <string name="si_gray">grėjus</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">sugertoji jonizuojančiosios spinduliuotės dozė, kerma</string>
    <string name="si_sievert">sivertas</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">lygiavertė jonizuojančiosios spinduliuotės dozė</string>
    <string name="si_katal">katalas</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">katalizės aktyvumas</string>
    <string name="si_yotta">jota</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zeta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">eksa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">ato</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">jokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Paieška</string>
    <string name="wires">Laidai</string>
    <string name="sources">Šaltiniai</string>
    <string name="resistors">Rezistoriai</string>
    <string name="capacitors">Kondensatoriai</string>
    <string name="diodes">Diodai</string>
    <string name="inductors">Induktoriai</string>
    <string name="transformers">Transformatoriai</string>
    <string name="transistors">Tranzistoriai</string>
    <string name="antennas">Antenos</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektroakustiniai prietaisai</string>
    <string name="current_limiters">Elektros srovės ribotuvai</string>
    <string name="switches">Jungikliai</string>
    <string name="lamps">Lempos</string>
    <string name="measuring_instruments">Matavimo prietaisai</string>
    <string name="logic_gates">Loginiai vartai</string>
    <string name="all">Visi</string>
    <string name="wire">Viela</string>
    <string name="trace_junction">Pėdsakų sankryža</string>
    <string name="trace_crossing">Pėdsakų kirtimas</string>
    <string name="ground_symbol">Žemės simbolis</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Signalo įžeminimo simbolis</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Važiuoklės-žemės simbolis</string>
    <string name="battery_single_cell">Baterija, vieno elemento</string>
    <string name="battery_multi_cell">Baterija, daugiaelementė</string>
    <string name="solar_cell">Saulės elementas (fotoelektrinis elementas)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Nuolatinės srovės įtampos šaltinis</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Kintamosios srovės įtampos šaltinis</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Valdomas įtampos šaltinis</string>
    <string name="current_source">Dabartinis šaltinis</string>
    <string name="controlled_current_source">Kontroliuojamas srovės šaltinis</string>
    <string name="resistor_common">Rezistorius</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostatas (kintamas rezistorius)</string>
    <string name="potentiometer">Potenciometras</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistorius arba varistorius</string>
    <string name="trimmer_resistor">Žoliapjovės rezistorius</string>
    <string name="photoresistor">Fotorezistorius</string>
    <string name="capacitor">Kondensatorius</string>
    <string name="polarized_capacitor">Poliarizuotas kondensatorius</string>
    <string name="variable_capacitor">Kintamas kondensatorius</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Sujungti kintamieji kondensatoriai</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Žoliapjovės kondensatorius</string>
    <string name="diode_rectifier">Diodas (lygintuvas)</string>
    <string name="schottky_diode">Schottky diodas</string>
    <string name="zener_diode">Zenerio diodas</string>
    <string name="light_emitting_diode">Šviesos diodas</string>
    <string name="photodiode">Fotodiodas</string>
    <string name="tunnel_diode">Tunelio diodas</string>
    <string name="varicap">Varikapas</string>
    <string name="shockley_diode">Šoklio diodas</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Silicio valdomas lygintuvas</string>
    <string name="constant_current_diode">Pastovios srovės diodas</string>
    <string name="diac">Diakas</string>
    <string name="diode_bridge">Diodinis tiltas</string>
    <string name="air_core_inductor">Oro šerdies induktorius</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Induktorius su magnetine šerdimi</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Induktorius su ferito šerdimi</string>
    <string name="variable_inductor">Kintamasis induktorius</string>
    <string name="ferrite_bead">Ferito karoliukas</string>
    <string name="transformer">Transformatorius</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformatorius su viduriniu čiaupu ant antrinės apvijos</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformatorius su dviem antrinėmis apvijomis</string>
    <string name="electric_current_transformer">Elektros srovės transformatorius</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Nulinės sekos srovės transformatorius</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolinis sandūros tranzistorius</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlingtono tranzistorius</string>
    <string name="n_channel_jfet">N kanalo jungties vartų lauko efekto tranzistorius</string>
    <string name="p_channel_jfet">P kanalo sandūros vartų lauko efekto tranzistorius</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Išsekimo režimo tranzistorius</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Patobulinimo režimo tranzistorius</string>
    <string name="phototransistor">Fototransistorius</string>
    <string name="antenna">Antena</string>
    <string name="dipole_antenna">Dipolinė antena</string>
    <string name="loop_antenna">Kilpinė antena</string>
    <string name="microphone">Mikrofonas</string>
    <string name="buzzer">Garsinis signalas</string>
    <string name="loudspeaker">Garsiakalbis</string>
    <string name="fuses">Saugikliai</string>
    <string name="spst">Jungiklis, vieno poliaus/vieno metimo</string>
    <string name="spdt">Jungiklis, vieno poliaus/dvigubo metimo</string>
    <string name="dpdt">Jungiklis, dvipolis/dvigubas metimas</string>
    <string name="pushbutton">Mygtukas, momentinis arba spyruoklinis</string>
    <string name="indicating_lamp">Indikatorinė lempa</string>
    <string name="incandescent_indicator">Kaitinamoji lemputė (kaip indikatorius)</string>
    <string name="neon_lamp">Neoninė lempa</string>
    <string name="wattmeter">Vatmetras</string>
    <string name="normally_open">(paprastai atviras kontaktas)</string>
    <string name="normally_closed">(paprastai uždaras kontaktas)</string>
    <string name="two_circuit">(dviejų grandinių)</string>
    <string name="night_mode">Nakties rėžimas</string>
    <string name="switch_3_buttons">Jungiklis (3 mygtukai)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Trijų mygtukų jungiklių schema</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Mišrūs klausimai.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Nurodykite SI priešdėlio dešimtainį daugiklį.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Visi klausimai viename.</string>
    <string name="number_of_questions">Klausimų skaičius:</string>
    <string name="start">Pradėti testą</string>
    <string name="last_result">Teisingų atsakymų procentas:</string>
    <string name="err_try">Klaida. Pabandykite dar kartą vėliau</string>
    <string name="Finish">Baigti</string>
    <string name="retry">Bandykite dar kartą</string>
    <string name="exit">Išeik</string>
    <string name="correct_answers">Teisingi atsakymai:</string>
    <string name="wrong_answers">Klaidingi atsakymai:</string>
    <string name="selectanswer">Prašome pasirinkti atsakymą</string>
    <string name="confirm">Patvirtinti</string>
    <string name="next">Kitas</string>
    <string name="to_begin">Į pradžią</string>
    <string name="please">Spustelėkite dar kartą, kad išeitumėte</string>
    <string name="test_5">Ar tai pirmasis ar antrasis Kirchhoffo dėsnis?</string>
    <string name="test_6">Nurodykite ryšio tipą.</string>
    <string name="test_10">Nurodykite įžeminimo sistemos tipą.</string>
    <string name="test_9">Nurodykite lempos tipą.</string>
    <string name="test_40">Kokia spalvų temperatūra geriausiai tinka šiai spalvai?</string>
    <string name="test_2">Prietaisas elektros įtampai matuoti.</string>
    <string name="test_8">Tai kaitrinė lempa. Ką reiškia skaičius 3?</string>
    <string name="test_1">Elektros įtampos matavimo vienetas.</string>
    <string name="test_11">Elektros srovės matavimo vienetas.</string>
    <string name="test_13">Linijos įtampos formulė.</string>
    <string name="test_17">Kokios yra apsaugos nuo elektros smūgio klasės?</string>
    <string name="test_18">Ką E27 baziniame tipe reiškia skaičius „27“?</string>
    <string name="test_19">Kurioje lemputėje yra gyvsidabrio?</string>
    <string name="test_20">Kiek sunaudoja 2,5 kWh elektros prietaisas per 30 veikimo minučių?</string>
    <string name="test_21">Elektros galios matavimo vienetas.</string>
    <string name="test_22">Prietaisas elektros varžai matuoti.</string>
    <string name="test_25">Ką reiškia pirmasis apsaugos nuo patekimo reitingo skaitmuo? Pavyzdžiui: IP23.</string>
    <string name="test_26">\"Ką reiškia raidė \"C\" grandinės pertraukiklyje C16?</string>
    <string name="test_28">Kam lygus 1 liuksas?</string>
    <string name="test_30">Kuo skiriasi saugiklis ir grandinės pertraukiklis?</string>
    <string name="test_31">Elektrinės varžos matavimo vienetas.</string>
    <string name="test_32">Prietaisas elektros srovei matuoti.</string>
    <string name="test_35">Tai yra transformatorius. Ką reiškia skaičius 1?</string>
    <string name="test_37">Ką reiškia skaičius \"16\" grandinės pertraukiklyje C16?</string>
    <string name="test_38">Koks prietaisas gali valdyti elektros įtampos vertę ir išjungti apkrovą, jei elektros įtampa viršija nustatytas ribas?</string>
    <string name="test_39">Ką reiškia antrasis apsaugos nuo patekimo skaitmuo? Pavyzdžiui: IP23.</string>
    <string name="test_41">Koks prietaisas apjungia kelias elektrines matavimo funkcijas?</string>
    <string name="test_43">Tai kaitrinė lempa. Ką reiškia skaičiai 4 ir 5?</string>
    <string name="test_44">Tai elektros variklis. Ką reiškia skaičius 2?</string>
    <string name="test_46">Koks prietaisas naudojamas apšvietimui matuoti?</string>
    <string name="test_47">Ką E27 baziniame tipe reiškia raidė „E“?</string>
    <string name="test_50">Su kokia įžeminimo sistema draudžiama naudoti potencialų išlyginimo sistemą?</string>
    <string name="test_52">Kiek sunaudoja 3,3 kWh elektros prietaisas per 15 veikimo minučių?</string>
    <string name="test_53">Tai transformatorius. Ką reiškia skaičius 2?</string>
    <string name="test_54">Tai elektros variklis. Ką reiškia skaičius 1?</string>
    <string name="test_56">Kam skirtas grandinės pertraukiklis?</string>
    <string name="test_57">Kurių dviejų įrenginių funkcijas sujungia diferencialinis grandinės pertraukiklis?</string>
    <string name="test_58">Prietaisas elektros suvartojimui matuoti.</string>
    <string name="test_59">Kas tai per įrenginys?</string>
    <string name="test_7">Nuoseklus rezistorių prijungimas. Kokia yra bendra varža R1,2?</string>
    <string name="test_16">Lygiagretus rezistorių sujungimas. Kokia yra bendra varža R1,2?</string>
    <string name="test_3">Aktyvios galios formulė.</string>
    <string name="test_4">Omo dėsnio formulė.</string>
    <string name="test_12">Reaktyviosios galios formulė.</string>
    <string name="test_23">Matoma galios formulė.</string>
    <string name="test_33">Džaulio-Lenco dėsnio formulė.</string>
    <string name="test_24">Kam skirtas RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Volframo siūlas</string>
    <string name="test_ans_2">Kontaktinis laidas</string>
    <string name="test_ans_3">Varžtų sriegiai</string>
    <string name="test_ans_4">Stiklo tvirtinimo atrama</string>
    <string name="test_ans_5">Velenas</string>
    <string name="test_ans_6">Rėmas</string>
    <string name="test_ans_7">Rotoriaus šerdis</string>
    <string name="test_ans_8">Statoriaus šerdis</string>
    <string name="test_ans_9">Statoriaus apvija</string>
    <string name="test_ans_10">Išsiplėtimo bakas</string>
    <string name="test_ans_11">Izoliatorius</string>
    <string name="test_ans_12">Radiatorius</string>
    <string name="test_ans_13">Transformatoriaus šerdis</string>
    <string name="test_ans_14">Pagrindo tipo žymėjimas</string>
    <string name="test_ans_15">Skersmuo tarp kontaktų</string>
    <string name="test_ans_16">Liuksmetras</string>
    <string name="test_ans_17">Jis skirtas apsaugoti žmones nuo elektros smūgio ir apsaugoti objektus nuo gaisro, jei pažeidžiama elektros laidų ir elektros įrenginių izoliacija.</string>
    <string name="test_ans_18">Jis skirtas apsaugoti elektros grandinę nuo pažeidimų, kuriuos sukelia perteklinė srovė dėl perkrovos arba trumpojo jungimo.</string>
    <string name="test_ans_19">Jis skirtas apsaugoti elektros įrangą nuo viršįtampių.</string>
    <string name="test_ans_20">Jis skirtas stebėti nustatytą įtampos vertę, o įvykus avarijoms elektros tinkle, atjungti apkrovą, jei ji viršija nustatytas ribas.</string>
    <string name="test_ans_21">Apsauga nuo kietųjų dalelių.</string>
    <string name="test_ans_22">Apsauga nuo skysčių patekimo.</string>
    <string name="test_ans_23">Vardinės srovės vertė.</string>
    <string name="test_ans_24">Vardinės įtampos vertė.</string>
    <string name="test_ans_25">Pagrindinės grandinės polių skaičius.</string>
    <string name="test_ans_26">Išleidimo tipas (elektromagnetinis, terminis)</string>
    <string name="test_ans_27">Pagrindinės grandinės srovės tipas.</string>
    <string name="test_ans_28">Lydusis saugiklis</string>

    <string name="test_60">Ką reiškia skaičius \"27\" E27 lempos pagrindo tipe?</string>
    <string name="test_61">Ką reiškia E27 lempos pagrindo tipo raidė „E“?</string>
    <string name="test_62">Tai yra -</string>
    <string name="test_63">Kam skirtas šis įrenginys?</string>
    <string name="test_64">Lempos pagrindo tipo žymėjimas</string>
    <string name="test_65">Matoma galia. Formulė.</string>
    <string name="test_66">Ką reiškia šis simbolis?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Atrakinkite visus testus ir išjunkite skelbimus.</string>
    <string name="use_of_colours">Spalvų naudojimas</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutralus arba vidurinio taško laidininkas</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC fazių laidininkai</string>
    <string name="protective_conductor">Apsauginis laidininkas</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Apsauginis įžeminimas ir nulinis laidininkas</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">JAV, Kanadoje ir Japonijoje</string>
    <string name="united_kingdom">Jungtinė Karalystė</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Nukopijuota</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Įvertinkite Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Būsime labai dėkingi, jei įvertinsite mus.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Geriausias įvertinimas %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Ačiu už pagalbą!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Esame labai patenkinti!</string>
</resources>
