<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Elektrchilar uchun qo\'llanma</string>
    <string name="Theory">Nazariya</string>
    <string name="shema">Sxemalar</string>
    <string name="info">Sinovlar</string>
    <string name="OHMre">\tbo\'lsa, ikkita qiymat ma\'lum bo\'lsa, Ohm qonuni asosida uchinchisini hisoblash oson:</string>
    <string name="pred">Asosiy elektr formulalari:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulyatorlar</string>
    <string name="ip_text">IP-dan himoyalanish darajasini tushuntirish</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tBa\'zida Xalqaro himoya kodi sifatida talqin qilinadigan IP kodi yoki kirishni himoya qilish kodi, IEC standarti 60529, mexanik qoplamalar va elektr to\'siqlari tomonidan kirib kelish, chang, tasodifiy aloqa va suvdan himoya darajasini tasniflaydi va baholaydi. U Xalqaro elektrotexnika komissiyasi (IEC) tomonidan nashr etilgan. Ekvivalent Evropa standarti EN 60529 dir.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - neytral himoya o\'tkazgich va neytral ishlaydigan o\'tkazgich butun uzunligi bo\'ylab birlashtiriladigan tizim.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - neytral himoya o\'tkazgich va neytral ishlaydigan o\'tkazgich butun uzunligi bo\'ylab ajratilgan tizim.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - uning tarkibida neytral himoya va neytral ishlaydigan o\'tkazgichlarning funktsiyalari quvvat manbaidan boshlab bitta o\'tkazgichda birlashtiriladi.</string>
    <string name="it">\tIT - elektr ta\'minotining neytrali erdan ajratilgan yoki yuqori qarshilik ko\'rsatadigan qurilmalar orqali topraklanan va elektr inshootining ochiq o\'tkazuvchi qismlari topraklanan tizim.</string>
    <string name="tt">\tTT - quvvat manbai neytrali mustahkam topraklanmalı va elektr inshootining ochiq o\'tkazuvchi qismlari topraklama qurilmasi yordamida topraklanmalı, manbai qattiq topraklanmış neytraldan elektrga bog\'liq emas.</string>
    <string name="zazeml_1">\tElektrotexnika sohasida er yoki er - bu elektr zanjiridagi mos yozuvlar nuqtasi bo\'lib, undan kuchlanish o\'lchanadi, elektr tokining umumiy qaytish yo\'li yoki erga bevosita jismoniy ulanish.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = to\'g\'ridan-to\'g\'ri erga ulanish.\n● I (Izolyatsiya) = Tuproqqa ulanish yo\'q (yuqori empedans bo\'lsa ham)\n● N (Neytral) = To\'g\'ridan-to\'g\'ri neytral quvvat manbaiga ulanish (bu simi ham elektr manbaiga ulangan)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Payvandlash</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Lehimlash</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Vintlarsiz terminallar</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Yong\'oqning burama qopqoqlari</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Terminal bloki</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Yengni ulash</b></string>
    <string name="soed_13">\t Yeng ulanish maxsus qisma yordamida amalga oshiriladi, uning ichiga sim qisiladi. Yenglarni qisish maxsus penslar bilan amalga oshiriladi. Qopqoqning ichiga mahkamlangan simning diametriga mos kelishini ta\'minlash kerak. Odatda, pense qisqich to\'liq mahkamlanganda ishlaydigan maxsus qulfga ega. Simlar siqilganidan keyin ular izolyatsiya qilinadi va aloqa qutisiga joylashtiriladi.</string>
    <string name="soed_11">\tTerminal bloki bir nechta simlarni ulashning juda qulay usuli hisoblanadi. Ichida mis vintli kontaktli plastik korpusdan iborat. U 12 yoki undan ortiq juft ulanishga ega bo\'lishi mumkin. Agar sizga ozroq miqdor kerak bo\'lsa, ortiqcha qismini pichoq bilan kesib tashlang.\n\tUshbu ulanishni vaqti-vaqti bilan tekshirish va vintlarni mahkamlash kerak. Vintlarni mahkamlagandan so\'ng, har bir simni mahkam bog\'langanligiga ishonch hosil qilish uchun torting.</string>
    <string name="soed_9">\tTwist Nuts shlyapalari - bu kichik o\'tkazgichlarni ulashning oddiy usuli, kichik kesmaning bir nechta qattiq mis simlarini ulash uchun ishlatiladi. Yalang\'och iplar bir-biriga o\'ralgan va ustiga shapka vidalanadi.</string>
    <string name="soed_7">\tVidasiz terminallar ulanishning juda qulay variantidir. Simlarning uchlari echilib terminalga o\'rnatiladi, bu erda prujinali qisqich ularni o\'rnatadi.\n\t1. Qattiq mis o\'tkazgichlarni ulash uchun o\'z-o\'zidan siqib chiqaradigan vintsiz ulanish terminallari.\n\t2. Universal vidasiz terminallar ham moslashuvchan, ham qattiq mis simlarni ulashga imkon beradi.\n\tSush ulanishi oz vaqtni oladi va qo\'shimcha texnik xizmatni talab qilmaydi, chunki maxsus tekis buloq simni mahkam bosadi va o\'rnatadi.\n\t Agar terminallarda kontakt pastasi mavjud bo\'lsa, ular mis va alyuminiy simlarini ulash uchun ishlatilishi mumkin.</string>
    <string name="soed_3">\tPayvandlash - simlarni ulashning eng ishonchli usuli. Simlar bir-biriga o\'ralgan va keyin payvandlangan.</string>
    <string name="soed_5">\tLehimlash, payvandlash bilan birga, simlarni ulashning ishonchli usuli hisoblanadi.</string>
    <string name="soed_1">\tSimlarning ulanish nuqtalari alohida xavfli zonadir. Aksariyat nosozliklar va baxtsiz hodisalar aniq kontaktlarda va kabel burilishlarida sodir bo\'ladi. Siz to\'lash kerak <b> alohida e\'tibor</b> sim aloqasi.</string>
    <string name="question">Menyu</string>
    <string name="no_ads">Reklama yo\'q</string>
    <string name="anekdots">Hazillar</string>
    <string name="comm">Hamjamiyat</string>
    <string name="avtomat_2">Tasnif: \n- Asosiy zanjir tokining turi va darajasi bo\'yicha \n- Dizayn bo\'yicha \n- Asosiy zanjirning qutblari soni bo\'yicha \n- Oqim cheklovchisining mavjudligi bilan \n- Chiqish turi bo\'yicha (elektromagnit, termal) \n- vaqt oqimining xarakteristikasi bo\'yicha (B, C, D va boshqalar)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Elektron to\'sar</b> - bu elektr zanjirini haddan tashqari yuk yoki qisqa tutashuv natijasida kelib chiqadigan shikastlanishlardan himoya qilish uchun mo\'ljallangan avtomatik ravishda ishlaydigan elektr tugmasi. Uning asosiy vazifasi nosozlik aniqlangandan so\'ng oqim oqimini to\'xtatishdir. Bir marta ishlaydigan va uni almashtirish kerak bo\'lgan sug\'urta vositasidan farqli o\'laroq, normal ishlashni tiklash uchun elektron to\'sarni (qo\'lda yoki avtomatik ravishda) tiklash mumkin.</string>
    <string name="dif_1"><b> dan ortiq Amaldagi himoya bilan qolgan oqim O\'chirish to\'sar</b> kombayn bir holatda, ikki himoya qurilmalar vazifalari - bir RCD va o\'chirib to\'sar.\n\tRCBOs odatda toklardan himoya qilishni (ortiqcha yuk va qisqa tutashuv) va tuproq qochqin oqimlaridan himoya qilishni birlashtirish zarurati bo\'lgan joylarda qo\'llaniladi.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD tasniflanadi: \n- qutblar soni bo\'yicha \n- nominal tok bo\'yicha \n- ishlash printsipi bo\'yicha (elektron va elektromexanik) \n- javob berish vaqtining kechikishi bilan \n- oqim qochqinlarining turi bo\'yicha</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t I toifadagi elektr qabul qiluvchilar</b> - elektr ta\'minotining uzilishi quyidagilarga olib kelishi mumkin bo\'lgan elektr qabul qiluvchilar: inson hayoti uchun xavf, xalq xo\'jaligiga katta zarar; qimmatbaho asosiy jihozlarning shikastlanishi, mahsulotning katta nuqsonlari, murakkab texnologik jarayonning buzilishi, kommunal xizmatlarning ayniqsa muhim elementlarining ishlashini buzish.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t I toifali elektr qabul qiluvchilarga ikkita mustaqil o\'zaro ortiqcha quvvat manbalaridan elektr energiyasi etkazib berilishi kerak va quvvat manbalaridan birida elektr quvvati uzilib qolganda ularning elektr ta\'minotining uzilishiga faqat avtomatik quvvat olish vaqtiga yo\'l qo\'yilishi mumkin. tiklanish.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \t <b> toifadagi I toifadagi iste\'molchilarning</b>maxsus guruhini elektr energiyasi bilan ta\'minlash uchun, uchinchi mustaqil o\'zaro zaxira quvvat manbaidan qo\'shimcha quvvat ta\'minlanishi kerak.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t II toifadagi elektr qabul qiluvchilar</b> - elektr ta\'minotining uzilishi mahsulotlarning juda kam ta\'minlanishiga, ishchilar, mashinalar va sanoat transportining katta ishlamay qolishiga, ko\'plab shahar va shaharlarning normal faoliyatining buzilishiga olib keladigan elektr qabul qiluvchilar. qishloq aholisi. II toifali energiya iste\'molchilariga ikkita mustaqil o\'zaro ortiqcha quvvat manbalaridan elektr energiyasi etkazib berish tavsiya etiladi.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tII toifadagi elektr energiyasi iste\'molchilari uchun quvvat manbalaridan birida elektr quvvati uzilib qolganda, navbatchi xodim yoki mobil operativ guruhning harakatlari bilan zaxira quvvatini yoqish uchun zarur bo\'lgan vaqt davomida elektr ta\'minotidagi uzilishlarga yo\'l qo\'yiladi.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tIII toifadagi elektr qabul qiluvchilar</b> - I va II toifalarning ta\'riflariga to\'g\'ri kelmaydigan barcha boshqa elektr qabul qiluvchilar.</string>
    <string name="avr_title">Faza boshqaruv rölesi yordamida zaxirani avtomatik ravishda uzatish misoli</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Qoldiq oqim qurilmasi (RCD)</b> bu kontaktni almashtirish moslamasi: \n ● odamlarni elektr toki urishidan himoya qiladi. \n ● elektr simlari va elektr jihozlarining izolatsiyasi shikastlanganda ob\'ektlarni yong\'indan himoya qiling.\n\tAgar RCD ga ulangan o\'tkazgichlar orasida shikastlangan izolyatsiya yoki inson tanasi orqali tuproq oqishi sababli oqimlarda (differentsial oqim) farq bo\'lsa, qurilma bunga ta\'sir qiladi va darhol tarmoqni uzadi.</string>
    <string name="uzo_podpis">Nominal tok kuchi 40A va sozlash oqimi 30mA bo\'lgan RCD</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 sozlamalari oqimi 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">O\'chirish to\'xtatuvchisi C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Noqonuniy oqim elektr inshootining kuchlanishli qismlari bilan aloqa qilishda paydo bo\'ladi. Hozirgi vaqtda oqim transformatoridan(OT) o\'tadigan oqimlarning kattaligi buzilgan (kirishdagi oqim chiqindagi oqimga teng bo\'lmaydi) va OT ning ikkinchi darajali pallasida o\'rni ishlashi uchun etarli bo\'lgan oqim paydo bo\'ladi. O\'rnimizni kontaktlarni ochadigan mexanizmni faollashtiradi.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Boltli simli ulanish</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="s_3_14_d_4">S =\u03C0* d<sup><small>2</small></sup>/4</string>
    <string name="d_2_u221a_s_u03c0">d = 2 *\u221A(S /\u03C0)</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Akkor chiroq</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>lampochkaning rozetkasi</b> - mos keladigan elektr chiroqni mexanik ravishda qo\'llab-quvvatlaydigan va elektr aloqalarini ta\'minlaydigan asbob. Soketlar lampalarni xavfsiz va qulay tarzda almashtirishga imkon beradi (qayta yoqish). Chiroq egalari uchun juda ko\'p turli xil standartlar mavjud, shu jumladan dastlabki standartlar va keyinchalik turli xil standartlar organlari tomonidan yaratilgan standartlar. Keyingi standartlarning aksariyati umumiy kodlash tizimiga mos keladi, unda soket turi harf yoki qisqartma bilan belgilanadi, so\'ngra raqam qo\'yiladi.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tBarcha lampalar uchun rozetka kerak emas. Masalan, ba\'zi miniatyura lampalarida vintli terminallarga yoki boshqa simlarga to\'g\'ridan-to\'g\'ri ulanish uchun mos keladigan simli simlar mavjud va ba\'zi reflektorli lampalar elektr ulanishlari uchun vintli terminallarni taqdim etadi.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">To\'satdan himoya qilish moslamasi 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> To\'satdan himoya qilish moslamalari</b> elektr jihozlarini haddan tashqari kuchlanishdan himoya qilish uchun mo\'ljallangan. Ular vaqtinchalik haddan tashqari kuchlanishni cheklaydi, oqim impulslarini erga yo\'naltiradi va haddan tashqari kuchlanish amplitudasini elektr inshootlari va uskunalari uchun xavfsiz darajaga tushiradi. SPDlar fuqarolik qurilishida ham, sanoat ob\'ektlarida ham qo\'llaniladi.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tKuchlanish kuchayishi vaqtinchalik hodisa bo\'lib, odatda 1 dan 30 mikrosaniyagacha davom etadi va 1000 voltdan oshishi mumkin. Elektr chizig\'iga urilgan chaqmoq minglab, ba\'zida 100000 yoki undan ortiq voltni berishi mumkin. O\'chirilgan dvigatel 1000 va undan ortiq voltli boshoq hosil qilishi mumkin. Spikes simlarning izolyatsiyasini pasaytirishi va batareyani zaryadlovchi, modem va televizor kabi elektron qurilmalarni yo\'q qilishi mumkin.\n\tYo\'qotilgan neytral yoki boshqa elektr kompaniyasining xatosi kabi quvvat transformatorining ishlamay qolishi natijasida yuzaga keladigan uzoq muddatli to\'lqinlar, soniyalar, daqiqalar yoki soatlar vaqtinchalik himoyachilar tomonidan himoya qilinmaydi. Uzoq muddatli to\'lqinlar butun bino yoki hududdagi himoya vositalarini yo\'q qilishi mumkin. Hatto o\'nlab millisekundlar ham himoyachining uddasidan ko\'ra uzunroq bo\'lishi mumkin. Uzoq muddatli to\'lqinlar sug\'urta va ortiqcha kuchlanish rölesi bilan boshqarilishi mumkin yoki bo\'lmasligi mumkin.\n\tVaqtinchalik kuchlanishni himoyalash vositasi kuchlanishni xavfsiz chegaradan pastga tushirish uchun tokni blokirovka qilish yoki qisqartirish orqali elektr moslamasiga etkazilgan kuchlanishni cheklashga harakat qiladi. Bloklash oqimning keskin o\'zgarishini inhibe qiluvchi induktorlar yordamida amalga oshiriladi. Qisqa tutashish uchqun bo\'shliqlari, zaryadsizlantirish naychalari, zener tipidagi yarimo\'tkazgichlar va MOV (metall oksidi varistorlari) yordamida amalga oshiriladi, bularning barchasi ma\'lum bir kuchlanish chegarasiga yetgandan keyin oqim o\'tkaza boshlaydi yoki kuchlanishning keskin o\'zgarishini inhibe qiluvchi kondansatörler tomonidan amalga oshiriladi. Ba\'zi bir kuchlanish himoyachilari bir nechta elementlardan foydalanadilar.</string>
    <string name="rele_title">Voltajni nazorat qilish o\'rni</string>
    <string name="rele_desk">\tKuchlanish rölesi - bu elektron voltajni nazorat qilish moslamasi va bitta holatda yig\'ilgan yuk ajratgichning quvvat qismining kombinatsiyasi. Elektr tarmog\'ida avariyalar yuz berganda, belgilangan kuchlanish qiymatini kuzatib borish va belgilangan chegaradan oshib ketsa yukni uzish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="im_desk_rele">Bir fazali kuchlanishni nazorat qilish o\'rni</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tDvigatelning aylanish yo\'nalishini o\'zgartirish uchun avval KM 1.2 yoki KM 2.2 kontaktini normal yopiq holatga qaytarish uchun uni to\'xtatishingiz kerak. Ushbu kontaktlar fazadan fazaga qisqa tutashuvni oldini olish uchun ishlatiladi.</string>
    <string name="adaptive_banner_ad_unit_id">ca-app-pub-6957594489057794/9498739397</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Elektromexanik konvertorlar</b> - bu elektr energiyasini mexanik energiyaga yoki aksincha aylantirish uchun mo\'ljallangan qurilmalar. Shuningdek, ular elektr energiyasining bir turini boshqasiga aylantirishi mumkin.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Energiyani konversiya yo\'nalishi bo\'yicha elektr mashinalar quyidagilarga bo\'linadi:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t<b>Elektr dvigatel</b> elektr energiyasini mexanik energiyaga aylantiradi. Elektr generatorlarining teskari jarayoni, aksariyat elektr motorlar o\'zaro ta\'sir qiluvchi magnit maydonlari va aylanish kuchini hosil qilish uchun oqim o\'tkazuvchi o\'tkazgichlar orqali ishlaydi. Dvigatellar va generatorlarning o\'xshashliklari juda ko\'p va ko\'plab turdagi elektr motorlari generator sifatida ishlatilishi mumkin va aksincha. Elektr dvigatellari sanoat fanatlari, shamollatgichlar va nasoslar, dastgohlar, maishiy texnika, elektr asboblari va disklar kabi turli xil dasturlarda uchraydi.</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Transformator</b> - o\'zgaruvchan tokni chastotani o\'zgartirmasdan bir kuchlanish darajasidan ikkinchi darajaga (yuqori yoki pastroq) yoki bir xil darajaga o\'zgartiradigan statik moslama. Transformator elektr energiyasini bir zanjirdan ikkinchisiga induktiv bog\'langan o\'tkazgichlar - transformator sariqlari orqali uzatadi. Birinchi yoki birlamchi o\'rashdagi o\'zgaruvchan elektr toki transformator yadrosida o\'zgaruvchan magnit oqim hosil qiladi va shu bilan ikkilamchi o\'rash orqali o\'zgaruvchan magnit maydon hosil bo\'ladi. Ushbu o\'zgaruvchan magnit maydon ikkilamchi o\'rashda o\'zgaruvchan elektromotor kuchini (emf) yoki \"kuchlanishni\" keltirib chiqaradi. Ushbu ta\'sir o\'zaro induksiya deb ataladi.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Elektr xavfsizligi</b> - bu elektr toki, elektr yoyi, elektromagnit maydon va statik elektr energiyasidan ishchilarga zararli va xavfli ta\'sirlarni oldini oladigan tashkiliy tadbirlar va texnik vositalar tizimi. \n \tU yuridik, ijtimoiy-iqtisodiy, tashkiliy, texnik, sanitariya, tibbiy, profilaktika, reabilitatsiya va boshqa tadbirlarni o\'z ichiga oladi.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Elektr toki urishiga qarshi himoya klassi</b> - elektr jihozlaridan foydalanishda elektr xavfsizligi usullari va darajasini belgilash tizimi.</string>
    <string name="desk_0_1">\tFaqat ish izolyatsiyasi mavjud. Supero\'tkazuvchilar bo\'lmagan metall qismlarni qo\'shimcha izolyatsiyasi ta\'minlanmagan. Topraklama ta\'minlanmagan. Korpusda yoki boshqaruv elementlarida xavfli kuchlanish belgisi yo\'q.</string>
    <string name="desk_0_2">\tAsoslanmagan metall korpusdagi deyarli barcha elektr qurilmalar, ochiq spiralli issiq taxtalar va isitgichlar, shiftdagi avizeler.</string>
    <string name="desk_00_1">\t \"0\" bilan bir xil, ammo shassisda xavfli kuchlanish mavjudligiga ishora mavjud.</string>
    <string name="desk_00_2">\tharakatlanuvchi ishlab chiqaruvchi to\'plamlar</string>
    <string name="desk_000_1">\t \"00\" bilan bir xil, ammo 30 mA dan ortiq quvvat simlarida oqim farqi bo\'lsa, 0,08 s dan ko\'p bo\'lmagan avtomatik himoya o\'chirish moslamasi mavjud.</string>
    <string name="desk_000_2">\t \"00\" bilan bir xil</string>
    <string name="desk_0I_1">\tFaqat ish izolyatsiyasi mavjud. Supero\'tkazuvchilar bo\'lmagan metall qismlarni qo\'shimcha izolyatsiyasi ta\'minlanmagan. Elektr tokini o\'tkazmaydigan qismlarni topraklama maxsus simni tuproqli tsiklga ulash yoki elektr jihozlari va tuproqli tsiklning to\'g\'ridan-to\'g\'ri mexanik aloqasi orqali ta\'minlanadi. Tuproqli pastadir ulanish nuqtasi tuproq belgisi bilan ko\'rsatilgan</string>
    <string name="desk_0I_2">\tMashina asboblari, taqsimlash panellari, transformator podstansiyalari, temir yo\'l yo\'llaridagi kranlar, tramvay, elektrovoz.</string>
    <string name="desk_I_1">\tElektr tokini o\'tkazmaydigan qismlarni topraklama, qurilma vilkasini topraklama kontakti bo\'lgan maxsus rozetkaga ulash orqali ta\'minlanadi.</string>
    <string name="desk_I_2">\tKompyuter, mikroto\'lqinli pech, kir yuvish mashinasi.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tElektr tokini o\'tkazmaydigan qismlarni topraklama, qurilma vilkasini topraklama kontakti bo\'lgan maxsus rozetkaga ulash orqali ta\'minlanadi. Qoldiq oqim qurilmasi kiritilgan.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t \"Men\" bilan bir xil</string>
    <string name="desk_II_1">\tIkkita yoki mustahkamlangan izolyatsiya mavjud. Shassining topraklanması talab qilinmaydi. Vilkada topraklama aloqasi yo\'q.</string>
    <string name="desk_II_2">\tChang yutgich, televizor, elektr burg\'ulash moslamasi, sochlarini fen mashinasi, ko\'cha chiroqlari, trolleybus.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Ikki yoki kuchaytirilgan izolyatsiya va qoldiq oqim moslamasining mavjudligi. Shassining topraklanması talab qilinmaydi. Vilkaning uchinchi topraklama teshigi yo\'q.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t \"II\" bilan bir xil</string>
    <string name="desk_III_1">\t 42VDC yoki 36VAC dan yuqori elektr zanjirlari mavjud emas.</string>
    <string name="desk_III_2">\tYuqori voltli zanjirlarga ega bo\'lmagan barcha batareyali qurilmalar (radiolar, portativ pleyerlar, soatlar, chiroqlar). Tashqi quvvat manbai bo\'lgan qurilmalar (skanerlar, noutbuklar). Ikkinchisi uchun xavfsizlik elektr ta\'minotining sifati va himoya darajasi bilan belgilanadi.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tFaqatgina elektr xavfi yuqori bo\'lmagan xonalarda, shuningdek devor bilan o\'ralgan elektr kameralarda yoki ruxsatsiz shaxslarning kirishi taqiqlangan xonalarda foydalanishga ruxsat beriladi. Iloji bo\'lsa, bunday qurilmalar ishdan chiqarilishi kerak.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t \"0\" sinfidagi kabi. Elektr xavfining ko\'payishi sharoitida ishlash faqat shaxsiy himoya vositalari bilan maxsus o\'qitilgan narsalar tomonidan ruxsat etiladi.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tElektr xavfi yuqori bo\'lgan sharoitlarda har qanday shaxs tomonidan foydalanishga ruxsat beriladi. Shaxsiy himoya vositalari talab qilinadi.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tStatsionar o\'rnatish, topraklama simining uzunligi bo\'ylab kichik harakatlar, relslar bo\'ylab harakatlanadigan elektr inshootlari. Topraklama holda ishlash taqiqlanadi.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tAgar erga ulanish mavjud bo\'lsa, foydalanish cheklanmaydi (agar foydalanish qo\'llanmasida boshqacha ko\'rsatilmagan bo\'lsa). Topraklama holda - \"0\" sinfiga o\'xshash.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tAgar yerga ulanish bo\'lsa, foydalanish cheklanmaydi. Topraklama holda - \"000\" sinfiga o\'xshash.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tIP65 dan past bo\'lgan himoya sinfiga ega qurilmalar uchun yuqori namlik sharoitlari (85% dan yuqori) bundan mustasno. RCD orqali ulanganda yoki faqat bitta elektr qabul qilgich alohida manbadan quvvat olganda, hech bo\'lmaganda bitta elektr himoya vositasidan foydalanish yoki elektr himoya uskunalarini ishlatmasdan ruxsat etilgan noqulay sharoitlar mavjud bo\'lganda.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tcheklanmagan.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tcheklanmagan.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="vk_com_electricianclub">vk.com/electricianclub</string>
    <string name="desk_kz_2">● Bir fazali - fazali sim neytralga ulanganda. Bunday qisqa tutashuvlar ko\'pincha sodir bo\'ladi. \n ● Ikki fazali - bir faza boshqasiga ulanganda. \n ● Uch fazali - uchta faza bir vaqtning o\'zida bir-biriga ulanganda. Bu qisqa tutashuvning eng muammoli turi.</string>
    <string name="title_kz_2">Qisqa tutashuv turlari va ularning sabablari</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Qisqa tutashuvi</b> - bu elektr toki noaniq yoki juda past elektr toki bilan kutilmagan yo\'l bo\'ylab harakatlanishiga imkon beradigan elektr zanjiri. Buning natijasida zanjir orqali haddan tashqari oqim oqadi.\n\tQisqa tutashuv bo\'lsa, zanjirdagi qarshilik yo\'qoladi va oqim cheksiz ko\'payishni boshlaydi, bu esa halokatli oqibatlarga olib keladi. \n \tAgar chiziqda elektron to\'sar o\'rnatilgan bo\'lsa, u elektromagnit bo\'shatish buyrug\'i bilan chiziqni o\'chirishi kerak.</string>
    <string name="otv_desk">Elektr qurilmalarida faqat 100 dan 500 V gacha bo\'lgan o\'zgaruvchan tok bilan ishlatiladi. Fazni aniqlash uchun foydalaniladi.</string>
    <string name="desk_mult">Voltaj, oqim, qarshilik yoki uzluksizlikni o\'lchash uchun ishlatiladi.</string>
    <string name="strip_desk">Izolyatsiyani simlar va kabellardan ajratish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="desk_otv">Qancha navlar bo\'lsa, shuncha yaxshi bo\'ladi. Izolyatsiya qilingan tutqich va mil bilan bo\'lishi kerak.</string>
    <string name="passat_desk">Siqish va ushlash uchun mo\'ljallangan ko\'p funktsiyali qo\'lda o\'rnatish va yig\'ish vositasi.</string>
    <string name="kluch_desk">Tishli ulanishni murvatlarni, nonlarni va boshqa qismlarni mahkamlash orqali ulash uchun vosita. Albatta, kalitlarni ajratish maqsadga muvofiqdir.</string>
    <string name="molotok_desk">Tirnoqqa bolg\'acha urish, dublonni urish, o\'rnatish ushlagichini biriktirish uchun ishlatiladigan kichik zarbli qo\'l asbob.</string>
    <string name="nozh_desk">Juda ko\'p qirrali vosita. Deyarli hech qanday ish usiz tugamaydi.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Jingalak bükme simlari uchun foydalidir.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Asosiy maqsad - simlarni, mixlarni, vintlarni tishlash.</string>
    <string name="napilnik_desk">Tel simlarini charxlash, notekis yuzalarni rostlash uchun foydalidir.</string>
    <string name="noshovki_desk">Hacksawsning har xil turlari mavjud: metall, yog\'och, gipsokarton uchun. Ortiqcha narsalarni kesib oling, o\'rnatish uchun teshikni kesing.</string>
    <string name="ryletka_desk">Ish ob\'ektlarining hajmini, simi uzunligini o\'lchash uchun foydalidir.</string>
    <string name="perf_desk">Puncher yordamida teshiklar ochiladi, oluklar yasaladi va eziladi. Burg\'ulash va turli xil qo\'shimchalarni biriktirish uchun ishlaydigan boshcha mavjud.</string>
    <string name="shyryp_desk">Vintlarni mahkamlashingiz kerak bo\'lgan katta hajmdagi ish uchun foydalidir.</string>
    <string name="payalnik_desk">Simlarni kalaylash va lehimlash uchun</string>
    <string name="poyas_desk">Tasma ustida ishlash uchun barcha kerakli vositalarni joylashtirishga imkon beradi</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tQo\'lqoplar ishchining qo\'llarini mexanik shikastlanishdan, yuqori va past haroratlardan, eritilgan metall, moylar, mastikalar, suv, korroziy suyuqlik uchqunlari va chayqalishlaridan himoya qilishga mo\'ljallangan.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tNiqob maskalari va respiratorlar - bu umumiy texnik talablar milliy standartlarga javob berishi kerak bo\'lgan nafas olishning shaxsiy himoya vositalari.</string>
    <string name="ochki_s">\tKo\'zoynak va himoya qalqonlari ko\'zlar va yuzlarni elektr yoyi, ultrabinafsha va infraqizil nurlanish, qattiq zarralar va chang, uchqunlar, korroziy suyuqlik va eritilgan metall chayqalishlaridan himoya qilish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="kaska_s">\tShlemlar ishchining boshini mexanik shikastlanishdan, suv va korroziyali suyuqliklardan, shuningdek 1000 V gacha kuchlanish ostida bo\'lgan tok qismlariga tasodifan tegib ketganda elektr toki urishidan himoya qilishga mo\'ljallangan.</string>
    <string name="priviaz_s">Xavfsizlik kamarlari maxsus dizayndagi kamarlar uchun milliy standartlarga va texnik shartlarga muvofiq bo\'lishi kerak. Konstruktsiyasiga qarab, kamarlar amortizatorli yoki amortizatorsiz kamarlar singari payvandlash kabi strapless va elka kamarlarga bo\'linadi.</string>
    <string name="kostym_s">To\'plamlar ishchining tanasini barcha kuchlanish sinflarining ishlaydigan elektr inshootlarida operatsion almashtirish paytida paydo bo\'lishi mumkin bo\'lgan elektr yoyi ta\'siridan himoya qilish uchun mo\'ljallangan. To\'plamga kiritilgan kiyimlar qish yoki yoz bo\'lishi mumkin.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLyuks (lx) - yorug\'lik maydonini birlik maydoniga qarab o\'lchaydigan SI dan olingan yorug\'lik birligi, bu kvadrat metr uchun bitta lyumenga teng. Fotometriyada, bu inson ko\'zlari tomonidan sezilgan yoki sirtdan o\'tadigan yorug\'likning intensivligi o\'lchovi sifatida ishlatiladi.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tBir kishi yoritish darajasining o\'ziga xos qiymatini yordamsiz aniqlay olmaydi, aniq ma\'lumot olish uchun lyuks o\'lchagich ishlatiladi. Faoliyatning turli sohalari uchun ishlaydigan sirtlar va binolarning yoritilishi davlat qoidalariga muvofiq bo\'lishi kerak.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLümen (lm) - bu SI tomonidan olingan yorug\'lik oqimining birligi, vaqt birligi uchun manba chiqaradigan ko\'rinadigan yorug\'likning umumiy miqdorining o\'lchovidir. Yorug\'lik oqimi quvvatdan (nurli oqim) farq qiladi, chunki u erda barcha elektromagnit to\'lqinlar chiqadi, yorug\'lik oqimi esa inson ko\'zining turli to\'lqin uzunliklariga sezgirligi modeliga (\"yorqinlik funktsiyasi\") qarab tortiladi. Lümenler lyuks bilan bog\'liq, chunki bitta lyuks kvadrat metr uchun bitta lyumenni tashkil qiladi.</string>
    <string name="cvet_temp">\tRang harorati (Kelvin, K bilan o\'lchangan) - bu optik diapazondagi to\'lqin uzunligining funktsiyasi sifatida yorug\'lik manbasining nurlanish intensivligi kursining xarakteristikasi.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimetre</b> - bu bir nechta o\'lchov funktsiyalarini bir birlikda birlashtirgan elektron o\'lchov vositasi. Oddiy multimetr kuchlanish, oqim va qarshilikni o\'lchashi mumkin. O\'qishni ko\'rsatish uchun analog multimetrlarda harakatlanuvchi ko\'rsatkichli mikroammetr ishlatiladi. Raqamli multimetrlar (DMM, DVOM) raqamli displeyga ega va shuningdek, o\'lchangan qiymatni ifodalovchi grafik chiziqni ko\'rsatishi mumkin. Raqamli multimetrlar analog multimetrlarni eskirgan holga keltirdi, chunki ular endi arzonroq, yuqori aniqlik va jismonan baquvvat.\n\tIshlatishdan oldin multimetringiz bilan birga kelgan ko\'rsatmalarni o\'qib chiqing.</string>
    <string name="gen_desk">\t <b>Elektr generatori</b> - bu mexanik energiyani elektr energiyasiga aylantiruvchi uskuna. Jeneratör elektronlarni tashqi elektr zanjiri orqali oqishiga majbur qiladi. Bu suv oqimini yaratadigan, lekin ichidagi suvni yaratmaydigan suv nasosiga o\'xshashdir. Mexanik energiya manbai, asosiy harakatlantiruvchi, pistonli yoki turbinli bug \'dvigateli, turbinadan yoki suv g\'ildiragi orqali tushadigan suv, ichki yonish dvigateli, shamol turbinasi, qo\'l krankasi, siqilgan havo yoki boshqa mexanik energiya manbai bo\'lishi mumkin.\n\tElektr mashinasining ikkita asosiy qismi mexanik yoki elektr atamalarida ta\'riflanishi mumkin. Mexanik nuqtai nazardan, rotor aylanadigan qism, stator esa elektr mashinaning harakatsiz qismi. Elektr bilan aytganda, armatura quvvatni ishlab chiqaruvchi qism va maydon elektr mashinasining magnit maydon qismidir. Armatura rotorda ham, statorda ham bo\'lishi mumkin. Magnit maydonni elektromagnitlar yoki rotorga yoki statorga o\'rnatilgan doimiy magnitlar bilan ta\'minlash mumkin. Jeneratörler ikki turga bo\'linadi, o\'zgaruvchan tok generatorlari va doimiy generatorlar.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Hozirgi vaqtda elektr energiyasini ishlab chiqarishning quyidagi turlari mavjud: \n ● Gidroenergetika - elektr energiyasini ishlab chiqarish uchun suv oqimining kinetik energiyasidan foydalanadigan sanoat. \n ● Issiqlik energetikasi - fotoalbom yoqilg\'ining yonishidan olinadigan issiqlik energiyasidan foydalanadigan sanoat\n ● Yadro energetikasi - bu yadro reaktoridagi yadro reaktsiyasi natijasida issiqlik energiyasi ajralib chiqadigan sanoat. \n ● Muqobil elektrotexnika: \n- Quyosh energiyasi \n- Shamol energetikasi \n- Geotermik quvvat (er issiqligidan foydalanish) \n- Vodorod energiyasi</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Plakatlar va elektr xavfsizligi belgilari</b> elektr toki urishi xavfi to\'g\'risida ogohlantirish, kommutatsiya uskunalari bilan aloqa qilishni taqiqlash, ish joyini aniqlash va boshqalar uchun ishlatiladi. \n \tAfishalar ko\'chma bo\'lib, ogohlantiruvchi, taqiqlovchi, ko\'rsatmalarga bo\'linadi. va indikativ. \n \tAfishalar va plakatlarni elektr izolyatsiya materiallaridan tayyorlash tavsiya etiladi. Ochiq elektr inshootlari uchun metall plakatlarga ruxsat beriladi.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tUshbu sxemaning oldingisidan farqi shundaki, dvigatelning aylanish yo\'nalishini o\'zgartirish uchun har safar \"To\'xtatish\" tugmachasini bosish shart emas.</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Elektr o\'lchash asboblari</b> - har xil elektr miqdorlarini o\'lchash uchun ishlatiladigan asboblar klassi.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Ammeter</b> - amperdagi (mikroamperlar, milliamperlar, amperlar yoki kiloamperlar) tokni o\'lchash uchun moslama. Ampermetr elektr zanjirida ketma-ket ulanadi, unda oqim o\'lchanadi. Ampermetrning ichki qarshiligi sinovdan o\'tkazilayotgan ob\'ektga ta\'sir qilmasligi uchun minimal bo\'lishi kerak.\n\tO\'lchov chegarasini oshirish uchun ampermetrga shunt (doimiy va o\'zgaruvchan tok uchun), tok transformatori (faqat o\'zgaruvchan tok uchun) yoki magnit kuchaytirgich (doimiy zanjirlar uchun) o\'rnatilgan. \n \t: dizayn ammeters qasamki bo\'linadi \n elektron mikrosxemalar holda va bir ko\'rsatkich ko\'rsatkich bilan ● Ammeters \n elektron davrlari bilan ● Ammeters va ko\'rsatkich ko\'rsatkich yordamida \n raqamli ko\'rsatkich bilan ●</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analog voltmetrlar ko\'rsatkichni zanjirning kuchlanishiga mutanosib ravishda shkala bo\'ylab harakatlantiradi; raqamli voltmetrlar analog-raqamli konvertor yordamida kuchlanishning raqamli ko\'rinishini beradi. Voltmetrlar turli xil uslublarda ishlab chiqarilgan. Panelga doimiy ravishda o\'rnatilgan asboblar generatorlar yoki boshqa sobit apparatlarni kuzatishda ishlatiladi. Odatda multimetr shaklida oqim va qarshilikni o\'lchash uchun jihozlangan portativ asboblar elektr va elektronika ishlarida ishlatiladigan standart sinov vositalaridir. \n\tIshlash printsipi bo\'yicha voltmetrlar quyidagilarga bo\'linadi: \n ● Elektromexanik - magnetoelektrik, elektromagnitik, elektrodinamik, elektrostatik, rektifikator, termoelektrik \n ● Elektron - analog va raqamli \nUchrashuv bo\'yicha: \n ● O\'zgaruvchan tok \n ● To\'g\'ridan to\'g\'ri oqim \n ● Faz - sezgir \n ● Pulse \n ● Tanlangan \n ● Universal \nDizayn va qo\'llanilish usuli bo\'yicha: \n ● Kommutator \n ● Ko\'chma \n ● Statsionar</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmetr</b> - elektr zanjiridagi ikki nuqta orasidagi elektr potentsiali farqini o\'lchash uchun ishlatiladigan asbob. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Ohmmetr</b> - elektr faol qarshiligini aniqlash uchun o\'lchov moslamasi. Odatda o\'lchov to\'g\'ridan-to\'g\'ri oqim bilan amalga oshiriladi, ammo ba\'zi elektron ohmmetrlar o\'zgaruvchan tokni o\'lchashi mumkin. Ohmmetrlar o\'lchanadigan qarshilik diapazonlari bilan farq qiladi: megommetrlar, gigaohmmetrlar, teraohmmetrlar, milliommetrlar, mikroogmmetrlar.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Loyihasi va qo\'llanilish usuli bo\'yicha: \n ● Kommutator \n ● Laboratoriya \n ● Ko\'chma \n Ishlash printsipi bo\'yicha: \n ● Magnetoelektrik - magnetoelektrik o\'lchagich yoki magnetoelektrik nisbat o\'lchagich bilan (megommetrlar) \n ● Elektron - analog yoki raqamli</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t<b>Elektr metr</b> chora-tadbirlar elektr energiya miqdori bir yashash, bir biznes yoki elektr ishlaydigan qurilma tomonidan iste\'mol qilingan bir qurilma.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Qarshilikni o\'lchash diapazoni \n● Ruxsat etilgan xato yoki aniqlik darajasi \n● Ko\'rsatkich terminallaridagi kuchlanish</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElektrotexnika xizmatlari mijozlar xonalarida o\'rnatilgan elektr hisoblagichlarni hisob-kitob qilish va nazorat qilish maqsadida ishlatadilar. Ular odatda hisob-kitob birliklarida kalibrlanadi, eng keng tarqalgani kilovatt soat (kVt soat). Odatda ular har bir hisob-kitob davrida bir marta o\'qiladi.\t\nMisol: 30 daqiqada quvvati 2,5 kVt bo\'lgan elektr pechka elektr tarmog\'idan sarflanadi va 2,5 kVt k 0,5 soat = 1,25 kVt ∙ soat issiqlikka aylanadi. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>qisqich o\'lchagich</b> - tokni zanjirni buzmasdan va u bilan elektr aloqa qilmasdan o\'lchash uchun moslama.\n\tZamonaviy qisqich o\'lchagichlarning ishlash printsipi Hall sensori yordamida o\'tkazgich atrofidagi o\'tkazgichda hosil bo\'lgan magnit maydonni to\'g\'ridan-to\'g\'ri o\'lchashga asoslangan va o\'zboshimchalik shakli, shu jumladan to\'g\'ridan-to\'g\'ri oqimni o\'lchashga imkon beradi.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● O\'lchagan sxemada uzilmasdan tokni o\'lchash. \n ● Yuqori kuchlanishli davrlarda (10 kVgacha) oddiy o\'lchov imkoniyati. \n ● juda yuqori quvvatli tokni o\'lchash imkoniyati (bu odatiy ampermetrlar uchun jismonan imkonsiz, ochiq zanjirda ketma-ket ulangan). \n ● Qurilmaning ixchamligi.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● past aniqlik sinfi (2.0 – 3.0). \n ● Ko\'rsatkichlarning qisqichning magnit o\'chirish oynasidagi oqim o\'tkazuvchi o\'tkazgich holatiga bog\'liqligi. \n ● O\'lchangan oqimdagi yuqori harmonikalar mavjudligi va o\'lchangan oqim chastotasining o\'zgarishi sababli arzon modellardagi ko\'rsatkichlarning buzilishi, chunki qurilma faqat sinusoidal oqim bilan to\'g\'ri ko\'rsatkichlarni beradi (buning sabablaridan biri bu foydalanish rektifikatsiya qilingan magnetoelektrik tizim hisoblagich sifatida). Zamonaviy elektron qurilmalarda ushbu kamchilik elektron yoki dasturiy ta\'minot bilan qoplanadi.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Magnit startnerlar</b> - har xil quvvat yuklarini boshqarish uchun ishlatiladigan elektr qurilmalar (suv isitgichlar, elektr motorlar, induksion pechlar, ventilyatorlar va boshqalar). Ularning ishlash printsipi elektromagnit spiralga kuchlanishni olib tashlash yoki qo\'llash orqali sxemani ochish va yopishga asoslangan.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Starter quyidagi qo\'shimcha qurilmalar bilan jihozlanishi mumkin: \n1. Favqulodda dvigatelni o\'chirish uchun termal o\'rni \n2. Boshqarish zanjirlarida ishlatiladigan qo\'shimcha past tokli aloqa guruhi (yoki guruhlari) \n3. Ishga tushirish va to\'xtatish tugmalari \n4 Favqulodda o\'chirish moslamasi uch fazali elektr motorlarining elektr ta\'minoti tarmog\'ining fazalaridan biri buzilgan taqdirda.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tOdatda boshlang\'ichlar ikkita tugmachali kalit bilan ishlaydi, \"o\'chirish\" tugmasi odatda o\'chirilgan (ya\'ni \"tugmachani bosish\") va \"to\'xtatish\" tugmasi odatda yoqilgan (ya\'ni \"to\'xtash\" tugmachasi).\n\tDvigatel ishlamay turganda, chiziqli kuchlanish mavjud bo\'lsa-da, starter yoki dvigatel tomonidan oqim bo\'lmaydi.\n\t\"Ishga tushirish\" tugmachasi bosilganda, vosita to\'g\'ridan-to\'g\'ri quvvatlanmaydi, aksincha kontaktordagi elektromagnit quvvatlanadi. Keyin kontaktordagi magnit kalit ishga tushadi, bir vaqtning o\'zida oqimni dvigatelga o\'tkazadi va o\'z holatini saqlab qolish uchun o\'zini o\'zi ta\'minlaydigan oqimni ta\'minlaydi. Shunday qilib, ishga tushirish tugmasi chiqarilganda, magnit kalit yoqilgan bo\'lib qoladi va vosita ishlayapti.\n\t\"To\'xtatish\" tugmachasini bosish kontaktlarning zanglashiga olib keladi, natijada uning elektromagnitini quvvatdan o\'chiradi va shu bilan dvigatelning oqimini kesadi.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Elektr toki</b> elektr dirijyor yoki fazoda harakat kabi elektronlar yoki ionlar deb zaryadlangan zarralar, bir oqim hisoblanadi. U mintaqadan o\'tgan elektr zaryad oqimining aniq tezligi sifatida o\'lchanadi.\n\tElektr toki uylar va ko\'chalarni yoritish, maishiy va sanoat uskunalarining ishlashini ta\'minlash, elektr transporti harakati va h.k.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tElektr tokining SI birligi - bu amper yoki amper, bu sekundiga bitta kulon tezligi bilan elektr zaryadining sirt bo\'ylab oqishini anglatadi. Amper (belgisi: A) - bu SI asosiy birligi. Elektr toki ampermetr deb nomlangan asbob yordamida o\'lchanadi.</string>
    <string name="i_1">, bu erda I - amper birliklarida o\'tkazgich orqali o\'tadigan oqim, V - o\'tkazgich bo\'ylab volt birliklarida o\'lchangan potentsial farqi va R - o\'tkazgichning ohm birliklarida qarshiligi.\n\tAniqroq aytganda, Ohm qonuni bu munosabatdagi R doimiy, tokga bog\'liq emasligini aytadi.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Elektr chidamliligi</b> - bu elektr tokining o\'tishini oldini olish uchun o\'tkazgichning xususiyatini tavsiflovchi va o\'tkazgichning uchlaridagi kuchlanishning u orqali o\'tadigan oqimga nisbati bilan teng bo\'lgan fizik kattalik. \nQarshilikni quyidagi formula bo\'yicha hisoblash mumkin:</string>
    <string name="sop_desk_2">R = U / I</string>
    <string name="nr">, bu erda \n <b> R</b> - qarshilik, Ohm. \n <b> U</b> - o\'tkazgichning uchlaridagi potentsial farqi (kuchlanish), V. \n <b> I</b> - tok kuchi, A.</string>
    <string name="nr_2">, bu erda <b>I</b> - bu amper birliklarida o\'tkazgich orqali o\'tadigan oqim,<b>U</b> - voltli birliklarda o\'tkazgich bo\'ylab o\'lchangan kuchlanish va <b>R</b> - bu o\'tkazgichning ohm birliklarida qarshiligi.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">bu erda \n <b> F</b> - Coulomb kuchi \n <b> q1</b> - birinchi jismning zaryadi \n <b> q2</b> - ikkinchi zaryadning zaryadi \n <b> r</b> - zaryadlar orasidagi masofa</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, bu erda \n <b> Q</b> - o\'tkazgich tomonidan oqim bilan chiqarilgan issiqlik miqdori, J \n <b> I</b> - o\'tkazgichdagi oqim, A \n <b> R</b> - Supero\'tkazuvchilarning elektr qarshiligi, Ohm \n <b> t</b> - oqim oqimi vaqt, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>om qonuni</b> Shtatlari ikki nuqta orasida dirijyor orqali joriy ikki ochko bo\'ylab kuchlanish, to\'g\'ridan-to\'g\'ri proportsional bo\'ladi. Mutanosiblik mutanosibligini, qarshilikni kiritib, ushbu munosabatni tavsiflovchi odatiy matematik tenglamaga keladi:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tOqim to\'g\'ridan-to\'g\'ri voltajga va elektr qarshiligiga teskari proportsionaldir.</string>
    <string name="sopr_tv">Qarshilik</string>
    <string name="tok_tv">Elektr toki</string>
    <string name="napr_tv">Kuchlanish</string>
    <string name="Mosh_tv">Quvvat</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tO\'chirish to\'xtatuvchisi termal yoki elektromagnit tamoyillarga asoslangan. Deyarli barcha zamonaviy avtomatlar bir vaqtning o\'zida ushbu ikkala printsipdan foydalanadilar.\n\tIssiqlikdan muhofaza qilish maksimal ruxsat etilgan oqim qiymatidan uzoq muddatli oshib ketishini kuzatishga imkon beradi. Agar ortiqcha bo\'lsa, bimetalik plastinka <b>(1)</b> deformatsiyalanadi va bo\'shashishni faollashtiradi, bu esa o\'z navbatida elektr zanjirini ochadi.\n\t Elektromagnit ajratish<b>(2)</b> oqimning keskin o\'sishiga ta\'sir qiladi, masalan, qisqa tutashuvdagi kabi.\n\tTo\'sarning vaqti va tezligi qurilma pasportida vaqt oqimi xarakteristikasi bilan belgilanadi.</string>
    <string name="vidii">Turlari</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Elektr quvvati</b> - bu elektr energiyasi elektr zanjiri orqali uzatiladigan vaqt birligiga nisbati.\n\tElektr energiyasi odatda elektr generatorlari tomonidan ishlab chiqariladi, lekin ularni elektr batareyalari kabi manbalar bilan ta\'minlash mumkin. Odatda korxonalar va uylarga elektr energetikasi tomonidan elektr tarmog\'i orqali etkazib beriladi.\n\tElektr energiyasini uzatish liniyalari orqali uzoq masofalarga etkazib berish va yuqori samaradorlik bilan harakatlanish, yorug\'lik yoki issiqlik kabi ishlarda foydalanish mumkin.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● uch fazali \n ● bitta fazali \n ● kuchlanish o\'rni-rozetkasi \n ● uzatma kabeli sifatida</string>
    <string name="rele_principp">\tZamonaviy voltaj o\'rni ko\'plab parametrlarga ega bo\'lishi mumkin. Ishlashning asosiy printsipini ko\'rib chiqing: mikrokontroller kuchlanishning belgilangan qiymatdan chetlanishini qayd etishi bilanoq, elektromagnit o\'rni ishga tushiriladi va bu o\'z navbatida elektr zanjirini ochadi. Agar kuchlanish qayta tiklansa, iste\'molchilarga elektr ta\'minoti ham tiklanadi.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tBa\'zi hollarda, 6-chiziq qarshilikning ishonchliligini ko\'rsatishi mumkin. Bunday holda, u asosiylardan 1,5 baravar kengroq. Ishonchlilik, 1000 ish soati uchun elementning ishlamay qolishi foizlari bilan ko\'rsatilgan. \n \t jigarrang 1% \n \t qizil 0,1% \n \t apelsin 0,01% \n \t sariq 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">SI quvvat birligi \n [P] = 1 Vt (vatt)</string>
    <string name="d"><u>To\'g\'ridan to\'g\'ri oqim (doimiy) quvvat</u></string>
    <string name="dsa">\tHozirgi va kuchlanish qiymatlari doimiy va har qanday vaqtda bir lahzali qiymatlarga teng bo\'lganligi sababli, quvvatni quyidagi formula yordamida hisoblash mumkin:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>o\'zgaruvchan tok (AC) quvvati</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Faol quvvat</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, vatt (Vt)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reaktiv quvvat</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Aniq kuch</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, bu erda <b>V</b> kuchlanish, <b>J</b> - Jouldagi ish yoki energiya, <b>C</b> - Kulombsdagi zaryad</string>
    <string name="napr_desk_2">Kuchlanish yoki elektr potentsiali farqi simvol sifatida ∆V, soddalashtirilgan V yoki U bilan belgilanadi, masalan, Ohm yoki Kirxhoffning elektron qonunlari kontekstida.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> kuchlanish</i> tushunchasi Georg Ohm tomonidan 1827 yilda chop etilgan maqolada, 1826 yilda kashf etilgan Ohmning empirik qonunini tushuntirish uchun elektr tokining gidrodinamik modelini taklif qilgan: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Elektr kuchlanish</b> yoki elektr tarangligi - bu ikki nuqta orasidagi elektr potentsialining farqi, bu sinov nuqtasini ikki nuqta o\'rtasida harakatlantirish uchun zaryad birligiga sarflanadigan ish sifatida tavsiflanadi. Xalqaro birliklar tizimida voltaj uchun olingan birlik (potentsial farqi) volt deb nomlangan.\n\tSI birliklarida birlik zaryadiga to\'g\'ri keladigan ish har bir kulon uchun jul sifatida ifodalanadi, bu erda 1 volon (zaryad) uchun 1 volt = 1 joule (ish).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tVoltaj manbai va yuk o\'rtasidagi o\'tkazgichlar chiziqlar deb ataladi va har qanday ikkita chiziq orasidagi kuchlanish chiziqli kuchlanish deyiladi. Har qanday chiziq va neytral o\'rtasida o\'lchangan kuchlanish fazali kuchlanish deb ataladi. Masalan, 208/120 voltli xizmat uchun chiziq kuchlanishi 208 volt, fazali kuchlanish esa 120 volt.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1.73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tBoltli aloqa simlarni bir-biriga mahkam bog\'lab turishga imkon beradi. Bu sizga mis va alyuminiy simlarni ulash imkonini beradi, eng muhimi, o\'tkazgichlar orasidagi yuvish vositalarini yotqizishdir.</string>
    <string name="pods_desk">\t <b>Kichik stansiya</b> elektr energiyasini ishlab chiqarish, uzatish va tarqatish tizimining bir qismidir. Substansiyalar kuchlanishni yuqori darajadan pastgacha yoki teskari tomonga o\'zgartiradi yoki boshqa bir nechta muhim funktsiyalarni bajaradi. Ishlab chiqaruvchi stansiya va iste\'molchi o\'rtasida elektr quvvati har xil kuchlanish darajasidagi bir necha podstansiyalar orqali o\'tishi mumkin. Substansiya yuqori uzatish voltajlari va pastki taqsimlash kuchlanishlari orasidagi kuchlanish darajasini o\'zgartirish uchun yoki ikki xil uzatish kuchlanishining o\'zaro bog\'liqligi uchun transformatorlarni o\'z ichiga olishi mumkin.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tTransformatorli podstansiya kuchlanishni oshiradi va shunga mos ravishda tok kamayadi, pastga tushadigan podstansiya esa chiqish voltajini pasaytiradi va tok mutanosib ravishda ortadi. \n <i> Nima uchun kuchlanishni oshirish kerak?</i> \n \tElektr uzatish liniyalarida ishlatiladigan metallni sezilarli darajada tejash va faol qarshilikdagi yo\'qotishlarni kamaytirish uchun uzatiladigan kuchlanishni oshirish zarurati paydo bo\'ladi. Simlarning talab qilinadigan tasavvurlar maydoni o\'tuvchi tok kuchi va toj chiqarishning yo\'qligi bilan belgilanadi. O\'tayotgan oqim kuchining pasayishi oqim kuchining pasayishiga olib keladi, bu oqim kuchining to\'g\'ridan-to\'g\'ri kvadratik bog\'liqligidadir.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Transmissiya podstansiyasi\n● Tarqatish podstansiyasi\n● Kollektor podstansiyasi\n● Konverter podstansiyalari\n● Kommutatsiya stantsiyasi\n● Tortish podstansiyasi\n● Mobil podstansiya</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tIEC 60446 Xalqaro standarti - mashinalar interfeysi, markirovka va identifikatsiyalash uchun asosiy va xavfsizlik tamoyillari - Uskunalar terminallarini, o\'tkazgichlarning tugashini va o\'tkazgichlarini aniqlash, elektr o\'tkazgichlarni ranglar yoki raqamlar bilan aniqlashning asosiy xavfsizlik tamoyillarini belgilaydi, masalan, elektr energiyasini taqsimlash simlarida. Standart bekor qilindi; to\'rtinchi nashr (IEC 60446: 2007) 2010 yilda to\'rtinchi nashr IEC 60445: 2006 bilan birga IEC 60445 ning beshinchi nashriga birlashtirildi.</string>
    <string name="cvet_desk">\tFaqat faza, nol yoki tuproq uchun rang kodlashiga ishonmasligingizni unutmang. Ehtimol, mutaxassis ishni bajarishda ushbu standartga rioya qilolmasligi mumkin. Ishoning, lekin tasdiqlang.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoffning birinchi qonuni</string>
    <string name="t_n_tg">\tKirchhoffning ikkinchi qonuni shuni ko\'rsatadiki, zanjirdagi har qanday yopiq halqa atrofidagi barcha kuchlanishlarning yig\'indisi nolga teng bo\'lishi kerak. Bu zaryadni tejash va energiyani tejashning natijasidir.</string>
    <string name="kk">Kirxhoffning ikkinchi qonuni</string>
    <string name="ll">\tUshbu qonun shuni ko\'rsatadiki, elektr zanjiridagi har qanday tugun (o\'tish) uchun ushbu tugunga tushadigan oqimlarning yig\'indisi shu tugundan chiqadigan oqimlarning yig\'indisiga teng.\n\tEkvivalent: bir nuqtada uchrashadigan o\'tkazgichlar tarmog\'idagi oqimlarning algebraik yig\'indisi nolga teng.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED tasmasi</b> bu LEDlarga asoslangan yorug\'lik manbai. Bu moslashuvchan elektron platadagi bir-biridan teng masofada joylashgan LEDlarga ega bo\'lgan LED moduli. Ishlab chiqarish jarayonida lenta uzunligi 1 dan 30 m gacha bo\'lgan rulonlarga o\'raladi. LEDlar orqali oqimni cheklash uchun rezistorlar elektr zanjiriga kiritiladi, ular lentaga o\'rnatiladi.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tTasmalar deyarli har qanday soyani yaratish qobiliyatiga ega bo\'lgan monoxrom (qizil, yashil, ko\'k, sariq, oq) yoki ko\'p rangli bo\'lishi mumkin. Oq yorug\'lik ham turli xil soyalarda bo\'ladi, u sovuq yoki iliq bo\'lishi mumkin (2700 K dan 10000 K gacha).</string>
    <string name="lenta_title">Ulanish</string>
    <string name="t_12_24_5">\tLED tasmasi to\'g\'ridan-to\'g\'ri oqim bilan ishlaydi va shuning uchun doimiy voltajga ulanishi kerak, odatda 12 V, kamroq 24 V va 5 V, shuning uchun lentani ulash uchun konvertor quvvat manbai kerak.\n\tMasalan, masalan, umumiy uzunligi 4 metr bo\'lgan 240 SMD 3014 lentasi uchun 24 Vt quvvatga ega quvvat manbai (lentaning nominal quvvati) * 4 m * 1,15 (xavfsizlik omili) = 110,4 V talab qilinadi.\n\tYorqinlikni boshqarish va rangli LED lentaning yorqin rangini boshqarish uchun regulyatorlardan foydalaniladi, ularning printsipi har bir rang uchun LEDlarning yorqinligini alohida o\'zgartirishdir.</string>
    <string name="pros_cons">Afzalliklari va kamchiliklari</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Foyda</b> \n ● O\'rnatish qulayligi. \n ● past operatsion narx. Yorug\'lik oqimi / ishlatish qiymati bo\'yicha LEDlar eng yuqori ko\'rsatkichlardan biriga ega. \n ● ishonchlilik. An\'anaviy akkor va lyuminestsent lampalar bilan taqqoslaganda, LEDlarning ishlash muddati uzoqroq. \n ● Yorug\'lik oqimini nuqta manbalari bilan taqqoslaganda cheksiz imkoniyatlar \n ● O\'ziga xos dizayn echimlarini amalga oshirish qobiliyati \n ● RGB -LED chiziqlar yordamida tekshirgichlar yordamida sahnaning kerakli rang ohangini tanlash qobiliyati \n ● Qo\'shimcha namlikka ehtiyoj yo\'q suv o\'tkazmaydigan diodli chiziqlar va quvvat manbalaridan foydalanganda bardoshli armatura \n ● lentalarning o\'zlarining past kuchlanishli kuchlanishlari sababli elektr xavfsizligi (transformatorli quvvat manbalaridan foydalanish va lentaning elektr ta\'minoti zanjirlari bilan galvanik bo\'shliqqa bog\'liq holda) ta\'minot blokining o\'zi). \n \n <b> - Kamchiliklari</b> \n ● RGB LED chiziqlari rangni ko\'rsatish qobiliyatiga ega emas. Rangni ko\'rsatishni optimallashtirish uchun xonaning egasi ko\'proq yorug\'lik elementlarini o\'rnatishi kerak. \n ● lenta konstruktsiyasini eski dastgohlarga ulab bo\'lmaydi. Bu uning ishlatilish doirasini juda cheklaydi.</string>
    <string name="princip">U qanday ishlaydi</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Harakat sensori ulanishi</string>
    <string name="podlk_dvyh">Ikkala harakat sensori ulanmoqda</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Harakat sensorini kalit bilan ulash</string>
    <string name="sootnosh">Bolal diametrining tasavvurlar maydoniga nisbati va aksincha</string>
    <string name="diametr">Diametri</string>
    <string name="sechenie">Bo\'lim</string>
    <string name="konst_dvigatel">Elektr dvigatellari qurilishi</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Tasnifi</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElektr dvigatellari ikkita asosiy tasnifga bo\'linadi: \n● o\'zgaruvchan tok motorlari \n● doimiy motorlar \n \to\'zgaruvchan tok motorlari ishlash printsipiga ko\'ra bo\'linadi: \n- asinxron \n- sinxron \n \tAsosiy farq shundaki, sinxron mashinalarda birinchi harmonik statorning magnetomotiv kuchi rotor tezligida harakat qiladi (shuning uchun rotorning o\'zi statordagi magnit maydon tezligida aylanadi) va asenkron mashinalarda doimo rotorning aylanish tezligi va statordagi magnit maydon (maydon rotorga qaraganda tezroq aylanadi).</string>
    <string name="formula">Formula:</string>
    <string name="result">Natija:</string>
    <string name="choose_formula">Formulani tanlang</string>
    <string name="cherez_cos_f">Cos φ orqali</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tKo\'rinishi va maqsadi jihatidan juda ko\'p sonli va xilma-xil vositalar mavjud. Keling, eng keng tarqalganlarini ko\'rib chiqaylik.</string>
    <string name="pros">Foyda</string>
    <string name="cons">Kamchiliklari</string>
    <string name="kol_polos">Chiziqlar soni</string>
    <string name="first_polosa">Birinchi chiziq</string>
    <string name="second_polosa">Ikkinchi chiziq</string>
    <string name="third_polosa">Uchinchi chiziq</string>
    <string name="fourth_polosa">To\'rtinchi chiziq</string>
    <string name="fifth_polosa">Beshinchi chiziq</string>
    <string name="sixth_polosa">Oltinchi chiziq</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Rezistorning ishonchliligi</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Qisqa tutashuvlardan saqlanish uchun tavsiyalar</string>
    <string name="recomend_1">● Tarmoqqa elektron to\'sarlarni joylashtiring</string>
    <string name="recomend_2">● Izolyatsiyasi eskirgan kabellardan foydalanmang. \n ● Burg\'ilash, kesish, kesish kabi ta\'mirlash ishlarini bajarishdan oldin, u erda simlar yotqizilmaganligiga ishonch hosil qiling \n ● Ish paytida keraksiz simlarni qisqa tutashuvga olib kelmasligi uchun ularni izolyatsiya qiling. \n ● Eskirgan rozetkalarni va kalitlarni almashtiring, ayniqsa ular ish paytida uchqun chiqsa. \n ● Elektr quvvati bo\'lsa, simlar ustida ishlashdan saqlaning. \n ● Elektr jihozlarini quvvatlantirish uchun to\'g\'ri sim o\'lchamini tanlang.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Kommutator</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lümen</string>
    <string name="luksi">Lyuks</string>
    <string name="fffg">Magnit starterni orqaga qaytarish uchun ulanish sxemasi</string>
    <string name="stop">To\'xta</string>
    <string name="to_left">Chapda</string>
    <string name="to_right">To\'g\'ri</string>
    <string name="shema_revers">Mexanik bog\'lanishlar bilan qaytariladigan magnit starterning ulanish sxemasi</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Magnit starter orqali lampochkani yoqishning tasviriy diagrammasi</string>
    <string name="klass_magnit">Magnit startnerlarning tasnifi</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">\nFormula Calculator-ni oching</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Asosiy normallashtirilgan xususiyatlar</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Rezistorli ulanish</string>
    <string name="soed_kond">Kondensator ulanishi</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tSupero\'tkazuvchilar orqali elektr toki o\'tganda, elektronlar o\'tkazgich atomlari bilan to\'qnashadi. Ushbu to\'qnashuv tufayli elektr energiyasi issiqlik energiyasiga aylanadi va o\'tkazgich qizib ketadi. Berilgan issiqlik energiyasini Joule–Lenz qonuni bo\'yicha topish mumkin.\n\t1831-1842 yillarda. Joule J. va undan mustaqil ravishda Lenz EH eksperimental ravishda ajratilgan issiqlik miqdori quyidagicha aniqlanganligini aniqladi.</string>
    <string name="q_i_r">Q = I<sup><small>2</small></sup>∙ R ∙ t</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tQonunni birinchi marta 1785 yilda frantsuz fizigi Sharl-Avgustin de Kulon kashf etgan.\n\tq1 va q2 nuqta zaryadlari orasidagi elektrostatik kuchning kattaligi zaryadlar kattaliklari ko\'paytmasiga to\'g\'ridan-to\'g\'ri mutanosib va ular orasidagi masofa kvadratiga teskari proportsionaldir. Zaryadlar kabi bir-birini qaytaradi va qarama-qarshi zaryadlar o\'zaro ta\'sir qiladi.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Magnit induktsiya uchun o\'ng qo\'l qoidasi</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tAgar siz dirijyorni o\'ng qo\'lingiz bilan ushlab tursangiz, shunday qilib chiqayotgan bosh barmog\'ingiz oqim yo\'nalishini ko\'rsatsa, qolgan barmoqlar bu oqim hosil qilgan maydonning magnit induktsiya chiziqlari yo\'nalishini ko\'rsatib beradi va shu sababli o\'tkazgichni o\'rab oladi. magnit induksiya vektorining yo\'nalishi bu chiziqlarga teginsel ravishda hamma joyda yo\'naltirilgan.</string>
    <string name="pravoi_2">Magnit maydonda harakatlanadigan o\'tkazgichdagi oqim uchun o\'ng qo\'l qoidasi</string>
    <string name="prav_2">\tAgar o\'ng qo\'lning kafti magnit maydonning kuch chiziqlari unga kiradigan qilib joylashtirilsa va egilgan bosh barmog\'i Supero\'tkazuvchilar harakati bo\'ylab yo\'naltirilsa, u holda cho\'zilgan to\'rtta barmoq induksion oqim yo\'nalishini bildiradi.</string>
    <string name="t_90">\tAgar zaryad harakatlanayotgan bo\'lsa va magnit tinch holatda bo\'lsa, unda kuchning yo\'nalishini aniqlash uchun chap qo\'l qoidasi qo\'llaniladi: «Agar chap qo\'l magnit maydon chiziqlari kaftning ichki tomoniga unga perpendikulyar ravishda kiradigan qilib joylashtirilsa. va to\'rtta barmoq oqim bo\'ylab (musbat zaryadlangan zarrachaning harakati bo\'ylab yoki manfiy zaryadlanganning harakatiga qarshi) yo\'naltirildi, keyin 90 ° orqaga ushlab turilgan bosh barmog\'i amaldagi Lorents yoki Amper kuchining yo\'nalishini ko\'rsatadi. \"</string>
    <string name="vtor_left">Ikkinchi chap qo\'l qoidasi</string>
    <string name="t_902">\tAgar chap qo\'lingizning kaftini magnit induktsiya chiziqlari kaftning ichki tomoniga perpendikulyar ravishda kirib borishi uchun joylashtirsangiz va to\'rtta barmoq oqim bo\'ylab yo\'naltirilsa, u holda bosh barmog\'i 90 ° orqada ushlab turilib, ta\'sir etuvchi kuch yo\'nalishini ko\'rsatadi magnit maydon tomonidan tok bilan o\'tkazgichga. Ushbu kuch Amper kuchi deb ataladi.</string>
    <string name="ewq">Birinchi chap qoida</string>
    <string name="nazna">Maqsad</string>
    <string name="klasific_podst">Substansiyalar turlari</string>
    <string name="dsav">Ikki tomonlama almashtirish sxemasi</string>
    <string name="_1">1 kalit</string>
    <string name="_2">2 kalit</string>
    <string name="let_be_light">Yorug\'lik bo\'lsin!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Vaqt - oqim xarakteristikasi</b> oqimga qarab elektron to\'sarning ishlash tezligini aniqlaydi. \n \tGrafadagi yuqori egri chiziq qurilmaning sovuq holatini tavsiflaydi, ya\'ni u orqali oldindan o\'tadigan oqimsiz, pastki egri chiziq qurilmaning issiq holatini tavsiflaydi. \n \tQuyida B va S tipidagi vaqtni tavsiflovchi grafikalar namunalari keltirilgan. To\'liq grafikalar uchun ma\'lum bir qurilmaning pasportiga qarang.</string>
    <string name="t_1_1">\t O\'chirish to\'xtatuvchisini shartli ravishda o\'chirish nuqtasi (1,13 · In) har doim diagrammada ko\'rsatiladi. Ushbu oqim bilan elektron to\'sar 1 soat ichida o\'chmaydi. Masalan, nominal oqimi 16 A bo\'lgan avtomatizatorda, u orqali 1,13 In = 18,08 (A) oqim o\'tganda, uning termal chiqishi 1 soat ichida ishlamaydi. \n \t Shuningdek, elektron to\'sarning \"an\'anaviy o\'chirish oqimi\" tushunchasi mavjud va u 1,45 · In ga teng. Ushbu oqim bilan elektron to\'sar 1 soatdan ko\'p bo\'lmagan vaqt ichida o\'chadi. Shunday qilib, nominal tok kuchi 16A bo\'lgan o\'chirish to\'xtatuvchisi 23,2 A yukni 1 soatdan ortiq saqlaydi. \n \t Yuqoridagilardan xulosa qilishimiz mumkinki, elektron to\'sarni tanlash va simi kesimini tanlash imkon qadar mas\'uliyatli bo\'lishi kerak.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Akkor lampochka</b>,- bu elektr tok manbai bo\'lib, u yonib turguncha isitiladi. Filamanni oksidlanishdan himoya qilish uchun lampochkaga o\'ralgan. Filamentga oqim terminalga yoki oynaga o\'rnatilgan simlar orqali beriladi. Lampochka rozetkasi mexanik qo\'llab-quvvatlashni va elektr aloqalarini ta\'minlaydi.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tAkkor lampalar har xil o\'lchamlarda, yorug\'lik chiqishi va kuchlanish ko\'rsatkichlarida ishlab chiqariladi, 1,5 voltdan 300 voltgacha. Ular tashqi tartibga soluvchi uskunalarni talab qilmaydi, ishlab chiqarish xarajatlari past va o\'zgaruvchan tokda ham, doimiy oqimda ham bir xil darajada ishlaydi. Natijada, akkor lampa maishiy va tijorat yoritgichlarida, stol chiroqlari, avtoulov chiroqlari va chiroqlari kabi ko\'chma yoritish va dekorativ va reklama yoritgichlarida keng qo\'llanila boshlandi.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Shisha lampochka \n2 - Inert gaz \n3 - Volfram filamenti \n4, 5 - Aloqa simlari \n6 - Qo\'llab-quvvatlash simlari \n7 - Shishani o\'rnatish / qo\'llab-quvvatlash \n8 - Asosiy aloqa simlari, sug\'urta \n9 - Vintli iplar \n10 - Izolyatsiya. \n11 - oyoq bilan elektr aloqasi</string>
    <string name="konstrykkcia">Qurilish</string>
    <string name="princip_desk">\tAkkor chiroqning ishlash printsipi elektr toki o\'tayotganda o\'tkazgichni isitish hodisasiga asoslanadi. Volfram filamenti quvvat manbaiga ulanganda yuqori haroratgacha qiziydi va yorug\'lik chiqaradi. Filaman tomonidan chiqariladigan yorug\'lik oqimi tabiiy kunduzgi yorug\'likka yaqin, shuning uchun u uzoq muddat foydalanish paytida noqulaylik tug\'dirmaydi.\n\tAkkor lampalarning asosiy kamchiligi ularning past samaradorligidir. Chiroq iste\'mol qiladigan elektr energiyasining atigi o\'ndan bir qismi ko\'rinadigan yorug\'lik oqimiga aylanadi. Ushbu energiyaning katta qismi issiqlik energiyasiga aylanadi.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">U qanday ishlaydi</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Bir fazali metrga ulanish</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Uch fazali metr to\'g\'ridan-to\'g\'ri ulanish diagrammasi</string>
    <string name="sadvvv">Uch fazali o\'lchagichni oqim transformatorlari orqali ulash sxemasi</string>
    <string name="t_n_td">\tTransformatorni o\'zgaruvchan tok manbaiga ulab bo\'lgandan so\'ng, uning birlamchi o\'rashida o\'zgaruvchan magnit oqimi hosil bo\'ladi. U magnit zanjir orqali ikkilamchi o\'rashga uzatilib, ulardagi o\'zgaruvchan EMF (elektromotor kuch) hosil qiladi. Ikkilamchi sarg\'ish pallasida iste\'mol qurilmasi bo\'lsa, elektr toki paydo bo\'ladi.\n\tBirlamchi va ikkilamchi sariqlarning burilishlari soni orasidagi kerakli nisbatni tanlab, ikkilamchi o\'rashdagi kuchlanishni oshirish yoki kamaytirish mumkin. Agar ikkilamchi o\'rashda birlamchi bilan ta\'minlanganidan kattaroq kuchlanishni olish zarur bo\'lsa, unda ikkinchi o\'rashdagi burilishlar soni birlamchidan kattaroq bo\'lishi kerak.</string>
    <string name="dc">Uch fazali transformatorni o\'rash sxemalari</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Lampochkaning asosiy turlari</string>
    <string name="_2klav">Ikkala tugmachali o\'tish sxemasi</string>
    <string name="shema_na_odny">Bitta tugmachali o\'tish sxemasi</string>
    <string name="bg">Yashirin simi</string>
    <string name="trp">\tAgar simi er-xotin PVX izolyatsiyasiga ega bo\'lsa, uni qo\'shimcha himoya vositasidan foydalanmasdan, gips ichiga yoki devor yivlariga yotqizish mumkin. Yashirin simlarni diagonal qilib qo\'ymaslik kerak, faqat vertikal va gorizontal chiziqlarga ruxsat beriladi. Tirnoqlarni burg\'ilash yoki bolg\'alash paytida kelajakda kabelga zarar etkazmaslik uchun elektr uzatish sxemasini tuzganingizga ishonch hosil qiling.</string>
    <string name="sdfghjk">\tKabelni qo\'shimcha himoya qilish uchun gofrirovka qilingan quvurlarga yashirin simlarni ulash mumkin.</string>
    <string name="fghjk">Er osti simlari</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKabel pol bo\'ylab gofrirovka bilan yotqiziladi va qavslar yoki qisqichlar bilan o\'rnatiladi va keyin beton dastani bilan quyiladi. Gofrirovka ustidagi beton yoki tsement-qum qatlamining qalinligi 3 dan 5 sm gacha bo\'lishi kerak.</string>
    <string name="njm">Ochilgan simlar</string>
    <string name="vbnm">\tIkki qavatli izolyatsiyali kabelni yonuvchan bo\'lmagan materialdan yasalgan devorlar yuzasiga qo\'shimcha himoyasiz o\'rnatishga ruxsat beriladi. \n \tYonuvchan materiallardan yasalgan devorlarga siz PVX gofrirovka, plintuslar, PVX kabel kanallari, metall shlanglar va metall quvurlar yoki izolyatorlarga kabel yotqizishingiz mumkin.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Asosiy tarqatish kartasining misoli</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Kvartira paneli diagrammasining namunasi</string>
    <string name="elshit_7">\tKommutatorga ichki simlarni o\'rnatish 2,5 dan 6 kv mm gacha bo\'lgan kesimli egiluvchan sim yordamida amalga oshiriladi. Moslashuvchan simning uchlari maxsus ferrulalar bilan siqilgan bo\'lishi kerak. Ferrullar bitta sim uchun yoki ikkitasi uchun bo\'lishi mumkin. Ferrulalarni siqish uchun presslash jag\'laridan foydalanish kerak. Xuddi shu qatorda joylashgan elektron to\'sarlarning elektr aloqasi eng qulay taroqli shinalar yordamida amalga oshiriladi.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - taroqli shinalar; 2 - ikki qavatli ferruli siqilgan sim; 3 - qisqichni bosing</string>
    <string name="vcx">Yoritish uchun impulsli o\'rni ulanish diagrammasi</string>
    <string name="gfd">\tTugmani bosganingizda chiroq yonadi, tugmachalarning birortasini yana bosganingizda, u o\'chadi. Ushbu printsip o\'tish o\'tkazgichlari bilan bir xil, faqat bu holda kabelning narxi pasayadi va o\'rnatish soddalashtiriladi.</string>
    <string name="plavk_desk">\tElektron va elektrotexnika sohasida sug\'urta - bu elektr zanjirining haddan tashqari oqim muhofazasini ta\'minlash uchun ishlaydigan elektr xavfsizligi qurilmasi. Uning muhim tarkibiy qismi metall sim yoki chiziq bo\'lib, u orqali juda ko\'p oqim tushganda eriydi va shu bilan oqimni to\'xtatadi yoki to\'xtatadi. Bu qurbonlik vositasi; sug\'urta ishlagandan so\'ng, bu ochiq elektron bo\'lib, turiga qarab uni almashtirish yoki qayta ulash kerak.</string>
    <string name="sd">sxematik belgilash</string>
    <string name="bn">\t Sug\'urta - bu favqulodda vaziyat rejimida ishlaydigan himoyalangan elektr zanjirining eng zaif bo\'limi, shu bilan zanjirni buzadi va elektr zanjirining yanada qimmatli elementlarini haddan tashqari oqim tufayli yuqori harorat ta\'sirida yo\'q qilinishini oldini oladi.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Pichoqli sug\'urta \n2- Kam quvvatli qurilmalar uchun sug\'urta \n \n \t Sug\'urtalovchining asosiy elementlari quyidagilardir: sug\'urta (eriydigan element), sug\'urta o\'rnatiladigan va yonib ketganda uni almashtirish mumkin bo\'lgan holat ( past oqimli sigortalar, sug\'urta o\'rnini bosa olmaydi, dizayni bir martalik va ishga tushirilganda ushlagichdagi barcha sug\'urta almashtiriladi). \n \t Kartrij ichidagi eriydigan bo\'g\'in maxsus kamon muhitiga joylashtirilgan (masalan, kvarts qumi), u sug\'urta zanjiri yonib ketganda, elektr yoyini intensiv ravishda sovitadi va deionizatsiya qiladi, plazmaning korpusdan chiqib ketishiga yo\'l qo\'ymaydi. Ba\'zi bir sigortalar uchun tanasi gaz hosil qiluvchi materialdan (masalan, tola) yasalgan, yoyning issiqlik ta\'sirida kuchli gaz evolyutsiyasi sodir bo\'ladi, natijada hosil bo\'lgan gazlar tanadagi kamonni o\'chirishga yordam beradi.</string>
    <string name="fdsv">\tAvtomatik elektron to\'sar elektr tarmoqlarini ortiqcha yuk va qisqa tutashuvdan himoya qilish uchun mo\'ljallangan. Odatiy sug\'urta o\'rnini bosish uchun keldi. U qayta ishlatilishi mumkin va ishga tushirilgandan so\'ng uni almashtirishni talab qilmaydi.</string>
    <string name="fghj">\tAvtomatik va muntazam sug\'urta to\'sarlari endi o\'tmishda qoldi. Ularni elektron to\'sarlarga almashtirish maqsadga muvofiqdir.</string>
    <string name="syp">\tPotentsial tenglashtirish potentsial tenglikka erishish uchun elektr o\'tkazuvchi qismlar o\'rtasida elektr aloqalarini yaratish uchun ishlatiladi. Bundan tashqari, Supero\'tkazuvchilar ulanish ikki jism yoki komponentlar orasidagi zaryad farqlarini tenglashtirishni ta\'minlaydi. Barcha himoya o\'tkazgichlar va potentsial tenglashtiruvchi o\'tkazgichlar asosiy topraklama majmuasida (pe bar) birlashadilar va topraklama o\'tkazgichi orqali poydevor topraklamasına (beton plitalardagi temir armatura) ulanadi.\n\tUshbu potentsial tenglashtirish dastgohni elektrga o\'rnatishda ikki xil vazifani bajarishi mumkin:\n\t1. Himoya\n\tMashinada yoki tizimda nosozlik yuz berganda elektr toki urishiga qarshi himoya o\'tkazgich tizimi yordamida shaxsiy himoya.\n\t2. Funktsional potentsialni tenglashtirish\n\tNosozliklarning oldini olish (qalqonning buzilishi natijasida) va sezgir elektron komponentlarning elektromagnit mosligini (EMM) yaxshilash.</string>
    <string name="osyp"><b>Uni TN-C topraklama tizimida ishlatish mumkin emas.\nTarmoq alohida himoya (PE) va neytral (N) o\'tkazgichlarga ega bo\'lishi kerak.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t RCD qisqa tutashuv va ortiqcha yuklardan o\'z himoyasiga ega emas, shuning uchun u bilan ketma-ket elektron to\'sarni kiritish kerak.</string>
    <string name="tabl_sootn">RCD va elektron to\'sar nominal toklari nisbati jadvali.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO elektron to\'xtatuvchidan qo\'shimcha himoyani talab qilmaydi.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Nazariya</string>
    <string name="schemas">Sxemalar</string>
    <string name="calc">Kalkulyatorlar</string>
    <string name="tests">Sinov</string>
    <string name="community">Hamjamiyat</string>
    <string name="press">Chiqish uchun yana bir marta bosing</string>
    <string name="base">Asosiy tushunchalar</string>
    <string name="osn">Asosiy shartlar</string>
    <string name="zakip">Qonunlar va qoidalar</string>
    <string name="vvc">Parallel va ketma-ket ulanish</string>
    <string name="elbez">Elektr xavfsizligi</string>
    <string name="light">Yoritish</string>
    <string name="kabipro">Bolal va simlar</string>
    <string name="elsh">Tarqatish kengashi</string>
    <string name="podst">Elektr stantsiyalari va podstansiyalar</string>
    <string name="elizmp">Elektr o\'lchash asboblari</string>
    <string name="elmehpr">Elektr konvertorlari</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Topraklama</string>
    <string name="kz">Qisqa tutashuv</string>
    <string name="ystr">Himoya va avtomatizatsiya vositalari</string>
    <string name="zaship">IP-kod</string>
    <string name="vrtok">Vaqt oqimining xarakteristikasi</string>
    <string name="ins">Asboblar</string>
    <string name="remo">Soketlarni ta\'mirlash</string>
    <string name="nap">Kuchlanish</string>
    <string name="tok">Elektr toki</string>
    <string name="s">Qarshilik</string>
    <string name="mosh">Quvvat</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Elektron elektron belgilar</string>
    <string name="vikl">Kalitlar (1 va 2 tugmachalar)</string>
    <string name="proh">Kommutatsiya sxemalari</string>
    <string name="datdv">Harakat sensori</string>
    <string name="imp">Impuls o\'rni</string>
    <string name="els">Elektr hisoblagich</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Rezistorli ketma-ket ulanish</string>
    <string name="pols">Parallel qarshilik ulanishi</string>
    <string name="h">Qarshilik ranglarini kodlash</string>
    <string name="kj">Diametri-bo\'limi</string>
    <string name="mb">Asosiy formulalar</string>
    <string name="kjvc">Ohm kalkulyatori</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">O\'chirish to\'xtatuvchisi</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Voltajni nazorat qilish o\'rni</string>
    <string name="magn">Magnit starter</string>
    <string name="fds">Sigortalar</string>
    <string name="vc">Avtomatik sug\'urta</string>
    <string name="bcf">Akkor lampochka</string>
    <string name="bvf">Chiroq turlari</string>
    <string name="g">Lampochka rozetkalari va tagliklari</string>
    <string name="k">Lümen &amp; lyuks</string>
    <string name="ghj">Rang harorati</string>
    <string name="gh">LED tasma</string>
    <string name="fbg">Sim rangi</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Kabel va simlarning turlari</string>
    <string name="nbfvg">Simli ulanish</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Topraklama tizimi turlari</string>
    <string name="olkug">Potensial tenglashtirish tizimi</string>
    <string name="kjoi">Fikr bildiring</string>
    <string name="close">Yoping</string>
    <string name="znaki_elbez">Elektr xavfsizligi belgilari</string>
    <string name="voltmetr">Voltmetr</string>
    <string name="switchers">Kalitlar</string>
    <string name="vidi">Chiroq turlari</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Hisoblagich</string>
    <string name="sredstv">Himoyalar</string>
    <string name="posledov">Ketma-ket ulanish</string>
    <string name="paralll">Parallel ulanish</string>
    <string name="hjk">O\'ng qo\'l qoidalari</string>
    <string name="vd">Chap qo\'l qoidalari</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Tashkiliy va texnik tadbirlar</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmetr</string>
    <string name="zakohm">Ohm qonuni</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">PPE sinovlarining me\'yorlari va muddatlari</string>
    <string name="mult">Multimetr</string>
    <string name="zakkyl">Kulon qonuni</string>
    <string name="cxz">Maishiy texnika darslari</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoff qonunlari</string>
    <string name="zakjo">Joule-Lenz qonuni</string>
    <string name="vidiinstr">Asbob turlari</string>
    <string name="sizz">PPE</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Kosinus φ har doim 1 dan kichik yoki unga teng</string>
    <string name="formula1">U = I * R</string>
    <string name="formula2">I = U / R</string>
    <string name="formula3">R = U / I</string>
    <string name="formula4">P = U * I</string>
    <string name="formula5">U = P / I</string>
    <string name="formula6">I = P / U</string>
    <string name="formula7">R = U ^ 2 / P</string>
    <string name="formula8">P = I ^ 2 * R</string>
    <string name="formula9">U = √ (P * R)</string>
    <string name="formula10">I = √ (P / R)</string>
    <string name="formula11">R = P / I ^ 2</string>
    <string name="formula12">P = U ^ 2 / R</string>
    <string name="elza">Elektr himoya vositalari</string>
    <string name="eldv">Elektr dvigatel</string>
    <string name="amperme">Ampermetr</string>
    <string name="i_q_t">I = V / R</string>
    <string name="dsf">O\'zgaruvchan tok (AC)</string>
    <string name="zxc">Belgilangan vaqt oralig\'ida soniyasiga ko\'p marta o\'z yo\'nalishini o\'zgartiradigan elektr toki.</string>
    <string name="av">Ampermetr</string>
    <string name="av2">Amperdagi elektr tokining oqimini o\'lchash uchun asbob. Ampermetrlar har doim sinovdan o\'tkaziladigan sxema bilan ketma-ket ulanadi.</string>
    <string name="qq1">Aniqlik</string>
    <string name="qq2">Supero\'tkazuvchilar yoki moslamaning zudlik bilan yoki asta-sekin yomonlashuvini ta\'minlashdan oldin elektr tokining maksimal miqdori.</string>
    <string name="qq3">Amper-soat (ah)</string>
    <string name="qqq3">Batareya quvvati uchun o\'lchov birligi. U oqimni (amperda) oqim oqadigan vaqtga (soat ichida) ko\'paytirish orqali olinadi. Masalan, 20 soat davomida 5 amperni ta\'minlaydigan akkumulyator 100 amper soatni beradi.</string>
    <string name="qq5">Amper (A)</string>
    <string name="qqq6">Zanjirda oqayotgan elektr tokining intensivligi uchun o\'lchov birligi. Bitta amper sekundiga bitta kulon oqimining oqimiga teng.</string>
    <string name="qqq7">Ko\'rinib turgan kuch</string>
    <string name="qewq">Volt-amperlarda (VA) o\'lchangan. Ko\'rinib turgan quvvat - bu o\'rtacha kuchlanish va o\'rtacha oqimning hosilasi.</string>
    <string name="qwefd">Armatura</string>
    <string name="fcc">Jeneratör yoki dvigatelning harakatlanuvchi qismi. Elektromagnit induktsiya orqali kuchlanish yoki kuchni ta\'minlash uchun magnit maydon bo\'ylab aylanadigan o\'tkazgichlardan iborat. Jenerator regulyatorlarining burilish nuqtalari armatura deb ham ataladi.</string>
    <string name="cdxs">Imkoniyatlar</string>
    <string name="vcxcv">Tananing elektr zaryadini saqlash qobiliyati. Faradlarda ob\'ektning elektr zaryadining (Q, kulomblarda o\'lchangan) ob\'ektdagi voltajga nisbati (V, volts bilan o\'lchangan) sifatida o\'lchanadi.</string>
    <string name="vcxd">Kondansatör</string>
    <string name="zxcv">Izolyator bilan ajratilgan bir yoki bir nechta juft o\'tkazgichlardan tashkil topgan elektr zaryadini saqlash uchun ishlatiladigan qurilma. Odatda kuchlanish pog\'onalarini filtrlash uchun ishlatiladi.</string>
    <string name="di1">O\'chirish</string>
    <string name="di2">Voltdan yoki oqim manbaidan elektronlar oqadigan yopiq yo\'l. Zanjirlar ketma-ket, parallel yoki ikkalasining kombinatsiyasida bo\'lishi mumkin.</string>
    <string name="do1">O\'chirish to\'xtatuvchisi</string>
    <string name="do2">Elektr zanjiridagi oqim oqimini to\'xtatish uchun avtomatik qurilma. Xizmatni qayta tiklash uchun ortiqcha yuklanish yoki ishlamay qolish sabablarini to\'g\'irlagandan so\'ng, elektron to\'sarni qayta tiklash (yopish) kerak. O\'chirish to\'xtatuvchilari himoya rölesi bilan birgalikda sxemalarni nosozliklardan himoya qilish uchun ishlatiladi.</string>
    <string name="e1">Supero\'tkazuvchilar</string>
    <string name="e2">Elektr toki erkin oqishi mumkin bo\'lgan har qanday material. Supero\'tkazuvchilar materiallar, masalan, metallar, nisbatan past qarshilikka ega. Mis va alyuminiy sim eng keng tarqalgan o\'tkazgichdir.</string>
    <string name="q1">Korona</string>
    <string name="q2">Korona deşarj - bu elektr zaryadlangan o\'tkazgich atrofidagi havo kabi suyuqlikni ionlashtirishi natijasida hosil bo\'lgan elektr razryadidir. O\'z-o\'zidan toj tushirishlari yuqori voltli tizimlarda elektr maydon kuchini cheklash uchun ehtiyotkorlik choralari ko\'rilmasa, tabiiy ravishda paydo bo\'ladi.</string>
    <string name="w1">Elektr toki (I)</string>
    <string name="w2">Supero\'tkazuvchilar orqali elektr zaryadining oqimi. Elektr tokini quvur ichidagi suv oqimi bilan taqqoslash mumkin. Amperda o\'lchangan.</string>
    <string name="r1">Velosiped</string>
    <string name="r2">O\'zgaruvchan elektr sinus to\'lqinining noldan musbat cho\'qqiga nolga salbiy tepaga va orqaga nolga o\'zgarishi.</string>
    <string name="t1">Talab</string>
    <string name="t2">Belgilangan vaqt davomida quvvatning o\'rtacha qiymati yoki tegishli miqdordagi miqdor.</string>
    <string name="y1">Dielektrik doimiy</string>
    <string name="y2">Moddaning elektr maydonida elektr energiyasini saqlash qobiliyatini o\'lchaydigan miqdor.</string>
    <string name="y3">Dielektrik kuch</string>
    <string name="y4">Ideal sharoitlarda sof material buzilmasdan bardosh beradigan maksimal elektr maydoni.</string>
    <string name="y5">Diyot</string>
    <string name="y6">Odatda faqat bitta yo\'nalishda oqim oqimini ta\'minlaydigan ikkita terminalga ega yarimo\'tkazgichli qurilma. Diodlar anod katodga nisbatan ijobiy bo\'lganida oqim oqimini ta\'minlaydi.</string>
    <string name="u1">To\'g\'ridan to\'g\'ri oqim (doimiy)</string>
    <string name="u2">Faqat bitta yo\'nalishda oqadigan elektr toki.</string>
    <string name="i1">Elektrolit</string>
    <string name="i2">Eritmada ionlarga ajraladigan va shu bilan elektr tokini o\'tkazishga qodir bo\'lgan har qanday modda. Sulfat kislota - akkumulyator batareyasidagi suv eritmasi elektrolitdir.</string>
    <string name="o1">Elektromotor kuch</string>
    <string name="o2">Elektr tokini keltirib chiqarishga moyil bo\'lgan potentsialning farqi. Volt bilan o\'lchangan.</string>
    <string name="p1">Elektron</string>
    <string name="p2">Atom yadrosi atrofida aylanadigan kichik zarracha. Bu elektr energiyasining salbiy zaryadiga ega.</string>
    <string name="a1">Elektronlar nazariyasi</string>
    <string name="a2">Elektr energiyasini va o\'tkazgich atomlari o\'rtasida \"erkin\" elektronlarning almashinishini tushuntiradigan nazariya. Shuningdek, u zanjirdagi oqim oqimining yo\'nalishini tushuntirish uchun bitta nazariya sifatida ishlatiladi.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Imkoniyat uchun o\'lchov birligi. Bitta farad voltga bitta kulonga teng.</string>
    <string name="d1">Ferroresonans</string>
    <string name="d2">Elektr zanjiridagi rezonans turi, unda chiziqli bo\'lmagan induktivlikni o\'z ichiga olgan zanjir ketma-ket sig\'imga ega bo\'lgan manbadan quvvat olganda va kontaktlarning zanglashiga olib o\'tishda, masalan, kalitning ochilishi. Bu elektr energiyasi tizimida haddan tashqari kuchlanish va haddan tashqari oqimlarni keltirib chiqarishi va tarqatish va tarqatish uskunalari va operatsion xodimlar uchun xavf tug\'dirishi mumkin.</string>
    <string name="f1">Chastotani</string>
    <string name="f2">Soniyadagi tsikllar soni. Xertzda o\'lchangan. Agar oqim sekundiga bitta tsiklni yakunlasa, u holda chastota 1 Hz; Bir soniyada 60 tsikl 60 Hz ga teng.</string>
    <string name="g1">Sug\'urta</string>
    <string name="g2">Agar oqim xavfsiz darajadan oshib ketsa, elektr zanjirini eritadigan va buzadigan simli chiziqdan tashkil topgan o\'chirishni to\'xtatuvchi moslama. Xizmatni qayta tiklash uchun, nosozlik sababini to\'g\'irlagandan so\'ng, sug\'urta bir xil o\'lchamdagi va ko\'rsatkichga ega bo\'lgan shunga o\'xshash sug\'urta yordamida almashtirilishi kerak.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">Mexanik energiyani elektr energiyasiga aylantiradigan qurilma.</string>
    <string name="h1">Zamin</string>
    <string name="h2">Kuchlanishlar o\'lchanadigan elektr zanjiridagi mos yozuvlar nuqtasi, elektr tokining umumiy qaytish yo\'li yoki Er bilan to\'g\'ridan-to\'g\'ri jismoniy aloqa.</string>
    <string name="j1">Yerdagi yoriqlar o\'chirgichlari (GFCI)</string>
    <string name="j2">Belgilangan vaqt ichida zanjirni yoki uning bir qismini elektr energiyasini o\'chirishni ta\'minlaydigan xodimlarni himoya qilish uchun mo\'ljallangan qurilma, elektr ta\'minoti zanjirining haddan tashqari oqimini himoya qilish moslamasini ishlatish uchun zarur bo\'lganidan pastroq bo\'lgan erga tok oldindan belgilangan qiymatdan oshib ketganda .</string>
    <string name="k1">Genri</string>
    <string name="k2">Induktivlik uchun o\'lchov birligi. Agar zanjirdagi tokning o\'zgarishi tezligi sekundiga bitta amper bo\'lsa va hosil bo\'lgan elektromotor kuch bir voltga teng bo\'lsa, u holda zanjirning induktivligi bitta henrga teng bo\'ladi.</string>
    <string name="l1">Xertz</string>
    <string name="l2">Chastotani o\'lchash birligi. Tsiklning oldingi muddatini sekundiga almashtirish (cps).</string>
    <string name="z1">Empedans</string>
    <string name="z">Kuchlanish qo\'llanilganda zanjir oqimga keltiradigan qarama-qarshilik o\'lchovi. Empedans o\'zgaruvchan tok zanjirlariga qarshilik tushunchasini kengaytiradi va faqat kattalikka ega bo\'lgan qarshilikdan farqli o\'laroq kattalik va fazaga ega.</string>
    <string name="x1">Induktivlik</string>
    <string name="x2">O\'tkazgichning xususiyati, u orqali o\'tadigan oqim o\'zgarishi ham o\'tkazgichning o\'zida (o\'z-o\'zini indüktans), ham yaqin atrofdagi o\'tkazgichlarda (o\'zaro indüktans) kuchlanish (elektromotor kuch) keltirib chiqaradi (yaratadi). Henrida o\'lchangan (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">Temir yadroga o\'ralgan tel o\'ram. Induktivlik spiraldagi burilishlar soniga to\'g\'ri proportsionaldir.</string>
    <string name="x5">Izolyator</string>
    <string name="x6">Elektr toki erkin oqmaydigan har qanday material. Yalıtkan materiallar, masalan, shisha, kauchuk, havo va ko\'plab plastmassalar nisbatan yuqori qarshilikka ega. Izolyatorlar jihoz va hayotni elektr toki urishidan himoya qiladi.</string>
    <string name="x7">İnverter</string>
    <string name="x8">To\'g\'ridan to\'g\'ri oqimni o\'zgaruvchan tokka aylantiradigan apparat.</string>
    <string name="x9">Kilovatt-soat (kVt soat)</string>
    <string name="x10">KVt quvvatning hosilasi va soat bilan soat. 1000 Vatt-soatga teng. Masalan, 100 Vt lampochka 4 soat davomida ishlatilsa, 0,4 kVt / soat energiya sarflanadi (100 Vt x 1 kVt / 1000 Vatt x 4 soat). Elektr energiyasi kVt soat birlikda sotiladi.</string>
    <string name="x11">Kilovatt soatlik hisoblagich</string>
    <string name="x12">Elektr energiyasidan foydalanishni o\'lchash uchun ishlatiladigan qurilma.</string>
    <string name="x13">Kilovatt (kVt)</string>
    <string name="x14">1000 vattga teng.</string>
    <string name="x15">Yuklash</string>
    <string name="x16">Chiroqlar, transformatorlar, isitgichlar va elektr motorlar kabi elektr energiyasini iste\'mol qiladigan har qanday narsa.</string>
    <string name="x17">Yukni rad etish</string>
    <string name="x18">Tizimda yukning to\'satdan yo\'qolishi holati, bu ishlab chiqaruvchi uskunaning haddan tashqari chastotali bo\'lishiga olib keladi. Yukni rad etish testi tizim o\'z hokimi yordamida yukning to\'satdan yo\'qolishiga bardosh bera olishini va normal ish sharoitlariga qaytishini tasdiqlaydi. Odatda ushbu sinovlar uchun elektr energiyasi tizimlarini ishga tushirish jarayonining bir qismi sifatida yuk banklari ishlatiladi.</string>
    <string name="x19">O\'zaro induktsiya</string>
    <string name="x20">Bir spiraldagi oqim o\'zgarganda, ikkinchi sariqdagi kuchlanish paydo bo\'ladi.</string>
    <string name="x21">Oh</string>
    <string name="x22">Qarshilik o\'lchov birligi. Bir ohm bir voltli potentsial farqiga duchor bo\'lganda bitta amper oqimini o\'tkazadigan zanjirdagi qarshilikka tengdir.</string>
    <string name="x23">Ohm qonuni</string>
    <string name="x24">Oqim, kuchlanish va qarshilik (V = IQ) o\'rtasidagi bog\'liqlikni tushuntiradigan matematik tenglama.</string>
    <string name="x25">Ohmmetr</string>
    <string name="x26">Elektr zanjirining ohmdagi qarshiligini o\'lchash uchun asbob.</string>
    <string name="x27">Ochiq elektron</string>
    <string name="x28">Ochiq yoki ochiq kontaktlarning zanglashiga olib o\'tish davri, masalan, singan sim yoki ochiq kalit orqali, oqimning oqimini to\'xtatib turadi. Bu suv tizimidagi yopiq supapga o\'xshaydi.</string>
    <string name="x29">Parallel o\'chirish</string>
    <string name="x30">Elektr tokining oqishi uchun bir nechta yo\'llar mavjud bo\'lgan sxema. Alohida yo\'lga ulangan har bir yuk to\'liq zo\'riqishdagi kuchlanishni oladi va umumiy oqim oqimi alohida tarmoq oqimlarining yig\'indisiga teng.</string>
    <string name="c1">Piezoelektrik</string>
    <string name="c2">Mexanik kuchlanish (bosim) ta\'siridan kelib chiqadigan moddada (ayniqsa ma\'lum kristallarda) elektr polarizatsiyasi.</string>
    <string name="c3">Polarlik</string>
    <string name="c4">Magnitning yoki spiral yoki akkumulyator kabi elektr mexanizmining ijobiy (+) va salbiy (-) uchlariga qo\'llaniladigan kollektiv atama.</string>
    <string name="c5">Quvvat</string>
    <string name="c6">Elektr energiyasini elektr zanjiri bilan uzatish tezligi. Vattda o\'lchangan.</string>
    <string name="c7">Quvvat omili</string>
    <string name="c8">O\'zgaruvchan tok zanjiri tomonidan chiqarilgan haqiqiy elektr quvvatining oqim va kuchlanishning o\'rtacha qiymatlari mahsulotiga nisbati. Ikkala orasidagi farq kontaktlarning zanglashiga olib keladigan reaktansidan kelib chiqadi va hech qanday foydali ishlamaydigan quvvatni anglatadi.</string>
    <string name="c9">Himoya o\'rni</string>
    <string name="c10">Nosozlik aniqlanganda elektron to\'xtatuvchini o\'chirish uchun mo\'ljallangan o\'rni moslamasi.</string>
    <string name="c11">Reaktiv quvvat</string>
    <string name="c12">O\'zgaruvchan tok uskunalarining elektr va magnit maydonlarini o\'rnatadigan va qo\'llab-quvvatlaydigan elektr energiyasining qismi. Oqim va kuchlanish fazada bo\'lmaganida o\'zgaruvchan tok zanjirida mavjud. VARS da o\'lchangan.</string>
    <string name="c13">Redresör</string>
    <string name="c14">O\'zgaruvchan tokni to\'g\'ridan-to\'g\'ri oqimga aylantiradigan elektr moslamasi, u orqali faqat bitta yo\'nalishda oqim o\'tishiga imkon beradi.</string>
    <string name="c15">O\'rnimizni</string>
    <string name="c16">Juda katta oqimni boshqarish uchun kichik oqimdan foydalanadigan elektr spiral kaliti.</string>
    <string name="c17">Istamaslik</string>
    <string name="c18">Magnit zanjirning magnit maydonidagi kuch chiziqlariga qarshiligi.</string>
    <string name="v1">Qarshilik</string>
    <string name="v2">Elektr tokining o\'tishiga qarshilik. Elektr chidamliligini quvur orqali o\'tayotganda suv bilan ishqalanish bilan taqqoslash mumkin. Ohm bilan o\'lchangan.</string>
    <string name="v3">Qarshilik</string>
    <string name="v4">Odatda sim yoki ugleroddan yasalgan, oqim oqimiga qarshilik ko\'rsatadigan moslama.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Jenerator, dvigatel yoki alternator kabi elektr mashinaning aylanadigan qismi.</string>
    <string name="b1">O\'z-o\'zini induktsiya qilish</string>
    <string name="b2">Oqim o\'zgarganda spiralda paydo bo\'ladigan kuchlanish.</string>
    <string name="b3">Yarimo\'tkazgich</string>
    <string name="b4">Nopoklik qo\'shilishi sababli yoki harorat ta\'sirida, izolyator bilan ko\'pchilik metallarning o\'tkazuvchanligi bo\'lgan qattiq moddalar. Yarimo\'tkazgichlardan, xususan, kremniydan tayyorlangan asboblar ko\'pgina elektron davrlarning muhim tarkibiy qismidir.</string>
    <string name="b5">Seriyali parallel tutashuv</string>
    <string name="b6">Sxema tarkibiy qismlarining ba\'zilari ketma-ket ulangan, boshqalari esa parallel ravishda ulangan sxema.</string>
    <string name="b7">Seriyali o\'chirish</string>
    <string name="b8">Elektr tokining oqishi uchun faqat bitta yo\'l mavjud bo\'lgan sxema. Devredeki barcha oqim barcha yuklardan o\'tishi kerak.</string>
    <string name="b9">Xizmat</string>
    <string name="b10">Elektr ta\'minoti tizimidan xizmat ko\'rsatiladigan tizimga energiya etkazib berish uchun ishlatiladigan o\'tkazgichlar va uskunalar.</string>
    <string name="b11">Qisqa tutashuv</string>
    <string name="b12">Elektr zanjirining bir qismi xuddi shu zanjirning boshqa qismi bilan aloqa qilganda, oqim oqimini kerakli yo\'ldan yo\'naltiradi.</string>
    <string name="b13">Qattiq davlat davri</string>
    <string name="b14">Transistorlar, diodlar va silikon bilan boshqariladigan rektifikatorlar kabi yarimo\'tkazgichli qurilmalardan foydalanadigan elektron (integral) sxemalar.</string>
    <string name="b15">Transistor</string>
    <string name="b16">Rektifikatsiyadan tashqari kuchaytira oladigan, uchta ulanishga ega bo\'lgan yarimo\'tkazgichli qurilma.</string>
    <string name="b17">Haqiqiy kuch</string>
    <string name="b18">Vattda o\'lchangan. Elektromagnit nurlanish, akustik to\'lqinlar yoki mexanik hodisalar kabi moddiy shaklda namoyon bo\'lgan quvvat. To\'g\'ridan-to\'g\'ri oqim (doimiy) yoki o\'zgaruvchan tok (o\'zgaruvchan tok) zanjirida impedansi sof qarshilik bo\'lsa, kuchlanish va oqim fazada bo\'ladi.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Reaktiv quvvat o\'lchov birligi. Vars ko\'rinadigan kuchning xayoliy qismi yoki reaktiv yukga tushadigan quvvat deb qaralishi mumkin, bu erda voltaj va oqim volt va amperda ko\'rsatilgan.</string>
    <string name="b21">O\'zgaruvchan qarshilik</string>
    <string name="b22">Turli xil qiymat oralig\'ida sozlanishi mumkin bo\'lgan qarshilik.</string>
    <string name="b23">Volt-Amper (VA)</string>
    <string name="b24">Ko\'rinadigan kuch o\'lchov birligi. Bu o\'rtacha kuchlanish va rms oqimining hosilasidir.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Kuchlanishning o\'lchov o\'lchovi. Bir volt potentsialning farqiga teng, u bitta amper tokni bitta ohm qarshiligiga olib keladi.</string>
    <string name="b27">Kuchlanish</string>
    <string name="b28">Elektronlar oqimini keltirib chiqaradigan va quvurda suv oqishini keltirib chiqaradigan suv bosimi bilan taqqoslanadigan elektromotor kuch yoki \"bosim\". Volt bilan o\'lchangan.</string>
    <string name="b29">Voltmetr</string>
    <string name="b30">Kuchni elektr tokining voltida o\'lchash uchun asbob. Bu elektr zanjirining turli nuqtalari orasidagi potentsial (kuchlanish) farqidir. Voltmetrlarning ichki qarshiligi yuqori bo\'lib, kuchlanishni o\'lchash kerak bo\'lgan nuqtalar bo\'ylab (parallel) ulanadi.</string>
    <string name="b31">Vatt-soat (Wh)</string>
    <string name="b32">Bir soat davomida bir vatt quvvat sarfiga teng bo\'lgan elektr energiyasining birligi.</string>
    <string name="b33">Vatt (Vt)</string>
    <string name="b34">Elektr energiyasining birligi. Bir vatt sekundiga bitta joulega teng, bu elektr zanjiridagi quvvatga mos keladi, unda potentsiallar farqi bir voltga, toki esa bir amperga teng.</string>
    <string name="b35">Vattmetr</string>
    <string name="b36">Vattmetr - bu har qanday elektronning vattdagi elektr quvvatini (yoki elektr energiyasini etkazib berish tezligini) o\'lchash vositasi.</string>
    <string name="b37">To\'lqin shakli</string>
    <string name="b38">Ma\'lum bir vaqt oralig\'ida amplituda o\'zgarish miqdorini ko\'rsatadigan elektr davrlarining grafik tasviri.</string>
    <string name="b39">Elektr podstansiyasi</string>
    <string name="b40">Substansiya - bu elektr energiyasini ishlab chiqarish, uzatish va tarqatish tizimining bir qismidir. Substansiyalar kuchlanishni yuqori darajadan pastgacha yoki teskari tomonga o\'zgartiradi yoki boshqa bir nechta muhim funktsiyalarni bajaradi. Ishlab chiqaruvchi stansiya va iste\'molchi o\'rtasida elektr quvvati har xil kuchlanish darajasidagi bir necha podstansiyalar orqali o\'tishi mumkin. Substansiya yuqori uzatish voltajlari va pastki taqsimlash kuchlanishlari orasidagi kuchlanish darajasini o\'zgartirish uchun yoki ikki xil uzatish kuchlanishining o\'zaro bog\'liqligi uchun transformatorlarni o\'z ichiga olishi mumkin.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Ohm qonuni</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoff qonunlari</string>
    <string name="zakjoil">Joule-Lenz qonuni</string>
    <string name="zakyl">Kulon qonuni</string>
    <string name="prapra">O\'ng qo\'l qoidalari</string>
    <string name="prale">Chap qo\'l qoidalari</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - kuchlanish\nP - quvvat\nR - qarshilik\nI - oqim</string>
    <string name="textview"><b>Elektr xavfsizligi standartlari:</b>\n● Avstraliya (AUS) Avstraliya standartlari – Avstraliya - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011 yil\n● Bolgariya (BUL) Bolgariya davlat standarti - BDS 12.2.096: 1986 yil Bolgariya\n● Amerika Qo\'shma Shtatlari (AQSh) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Amerika Qo\'shma Shtatlari\n● Rossiya (RUS) - GOST 12.2.007.0-75 , GOST R MEK 61140–2000, GOST 12.2.007.0-75, GOST R 52726–2007 Rossiya\n● Polsha (POL) Polska Norma - Polsha - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Hindiston (IND) Hindiston standartlashtirish - Hindiston - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Buyuk Britaniya (GBR) Britaniya standarti - Buyuk Britaniya BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Frantsiya (FRA) La norme français C 15-100 - Aspects de la norme d\'installation électrique France\n● Germaniya (GER) IEEE / TÜV - Germaniya NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● Xitoy (CHN) - Xitoy GB4943, GB17625, GB9254\n● Braziliya (BRA) Braziliya milliy reglamenti - Braziliya NR10</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Maishiy texnika darslari</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Foydalanish shartlari:</string>
    <string name="example">Misol:</string>
    <string name="makir">Belgisi:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Akkor chiroq</string>
    <string name="bulb3">Akkor chiroq - bu olovga chidamli metall (volfram) o\'tkazgichni qizdirganda yorug\'lik oqimi chiqaradigan elektr yorug\'lik manbai.</string>
    <string name="bulb4">- Arzon narx \n- yoqilganda tez yonish</string>
    <string name="bulb5">- past samaradorlik. (chiroq tomonidan iste\'mol qilinadigan elektr energiyasining katta qismi issiqlikka aylanadi) \n- Qisqa umr ko\'rish muddati - taxminan 1000 soat</string>
    <string name="llamp">Floresan chiroq</string>
    <string name="llamp2">Lyuminestsent chiroq - bu simob bug\'idagi elektr zaryadsizlanishi ultrafiolet nurlanishini hosil qiladigan, fosfor yordamida ko\'rinadigan nurga aylanadigan gaz chiqaradigan yorug\'lik manbai. Foydalanish muddati akkor lampalarga qaraganda o\'rtacha 10 baravar ko\'p</string>
    <string name="lllamp3">- Yaxshi yorug\'lik chiqishi \n- Tarqalgan yorug\'lik \n- Yengil ranglarning xilma-xilligi \n- Muvofiq narx</string>
    <string name="llamp4">- Merkuriy bug\'ining tarkibi \n- Maxsus yo\'q qilish qoidalari \n- Chiroq miltillashi mumkin</string>
    <string name="prosa">Taroziga soling</string>
    <string name="conss">Kamchiliklari</string>
    <string name="gal1">Galogenli chiroq</string>
    <string name="gal2">Galogen lampa lampochkaga pompalanadigan buferli gaz (halogen bug \'– brom yoki yod) bilan ishlaydigan akkor chiroqdir. Ushbu xususiyat chiroqning ishlash muddatini 2000-4000 soatgacha uzaytiradi</string>
    <string name="gal3">- Minimal miltillovchi \n- Kompaktlik \n- Rangni ko\'rsatish</string>
    <string name="gal4">- Kuchli issiqlik \n- Boshqa yorug\'lik manbalari bilan taqqoslaganda kam xizmat qilish muddati (akkor lampalardan tashqari).</string>
    <string name="led1">LED chiroq</string>
    <string name="led2">LED yoritgichlarda LEDlar yorug\'lik manbai sifatida ishlatiladi, ushbu turdagi lampalar yoki yoritgichlar sanoat, maishiy va ko\'cha yoritgichlari uchun ishlatiladi. LED - bu yarimo\'tkazgichli qurilma bo\'lib, u orqali elektr toki oldinga yo\'nalishda o\'tayotganda optik nurlanish hosil qiladi.</string>
    <string name="led3">- Barcha lampalarning eng uzoq umr ko\'rish muddati (10000 dan 100000 soatgacha) \n- Kam quvvat sarfi \n- Har qanday kuchlanish uchun ishlab chiqarilgan \n- Yengil ranglarning xilma-xilligi</string>
    <string name="led4">- yuqori narx</string>
    <string name="gaz1">Chiqib ketish lampalari</string>
    <string name="gaz2">Gaz-deşarj lampalar - bu ionlashtirilgan gaz, plazma orqali elektr razryadini yuborish orqali yorug\'lik hosil qiluvchi sun\'iy yorug\'lik manbalari oilasi. Odatda, bunday lampalar zo\'r gaz yoki bu gazlar aralashmasidan foydalanadi. Xizmat muddati o\'rtacha 10 000 soatdan ortiq</string>
    <string name="gaz3">- Yuqori samaradorlik \n- Iqtisodiy \n- Yaxshi rang barqarorligi</string>
    <string name="gaz4">- Tekshirish moslamasining zaruriyati \n- Ish rejimiga uzoq vaqt chiqish \n- Ish paytida miltillovchi va vizillash \n- Maxsus yo\'q qilish qoidalari</string>
    <string name="if_a">Agar sxema neytral yoki o\'rta nuqta o\'tkazgichini o\'z ichiga olsa, u holda uni <b><font fgcolor="#4444FF">KO‘K</font></b> rang bilan (tercihen och ko\'k) aniqlash kerak. Och-ko\'k rang ichki xavfsiz o\'tkazgichlarni aniqlash uchun ishlatiladi va boshqa har qanday o\'tkazgich uchun ishlatilmasligi kerak.</string>
    <string name="the_preferred">AC fazali o\'tkazgichlar uchun afzal qilingan ranglar:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">JIGARRANG</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">QORA</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">kulrang</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Rang kombinatsiyasi <b><font fgcolor="#008000">YASHIL</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">SELLOW</font></b> har doim va faqat himoya o\'tkazgichni aniqlash uchun ishlatiladi.</string>
    <string name="peen">Izolyatsiya qilingan PEN o\'tkazgichlari (TN-C tizimlarida birlashtirilgan himoya tuproq + neytral) belgilanishi kerak:\n● yoki <b><font fgcolor="#008000">YASHIL</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">SARI</font></b> ularning uzunligi bo\'ylab <b><font fgcolor="#4444FF">KO‘K</font></b> belgilar bilan,\n● yoki <b><font fgcolor="#4444FF">KO‘K</font></b> butun uzunligi bo\'ylab <b><font fgcolor="#008000">YASHIL</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">SARI</font></b> belgilar bilan.</string>
    <string name="the_three">Uchta AQSh, Kanada va Yaponiya standartlarida turli xil ranglardan foydalanish bo\'yicha eslatmada keltirilgan:\n● <b><font fgcolor="#000000">OQ</font></b> yoki <b><font fgcolor="#808080">kulrang</font></b> o\'rta simli yoki neytral o\'tkazgich uchun ( <b><font fgcolor="#4444FF">KO‘K</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">YASHIL</font></b> himoya o\'tkazgich uchun ( <b><font fgcolor="#008000">YASHIL</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">SARI</font></b>)</string>
    <string name="brit">Britaniya standarti BS 7671: 2001 2-sonli o\'zgartirish: Buyuk Britaniyada IEC 60446 ranglarini qattiq simlar uchun qabul qildi, kengaytma bilan <b><font fgcolor="#808080">kulrang</font></b> simli o\'tkazgichlar uchun ham ishlatilishi mumkin, masalan, uchta rang uchta o\'zgarishlar o\'rnatish. Ushbu kengaytma Evropada qabul qilinishi kutilmoqda va hatto kelajakda IEC 60446 qayta ko\'rib chiqilishiga yo\'l topishi mumkin.</string>
    <string name="elcalbe">\tElektr kabeli - bu elektr tokini o\'tkazish uchun ishlatiladigan yonma-yon yoki paketlangan bir yoki bir nechta simlarning yig\'ilishi.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaksiyal kabel - radiochastota signallari uchun, masalan, kabel televizion tarqatish tizimlarida ishlatiladi.\n● To\'g\'ridan-to\'g\'ri ko\'milgan simi\n● Moslashuvchan kabellar\n● To\'ldirilgan simi\n● Geliaks kabeli\n● Metall bo\'lmagan g\'ilofli simi (yoki metall bo\'lmagan qurilish simlari, NM, NM-B)\n● Metall qoplamali simi (yoki zirhli simi, AC yoki BX)\n● Ko\'p yadroli simi (bir nechta simlardan iborat va simi ko\'ylagi bilan qoplangan)\n● Juft simi - Odatda doimiy yoki past chastotali o\'zgaruvchan tokni ishlatishda ishlatiladigan ikkita alohida izolyatsiyalangan o\'tkazgichdan iborat\n● Portativ shnur - Moslashuvchan simi ko\'chma dasturlarda o\'zgaruvchan tok kuchi uchun\n● lenta kabeli - ko\'p simlar kerak bo\'lganda foydalidir. Ushbu turdagi kabel osongina egilib ketishi mumkin va u past darajadagi kuchlanishlarni boshqarish uchun mo\'ljallangan.\n● Himoyalangan simi - sezgir elektron zanjirlar uchun yoki yuqori voltli dasturlarda himoya qilish uchun ishlatiladi.\n● Yagona simi (vaqti-vaqti bilan ushbu nom sim uchun ishlatiladi)\n● Tarkibiy kabellar\n● Suv osti kabeli\n● Egizak va yer\n● Tvinaks kabeli\n● Ikkita qo\'rg\'oshin - Ushbu turdagi kabel tekis ikki simli chiziqdir. . Odatda 300 Ω chiziq deyiladi, chunki chiziq 300 ed empedansga ega. U ko\'pincha antenna va qabul qilgich (masalan, televizor va radio) o\'rtasida uzatish liniyasi sifatida ishlatiladi. Ushbu kabellar terining ta\'sirini kamaytirish uchun mahkamlangan.n ● Buralgan juftlik - ikkita o\'zaro bog\'langan izolyatsiyalangan simlardan iborat. U bog\'langan simga o\'xshaydi, faqat juft simlar o\'ralgan.</string>
    <string name="voltee">Voltmetr</string>
    <string name="amm">Ampermetr</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmetr</string>
    <string name="multiii">Multimetr</string>
    <string name="toko">Hisoblagich</string>
    <string name="eleeee">Elektr hisoblagich</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Elektr dvigateli</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Ko\'rsatkichli tornavida</string>
    <string name="mull">Multimetr</string>
    <string name="stripp">Tel-striptizchi</string>
    <string name="otvv">Tornavidalar</string>
    <string name="passat">Pense</string>
    <string name="nabkly">Keyset</string>
    <string name="molot">Hammer</string>
    <string name="montazno">O\'rnatish pichog\'i</string>
    <string name="kryglog">Dumaloq burun pensesi</string>
    <string name="bokor">Yon kesgichlar</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Temir arra</string>
    <string name="ryletka">Ruletka</string>
    <string name="perf">Puncher</string>
    <string name="shyr">Tornavida</string>
    <string name="payal">Lehimlangan temir</string>
    <string name="sympoya">Tasma sumkasi</string>
    <string name="roz_1">\t Avvalo siz chiqish qopqog\'ini ochishingiz va chiqadigan simlarning kuchlanishini tekshirishingiz kerak.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tKuchlanish bo\'lmasa, chiziqdagi nosozlikni izlash kerak. Ehtimol, elektron to\'sar o\'chirilgan yoki biror joyda sim shikastlangan. \n \tAgar kuchlanish mavjud bo\'lsa, simni ulash joylarini torting va rozetkada kontaktlarning erishi belgilari bo\'lmasa, qopqoqni mahkamlagandan so\'ng rozetka ish holatida bo\'lishi kerak.</string>
    <string name="zxcc">\tChiqish qopqog\'ida yoki kontaktlarda eritish yoki yonish izlari bo\'lsa, salbiy oqibatlarga olib kelmaslik uchun uni butunlay o\'zgartirish kerak.</string>
    <string name="switcher">Kommutator</string>
    <string name="cddd">Uch tomonlama almashtirish sxemasi</string>
    <string name="quanrez">Rezistorlar soni:</string>
    <string name="rachit">Hisoblang</string>
    <string name="canccc">Qayta o\'rnatish</string>
    <string name="oasd">Umumiy qarshilik =</string>
    <string name="r20">Qarshilik R20 =</string>
    <string name="r19">Qarshilik R19 =</string>
    <string name="r18">Qarshilik R18 =</string>
    <string name="r17">Qarshilik R17 =</string>
    <string name="r16">Qarshilik R16 =</string>
    <string name="r15">Qarshilik R15 =</string>
    <string name="r14">Qarshilik R14 =</string>
    <string name="r13">Qarshilik R13 =</string>
    <string name="r12">Qarshilik R12 =</string>
    <string name="r11">Qarshilik R11 =</string>
    <string name="r10">Qarshilik R10 =</string>
    <string name="r9">Qarshilik R9 =</string>
    <string name="r8">Qarshilik R8 =</string>
    <string name="r7">Qarshilik R7 =</string>
    <string name="r6">Qarshilik R6 =</string>
    <string name="r5">Qarshilik R5 =</string>
    <string name="r4">Qarshilik R4 =</string>
    <string name="r3">Qarshilik R3 =</string>
    <string name="r26">Qarshilik R2 =</string>
    <string name="r190">Qarshilik R1 =</string>
    <string name="brown">Jigarrang</string>
    <string name="red">Qizil</string>
    <string name="black">Qora</string>
    <string name="orange">Apelsin</string>
    <string name="yellow">Sariq</string>
    <string name="green">Yashil</string>
    <string name="blue">Moviy</string>
    <string name="violet">Siyohrang</string>
    <string name="white">Oq</string>
    <string name="grey">Kulrang</string>
    <string name="gold">Oltin</string>
    <string name="silver">Kumush</string>

    <string name="cofe">Bir chashka kofe narxiga reklamalarni abadiy o\'chirib qo\'ying</string>
    <string name="yzn">Narxni ko\'rsatish</string>
    <string name="noth">Yo\'q, rahmat</string>
    <string name="tofind">Topish:</string>
    <string name="ressss">Natija:</string>
    <string name="sadc">Hisoblang</string>
    <string name="welding_connection">Payvandlangan aloqa</string>
    <string name="procc_sva">Payvandlash jarayoni</string>
    <string name="weldin">Payvandlash apparati</string>
    <string name="crimp">Siqish vositasi</string>
    <string name="isolated">Izolyatsiya qilingan yenglar</string>
    <string name="bolted">Boltli ulanish</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Maishiy texnika darslari</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmetr, ampermetr, ohmmetr\n• Multimetr\n• Hisoblagich\n• Elektr o\'lchagich</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Elektr dvigatel\n• Jeneratör</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektr himoya vositalari\n• PPE\n• Himoya uskunalarini sinovdan o\'tkazish me\'yorlari va muddatlari</string>
    <string name="awg">AWG dan mm va mm\u00B2gacha</string>
    <string name="raboti">Turli xil ishlar</string>
    <string name="scket_plug">Plug-rozetkasini o\'rnatish</string>
    <string name="hiden_socket_plug">O\'rnatilgan rozetkani o\'rnatish</string>
    <string name="beton_i_kirp">Beton yoki g\'isht devorlari</string>
    <string name="gipsokart">Gipsokarton</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Yuqori elektr rozetkasini o\'rnatish</string>
    <string name="nakl_roz">Yuqori soket</string>
    <string name="yst_vikl">O\'rnatishni almashtirish</string>
    <string name="anker">Anchor</string>
    <string name="anker_2">Tirnoqni, vintni, murvatni ishonchli ushlab turish uchun yordamchi biriktiruvchi.</string>
    <string name="dypel">Dübel</string>
    <string name="dyperl_2">Vint yoki mix mixlangan aksessuar mahkamlagichi.</string>
    <string name="zila">Bolal yoki simli sim</string>
    <string name="zila_2">Elektr tokini o\'tkazish uchun mo\'ljallangan izolyatsiya qilingan o\'tkazgich. Bir yoki bir nechta simlardan iborat</string>
    <string name="stazka">Tasma</string>
    <string name="stazka_2">Beton yuzasini tekislash uchun ohakning ingichka qatlami</string>
    <string name="ydl">Kengaytma</string>
    <string name="ydl_2">Vilka va rozetka bilan jihozlangan moslashuvchan simning bir qismi</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Elektr tokining fazadagi va neytral simlardagi kuchini taqqoslaydigan himoya moslamasi. Agar oqim qochqin bo\'lsa, RCD tezda tarmoqni ochadi.</string>
    <string name="snyr">Shnur</string>
    <string name="shnyr_2">Ayniqsa, moslashuvchan sim. Mobil qurilmalarning tarmoqqa ulanishiga imkon beradi.</string>
    <string name="overvoltage">Haddan tashqari kuchlanish</string>
    <string name="over_1">\tkuchlanishning haddan tashqari ko\'tarilishi odatda uch fazali ta\'minot tarmog\'idagi neytral o\'tkazgichning uzilishi bilan bog\'liq.</string>
    <string name="over_desk_1">\t1 va 2–kvartiralar turli bosqichlarga ulangan (L2 va L3). Agar neytral o\'tkazgich uzilib qolsa, parallel ulanish o\'rniga ketma–ket ulanish hosil bo\'ladi, bu esa kuchlanishning oshishiga olib keladi.\n\tIste\'molchi kuchlanishlarining yig\'indisi chiziq kuchlanishiga teng bo\'ladi (U1 + U2 = 380 V).\n\tMisol keltiraylik:\n\tBirinchi xonadonda faqat choynak ulangan (P1 = 2000 Vt), ikkinchisida faqat kompyuter (P2 = 300 Vt).\n\tR1 qarshiligi 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohm; R2 – 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Umumiy oqim I - 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Shuning uchun birinchi xonadonda kuchlanish 2,05 * 24,2 = 49,61 Voltsga teng bo\'ladi. Ikkinchisida - 2.05 * 161.3 = 330.65 Volts\n\t Choynak deyarli ishlamaydi, lekin kompyuter ishlamay qolishi mumkin. <b>Buni eslash juda oson - kam quvvatga ega iste\'molchi ko\'proq kuchlanish oladi.</b></string>
    <string name="me">Himoya usullari</string>
    <string name="t_pop">\tSiz kvartirangizni yoki uyingizni bunday holatlardan himoya qilishingiz mumkin, kuchlanishni kuchaytiradigan modul yoki kuchlanish rölesini o\'rnatish orqali. Ushbu himoya vositalari tarmoqdagi kuchlanish belgilangan me\'yordan oshib ketsa, chiziqni uzib qo\'yadi.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Kabelni yo\'naltirish va ulanish qutisini o\'rnatish uchun kanalni yarating \n\t2. Chuqurchani alabaster eritmasi bilan to\'ldiring, orqa qutini o\'rnating va simni ichiga joylashtiring.\n\t3. Qolgan chuqurliklarni to\'ldiring va ohakni quritib turing.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 va 5. Kommutatorning tayanch qismidagi va o\'rnatish qutisidagi maxsus teshiklar yordamida kalitni ulang va mahkamlang.\n\t6. Himoya qopqoqlari va kalitlarini o\'rnating. Bajarildi!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Kabelni yo\'naltirish va aloqa qutisini o\'rnatish uchun kanal yarating\n\t2. Chuqurchani alebaster eritmasi bilan to\'ldiring, orqa qutini o\'rnating va simni ichiga joylashtiring.\n\t3. Qolgan chuqurliklarni to\'ldiring va ohakni quritib turing.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Rozetka tayanchidagi va o\'rnatish qutisidagi maxsus teshiklardan foydalanib rozetkani ulang va mahkamlang.\n\t5 va 6. Himoya qopqoqlari va panellarini o\'rnating. Bajarildi!</string>
    <string name="socket33">\t1. Belgilang va orqa quti uchun teshik oching.\n\t2 va 3. Orqa qutini mahkamlang, maxsus ichki ilgaklar uni devorga bosadi.</string>
    <string name="socket44">\t4 va 5. Rozetka tayanchidagi va o\'rnatish qutisidagi maxsus teshiklardan foydalanib rozetkani ulang va mahkamlang.\n\t6. Himoya qopqoqlari va panellarini o\'rnating. Bajarildi!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Taglikni devorga mahkamlang\n\t2. Kabelni taglikka marj bilan olib boring.\n\t3. Soketni tayanchga ulang va mahkamlang.\n\t4. Himoya qopqoqlari va panellarini o\'rnating. Bajarildi!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Dizel generatori</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektr stantsiyasi \n2. Elektr podstansiyasi</string>
    <string name="error_input">Ma\'lumotlarni kiritishda xato</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Kengayish tanki\n2. Izolyator\n3. Transformator yadrosi\n4. Transformator rezervuarining qopqog\'i\n5. Radiatorlar\n6. Past kuchlanishli o\'rash\n7. Yuqori kuchlanishli o\'rash</string>
    <string name="nomtok">Nominal oqim, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Raqamli multimetr qisqich o\'lchagich bilan.\n2. Yuqori kuchlanishli qisqich o\'lchagich.</string>
    <string name="_1_n24">1. Eski uslubdagi elektr hisoblagich.\n2. Yangi dizayndagi elektr hisoblagich.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Shaft\n2. Stator sargisi\n3. Stator yadrosi\n4. \"Sincap qafasi\"\n5. Rotor yadrosi\n6. Fan\n7. Kadr.</string>
    <string name="types">Turlari</string>
    <string name="btn_1">1 tugma</string>
    <string name="btn_2">2 tugma</string>
    <string name="btn_3">3 tugma</string>
    <string name="_3">3 kalit</string>
    <string name="phase_3">Uch bosqich</string>
    <string name="kaski"> Xavfsizlik shlemlari </string>
    <string name="googles"> Ko\'z va yuzni himoya qilish </string>
    <string name="protivogas"> Gaz maskalari va respiratorlar </string>
    <string name="rykav"> Qo\'lbola tayoqchalar </string>
    <string name="poysa"> Xavfsizlik kamarlari va xavfsizlik arqonlari </string>
    <string name="kompl"> Arkni himoya qilish to\'plamlari </string>
    <string name="elzazr"> Elektr himoya vositalari </string>
    <string name="za_siz"> Shaxsiy himoya vositalari (PPE) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tElektr qurilmalarida quyidagi shaxsiy himoya vositalari qo\'llaniladi: </string>
    <string name="only_pods">Elektr podstansiyasi</string>
    <string name="nuclear">Atom elektr stantsiyasi</string>
    <string name="termal">Issiqlik elektr stantsiyasi</string>
    <string name="solar">Quyosh elektr stantsiyasi</string>
    <string name="hydro">Gidroelektr stantsiyasi</string>
    <string name="wind">Shamol fermasi</string>
    <string name="geotermal"> Geotermik elektr stantsiyasi </string>
    <string name="nuclear_stri">\tAtom elektr stantsiyasi (AES) - energiya ishlab chiqarish uchun yadro inshooti, unda yadro reaktori (lar) i va zarur tizimlar, qurilmalar, uskunalar va inshootlar to\'plami ishlatiladi.</string>
    <string name="shema_atom">Ikki davrli bosimli suv quvvati reaktorida atom elektr stantsiyasining ishlash sxemasi</string>
    <string name="nuc_str_2">\tReaktor yadrosida chiqarilgan energiya birlamchi sovutish suyuqligiga o\'tkaziladi. Sovutish moslamasi bug \'generatoriga kiradi, u erda ikkinchi palladagi suvni qaynatib yuboradi. Olingan bug \'elektr generatorlarini aylantiradigan turbinalarga kiradi. Turbinalarning chiqish qismida bug \'kondensatorga kiradi, u erda suv omboridan keladigan katta miqdordagi suv sovutiladi.\n\tBosim kompensatori ancha murakkab va noqulay dizayn bo\'lib, u reaktorning ishlashi paytida sovutish suyuqligining issiqlik kengayishidan kelib chiqadigan zanjirdagi bosim o\'zgarishini tenglashtirishga xizmat qiladi.\n\tSuvdan tashqari, har xil reaktorlarda issiqlik erituvchisi va sovutgich sifatida metall eritmalar ham ishlatilishi mumkin: natriy, qo\'rg\'oshin, evtektik qo\'rg\'oshin-vismut qotishmasi va boshqalar. Suyuq metall issiqlik tashuvchilaridan foydalanish reaktor yadro qobig\'ining konstruktsiyasini soddalashtirishga imkon beradi. va bosim kompensatoridan xalos bo\'ling.\n\tRektorlarning turiga qarab, davrlarning umumiy soni o\'zgarishi mumkin.\n\tSuv omboridan foydalanish o\'rniga, AESning eng ko\'zga ko\'ringan qismi bo\'lgan maxsus sovutish minoralarida sovutish mumkin.</string>
    <string name="tepl">\tIssiqlik elektr stantsiyasi - yonish jarayonida yoqilg\'ining kimyoviy energiyasini issiqlik energiyasiga, so\'ngra elektr generatorining o\'qi aylanishining mexanik energiyasiga aylantirish orqali elektr energiyasini ishlab chiqaradigan elektrostansiya. Turli xil qazilma yoqilg\'ilaridan keng foydalaniladi: ko\'mir, tabiiy gaz, kamdan-kam mazut, oldinroq - torf va slanetsli slanets. Ba\'zi o\'simliklardan markazlashtirilgan isitish tizimlarida issiqlik hosil qilish uchun ham foydalanish mumkin.</string>
    <string name="termal_str_2">\tAn\'anaviy issiqlik elektr stantsiyalarida yoqilg\'i bug \'qozonxonasida yoqiladi, maxsus quvurlarda (suv o\'tkazgichli qozon) qozon ichiga quyiladigan suv isitiladi va bug\'ga aylanadi. Natijada yuqori harorat va bosimga ega bo\'lgan o\'ta qizib ketgan bug \'bug\' chizig\'i orqali turbin generatoriga - estrodiol bug \'turbinasi va elektr generatoriga beriladi. Ko\'p bosqichli bug \'turbinasida bug\'ning issiqlik energiyasi qisman elektr generatori o\'rnatilgan milning aylanish mexanik energiyasiga aylanadi.\n\tBir qator issiqlik elektr stantsiyalarida gaz turbinasi sxemasi keng tarqaldi, unda gaz yoki suyuq yoqilg\'ini yoqish natijasida olingan issiq gazlar aralashmasi to\'g\'ridan-to\'g\'ri o\'qi bilan bog\'langan gaz turbinasi inshootining turbinasini aylantiradi. elektr generatori. Turbinadan keyin gazlar bug \'dvigatelini (kombaynli tsiklni) yoqish uchun yoki isitish uchun chiqindi issiqlik qozonida ishlatish uchun etarli darajada issiq bo\'lib qoladi.</string>
    <string name="acc">Turlari</string>
    <string name="trmal_types">• Qozon va turbinali elektr stantsiyalari\n- Kondensatsiya qiluvchi elektr stantsiyalari\n- Kombinatsiyalangan issiqlik va elektr stantsiyalari\n• Gaz turbinali elektr stantsiyalari\n• Kombinatsiyalangan tsiklli gaz elektr stantsiyalari \n• Pistonli dvigatellarga asoslangan elektr stantsiyalari\n- Siqishni yoqish (dizel)\n- Uchqun bilan ateşleme\n• Birlashtirilgan tsikl</string>
    <string name="solar_desk_1">\tQuyosh elektr stantsiyasi - bu quyosh nurlanishini elektr energiyasiga aylantiradigan muhandislik inshooti. Quyosh nurlanishini konvertatsiya qilish usullari har xil va elektr stantsiyasining dizayniga bog\'liq. \tQuyosh elektr stantsiyalari uchun eng yaxshi joylar cho\'l va qurg\'oqchil hududlardir.</string>
    <string name="dfgh">\tBarcha quyosh elektr stantsiyalari bir necha turga bo\'linadi:\n● Minora turi\n● Disk turi\n● Fotovoltaik modullardan foydalanish (quyosh batareyalari)\n● Parabolik kontsentratorlardan foydalanish\n● Kombinatsiyalangan quyosh elektr stantsiyalari\n● Balonli quyosh elektr stantsiyalari\n● Quyosh vakuum energiyasi o\'simliklar</string>
    <string name="hydro_desk">\tGidroelektr stantsiyasi energiya manbai sifatida daryoning irmoqlaridagi suv massalari harakatini va to\'lqin harakatlarini ishlatadi. Gidroelektr stantsiyalari odatda daryolarda to\'g\'on va suv omborlari qurish orqali quriladi.\n\tYil davomida kafolatlangan suv ta\'minoti, daryoning tik yonbag\'irlari va kanyon relyefi - bularning barchasi gidro qurilish va samarali energiya ishlab chiqarishni qo\'llab-quvvatlaydi.</string>
    <string name="water_desk_2">\tGidrotexnika inshootlari yordamida suv bosimi hosil bo\'ladi, bu esa gidroenergiyalarni harakatga keltiradigan gidravlik turbinaning pichoqlariga kiradi.\n\tKerakli suv bosimi to\'g\'onni qurish yoki tabiiy suv oqimidan foydalanish bilan ta\'minlanadi. Ba\'zi hollarda kerakli suv bosimini olish uchun ham to\'g\'on, ham tabiiy oqim birgalikda ishlatiladi.</string>
    <string name="trr">Shlangi turbin va quvvat generatori</string>
    <string name="vvct">A - generator; B - turbin;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Pichoqlar\n4 - Turbinali pichoqlar\n5 - Suv oqimi\n6 - Turbogenerator shaftasi</string>
    <string name="typ">Shamol elektr stantsiyalari turlari</string>
    <string name="ystrwind">Shamol generatori qurilmasi</string>
    <string name="t_100_n_t">\tShamol elektr stantsiyasi (ular \"shamol elektr stantsiyalari\" deb nomlanadi) - bu bitta tarmoqqa ulangan bir qator shamol turbinalari. Katta shamol stansiyalarida 100 va undan ortiq shamol turbinalari bo\'lishi mumkin.\n\tShamol generatori - bu shamol oqimining kinetik energiyasini turbinali rotorning mexanik energiyasiga, keyinchalik uni elektr energiyasiga aylantirish bilan aylantirish uchun moslama.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Dengiz sohilida\n● Sohilda\n● Dengizda\n● Suzib yuruvchi\n● Tog\'da\n● Suzish</string>
    <string name="fd">\tGeotermik elektr stantsiyasi elektr energiyasini er osti manbalaridan issiqlik energiyasidan ishlab chiqaradi (masalan, geyzerlar).\n\tYerning issiqligi to\'g\'ridan-to\'g\'ri uylarni va binolarni isitish uchun va elektr energiyasini ishlab chiqarish uchun ishlatiladi.</string>
    <string name="geo_st">Geotermik elektr stantsiyasining ishlash sxemasi</string>
    <string name="geo_opi">1. Issiq suv bo\shliqlari\n2. Issiq suv (bug\')\n3. Elektr stantsiyasi (turbin generatori)\n4. Elektr tarmog\'i\n5. Qoldiq suv\n6. Sovutish minorasi bilan issiqlik ta\'minoti punkti\n7. Sovuq suvni qaytarish</string>
    <string name="vivivi">Elektr stansiyalarining turlari</string>
    <string name="sola_2">\tQuyosh energiyasini elektr energiyasiga aylantirish to\'g\'ridan-to\'g\'ri sodir bo\'lishi mumkin - quyosh panellari yordamida yoki issiqlik tashuvchini isitadigan quyosh kollektorlari yordamida.</string>
    <string name="sola_3"> Uyning tomidagi quyosh panellari </string>
    <string name="sola_4"> Vakuum quvurlari kollektori </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Sxema</string>
    <string name="powertoka">Amperaj</string>
    <string name="zaryad">Elektr\nzaryad</string>
    <string name="emkost">Imkoniyatlar</string>
    <string name="poslso">\nseriyali ulanish</string>
    <string name="paraso">Parallel\nulanish</string>
    <string name="cable_jack">1. Kabel ko\'ylagi\n2. Tel izolyatsiyasi\n3. Iplangan sim</string>
    <string name="imu_desk">1. O\'chirish to\'xtatuvchisi\n2. Puls rölesi\n3. Tugmalar\n4. Yorug\'lik manbai</string>
    <string name="motion">Harakat</string>
    <string name="btn1">1-tugma</string>
    <string name="btn2">2-tugma</string>
    <string name="stopp">To\'xta</string>
    <string name="pysk">Boshlang</string>
    <string name="_1_n2f">1. Elektron to\'sar\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Elektron to\'sar</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Magnit starter uchun ulanish sxemasi</string>
    <string name="formula_formate">Formula: %1$s</string>
    <string name="email">Elektron pochta</string>
    <string name="share">Do\'stingiz bilan baham ko\'ring</string>
    <string name="report_a_bug">Xato haqida xabar bering</string>
    <string name="found_error_v2">Salom, men xato topdim. Ilova tili: %1$s, %2$s. Versiya: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nXato tavsifi:</string>
    <string name="the_work_must_be">Ish mutaxassis tomonidan va faqat elektr o\'chirilgan holda amalga oshirilishi kerak.</string>
    <string name="vidi_sock">Dunyo bo\'ylab rozetkalar va vilkalar</string>
    <string name="plug_desk">\tElektr vilkalari va rozetkalari bir-biridan kuchlanish va tok kuchi, shakli, o\'lchamlari va ulagich turi bilan farq qiladi. Butun dunyoda vilkalar va rozetkalarning turli xil standart tizimlari qo\'llaniladi.</string>
    <string name="a_desk">Amerika Samoasi, Anguilla, Antigua, Aruba, Bagama orollari, Bangladesh, Barbados, Bermuda, Boliviya, Braziliya, Kambodja, Kanada, Kayman orollari, Xitoy (pichoqlari teshiksiz va pichoqlari biroz qisqaroq), Kolumbiya, Kosta-Rika, Kuba, Ekvador, El Salvador, Guam, Gvatemala, Gayana, Gaiti, Gonduras, Yamayka, Yaponiya, Laos, Livan, Liberiya, Maldiv orollari, Meksika, Mikroneziya, Montserrat, Gollandiyaning Antilleri, Nikaragua, Niger, Okinava, Panama, Peru, Filippin, Puerto-Riko, St. Vinsent, Saudiya Arabistoni, Taiti, Tayvan, Tailand, AQSh, Venesuela, Vetnam, Virjiniya orollari (AQSh&amp; Britaniya), Yaman</string>
    <string name="typ_b">Bangladesh, Boliviya, Kambodja, Xitoy, Dominikan Respublikasi, Koreya, Liberiya, Maldiv orollari, Peru, Sent-Vinsent, Taiti, Tailand, Vetnam, Yaman tashqari, A turi uchun qayd etilganlarning barchasi. Shuningdek, Azores, Beliz, Trinidad va Tobagoda ham mavjud</string>
    <string name="typ_c">Albaniya, Jazoir, Angola, Argentina, Avstriya, Azor orollari, Balear orollari, Bangladesh, Belgiya, Boliviya, Bosniya, Braziliya, Bolgariya, Burkina-Faso, Burundi, Kamerun, Kanar orollari, Kabo-Verde, Markaziy Afrika Respublikasi, Kanal orollari, Chili, Komorlar , Kongo, Xorvatiya, Dem. Kongo vakili (Zair), Kot-d\'Ivuar (Fil suyagi sohili), Kirp, Daniya, Jibuti, Misr, Salvador, Ekvatorial Gvineya, Eritreya, Faer orollari, Finlyandiya, Frantsiya Guyanasi, Gabon, Germaniya, Gibraltar, Gretsiya, Grenlandiya , Gvadelupa, Gvineya, Gvineya-Bisau, Vengriya, Islandiya, Hindiston, Indoneziya, Eron, Iroq, Man oroli, Isroil, Italiya, Qozog\'iston, Koreya, Kuvayt, Laos, Livan, Litva, Lyuksemburg, Makedoniya, Madagaskar, Madeyra, Mali , Martinika, Mavritaniya, Mavrikiy, Monako, Chernogoriya, Marokash, Mozambik, Myanma, Nepal, Niderlandiya, Niger, Norvegiya, Ummon, Pokiston, Paragvay, Peru, Filippin, Polsha, Portugaliya, Ruminiya, Rossiya, Ruanda, Sent-Vinsent, Senegal. , Serbiya, Sloveniya, Somali, Ispaniya, Sudan, Surinam, Shvetsiya, Shveytsariya, Suriya, Tailand, Togo, Tunis, Turkiya, Urugvay, Vetnam, Zambiya</string>
    <string name="typ_d">Afg\'oniston, Bangladesh, Benin, Botsvana, Kamerun, Chad, Dem. Kongo vakili (Zair), Dominika, Ekvador, Salvador, Efiopiya, Frantsuz Gvianasi, Gana, Gretsiya, Gvadelupa, Gayana, Gonkong, Hindiston, Iroq, Iordaniya, Keniya, Livan, Liviya, Makao, Madagaskar, Maldiv, Martinika , Monako, Myanma (Birma), Namibiya, Nepal, Niger, Nigeriya, Pokiston, Qatar, Sent-Kitts-Nevis, Senegal, Syerra-Leone, Shri-Lanka, Sudan, Tanzaniya, Birlashgan Arab Amirliklari, Yaman, Zambiya, Zimbabve.</string>
    <string name="typ_e">Belgiya, Burkina-Faso, Burundi, Kamerun, Kanar orollari, Markaziy Afrika Respublikasi, Chad, Komor orollari, Kongo, Kot-d\'Ivuar (Fil suyagi sohili), Chexiya, Jibuti, El-Salvador, Ekvatorial Gvineya, Frantsiya, Frantsiya Gvianasi, Gretsiya, Gvadelupa , Irlandiya, Indoneziya, Italiya, Laos, Latviya, Litva, Madagaskar, Mali, Martinika, Monako, Marokash, Niger, Polsha, Sent-Vinsent, Senegal, Slovakiya, Suriya, Taiti, Tunis</string>
    <string name="typ_f">Jazoir, Amerika Samoasi, Aruba, Avstriya, Azor orollari, Balear orollari, Bosniya, Bolgariya, Kabo Verde, Chad, Xorvatiya, Salvador, Finlyandiya, Frantsiya, Germaniya, Gretsiya, Gvineya, Vengriya, Islandiya, Indoneziya, Italiya, Iordaniya, Koreya, Laos, Lyuksemburg, Madeyra, Monako, Chernogoriya, Mozambik, Myanma, Gollandiya, Niderlandiya Antilleri, Niger, Norvegiya, Portugaliya, Ruminiya, Serbiya, Ispaniya, Surinam, Shvetsiya, Turkiya, Urugvay</string>
    <string name="typ_g">Bahrayn, Bangladesh, Beliz, Botsvana, Bruney, Kamerun, Kanal orollari, Xitoy, Kipr, Dominika, Salvador, Gambiya, Gana, Gibraltar, Grenada, Gvatemala, Gayana, Gonkong, Iroq, Irlandiya, Man oroli, Iordaniya, Keniya , Quvayt, Livan, Makao, Malavi, Malayziya, Maldiv orollari, Malta, Mavrikiy, Myanma, Nigeriya, Ummon, Qatar, Sent-Kitts-Nevis, Sent-Lusiya, Sent-Vinsent, Saudiya Arabistoni, Seyshel orollari, Syerra-Leon, Singapur, Tanzaniya , Uganda, Birlashgan Arab Amirliklari, Buyuk Britaniya, Vetnam, Yaman, Zambiya, Zimbabve</string>
    <string name="typ_h">G\'azo, Isroil</string>
    <string name="typ_i">Amerika Samoasi, Argentina, Avstraliya, Xitoy, Salvador, Fidji, Gvatemala, Kiribati, Nauru, Yangi Zelandiya, Okinava, Panama, Papua-Yangi Gvineya, Sent-Vinsent, Tojikiston, Tonga, Urugvay.</string>
    <string name="typ_j">Salvador, Efiopiya, Lixtenshteyn, Madagaskar, Maldiv orollari, Ruanda, Shveytsariya</string>
    <string name="typ_k">Bangladesh, Daniya, Faero orollari, Grenlandiya, Gvineya, Madagaskar, Maldiv orollari, Sent-Vinsent, Senegal, Tunis</string>
    <string name="typ_l">Chili, Kuba, Salvador, Efiopiya, Italiya, Liviya, Maldiv orollari, Suriya, Tunis, Urugvay</string>
    <string name="typ_m">Gonkong, Mozambik, Janubiy Afrika, Svazilend</string>
    <string name="typ_n">Braziliya, Janubiy Afrika</string>
    <string name="typ_o">Tailandcha</string>
    <string name="rate_dialog_title">Ushbu ilovani baholang</string>
    <string name="rate_dialog_message">Agar sizga ushbu dastur yoqqan bo\'lsa, uni baholash uchun bir lahza vaqt ajratishga rozi bo\'lasizmi? Bu bir daqiqadan ko\'proq vaqtni talab qilmaydi. Yordamingiz uchun tashakkur!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Hozir baho bering</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Menga keyinroq Eslatib qo `y</string>
    <string name="rate_dialog_no">Yo\'q, rahmat</string>
    <string name="countries">Mamlakatlar:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Reklama o\'chirib qo\'yilgan. Xaridingiz uchun tashakkur!</string>
    <string name="proh_dvycl">Ikkala kalitli o\'tish tugmasi</string>
    <string name="two_key_pass">Ikkala kalitli ikkita joydan o\'tish</string>
    <string name="two_key_pass_t">Uchta joydan ikkita kalitli o\'tish tugmasi</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnit balast\n2. Floresan lampa\n3. Boshlang\'ich</string>
    <string name="an_examp">Elektron balastli lyuminestsent lampaning ulanish diagrammasiga misol</string>
    <string name="an_ex">Elektromagnit balast bilan lyuminestsent lampani ulash sxemalariga misol</string>
    <string name="socketvickl">Soket va kalit</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Bitta simi bilan bir nechta savdo nuqtalari</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Har bir rozetka alohida simi bilan</string>
    <string name="sockets">Soketlar</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Dimmer va almashtirish</string>
    <string name="not_all_types">Barcha turdagi lampalar dimmer bilan ishlamaydi. Ushbu ma\'lumotni chiroq uchun ko\'rsatmalarda tekshiring.</string>
    <string name="favotites">Sevimlilar</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Sevimlilarga qo\'shildi</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Dvigatel aloqasi (yulduz, delta)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Dvigatelning yulduzcha ulanishi</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Dvigatelning delta aloqasi</string>
    <string name="example_of_star">Dvigatelning yulduzcha ulanish misoli</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Xarid qilinishi kutilmoqda. Iltimos, tranzaktsiyani bajaring </string>
    <string name="purchase_canceled"> Xarid bekor qilindi </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Xato: Xarid yaroqsiz </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Xarid holati noma\'lum </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Elektr xarajatlari kalkulyatori</string>
    <string name="price_for_1kwt">1 %1$s%2$s uchun narx</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Kundalik foydalanish vaqti (Soatlar)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Qurilma quvvatidan foydalanish (%1$s)</string>
    <string name="price">narx</string>
    <string name="hours">soat</string>
    <string name="cost_per_hour">Bir soatlik narx:</string>
    <string name="cost_per_day">Bir kun uchun xarajat:</string>
    <string name="cost_per_year">Bir yillik xarajat:</string>
    <string name="cost_per_month">Oylik narxi:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Kundalik iste\'mol (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formulalar:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Xalqaro birliklar tizimi va SI prefikslari</string>
    <string name="si_base_units">Asosiy o\'lchov birliklar</string>
    <string name="si_derived_units">Hosil bo\'lgan o\'lchov birliklari</string>
    <string name="measure">O\'lchov birliklari</string>
    <string name="name">Ism</string>
    <string name="symbol">Belgilanishi</string>
    <string name="si_time">Vaqt</string>
    <string name="si_second">soniya</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">Uzunlik</string>
    <string name="si_metre">metr</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">Og\'irlik (massa)</string>
    <string name="si_kilogram">kilogramm</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">Tok kuchi</string>
    <string name="si_ampere">amper</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">Termodinamik harorat</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">Modda miqdori</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">Yorug\'lik kuchi</string>
    <string name="si_candela">candela</string>
    <string name="si_cd">kd</string>
    <string name="si_prefixes">SI prefixes</string>
    <string name="base_10">10^n</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">Yassi burchak</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">Hajmiy burchak</string>
    <string name="si_hertz">Gerts</string>
    <string name="si_hz">Gs</string>
    <string name="si_frequency">frequency</string>
    <string name="si_newton">Nyuton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">Kuch</string>
    <string name="si_pascal">Paskal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">Bosim</string>
    <string name="si_joule">joul</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">Energiya</string>
    <string name="si_watt">vatt</string>
    <string name="si_w">Vt</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">Quvvat</string>
    <string name="si_coulomb">kulon</string>
    <string name="si_c">kl</string>
    <string name="si_electric_charge">Elektr zaryadi</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">Potentsiallar farqi</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">Elektr sig\'imi</string>
    <string name="si_ohm">om</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Om</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">Elektr qarshiligi</string>
    <string name="si_siemens">simens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">Sm</string>
    <string name="si_electrical_conductance">Elektr o\'tkazuvchanlik</string>
    <string name="si_weber">veber</string>
    <string name="si_wb">Vb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">Magnit oqimi</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">Tl</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">Magnit induktivligi</string>
    <string name="si_henry">genri</string>
    <string name="si_h">Gn</string>
    <string name="si_electrical_inductance">Induktivlik</string>
    <string name="si_degree_celsius">Selsiy darajasi</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">Harorat (selsiy shkalasi bo\'yicha)</string>
    <string name="si_lumen">lyumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">Yorug\'lik oqimi</string>
    <string name="si_lux">lyuks</string>
    <string name="si_lx">lk</string>
    <string name="si_illuminance">Yorug\'lilik</string>
    <string name="si_becquerel">bekkerel</string>
    <string name="si_bq">Bk</string>
    <string name="si_radioactivity">Radioaktivlik</string>
    <string name="si_gray">grey</string>
    <string name="si_gy">Gr</string>
    <string name="si_absorbed_dose">Kuchaytirilgan doza ionlashgan nurlanish</string>
    <string name="si_sievert">zivert</string>
    <string name="si_sv">Zv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">Samarali doza ionlashgan nurlanish</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">Katalizator shiddati</string>
    <string name="si_yotta">yotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">exa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">teran</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilogramm</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">heto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">Deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">senti</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">milliy</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">pico</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yocto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Qidirmoq</string>
    <string name="wires">Simlar</string>
    <string name="sources">Manbalar</string>
    <string name="resistors">Rezistorlar</string>
    <string name="capacitors">Kondensatorlar</string>
    <string name="diodes">Diodlar</string>
    <string name="inductors">Induktor</string>
    <string name="transformers">Transformatorlar</string>
    <string name="transistors">Transistorlar</string>
    <string name="antennas">Antennalar</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektro-akustik qurilmalar</string>
    <string name="current_limiters">Elektr tokini cheklovchilar</string>
    <string name="switches">Kalitlar</string>
    <string name="lamps">Chiroqlar</string>
    <string name="measuring_instruments">O\'lchov asboblari</string>
    <string name="logic_gates">Mantiq eshiklari</string>
    <string name="all">Hammasi</string>
    <string name="wire">Tel</string>
    <string name="trace_junction">Iz birikmasi</string>
    <string name="trace_crossing">Iz o\'tish</string>
    <string name="ground_symbol">Er belgisi</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Zamin signalining belgisi</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Shassi-yer belgisi</string>
    <string name="battery_single_cell">Batareya, bitta hujayrali</string>
    <string name="battery_multi_cell">Batareya, ko\'p hujayrali</string>
    <string name="solar_cell">Quyosh batareyasi (fotovoltaik hujayra)</string>
    <string name="voltage_direct_current">To\'g\'ridan to\'g\'ri oqimning kuchlanish manbai</string>
    <string name="voltage_alternating_current">O\'zgaruvchan tokning kuchlanish manbai</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Nazorat qilinadigan kuchlanish manbai</string>
    <string name="current_source">Hozirgi manba</string>
    <string name="controlled_current_source">Boshqariladigan oqim manbai</string>
    <string name="resistor_common">Qarshilik</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (o\'zgaruvchan qarshilik)</string>
    <string name="potentiometer">Potentsiometr</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor yoki varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Trimmer qarshiligi</string>
    <string name="photoresistor">Fotoresistor</string>
    <string name="capacitor">Kondensator</string>
    <string name="polarized_capacitor">Polarizatsiyalangan kondansatkich</string>
    <string name="variable_capacitor">O\'zgaruvchan kondansatör</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">O\'zgaruvchan kondansatörler</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Trimmer kondansatörü</string>
    <string name="diode_rectifier">Diyot (to\'g\'rilash moslamasi)</string>
    <string name="schottky_diode">Shottki diodi</string>
    <string name="zener_diode">Zener diodi</string>
    <string name="light_emitting_diode">Nur chiqaruvchi diod</string>
    <string name="photodiode">Fotodiod</string>
    <string name="tunnel_diode">Tunnel diodi</string>
    <string name="varicap">Varikap</string>
    <string name="shockley_diode">Shokli diodi</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Silikon bilan boshqariladigan rektifikator</string>
    <string name="constant_current_diode">Doimiy oqim diodi</string>
    <string name="diac">Diak</string>
    <string name="diode_bridge">Diodli ko\'prik</string>
    <string name="air_core_inductor">Havo yadroli induktor</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Magnit yadroli induktor</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Ferrit yadroli induktor</string>
    <string name="variable_inductor">O\'zgaruvchan induktor</string>
    <string name="ferrite_bead">Ferrit boncuk</string>
    <string name="transformer">Transformator</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Ikkilamchi o\'rashda markaziy kranli transformator</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Ikkita ikkilamchi o\'rashli transformator</string>
    <string name="electric_current_transformer">Elektr tok transformatori</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Nolinchi ketma-ketlikdagi transformator</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolyar o\'tish tranzistorlari</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlington tranzistor</string>
    <string name="n_channel_jfet">N-kanalli o\'tish darvozasi dala effektli tranzistor</string>
    <string name="p_channel_jfet">P-kanalli o\'tish darvozasi dala effektli tranzistor</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Tugatish rejimi tranzistor</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Transistorni takomillashtirish rejimi</string>
    <string name="phototransistor">Fototransistor</string>
    <string name="antenna">Antenna</string>
    <string name="dipole_antenna">Dipolli antenna</string>
    <string name="loop_antenna">Loop antenna</string>
    <string name="microphone">Mikrofon</string>
    <string name="buzzer">Buzzer</string>
    <string name="loudspeaker">Karnay</string>
    <string name="fuses">Sigortalar</string>
    <string name="spst">O\'tish, bitta qutbli/bir martalik otish</string>
    <string name="spdt">O\'tish, bitta qutbli/ikki marta otish</string>
    <string name="dpdt">O\'tish, ikki qutbli/ikki marta otish</string>
    <string name="pushbutton">Tugma, bir lahzali yoki bahorga qaytish</string>
    <string name="indicating_lamp">Ko\'rsatkich chiroq</string>
    <string name="incandescent_indicator">Akkor lampochka (indikator sifatida)</string>
    <string name="neon_lamp">Neon chiroq</string>
    <string name="wattmeter">Vattmetr</string>
    <string name="normally_open">(odatda ochiq aloqa)</string>
    <string name="normally_closed">(odatda yopiq aloqa)</string>
    <string name="two_circuit">(ikki davrali)</string>
    <string name="night_mode">Kecha rejimi</string>
    <string name="switch_3_buttons">Kalit (3 tugma)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Uch tugmachali o\'tish sxemasi</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Aralash savollar.</string>
    <string name="decimal_multiplier">SI prefiksining o\'nlik ko\'paytmasini ko\'rsating.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Barcha savollar bittada.</string>
    <string name="number_of_questions">Savollar soni:</string>
    <string name="start">Sinovni boshlang</string>
    <string name="last_result">Toʻgʻri javoblar foizi:</string>
    <string name="err_try">Xato. Iltimos keyinroq qayta urinib ko\'ring</string>
    <string name="Finish">Tugatish</string>
    <string name="retry">Qayta urinish</string>
    <string name="exit">Chiqish</string>
    <string name="correct_answers">To\'g\'ri javoblar:</string>
    <string name="wrong_answers">Noto\'g\'ri javoblar:</string>
    <string name="selectanswer">Iltimos, javobni tanlang</string>
    <string name="confirm">Tasdiqlash</string>
    <string name="next">Keyingisi</string>
    <string name="to_begin">Boshiga</string>
    <string name="please">Chiqish uchun yana bosing</string>
    <string name="test_5">Bu Kirxgofning birinchi qonuni yoki ikkinchi qonuni?</string>
    <string name="test_6">Ulanish turini belgilang.</string>
    <string name="test_10">Topraklama tizimining turini belgilang.</string>
    <string name="test_9">Chiroq turini belgilang.</string>
    <string name="test_40">Qaysi rang harorati bu rangga eng mos keladi?</string>
    <string name="test_2">Elektr kuchlanishini o\'lchash uchun qurilma.</string>
    <string name="test_8">Bu akkor chiroq. 3 raqami nimani bildiradi?</string>
    <string name="test_1">Elektr kuchlanishining o\'lchov birligi.</string>
    <string name="test_11">Elektr tokining o\'lchov birligi.</string>
    <string name="test_13">Chiziq kuchlanish formulasi.</string>
    <string name="test_17">Elektr toki urishidan himoya qilish sinflarining turlari qanday?</string>
    <string name="test_18">E27 asosiy turidagi \"27\" raqami nimani anglatadi?</string>
    <string name="test_19">Qaysi lampochkada simob bor?</string>
    <string name="test_20">2,5 kVt/soat quvvatga ega elektr jihoz 30 daqiqa ishlaganda qancha sarflaydi?</string>
    <string name="test_21">Elektr quvvati uchun o\'lchov birligi.</string>
    <string name="test_22">Elektr qarshiligini o\'lchash uchun qurilma.</string>
    <string name="test_25">Kirish himoyasi reytingidagi birinchi raqam nimani anglatadi? Masalan: IP23.</string>
    <string name="test_26">"C16 o\'chirgichdagi \"C\" harfi nimani anglatadi?"</string>
    <string name="test_28">1 lyuks nimaga teng?</string>
    <string name="test_30">Sug\'urta va elektron to\'sar o\'rtasidagi farq nima?</string>
    <string name="test_31">Elektr qarshiligining o\'lchov birligi.</string>
    <string name="test_32">Elektr tokini o\'lchash uchun qurilma.</string>
    <string name="test_35">Bu transformator. 1 raqami nimani bildiradi?</string>
    <string name="test_37">C16 o\'chirgichdagi \"16\" raqami nimani anglatadi?</string>
    <string name="test_38">Qaysi qurilma elektr kuchlanish qiymatini nazorat qilishi va elektr kuchlanishi belgilangan chegaralardan oshib ketgan taqdirda yukni o\'chirishi mumkin?</string>
    <string name="test_39">Kirish himoyasi reytingidagi ikkinchi raqam nimani anglatadi? Masalan: IP23.</string>
    <string name="test_41">Qaysi qurilma bir nechta elektr o\'lchash funktsiyalarini birlashtiradi?</string>
    <string name="test_43">Bu akkor chiroq. 4 va 5 raqamlari nimani bildiradi?</string>
    <string name="test_44">Bu elektr motor. 2 raqami nimani bildiradi?</string>
    <string name="test_46">Yoritishni o\'lchash uchun qanday qurilma ishlatiladi?</string>
    <string name="test_47">E27 tayanch turidagi \"E\" harfi nimani anglatadi?</string>
    <string name="test_50">Qaysi topraklama tizimi bilan potentsial tenglashtirish tizimidan foydalanish taqiqlanadi?</string>
    <string name="test_52">3,3 kVt/soat quvvatga ega elektr jihoz 15 daqiqa ishlaganda qancha sarflaydi?</string>
    <string name="test_53">Bu transformator. 2 raqami nimani bildiradi?</string>
    <string name="test_54">Bu elektr motor. 1 raqami nimani bildiradi?</string>
    <string name="test_56">O\'chirish to\'xtatuvchisi nima uchun?</string>
    <string name="test_57">Qaysi ikkita qurilmaning funktsiyalari differentsial o\'chirgich bilan birlashtirilgan?</string>
    <string name="test_58">Elektr iste\'molini o\'lchash uchun qurilma.</string>
    <string name="test_59">Bu qurilma nima?</string>
    <string name="test_7">Rezistorlarni ketma-ket ulash. Umumiy qarshilik R1,2 nima?</string>
    <string name="test_16">Rezistorlarning parallel ulanishi. Umumiy qarshilik R1,2 nima?</string>
    <string name="test_3">Faol quvvat formulasi.</string>
    <string name="test_4">Ohm qonuni formulasi.</string>
    <string name="test_12">Reaktiv quvvat formulasi.</string>
    <string name="test_23">Ko\'rinadigan quvvat formulasi.</string>
    <string name="test_33">Joul-Lenz qonunining formulasi.</string>
    <string name="test_24">RCD nima uchun?</string>
    <string name="test_ans_1">Volfram filamenti</string>
    <string name="test_ans_2">Aloqa simi</string>
    <string name="test_ans_3">Vida iplari</string>
    <string name="test_ans_4">Shisha o\'rnatishni qo\'llab-quvvatlash</string>
    <string name="test_ans_5">Mil</string>
    <string name="test_ans_6">Ramka</string>
    <string name="test_ans_7">Rotor yadrosi</string>
    <string name="test_ans_8">Stator yadrosi</string>
    <string name="test_ans_9">Stator sargisi</string>
    <string name="test_ans_10">Kengaytirish tanki</string>
    <string name="test_ans_11">Izolyator</string>
    <string name="test_ans_12">Radiator</string>
    <string name="test_ans_13">Transformator yadrosi</string>
    <string name="test_ans_14">Asosiy turdagi belgi</string>
    <string name="test_ans_15">Kontaktlar orasidagi diametr</string>
    <string name="test_ans_16">Lyuksmetr</string>
    <string name="test_ans_17">U odamlarni elektr toki urishidan himoya qilish va elektr simlari va elektr jihozlarining izolyatsiyasi shikastlanganda ob\'ektlarni yong\'indan himoya qilish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="test_ans_18">Elektr zanjirini ortiqcha yuk yoki qisqa tutashuvdan ortiqcha oqimdan kelib chiqadigan shikastlanishdan himoya qilish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="test_ans_19">U elektr jihozlarini kuchlanish kuchlanishidan himoya qilish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="test_ans_20">U o\'rnatilgan kuchlanish qiymatini kuzatish va elektr tarmog\'ida baxtsiz hodisalar sodir bo\'lganda yukni belgilangan chegaralardan oshib ketganda uzish uchun mo\'ljallangan.</string>
    <string name="test_ans_21">Qattiq zarrachalardan himoya qilish.</string>
    <string name="test_ans_22">Suyuqlikning kirib kelishidan himoya qilish.</string>
    <string name="test_ans_23">Nominal oqim uchun qiymat.</string>
    <string name="test_ans_24">Nominal kuchlanish uchun qiymat.</string>
    <string name="test_ans_25">Asosiy sxemaning qutblari soni.</string>
    <string name="test_ans_26">Chiqarish turi (elektromagnit, termal)</string>
    <string name="test_ans_27">Asosiy zanjir oqimining turi.</string>
    <string name="test_ans_28">Sug\'urta</string>

    <string name="test_60">E27 chiroq bazasi turidagi \"27\" raqami nimani anglatadi?</string>
    <string name="test_61">E27 chiroq bazasi turida \"E\" harfi nimani anglatadi?</string>
    <string name="test_62">Bu -</string>
    <string name="test_63">Bu qurilma nima uchun?</string>
    <string name="test_64">Chiroq bazasi turini belgilash</string>
    <string name="test_65">Ko\'rinadigan kuch. Formula.</string>
    <string name="test_66">Bu belgi nimani anglatadi?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Barcha testlarni qulfdan chiqaring va reklamalarni o\'chiring.</string>
    <string name="use_of_colours">Ranglardan foydalanish</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neytral yoki o\'rta nuqtali o\'tkazgich</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC fazali o\'tkazgichlar</string>
    <string name="protective_conductor">Himoya o\'tkazgich</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Himoya tuproq va neytral o\'tkazgich</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">AQSh, Kanada va Yaponiya</string>
    <string name="united_kingdom">Birlashgan Qirollik</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Ko‘chirildi</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Google Play orqali baho bering</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Bizni baholasangiz juda minnatdor bo\'lamiz.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Eng yaxshi reyting %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Qo\'llab-quvvatlaganingiz uchun tashakkur!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Biz juda mamnunmiz!</string>
</resources>
