<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Podręcznik dla elektryków</string>
    <string name="Theory">Teoria</string>
    <string name="shema">Schematy</string>
    <string name="info">Testy</string>
    <string name="OHMre">\tw przypadku gdy znane są dwie wartości, trzecią można łatwo obliczyć na podstawie prawa Ohma:</string>
    <string name="pred">Oto są podstawowe formuły elektryczne:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulatory</string>
    <string name="ip_text">Wyjaśnienie stopnia ochrony IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tKod IP lub kod ochrony przed wnikaniem, norma IEC 60529, czasami interpretowana jako międzynarodowy kod ochronny, klasyfikuje i ocenia stopień ochrony zapewnianej przez obudowy mechaniczne i obudowy elektryczne przed wtargnięciem, pyłem, przypadkowym kontaktem i wodą. Został opublikowany przez Międzynarodową Komisję Elektrotechniczną (IEC). Równoważną normą europejską jest EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - system, w którym neutralny przewód ochronny i neutralny przewód roboczy są połączone w jeden na całej swojej długości.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - system, w którym neutralny przewód ochronny i neutralny przewód roboczy są rozdzielone na całej swojej długości.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - układ, w którym funkcje neutralnego przewodu ochronnego i neutralnego przewodu roboczego są połączone w jednym przewodzie, począwszy od zasilania.</string>
    <string name="it">\tIT - system, w którym przewód neutralny zasilania jest odizolowany od ziemi lub uziemiony za pomocą urządzeń o wysokiej rezystancji, a odsłonięte części przewodzące instalacji elektrycznej są uziemione.</string>
    <string name="tt">\tTT - system, w którym punkt zerowy źródła zasilania jest solidnie uziemiony, a odsłonięte części przewodzące instalacji elektrycznej są uziemione za pomocą urządzenia uziemiającego, które jest elektrycznie niezależne od solidnie uziemionego punktu zerowego źródła.</string>
    <string name="zazeml_1">\tW elektrotechnice uziemienie lub uziemienie są punktem odniesienia w obwodzie elektrycznym, w którym mierzone są napięcia, wspólną ścieżką powrotną prądu elektrycznego lub bezpośrednim fizycznym połączeniem z ziemią.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Bezpośrednie połączenie z uziemieniem.\n● I (izolacja) = brak połączenia z uziemieniem (nawet jeśli występuje wysoka impedancja)\n● N (przewód neutralny) = połączenie bezpośrednio z przewodem neutralnym (gdzie ten kabel jest również uziemiony w zasilaniu)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Spawanie</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Lutowanie</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Zaciski bezśrubowe</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Nakrętki z drutu</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Listwa zaciskowa</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Połączenie tulejowe</b></string>
    <string name="soed_13">\t Połączenie tulei wykonuje się za pomocą specjalnych tulejek, w których zaciskany jest przewód. Zaciskanie tulei odbywa się za pomocą specjalnych szczypiec. Konieczne jest upewnienie się, że tuleja pasuje do średnicy zaciśniętego w niej drutu. Zwykle szczypce mają specjalny zamek, który działa, gdy tuleja jest całkowicie zaciśnięta. Po ściśnięciu przewodów one są izolowane i umieszczane w puszce przyłączeniowej.</string>
    <string name="soed_11">\tListwa zaciskowa to bardzo wygodny sposób łączenia wielu przewodów. Składa się z plastikowej obudowy z miedzianymi stykami śrubowymi wewnątrz. Może mieć 12 lub więcej par połączeń. Jeśli potrzebujesz mniejszej ilości, odetnij nadmiar nożem.\n\tTo połączenie należy okresowo sprawdzać i dokręcać śruby. Po dokręceniu śrub pociągnij każdy przewód, aby upewnić się, że jest dobrze zamocowany.</string>
    <string name="soed_9">\tNakrętki Twist Nuts to prosty sposób łączenia małych przewodników, służących do łączenia kilku sztywnych miedzianych drutów o małym przekroju. Zdarte pasma są skręcane ze sobą i przykręcana jest do nich nasadka.</string>
    <string name="soed_7">\tZaciski bezśrubowe to bardzo wygodna opcja podłączenia. Końce przewodów są zdejmowane i wkładane do zacisku, gdzie mocuje je sprężynowy zacisk.\n\t1. Samozaciskowe bezśrubowe zaciski przyłączeniowe do łączenia sztywnych przewodów miedzianych.\n\t2. Uniwersalne zaciski bezśrubowe pozwalają na podłączenie zarówno elastycznych, jak i sztywnych przewodów miedzianych.\n\tPołączenie suh zajmuje niewiele czasu i nie wymaga dalszej konserwacji, ponieważ specjalna płaska sprężyna mocno dociska i mocuje drut.\n\t Jeśli zaciski zawierają pastę stykową, można je wykorzystać do podłączenia przewodów miedzianych i aluminiowych.</string>
    <string name="soed_3">\tSpawanie to najbardziej niezawodny sposób łączenia przewodów. Druty są skręcane razem, a następnie spawane.</string>
    <string name="soed_5">\tLutowanie obok spawania to także niezawodny sposób łączenia przewodów.</string>
    <string name="soed_1">\tPunkty połączeń przewodów stanowią strefę szczególnego zagrożenia. Przede wszystkim awarie i wypadki występują właśnie w stykach i skręceniach kabli. Należy zwrócić <b> szczególną uwagę</b> na połączenie przewodów.</string>
    <string name="question">Menu</string>
    <string name="no_ads">Bez reklam</string>
    <string name="anekdots">Żarty</string>
    <string name="comm">Społeczność</string>
    <string name="avtomat_2">Klasyfikacja: \n- Według typu i wartości znamionowej prądu obwodu głównego \n- Według konstrukcji \n- Według liczby biegunów obwodu głównego \n- Według obecności ogranicznika prądu \n- Według typu wyzwalacza (elektromagnetyczne, termiczne) \n- Według charakterystyki czasowo-prądowej (B, C, D i inne)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Wyłącznik obwodu</b> to automatycznie uruchamiany wyłącznik elektryczny przeznaczony do ochrony obwodu elektrycznego przed uszkodzeniem spowodowanym przez nadmiar prądu spowodowanego przeciążeniem lub zwarciem. Jego podstawową funkcją jest przerwanie przepływu prądu po wykryciu usterki. W przeciwieństwie do bezpiecznika, który zadziała raz, a następnie należy go wymienić, Wyłącznik obwodu można zresetować (ręcznie lub automatycznie), aby wznowić normalną pracę.</string>
    <string name="dif_1"><b> Wyłącznik różnicowoprądowy z zabezpieczeniem nadprądowym</b> łączy w jednej obudowie funkcje dwóch urządzeń ochronnych - RCD i wyłącznika.\n\tWyłączniki RCBO są powszechnie stosowane w aplikacjach, w których istnieje potrzeba połączenia ochrony przed przetężeniami (przeciążeniem i zwarciem) i ochroną przed prądami upływowymi.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD jest klasyfikowany: \n- Według liczby biegunów \n- Według prądu znamionowego \n- Według zasady działania (elektroniczne i elektromechaniczne) \n- Według opóźnienia w czasie odpowiedzi \n- Według rodzaju upływów prądu</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Odbiorniki elektryczne kategorii I</b> - odbiorniki elektryczne, których przerwa w zasilaniu może spowodować: zagrożenie życia ludzi, znaczne szkody dla gospodarki narodowej; uszkodzenia drogiego wyposażenia podstawowego, masowe defekty produktów, zakłócenie złożonego procesu technologicznego, zakłócenie funkcjonowania szczególnie ważnych elementów usług komunalnych.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Odbiorniki elektryczne kategorii I muszą być zasilane energią elektryczną z dwóch niezależnych wzajemnie redundantnych źródeł zasilania, a przerwa w ich zasilaniu w przypadku zaniku napięcia z jednego ze źródeł może być dozwolona tylko na czas automatycznego odzysku zasilania.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tW przypadku zasilania <b> specjalnej grupy odbiorców energii kategorii I</b>, dodatkowa moc musi być dostarczona z trzeciego niezależnego, wzajemnie rezerwowego źródła zasilania.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Odbiorniki elektryczne kategorii II</b> - odbiorniki elektryczne, których przerwa w zasilaniu prowadzi do masowego niedostatecznej podaży produktów, masowych przestojów pracowników, maszyn i transportu przemysłowego, zakłócenia normalnej działalności znacznej liczby miast i mieszkańcy wsi. Zaleca się, aby odbiorniki energii kategorii II były zasilane energią elektryczną z dwóch niezależnych, wzajemnie rezerwowych źródeł zasilania.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tW przypadku odbiorców energii kategorii II w przypadku awarii zasilania jednego z zasilaczy dopuszcza się przerwy w zasilaniu na czas niezbędny do włączenia zasilania rezerwowego przez działania dyżurnego personelu lub mobilnego zespołu operacyjnego.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tOdbiorniki mocy kategorii III</b> - wszystkie inne odbiorniki energii, które nie odpowiadają definicjom kategorii I i II.</string>
    <string name="avr_title">Przykład automatycznego transferu rezerwy za pomocą przekaźnika kontroli fazy</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Wyłącznik różnicowoprądowy (RCD)</b> jest wyłącznikiem stykowym przeznaczonym do: \n ● ochrony ludzi przed porażeniem prądem elektrycznym. \n ● chronić przedmioty przed ogniem w przypadku uszkodzenia izolacji przewodów elektrycznych i wyposażenia elektrycznego.\n\tJeśli występuje różnica prądów (prąd różnicowy) między przewodami podłączonymi do RCD z powodu upływu do ziemi przez uszkodzoną izolację lub przez ciało ludzkie, urządzenie reaguje na to i natychmiast odłącza sieć.</string>
    <string name="uzo_podpis">RCD o prądzie znamionowym 40A i prądzie nastawczym 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 z prądem nastawczym 30mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Wyłącznik obwodu C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Prąd upływowy występuje w kontakcie z częściami instalacji elektrycznej pod napięciem. W tym momencie wielkość prądów przepływających przez przekładnik prądowy jest naruszona (prąd na wejściu nie jest równy prądowi na wyjściu), aw obwodzie wtórnym przekładnika prądowego pojawia się prąd wystarczający do zadziałania przekaźnika . Przekaźnik aktywuje mechanizm otwierający styki.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Przykręcane połączenie przewodów</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Żarówka</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Gniazdo żarówki</b> to urządzenie, które mechanicznie wspiera i zapewnia połączenia elektryczne dla kompatybilnej lampy elektrycznej. Gniazda pozwalają na bezpieczną i wygodną wymianę lamp. Istnieje wiele różnych norm dotyczących oprawek, w tym wczesne normy de facto i późniejsze standardy stworzone przez różne organy regulacyjne. Wiele późniejszych standardów jest zgodnych z ogólnym systemem kodowania, w którym typ gniazda jest oznaczony literą lub skrótem, po którym następuje liczba.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tNie wszystkie lampy wymagają oprawki. Na przykład niektóre miniaturowe lampy mają wyprowadzenia przewodów odpowiednie do bezpośredniego połączenia z zaciskami śrubowymi lub innymi przewodami, a niektóre lampy reflektorowe mają zaciski śrubowe do połączeń elektrycznych.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Urządzenie z ochroną przed przepięciami 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Urządzenia ochrony przed przepięciami</b> służą do ochrony sprzętu elektrycznego przed przepięciami. Ograniczają przepięcia przejściowe, kierują impulsy prądowe do ziemi i redukują amplitudę przepięć do poziomu bezpiecznego dla instalacji i urządzeń elektrycznych. SPD są stosowane zarówno w budownictwie cywilnym, jak i obiektach przemysłowych.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tSkok napięcia jest zdarzeniem przejściowym, trwającym zwykle od 1 do 30 mikrosekund, które może osiągnąć ponad 1000 woltów. Piorun, który uderza w linię elektroenergetyczną, może dać wiele tysięcy, czasem 100 000 lub więcej woltów. Silnik po wyłączeniu może generować impuls o wartości 1000 lub więcej woltów. Skoki mogą uszkodzić izolację przewodów i zniszczyć urządzenia elektroniczne, takie jak ładowarki, modemy i telewizory.\n\tDługotrwały wzrost napięcia, trwający sekundy, minuty lub godziny, spowodowany awariami transformatora mocy, takimi jak utrata przewodu neutralnego lub inny błąd dostawcy energii, nie jest chroniony przez zabezpieczenia przeciwprzepięciowe. Długotrwałe przepięcia mogą zniszczyć osłony w całym budynku lub obszarze. Nawet dziesiątki milisekund mogą trwać dłużej, niż wytrzymuje ochraniacz. Długotrwałe przepięcia mogą, ale nie muszą, być obsługiwane przez bezpieczniki i przekaźniki przepięciowe.\n\tOchronnik przeciwprzepięciowy próbuje ograniczyć napięcie dostarczane do urządzenia elektrycznego poprzez blokowanie lub zwarcie prądu w celu zmniejszenia napięcia poniżej bezpiecznego progu. Blokowanie odbywa się za pomocą cewek, które hamują nagłą zmianę prądu. Zwarcie jest dokonywane przez iskierniki, rury wyładowcze, półprzewodniki typu Zenera i MOV (warystory tlenku metalu), z których wszystkie zaczynają przewodzić prąd po osiągnięciu określonego progu napięcia lub przez kondensatory, które hamują nagłą zmianę napięcia. Niektóre zabezpieczenia przeciwprzepięciowe wykorzystują wiele elementów.</string>
    <string name="rele_title">Przekaźnik monitorujący napięcie</string>
    <string name="rele_desk">\tPrzekaźnik napięciowy to połączenie elektronicznego urządzenia monitorującego napięcie i sekcji mocy odłącznika obciążenia, zmontowane w jednej obudowie. Służy do monitorowania zadanej wartości napięcia oraz do odłączania obciążenia w przypadku przekroczenia ustalonych wartości granicznych w przypadku wypadków w sieci elektrycznej.</string>
    <string name="im_desk_rele">Jednofazowy przekaźnik monitorujący napięcie</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tAby zmienić kierunek obrotów silnika, należy go najpierw zatrzymać i przywrócić styk KM 1.2 lub KM 2.2 do stanu normalnie zamkniętego. Styki te służą do zapobiegania zwarciom międzyfazowym.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Przekształtniki elektromechaniczne</b> to urządzenia przeznaczone do zamiany energii elektrycznej na energię mechaniczną lub odwrotnie. Mogą również przekształcić jeden rodzaj energii elektrycznej w inny.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Zgodnie z kierunkiem przetwarzania energii maszyny elektryczne dzieli się na:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t <b>Silnik elektryczny</b> przekształca energię elektryczną w energię mechaniczną. Odwrotny proces generatorów elektrycznych, większość silników elektrycznych działa poprzez współdziałające pola magnetyczne i przewodniki przewodzące prąd, generując siłę obrotową. Silniki i generatory mają wiele podobieństw i wiele typów silników elektrycznych może pracować jako generatory i na odwrót. Silniki elektryczne znajdują zastosowanie w tak różnorodnych zastosowaniach, jak wentylatory przemysłowe, dmuchawy i pompy, obrabiarki, urządzenia gospodarstwa domowego, elektronarzędzia i napędy dyskowe</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t<b> Transformator </b> jest urządzeniem statycznym, które przekształca prąd przemienny z jednego poziomu napięcia na inny (wyższy lub niższy) lub na ten sam poziom, bez zmiany częstotliwości. Transformator przenosi energię elektryczną z jednego obwodu do drugiego poprzez przewodniki sprzężone indukcyjnie - cewki transformatora. Zmienny prąd elektryczny w pierwszym lub pierwotnym uzwojeniu wytwarza zmienny strumień magnetyczny w rdzeniu transformatora, a tym samym zmieniające się pole magnetyczne w uzwojeniu wtórnym. To zmieniające się pole magnetyczne indukuje zmienną siłę elektromotoryczną (emf) lub „napięcie” w uzwojeniu wtórnym. Ten efekt nazywa się wzajemną indukcją.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Bezpieczeństwo elektryczne</b> to system środków organizacyjnych i technicznych, które zapobiegają szkodliwym i niebezpiecznym wpływom prądu elektrycznego, łuku elektrycznego, pola elektromagnetycznego i elektryczności statycznej na pracowników. \n \tObejmuje działalność prawną, społeczno-ekonomiczną, organizacyjną, techniczną, sanitarną, medyczną, profilaktyczną, rehabilitacyjną i inną.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Klasa ochrony przed porażeniem prądem elektrycznym</b> - system oznaczania metod i stopnia bezpieczeństwa elektrycznego podczas użytkowania urządzeń elektrycznych.</string>
    <string name="desk_0_1">\tDostępna jest tylko izolacja pracy. Dodatkowa izolacja nieprzewodzących części metalowych nie jest zapewniona. Brak uziemienia. Brak oznak niebezpiecznego napięcia na obudowie lub elementach sterujących.</string>
    <string name="desk_0_2">\tPrawie wszystkie urządzenia elektryczne w nieuziemionej metalowej obudowie, otwarte spiralne płyty grzejne i grzejniki, żyrandole sufitowe.</string>
    <string name="desk_00_1">\t samo, co „0”, ale wskazuje na obecność niebezpiecznego napięcia na podwoziu.</string>
    <string name="desk_00_2">\tRuchome zespoły prądotwórcze</string>
    <string name="desk_000_1">\t To samo co „00”, ale występuje automatyczne urządzenie wyłączające na czas nie dłuższy niż 0,08 s, jeżeli różnica prądu w przewodach zasilających przekracza 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Tak samo jak „00”</string>
    <string name="desk_0I_1">\tDostępna jest tylko izolacja robocza. Dodatkowa izolacja nieprzewodzących części metalowych nie jest zapewniona. Uziemienie metalowych części nieprzewodzących prądu zapewnia podłączenie specjalnego przewodu do pętli uziemienia lub bezpośredni kontakt mechaniczny sprzętu elektrycznego i pętli uziemienia. Punkt podłączenia pętli uziemienia jest oznaczony symbolem masy</string>
    <string name="desk_0I_2">\tObrabiarki, rozdzielnice, podstacje transformatorowe, dźwigi torowe, tramwaj, lokomotywa elektryczna.</string>
    <string name="desk_I_1">\tUziemienie części metalowych nieprzewodzących prądu zapewnia podłączenie wtyczki urządzenia do specjalnego gniazda ze kontaktem uziemiającym.</string>
    <string name="desk_I_2">\tKomputer, mikrofalówka, pralka.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tUziemienie części metalowych nieprzewodzących prądu zapewnia podłączenie wtyczki urządzenia do specjalnego gniazda z kontaktem uziemiającym. W zestawie wyłącznik różnicowoprądowy.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t to samo co „I”</string>
    <string name="desk_II_1">\tObecna podwójna lub wzmocniona izolacja. Uziemienie obudowy nie jest wymagane. Wtyczka nie posiada kontaktu uziemiającego.</string>
    <string name="desk_II_2">\tOdkurzacz, telewizor, wiertarka elektryczna, suszarka do włosów, uszczelniona latarnia uliczna, trolejbus.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Obecność podwójnej lub wzmocnionej izolacji i wyłącznika różnicowoprądowego. Uziemienie obudowy nie jest wymagane. Wtyczka nie ma trzeciego bolca uziemiającego.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Tak samo jak dla „II”</string>
    <string name="desk_III_1">\t Nie ma obwodów elektrycznych powyżej 42VDC lub 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tWszystkie urządzenia zasilane bateryjnie, które nie mają obwodów wysokiego napięcia (radia, przenośne odtwarzacze, zegary, latarki). Urządzenia z zewnętrznym zasilaniem (skanery, laptopy). W tym ostatnim przypadku bezpieczeństwo zależy od jakości i stopnia ochrony zasilacza.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tDozwolone do użytku tylko w pomieszczeniach bez zwiększonego zagrożenia elektrycznego, a także w ogrodzonych kamerach elektrycznych lub pomieszczeniach, w których dostęp osób nieupoważnionych jest wykluczony. Jeśli to możliwe, takie urządzenia należy wycofać z użytku.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Jak dla klasy „0”. Praca w warunkach podwyższonego zagrożenia elektrycznego dozwolona tylko przez specjalnie przeszkolony personel wyposażony w środki ochrony indywidualnej.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tDozwolone jest używanie w warunkach wysokiego zagrożenia elektrycznego przez dowolną osobę. Wymagane jest osobiste wyposażenie ochronne.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tInstalacja stacjonarna, niewielkie ruchy na długości przewodu uziemiającego, instalacje elektryczne poruszające się po szynach. Praca bez uziemienia jest zabroniona.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tJeśli istnieje połączenie z uziemieniemh, użycie nie jest ograniczone (chyba że instrukcja obsługi stanowi inaczej). Bez uziemienia - podobnie jak w klasie „0”.</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tJeśli istnieje połączenie z uziemieniem, użycie nie jest ograniczone. Bez uziemienia - podobnie jak w klasie „000”.</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tBez ograniczeń, z wyjątkiem warunków wysokiej wilgotności (powyżej 85%) dla urządzeń o klasie ochrony niższej niż IP65. W przypadku występowania niekorzystnych warunków dopuszczalnych przy zastosowaniu co najmniej jednego elektrycznego urządzenia zabezpieczającego lub bez stosowania elektrycznego sprzętu ochronnego, gdy jest on podłączony przez RCD lub gdy tylko jeden odbiornik elektryczny jest zasilany z oddzielnego źródła.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tBez ograniczeń.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tBez ograniczeń.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Jednofazowe - gdy przewód fazowy jest podłączony do neutralnego. Takie zwarcia występują najczęściej. \n ● Dwufazowe - gdy jedna faza jest połączona z drugą. \n ● Trójfazowe - gdy trzy fazy są ze sobą połączone jednocześnie. Jest to najbardziej problematyczny rodzaj zwarcia.</string>
    <string name="title_kz_2">Rodzaje zwarć i ich przyczyny</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Zwarcie</b> to obwód elektryczny, który umożliwia przepływ prądu po niezamierzonej ścieżce bez impedancji elektrycznej lub o bardzo niskiej impedancji. Powoduje to nadmierny prąd przepływający przez obwód.\n\tW przypadku zwarcia rezystancja w obwodzie zanika, a prąd zaczyna nieskończenie wzrastać, co prowadzi do katastrofalnych konsekwencji. \n \tJeżeli na linii jest zainstalowany Wyłącznik obwodu, musi on wyłączyć linię na polecenie wyzwalacza elektromagnetycznego.</string>
    <string name="otv_desk">Stosowany jest w instalacjach elektrycznych wyłącznie z prądem przemiennym o napięciu od 100 do 500 V. Służy do określenia fazy.</string>
    <string name="desk_mult">Służy do pomiaru napięcia, prądu, rezystancji lub ciągłości.</string>
    <string name="strip_desk">Przeznaczony do ściągania izolacji z przewodów i kabli.</string>
    <string name="desk_otv">Im więcej odmian, tym lepiej. Musi mieć izolowany uchwyt i trzonek.</string>
    <string name="passat_desk">Wielofunkcyjne ręczne narzędzie do zakładania i montażu przeznaczone do zaciskania i chwytania.</string>
    <string name="kluch_desk">Narzędzie do łączenia gwintowanych połączeń poprzez dokręcanie śrub, nakrętek i innych części. Wymagane jest oczywiście, aby klucze były izolowane.</string>
    <string name="molotok_desk">Małe ręczne narzędzie uderzeniowe służące do wbijania gwoździa, wbijania kołka, mocowania wspornika montażowego.</string>
    <string name="nozh_desk">Bardzo wszechstronne narzędzie. Bez niego prawie żadna praca nie jest kompletna.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Przydatne przy kręconych drutach.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Główny cel - gryzienie drutów, gwoździ, śrub.</string>
    <string name="napilnik_desk">Przydaje się do ostrzenia splotek drutu, wyrównywania nierównych powierzchni.</string>
    <string name="noshovki_desk">Istnieją różne rodzaje pił do metalu: do metalu, drewna, płyt kartonowo-gipsowych. Odetnij nadmiar, wytnij otwór do montażu.</string>
    <string name="ryletka_desk">Przydatne do pomiaru wielkości obiektów roboczych, długości kabli.</string>
    <string name="perf_desk">Za pomocą dziurkacza wierci się otwory, wykonuje się rowki i kruszy. Posiada głowicę roboczą do mocowania wierteł i różnych przystawek.</string>
    <string name="shyryp_desk">Przydatny do prac na dużą skalę, gdzie trzeba dokręcać śruby.</string>
    <string name="payalnik_desk">Do cynowania i lutowania drutów</string>
    <string name="poyas_desk">Pozwala na umieszczenie na pasku wszystkich niezbędnych narzędzi do pracy</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tRękawice są przeznaczone do ochrony rąk pracownika przed urazami mechanicznymi, wysokimi i niskimi temperaturami, iskrami i rozpryskami stopionego metalu, olejów, mas uszczelniających, wody, cieczy powodujących korozję.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tMaski gazowe i respiratory są osobistym sprzętem ochrony dróg oddechowych, którego ogólne wymagania techniczne muszą spełniać normy krajowe.</string>
    <string name="ochki_s">\tGogle i osłony ochronne są przeznaczone do ochrony oczu i twarzy przed oślepiającym światłem łuku elektrycznego, promieniowaniem ultrafioletowym i podczerwonym, cząstkami stałymi i pyłem, iskrami, rozpryskami cieczy powodujących korozję i stopionym metalem.</string>
    <string name="kaska_s">\tHełmy są przeznaczone do ochrony głowy pracownika przed uszkodzeniami mechanicznymi, wodą i płynami powodującymi korozję, a także przed porażeniem prądem w przypadku przypadkowego dotknięcia części czynnych pod napięciem do 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Pasy bezpieczeństwa muszą być zgodne z krajowymi normami i specyfikacjami dla pasów o określonej konstrukcji. W zależności od konstrukcji pasy dzielą się na pasy bez ramiączek i pasy naramienne, a także pasy z amortyzatorami lub bez.</string>
    <string name="kostym_s">Zestawy przeznaczone są do ochrony ciała pracownika przed skutkami łuku elektrycznego, który może wystąpić podczas łączeń roboczych w pracujących instalacjach elektrycznych wszystkich klas napięć. Stroje zawarte w zestawie mogą być zimowe lub letnie.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLuks (lx) to jednostka pochodna natężenia oświetlenia w układzie SI, mierząca strumień świetlny na jednostkę powierzchni, równa jednemu lumenowi na metr kwadratowy. W fotometrii jest to miara intensywności postrzeganego przez ludzkie oko światła, które uderza lub przechodzi przez powierzchnię.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tOsoba nie jest w stanie określić konkretnej wartości poziomu oświetlenia bez pomocy, aby uzyskać dokładne informacje, stosuje się luksomierz. Oświetlenie powierzchni roboczych i pomieszczeń dla różnych dziedzin działalności musi być zgodne z przepisami krajowymi.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLumen (lm) to jednostka pochodna strumienia świetlnego w układzie SI, czyli miara całkowitej ilości światła widzialnego emitowanego przez źródło w jednostce czasu. Strumień świetlny różni się od mocy (strumienia promieniowania) tym, że strumień promieniowania obejmuje wszystkie emitowane fale elektromagnetyczne, podczas gdy strumień świetlny jest ważony zgodnie z modelem („funkcją jasności”) wrażliwości oka ludzkiego na różne długości fal. Lumenów są powiązane z luksami, ponieważ jeden luks to jeden lumen na metr kwadratowy.</string>
    <string name="cvet_temp">\tTemperatura barwowa (mierzona w kelwinach, K) - jest to charakterystyka przebiegu natężenia promieniowania źródła światła w funkcji długości fali w zakresie optycznym.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimetr</b> to elektroniczny przyrząd pomiarowy, który łączy kilka funkcji pomiarowych w jednym urządzeniu. Typowy multimetr może mierzyć napięcie, prąd i rezystancję. Multimetry analogowe wykorzystują mikroamperomierz z ruchomym wskaźnikiem do wyświetlania odczytów. Multimetry cyfrowe (DMM, DVOM) mają wyświetlacz numeryczny, a także mogą pokazywać pasek graficzny przedstawiający zmierzoną wartość. Multimetry cyfrowe sprawiły, że multimetry analogowe stały się przestarzałe, ponieważ są teraz tańsze, mają wyższą precyzję i są bardziej wytrzymałe fizycznie.\n\tPrzed użyciem przeczytaj instrukcję dołączoną do multimetru.</string>
    <string name="gen_desk">\t<b>Generator elektryczny</b> to urządzenie, które przekształca energię mechaniczną w energię elektryczną. Generator zmusza elektrony do przepływu przez zewnętrzny obwód elektryczny. Jest to trochę analogiczne do pompy wodnej, która tworzy przepływ wody, ale nie wytwarza wody w środku. Źródłem energii mechanicznej może być silnik parowy tłokowy lub turbinowy, woda spadająca przez turbinę lub koło wodne, silnik spalinowy, turbina wiatrowa, korba ręczna, sprężone powietrze lub inne źródło energii mechanicznej.\n\tDwie główne części maszyny elektrycznej można opisać mechanicznie lub elektrycznie. Pod względem mechanicznym wirnik jest częścią wirującą, a stojan jest nieruchomą częścią maszyny elektrycznej. Pod względem elektrycznym twornik jest elementem wytwarzającym energię, a pole jest składnikiem pola magnetycznego maszyny elektrycznej. Zwora może znajdować się na wirniku lub stojanie. Pole magnetyczne może być zapewnione przez elektromagnesy lub magnesy trwałe zamontowane na wirniku lub stojanie. Generatory są podzielone na dwa typy, generatory prądu przemiennego i prądnice prądu stałego.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Obecnie istnieją następujące rodzaje wytwarzania energii elektrycznej: \n ● Energia wodna - przemysł wykorzystujący energię kinetyczną przepływu wody do wytwarzania energii elektrycznej. \n ● Energetyka cieplna - branża wykorzystująca energię cieplną pochodzącą ze spalania paliw kopalnych.\n ● Energia jądrowa to branża, w której energia cieplna jest uwalniana w wyniku reakcji jądrowej w reaktorze jądrowym. \n ● Energetyka alternatywna: \n- Energia słoneczna \n- Energia wiatrowa \n- Energia geotermalna (wykorzystanie ciepła ziemi) \n- Energia wodorowa</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Plakaty i znaki bezpieczeństwa elektrycznego</b> służą do ostrzegania przed niebezpieczeństwem porażenia prądem, do zakazania kontaktu z urządzeniami przełączającymi, do określenia miejsca pracy itp. \n \tPlakaty są przenośne i dzielą się na ostrzeżenia, zakaz, nakaz i orientacyjny. \n \tZaleca się, aby plakaty i znaki były wykonane z materiałów elektroizolacyjnych. W przypadku otwartych instalacji elektrycznych dozwolone są metalowe plakaty.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tRóżnica pomiędzy tym schematem a poprzednim polega na tym, że aby zmienić kierunek obrotów silnika nie trzeba za każdym razem wciskać przycisku „Stop”.</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b> Elektryczne przyrządy pomiarowe</b> - klasa urządzeń służących do pomiaru różnych wielkości elektrycznych.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Amper</b> - urządzenie do pomiaru prądu w amperach (mikroamperach, miliamperach, amperach lub kiloamperach). Amperomierz jest połączony szeregowo w obwodzie elektrycznym, w którym mierzony jest prąd. Opór wewnętrzny amperomierza powinien być minimalny, aby nie wpływał na badany obiekt.\n\tAby zwiększyć granicę pomiaru, amperomierz jest wyposażony w bocznik (dla DC i AC), przekładnik prądowy (tylko dla AC) lub wzmacniacz magnetyczny (dla obwodów DC). \n \tZgodnie z projektem amperomierze są podzielone na: \n ● Amperomierze bez obwodów elektronicznych i ze wskaźnikiem wskazówkowym \n ● Amperomierze z obwodami elektronicznymi i wskaźnikiem wskazówkowym \n ● Ze wskaźnikiem cyfrowym</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Woltomierze analogowe przesuwają wskazówkę na skali proporcjonalnie do napięcia obwodu; cyfrowe woltomierze zapewniają numeryczne wyświetlanie napięcia za pomocą przetwornika analogowo-cyfrowego. Woltomierze są wykonane w szerokiej gamie stylów. Przyrządy zamontowane na stałe w tablicy służą do monitorowania generatorów lub innej stałej aparatury. Przyrządy przenośne, zwykle przystosowane do pomiaru prądu i rezystancji w postaci multimetru, to standardowe przyrządy testowe stosowane w pracach elektrycznych i elektronicznych. \n\tZgodnie z zasadą działania woltomierze dzieli się na: \n ● Elektromechaniczne - magnetoelektryczne, elektromagnetyczne, elektrodynamiczne, elektrostatyczne, prostownikowe, termoelektryczne \n ● Elektroniczne - analogowe i cyfrowe \nPo wcześniejszym umówieniu: \n ● Prąd przemienny \n ● Prąd stały \n ● Faza -czułe \n ● Impulsowe \n ● Selektywne \n ● Uniwersalne \nKonstrukcja i metoda aplikacji: \n ● Rozdzielnica \n ● Przenośna \n ● Stacjonarna</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Woltomierz</b> jest przyrządem używanym do pomiaru różnicy potencjałów elektrycznych między dwoma punktami w obwodzie elektrycznym. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Omomierz</b> jest urządzeniem pomiarowym do określania elektrycznych rezystancji czynnych. Zwykle pomiar jest wykonywany prądem stałym, ale niektóre omomierze elektroniczne mogą mierzyć prąd przemienny. Omomierze różnią się zakresami mierzonych rezystancji: megaomomierze, gigaomomierze, teraomomierze, miliomomierze, mikroomomierze.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Ze względu na konstrukcję i sposób zastosowania: \n ● Rozdzielnica \n ● Laboratorium \n ● Przenośne \n Zgodnie z zasadą działania: \n ● Magnetoelektryczne - z miernikiem magnetoelektrycznym lub miernikiem magnetoelektrycznym (megaomomierzem) \n ● Elektroniczne - analogowe lub cyfrowe</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t <b>Licznik energii elektrycznej</b> to urządzenie, które mierzy ilość energii elektrycznej zużywanej przez mieszkanie, firmę lub urządzenie zasilane energią elektryczną.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Zakres pomiaru rezystancji \n● Dopuszczalny błąd lub klasa dokładności \n● Napięcie na zaciskach przyrządu</string>
    <string name="schet_desk_1">\tZakłady energetyczne wykorzystują liczniki energii zainstalowane w lokalach klientów do celów rozliczeniowych i monitoringu. Zazwyczaj są one kalibrowane w jednostkach rozliczeniowych, z których najczęstszą jest kilowatogodzina (kWh). Zwykle są odczytywane raz w każdym okresie rozliczeniowym.\t\nPrzykład: Kuchenka elektryczna o mocy 2,5 kW w 30 minut pobiera prąd z sieci i zamienia na ciepło 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Miernik cęgowy</b> - urządzenie do pomiaru prądu bez przerywania obwodu i bez kontaktu elektrycznego z nim.\n\tZasada działania nowoczesnych mierników cęgowych polega na bezpośrednim pomiarze pola magnetycznego wytwarzanego przez prąd w przewodniku wokół przewodnika za pomocą czujnika Halla i pozwala na pomiar prądu o dowolnym kształcie, w tym prądu stałego.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Pomiar prądu bez przerywania mierzonego obwodu. \n ● Możliwość prostego pomiaru w obwodach wysokiego napięcia (do 10 kV). \n ● Możliwość pomiaru prądu o bardzo dużej wytrzymałości (co jest fizycznie niemożliwe dla konwencjonalnych amperomierzy połączonych szeregowo w obwód otwarty). \n ● Kompaktowość urządzenia.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Niska klasa dokładności (2,0 – 3,0). \n ● Pewna zależność odczytów od położenia przewodzącego prąd przewodnika w okienku obwodu magnetycznego cęgów. \n ● Zniekształcenie odczytów w niedrogich modelach spowodowane obecnością w mierzonym prądzie wyższych harmonicznych oraz zmianami częstotliwości mierzonego prądu, ponieważ urządzenie daje prawidłowe odczyty tylko przy prądzie sinusoidalnym jako licznik układ magnetoelektryczny z rektyfikacją). W nowoczesnych urządzeniach elektronicznych ta wada jest kompensowana przez obwód lub oprogramowanie.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Rozruszniki magnetyczne</b> to urządzenia elektryczne służące do sterowania różnymi odbiornikami mocy (podgrzewacze wody, silniki elektryczne, piece indukcyjne, wentylatory itp.). Zasada ich działania polega na otwieraniu i zamykaniu obwodu poprzez wyjęcie lub podanie napięcia na cewkę elektromagnetyczną.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Rozrusznik może być wyposażony w takie dodatkowe urządzenia jak: \n1. Przekaźnik termiczny awaryjnego wyłączenia silnika \n2. Dodatkowa grupa (lub grupy) styków niskoprądowych stosowanych w obwodach sterowniczych \n3. Przyciski start i stop \n4 Wyłącznik awaryjny w przypadku przerwania jednej z faz sieci zasilającej trójfazowe silniki elektryczne.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tZwykle rozruszniki są obsługiwane przez dwa przełączniki wciskane, przełącznik „start”, który jest normalnie wyłączony (tj. Uruchamiany przez wciśnięcie) i przełącznik „stop”, który jest normalnie włączony (tj. Przycisk przerywany).\n\tKiedy silnik nie pracuje, chociaż napięcie sieciowe jest dostępne, rozrusznik ani silnik nie pobiera prądu.\n\tPo naciśnięciu przycisku „start” silnik nie jest zasilany bezpośrednio, lecz zasilany jest elektromagnes stycznika. Następnie włącza się przełącznik magnetyczny w styczniku, jednocześnie przełączając prąd do silnika i dostarczając samopodtrzymujący się prąd w celu utrzymania własnego stanu. Dlatego po zwolnieniu przycisku startu przełącznik magnetyczny pozostaje włączony, a silnik nadal pracuje.\n\tNaciśnięcie przycisku „stop” powoduje przerwanie obwodu do stycznika, który w konsekwencji odłącza napięcie od elektromagnesu, odcinając prąd do silnika.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Prąd elektryczny</b> to strumień naładowanych cząstek, takich jak elektrony lub jony, przemieszczający się przez przewodnik elektryczny lub przestrzeń. Jest mierzony jako szybkość przepływu ładunku elektrycznego w danym regionie.\n\tPrąd elektryczny jest niezbędny do oświetlenia domów i ulic, zapewnienia sprawności urządzeń domowych i przemysłowych, ruchu transportu elektrycznego itp.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tJednostką prądu elektrycznego w układzie SI jest amper lub amper, który jest przepływem ładunku elektrycznego po powierzchni z szybkością jednego kulomba na sekundę. Amper (symbol: A) jest podstawową jednostką SI. Prąd elektryczny jest mierzony za pomocą urządzenia zwanego amperomierzem.</string>
    <string name="i_1">, gdzie I jest prądem płynącym przez przewodnik w amperach, V jest różnicą potencjałów mierzoną na przewodniku w woltach, a R jest rezystancją przewodnika wyrażoną w omach.\n\tDokładniej, prawo Ohma mówi, że R w tej relacji jest stała, niezależna od prądu.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Opór elektryczny</b> to wielkość fizyczna charakteryzująca właściwość przewodnika, która zapobiega przepływowi prądu elektrycznego i jest równa stosunkowi napięcia na końcach przewodnika do przepływającego przez niego prądu. \nOpór można obliczyć ze wzoru:</string>
    <string name="nr">, gdzie \n <b> R</b> - rezystancja, Ohm. \n <b> U</b> - różnica potencjałów (napięcie) na końcach przewodu, V. \n <b> I</b> - natężenie prądu, A.</string>
    <string name="nr_2">, gdzie <b>I</b> to prąd płynący przez przewodnik w amperach,<b>U</b> to napięcie mierzone na przewodniku w woltach, a <b>R</b> to rezystancja przewodnika w omach.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, gdzie \n <b> F</b> to siła kulombowska \n <b> q1</b> to ładunek pierwszego ciała \n <b> q2</b> to ładunek drugiego ładunku \n <b> r</b> - odległość między ładunkami</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, gdzie \n <b> Q</b> to ilość ciepła uwalniana przez przewodnik z prądem, J \n <b> I</b> to prąd w przewodniku, A \n <b> R</b> - rezystancja elektryczna przewodnika, Ohm \n <b> t</b> - czas przepływu prądu, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Prawo Ohma</b> mówi, że prąd płynący przez przewodnik między dwoma punktami jest wprost proporcjonalny do napięcia w tych dwóch punktach. Wprowadzając stałą proporcjonalności, opór, dochodzimy do zwykłego równania matematycznego opisującego tę zależność:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tPrąd jest wprost proporcjonalny do napięcia i odwrotnie proporcjonalny do oporu elektrycznego.</string>
    <string name="sopr_tv">Rezystancja</string>
    <string name="tok_tv">Prąd</string>
    <string name="napr_tv">Napięcie</string>
    <string name="Mosh_tv">Moc</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tWyłącznik obwodu działa na zasadzie termicznej lub elektromagnetycznej. Prawie wszystkie współczesne wyłączniki automatyczne wykorzystują obie te zasady jednocześnie.\n\tZabezpieczenie termiczne pozwala na śledzenie długotrwałego przekroczenia maksymalnej dopuszczalnej wartości prądu. Jeśli wystąpi nadmiar, bimetalowa płyta <b>(1)</b> odkształca się, aktywując wyzwalacz, który z kolei otwiera obwód elektryczny.\n\t Wyzwalacz elektromagnetyczny<b>(2)</b> reaguje na gwałtowny wzrost prądu, na przykład, jak w przypadku zwarcia.\n\tCzas i prędkość wyłącznika są określone przez charakterystykę czasowo-prądową w paszporcie urządzenia.</string>
    <string name="vidii">Rodzaje</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Energia elektryczna</b> to szybkość w jednostce czasu, w której energia elektryczna jest przenoszona przez obwód elektryczny.\n\tEnergia elektryczna jest zwykle wytwarzana przez generatory elektryczne, ale może być również dostarczana z takich źródeł, jak baterie elektryczne. Zwykle jest dostarczany do firm i domów przez przemysł elektroenergetyczny poprzez sieć elektroenergetyczną.\n\tEnergia elektryczna może być dostarczana na duże odległości liniami przesyłowymi i wykorzystywana do zastosowań takich jak ruch, światło lub ciepło z wysoką wydajnością.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trójfazowe \n ● jednofazowe \n ● gniazdo przekaźnika napięciowego \n ● jako przedłużacz</string>
    <string name="rele_principp">\tNowoczesne przekaźniki napięciowe mogą mieć wiele ustawień. Weź pod uwagę podstawową zasadę działania: gdy tylko mikrokontroler zarejestruje odchylenie napięcia od ustawionej wartości, wyzwalany jest przekaźnik elektromagnetyczny, który z kolei otwiera obwód elektryczny. Jeśli napięcie zostanie przywrócone, przywrócone zostaje również zasilanie odbiorców.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tW niektórych przypadkach szósty pasek może wskazywać na niezawodność rezystora. W tym przypadku jest 1,5 razy szerszy niż główne. Niezawodność jest wskazywana jako procent awarii elementu na 1000 godzin pracy. \n \t Brązowy 1% \n \t Czerwony 0,1% \n \t Pomarańczowy 0,01% \n \t Żółty 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">Jednostka mocy SI \n [P] = 1 W (wat)</string>
    <string name="d"><u>Moc prądu stałego (DC)</u></string>
    <string name="dsa">\tPonieważ wartości prądu i napięcia są stałe i równe wartościom chwilowym w dowolnym momencie, moc można obliczyć za pomocą wzoru:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Moc prądu przemiennego (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u>Moc czynna</u>\nMocą czynną nazywamy średnią wartość mocy chwilowej. Moc czynna zależy od wartości skutecznej napięcia i prądu oraz od cosinusa przesunięcia fazowego między nimi (współczynnika mocy). \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, wat (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u>Moc bierna</u>\nMoc bierna jest iloczynem wartości skutecznej napięcia, prądu i sinusa przesunięcia fazowego między napięciem i prądem. \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u>Moc pozorna</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, gdzie <b>V</b> to napięcie, <b>J</b> to praca lub energia w dżulach, <b>C</b> to ładunek w kulombach</string>
    <string name="napr_desk_2">Różnica napięcia lub potencjału elektrycznego jest oznaczona symbolicznie przez ΔV, uproszczone V lub U, na przykład w kontekście praw obwodów Ohma lub Kirchhoffa.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tPojęcie <i> napięcia</i> zostało wprowadzone przez Georga Ohma w artykule z 1827 roku, który zaproponował hydrodynamiczny model prądu elektrycznego wyjaśniający empiryczne prawo Ohma odkryte w 1826 roku: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Napięcie elektryczne</b> to różnica potencjału elektrycznego między dwoma punktami, która jest definiowana jako praca potrzebna na jednostkę ładunku, aby przenieść ładunek testowy między dwoma punktami. W międzynarodowym układzie jednostek pochodna jednostka napięcia (różnica potencjałów) nosi nazwę wolt.\n\tW jednostkach SI praca na jednostkę ładunku jest wyrażona w dżulach na kulomb, gdzie 1 wolt = 1 dżul (pracy) na 1 kulomb (ładunku).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tPrzewody między źródłem napięcia a obciążeniem nazywane są liniami, a napięcie między dowolnymi dwoma liniami nazywa się napięciem liniowym. Napięcie mierzone między dowolną linią a przewodem neutralnym nazywa się napięciem fazowym. Na przykład dla usługi 208/120 V napięcie sieciowe wynosi 208 woltów, a napięcie fazowe 120 woltów.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tPołączenie śrubowe umożliwia bezpieczne trzymanie przewodów razem. Umożliwia również łączenie drutów miedzianych i aluminiowych, najważniejsze jest ułożenie podkładek między przewodami.</string>
    <string name="pods_desk">\t <b>Podstacja</b> jest częścią systemu wytwarzania, przesyłu i dystrybucji energii elektrycznej. Podstacje przekształcają napięcie z wysokiego na niskie lub odwrotnie, lub wykonują jedną z kilku innych ważnych funkcji. Pomiędzy stacją wytwórczą a odbiorcą energia elektryczna może przepływać przez kilka podstacji na różnych poziomach napięcia. Podstacja może zawierać transformatory do zmiany poziomów napięcia między wysokimi napięciami przesyłowymi a niższymi napięciami dystrybucyjnymi lub na połączeniu dwóch różnych napięć przesyłowych.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tPodstacja z transformatorami podwyższającymi podwyższa napięcie i odpowiednio zmniejsza prąd, podczas gdy podstacja obniżająca zmniejsza napięcie wyjściowe, a prąd rośnie proporcjonalnie. \n <i> zwiększać napięcie?</i> \n \tKonieczność podwyższenia przesyłanego napięcia powstaje w celu znacznej oszczędności metalu używanego w liniach elektroenergetycznych oraz zmniejszenia strat na rezystancji czynnej. Wymagane pole przekroju poprzecznego drutów jest określone przez siłę przepływającego prądu i brak wyładowań koronowych. Zmniejszenie siły przepływającego prądu pociąga za sobą zmniejszenie strat energii, co jest w bezpośredniej kwadratowej zależności od natężenia prądu.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Podstacja przesyłowa\n● Podstacja rozdzielcza\n● Podstacja kolektorowa\n● Podstacje przekształtnikowe\n● Rozdzielnica\n● Podstacja trakcyjna\n● Podstacja ruchoma</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tNorma międzynarodowa IEC 60446 Podstawowe i zasady bezpieczeństwa dotyczące interfejsu człowiek-maszyna, oznaczania i identyfikacji - Identyfikacja końcówek urządzeń, zakończeń przewodów i przewodów, określa podstawowe zasady bezpieczeństwa dotyczące identyfikacji przewodów elektrycznych za pomocą kolorów lub liczb, na przykład w okablowaniu do dystrybucji energii elektrycznej. Norma została wycofana; czwarta edycja (IEC 60446: 2007) została połączona w 2010 roku z piątą edycją IEC 60445 wraz z czwartą edycją, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tPamiętaj, aby nie polegać wyłącznie na kodowaniu kolorami fazy, zera lub masy. Jest prawdopodobne, że specjalista nie mógł przestrzegać tego standardu podczas wykonywania pracy. Ufaj ale sprawdzaj.</string>
    <string name="kirh">Pierwsze prawo Kirchhoffa</string>
    <string name="t_n_tg">\tDrugie prawo Kirchhoffa mówi, że suma wszystkich napięć wokół dowolnej zamkniętej pętli w obwodzie musi wynosić zero. Jest to konsekwencja zachowania ładunku, a także zachowania energii.</string>
    <string name="kk">Drugie prawo Kirchhoffa</string>
    <string name="ll">\tPrawo to stanowi, że dla dowolnego węzła (węzła) w obwodzie elektrycznym suma prądów wpływających do tego węzła jest równa sumie prądów wypływających z tego węzła.\n\tRównoważne: Algebraiczna suma prądów w sieci przewodników spotykających się w punkcie wynosi zero.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> taśma LED</b> to źródło światła oparte na diodach LED. Jest to moduł LED na elastycznej płytce drukowanej z diodami LED w równej odległości od siebie. Podczas produkcji taśma jest zwijana w rolki o długości od 1 do 30 m. Aby ograniczyć prąd płynący przez diody LED, do obwodu elektrycznego wprowadza się rezystory, są one również montowane na taśmie.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tWstążki mogą być jednokolorowe (czerwone, zielone, niebieskie, żółte, białe) lub wielokolorowe, z możliwością uzyskania niemal każdego odcienia. Białe światło występuje również w różnych odcieniach, może być zimne lub ciepłe (od 2700 K do 10000 K).</string>
    <string name="lenta_title">Połączenie</string>
    <string name="t_12_24_5">\tTaśma LED działa na prąd stały i dlatego musi być podłączona do stałego napięcia, zwykle 12 V, rzadziej 24 V i 5 V. Dlatego do podłączenia taśmy potrzebny jest zasilacz konwertujący.\n\tCzyli np. Dla taśmy 240 SMD 3014 o łącznej długości 4 metrów zasilacz o mocy 24 W (moc znamionowa taśmy) * 4 m * 1,15 (współczynnik bezpieczeństwa) = 110,4 W będzie wymagane.\n\tDo płynnej regulacji jasności i barwy świecenia kolorowego paska LED stosuje się kontrolery, których zasadą jest zmiana jasności diod LED oddzielnie dla każdego koloru.</string>
    <string name="pros_cons">Zalety i wady</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Korzyści</b> \n ● Łatwość instalacji. \n ● Niskie koszty eksploatacji. Pod względem strumienia świetlnego / kosztów eksploatacji diody LED mają jedne z najwyższych wskaźników. \n ● Niezawodność. W porównaniu z tradycyjnymi żarówkami i świetlówkami, diody LED mają dłuższą żywotność. \n ● Nieograniczony potencjał zwiększenia strumienia świetlnego w porównaniu ze źródłami punktowymi \n ● Możliwość implementacji oryginalnych rozwiązań projektowych \n ● Możliwość doboru pożądanej tonacji kolorystycznej sceny przy zastosowaniu taśm RGB -LED ze sterownikami \n ● Brak konieczności dodatkowego nawilżania -odporne oprawy przy zastosowaniu wodoodpornych taśm LED i zasilaczy \n ● Bezpieczeństwo elektryczne ze względu na niskie napięcie zasilania samych taśm (pod warunkiem stosowania zasilaczy z transformatorami oraz przerwy galwanicznej pomiędzy obwodami zasilającymi taśmy a zasilaniem samego bloku dostaw). \n \n <b> - Wady</b> \n ● Taśmy LED RGB mają słabą zdolność oddawania barw. Aby zoptymalizować oddawanie barw, właściciel pomieszczenia będzie musiał zainstalować więcej elementów oświetleniowych. \n ● Struktury taśmy nie można podłączyć do starych urządzeń. To znacznie ogranicza zakres jego stosowania.</string>
    <string name="princip">Jak to działa</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Podłączenie czujnika ruchu</string>
    <string name="podlk_dvyh">Podłączanie dwóch czujników ruchu</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Podłączenie czujnika ruchu z wyłącznikiem</string>
    <string name="sootnosh">Stosunek średnicy kabla do pola przekroju i odwrotnie</string>
    <string name="diametr">Średnica</string>
    <string name="sechenie">Sekcja</string>
    <string name="konst_dvigatel">Budowa silnika elektrycznego</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Klasyfikacja</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tSilniki elektryczne dzielą się na dwie główne klasyfikacje: \n● Silniki prądu przemiennego \n● Silniki prądu stałego \n \tSilniki prądu przemiennego są podzielone zgodnie z zasadą działania: \n- asynchroniczne \n- synchroniczne \n \tPodstawowa różnica polega na tym, że w maszynach synchronicznych pierwsza harmoniczna siły magnetomotorycznej stojana porusza się z prędkością wirnika (a więc sam wirnik obraca się z prędkością pola magnetycznego w stojanie), aw maszynach asynchronicznych zawsze występuje różnica między prędkością obrotową wirnika a obrotami pole magnetyczne w stojanie (pole obraca się szybciej niż wirnik).</string>
    <string name="formula">Formuła:</string>
    <string name="result">Wynik:</string>
    <string name="choose_formula">Wybierz formułę</string>
    <string name="cherez_cos_f">Poprzez cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tIstnieje duża liczba i różnorodność narzędzi, zarówno pod względem wyglądu, jak i przeznaczenia. Spójrzmy na najczęstsze.</string>
    <string name="pros">Korzyści</string>
    <string name="cons">Wady</string>
    <string name="kol_polos">Liczba pasków</string>
    <string name="first_polosa">Pierwszy pasek</string>
    <string name="second_polosa">Drugi pasek</string>
    <string name="third_polosa">Trzeci pasek</string>
    <string name="fourth_polosa">Czwarty pasek</string>
    <string name="fifth_polosa">Piąty pasek</string>
    <string name="sixth_polosa">Szósty pasek</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Niezawodność rezystora</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Zalecenia dotyczące unikania zwarć</string>
    <string name="recomend_1">● Zainstaluj wyłączniki automatyczne w sieci</string>
    <string name="recomend_2">● Nie używaj kabli z przestarzałą izolacją. \n ● Przed przystąpieniem do prac naprawczych, takich jak wiercenie, cięcie, dłutowanie, należy upewnić się, że nie ma tam żadnych przewodów \n ● Zaizolować niepotrzebne przewody podczas pracy, aby nie powodowały zwarcia. \n ● Wymień przestarzałe gniazda i przełączniki, zwłaszcza jeśli iskrzą podczas pracy. \n ● Unikaj prac przy okablowaniu, jeśli jest pod napięciem. \n ● Wybierz odpowiedni rozmiar przewodu do zasilania urządzeń elektrycznych.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Przełącznik</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Luks</string>
    <string name="fffg">Schemat połączeń dla nawrotnego rozrusznika magnetycznego</string>
    <string name="stop">Zatrzymać</string>
    <string name="to_left">Lewo</string>
    <string name="to_right">Prawo</string>
    <string name="shema_revers">Schemat połączeń odwracalnego rozrusznika magnetycznego z łącznikami mechanicznymi</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Ilustracyjny schemat włączania żarówki przez stycznik elektromagnetyczny</string>
    <string name="klass_magnit">Klasyfikacja rozruszników magnetycznych</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Otwórz \nFormula Kalkulator</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Główne znormalizowane cechy</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Podłączenie rezystora</string>
    <string name="soed_kond">Podłączenie kondensatora</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tKiedy prąd elektryczny przepływa przez przewodnik, elektrony zderzają się z atomami przewodnika. W wyniku tego zderzenia energia elektryczna zamienia się w energię cieplną i przewodnik nagrzewa się. Podaną energię cieplną można znaleźć na podstawie prawa Joule-Lenza.\n\tW latach 1831–1842. Joule J. i niezależnie od niego Lenz E.H. ustalili eksperymentalnie, że ilość uwolnionego ciepła jest określana jako:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tPrawo zostało po raz pierwszy odkryte w 1785 roku przez francuskiego fizyka Charlesa-Augustina de Coulomba.\n\tWielkość siły elektrostatycznej F między dwoma ładunkami punktowymi q1 i q2 jest wprost proporcjonalna do iloczynu wielkości ładunków i odwrotnie proporcjonalna do kwadratu odległości między nimi. Podobne ładunki odpychają się, a przeciwne ładunki przyciągają się.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Reguła prawej ręki dla indukcji magnetycznej</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tJeśli chwycisz przewodnik prawą ręką tak, aby Twój wystający kciuk wskazywał kierunek prądu, pozostałe palce wskażą kierunek linii indukcji magnetycznej pola wytwarzanego przez ten prąd, które otaczają przewodnik, a tym samym kierunek wektora indukcji magnetycznej skierowany wszędzie stycznie do tych linii.</string>
    <string name="pravoi_2">Reguła prawej ręki dla prądu w przewodniku poruszającym się w polu magnetycznym</string>
    <string name="prav_2">\tJeśli dłoń prawej dłoni jest ustawiona tak, że linie sił pola magnetycznego wchodzą do niej, a zgięty kciuk jest skierowany wzdłuż ruchu przewodnika, wówczas cztery wyciągnięte palce wskażą kierunek prądu indukcyjnego.</string>
    <string name="t_90">\tJeśli ładunek się porusza, a magnes jest w spoczynku, wówczas do określenia kierunku siły stosuje się reguła lewej ręki: „Jeżeli lewa ręka jest ustawiona tak, że linie pola magnetycznego wchodzą do wewnętrznej strony dłoni prostopadle do niej i cztery palce zostały skierowane wzdłuż prądu (wzdłuż ruchu dodatnio naładowanej cząstki lub wbrew ruchowi ujemnie naładowanej), a następnie kciuk cofnięty o 90 ° wskazuje kierunek działającej siły Lorentza lub Ampera. \"</string>
    <string name="vtor_left">Zasada drugiej ręki</string>
    <string name="t_902">\tJeśli umieścisz lewą dłoń tak, aby linie indukcji magnetycznej wchodziły prostopadle do wewnętrznej strony dłoni, a cztery palce są skierowane wzdłuż prądu, to kciuk cofnięty o 90 ° wskazuje kierunek działania siły od strony pola magnetycznego do przewodnika z prądem. Ta siła nazywa się siłą Ampera.</string>
    <string name="ewq">Zasada pierwszej lewej ręki</string>
    <string name="nazna">Cel, powód</string>
    <string name="klasific_podst">Rodzaje podstacji</string>
    <string name="dsav">Schemat przełącznika 2-drożnego</string>
    <string name="_1">1 przełącznik</string>
    <string name="_2">2 przełącznik</string>
    <string name="let_be_light">Niech stanie się światłość!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Czas - charakterystyka prądowa</b> określa prędkość działania wyłącznika w zależności od przepływającego prądu. \n \tGórna krzywa na wykresie charakteryzuje stan zimny urządzenia, tzn. Bez wstępnego przepuszczania przez nią prądu, dolna krzywa charakteryzuje stan gorący urządzenia. \n \tPoniżej przedstawiono przykłady wykresów charakterystyk czasowo-prądowych typu B i C. Dokładne wykresy znajdują się w paszporcie konkretnego urządzenia.</string>
    <string name="t_1_1">\t Punkt warunkowego wyłączenia wyłącznika (1,13 · In) jest zawsze wyświetlany na wykresie. Przy tym prądzie wyłącznik nie wyłączy się w ciągu 1 godziny. Na przykład w wyłączniku o prądzie znamionowym 16 A, gdy przepływa przez niego prąd 1,13 In = 18,08 (A), jego wyzwalacz termiczny nie zadziała w ciągu 1 godziny. \n \t Istnieje również pojęcie „konwencjonalny prąd wyzwalający” wyłącznika i wynosi on 1,45 · In. Przy tym prądzie wyłącznik wyłączy się nie dłużej niż 1 godzinę. Tak więc wyłącznik o prądzie znamionowym 16 A będzie utrzymywać obciążenie 23,2 A przez nie więcej niż 1 godzinę. \n \t Z powyższego możemy wywnioskować, że dobór wyłącznika i dobór przekroju kabla musi być podejmowany możliwie odpowiedzialnie.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Żarówka</b>, to elektryczne źródło światła z drucikowym żarnikiem podgrzewanym do momentu, aż się zaświeci. W celu ochrony żarnika przed utlenianiem zamknięty jest w żarówce. Prąd jest dostarczany do żarnika przez zaciski lub przewody osadzone w szkle. Oprawka żarówki zapewnia podparcie mechaniczne i połączenia elektryczne.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tŻarówki są produkowane w szerokim zakresie rozmiarów, mocy świetlnej i napięć znamionowych, od 1,5 V do około 300 V. Nie wymagają zewnętrznego wyposażenia regulacyjnego, mają niskie koszty produkcji i działają równie dobrze zarówno na prąd przemienny, jak i stały. W rezultacie żarówka stała się szeroko stosowana w oświetleniu domowym i komercyjnym, do oświetlenia przenośnego, takiego jak lampy stołowe, reflektory samochodowe i latarki, a także do oświetlenia dekoracyjnego i reklamowego.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Bańka szklana \n2 - Gaz obojętny \n3 - Żarnik wolframowy \n4, 5 - Przewód jezdny \n6 - Druty wsporcze \n7 - Uchwyt / wspornik szklany \n8 - Przewód jezdny podstawy, bezpiecznik \n9 - Gwinty \n10 - Izolacja \n11 - Elektryczny kontakt nożny</string>
    <string name="konstrykkcia">Budowa</string>
    <string name="princip_desk">\tZasada działania żarówki opiera się na zjawisku nagrzewania się przewodnika, gdy przepływa przez niego prąd elektryczny. Żarnik wolframowy po podłączeniu do źródła zasilania nagrzewa się do wysokiej temperatury i emituje światło. Strumień świetlny emitowany przez żarnik jest zbliżony do naturalnego światła dziennego, dzięki czemu nie powoduje dyskomfortu podczas długotrwałego użytkowania.\n\tGłówną wadą żarówek jest ich niska wydajność. Tylko jedna dziesiąta energii elektrycznej zużywanej przez lampę jest zamieniana na widzialny strumień świetlny. Większość tej energii jest zamieniana na energię cieplną.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Jak to działa</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Podłączenie licznika jednofazowego</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Schemat bezpośredniego podłączenia trójfazowego licznika</string>
    <string name="sadvvv">Obwód do podłączenia trójfazowego licznika przez przekładniki prądowe</string>
    <string name="t_n_td">\tPo podłączeniu transformatora do źródła prądu przemiennego, w jego uzwojeniu pierwotnym powstaje przemienny strumień magnetyczny. Jest przenoszony przez obwód magnetyczny do uzwojenia wtórnego, indukując w nich zmienną siłę elektromagnetyczną (siłę elektromotoryczną). Jeśli w obwodzie uzwojenia wtórnego znajduje się urządzenie pobierające, występuje prąd elektryczny.\n\tWybierając wymagany stosunek między liczbą zwojów uzwojenia pierwotnego i wtórnego, można zwiększyć lub zmniejszyć napięcie na uzwojeniu wtórnym. Jeżeli konieczne jest uzyskanie napięcia na uzwojeniu wtórnym większym niż napięcie dostarczane do uzwojenia pierwotnego, wówczas liczba zwojów w uzwojeniu wtórnym musi być większa niż w uzwojeniu pierwotnym.</string>
    <string name="dc">Schematy połączeń uzwojeń transformatora trójfazowego</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Podstawowe typy trzonków żarówek</string>
    <string name="_2klav">Schemat przełączników z dwoma przyciskami</string>
    <string name="shema_na_odny">Schemat przełączników jednym przyciskiem</string>
    <string name="bg">Ukryte okablowanie</string>
    <string name="trp">\tJeżeli kabel posiada podwójną izolację PVC, można go układać wewnątrz tynku lub w rowkach ściennych bez stosowania dodatkowych zabezpieczeń. Ukryte przewody nie mogą być układane po przekątnej, dozwolone są tylko pionowe i poziome linie. Upewnij się, że wykonałeś schemat połączeń, aby uniknąć przyszłego uszkodzenia kabla podczas wiercenia lub wbijania gwoździ.</string>
    <string name="sdfghjk">\tW celu dodatkowej ochrony kabli, ukryte okablowanie można układać w rurach karbowanych.</string>
    <string name="fghjk">Okablowanie podpodłogowe</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKabel układa się wzdłuż podłogi w fałdzie i mocuje za pomocą wsporników lub zacisków, a następnie wylewa jastrychem betonowym. Grubość wylewki betonowej lub cementowo-piaskowej nad fałdą powinna wynosić od 3 do 5 cm.</string>
    <string name="njm">Otwarte okablowanie</string>
    <string name="vbnm">\tKabel z podwójną izolacją dopuszcza się mocowanie do powierzchni ścian wykonanych z materiału niepalnego bez dodatkowego zabezpieczenia. \n \tNa ścianach wykonanych z materiałów palnych można układać kable w pofałdowaniach PVC, cokołach, kanałach kablowych z PVC, metalowych wężach i rurach metalowych lub na izolatorach.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Przykład głównej tablicy rozdzielczej</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Przykład diagramu tablicy rozdzielczej mieszkania</string>
    <string name="elshit_7">\tInstalacja okablowania wewnętrznego w rozdzielnicy odbywa się za pomocą elastycznego przewodu o przekroju od 2,5 do 6 mm2. Końce elastycznego drutu należy zacisnąć specjalnymi tulejkami. Tuleje mogą być przeznaczone na jeden drut lub na dwa. Do zaciskania tulejek należy używać szczęk zaciskowych. Podłączenie elektryczne wyłączników umieszczonych w tym samym rzędzie najwygodniej jest wykonać za pomocą szyn grzebieniowych.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - Szyna grzebieniowa; 2 - Drut zagniatany z podwójną końcówką; 3 - Cęgi zaciskowe</string>
    <string name="vcx">Schemat podłączenia przekaźnika impulsowego do oświetlenia</string>
    <string name="gfd">\tPo naciśnięciu przycisku lampka zaświeci się, po ponownym naciśnięciu dowolnego przycisku zgaśnie. Zasada jest taka sama, jak dla obwodu z przełącznikami przelotowymi, tylko w tym przypadku koszt kabla jest zmniejszony, a instalacja uproszczona.</string>
    <string name="plavk_desk">\tW elektronice i elektrotechnice bezpiecznik jest elektrycznym urządzeniem zabezpieczającym, które zapewnia ochronę nadprądową obwodu elektrycznego. Jego istotnym składnikiem jest metalowy drut lub taśma, która topi się, gdy przepływa przez niego zbyt dużo prądu, zatrzymując lub przerywając prąd. Jest to urządzenie ofiarne; po zadziałaniu bezpiecznika jest to obwód otwarty, należy go wymienić lub ponownie podłączyć, w zależności od typu.</string>
    <string name="sd">schematyczne oznaczenie</string>
    <string name="bn">\t Bezpiecznik jest najsłabszym odcinkiem chronionego obwodu elektrycznego, który działa w trybie awaryjnym, przerywając tym samym obwód i zapobiegając późniejszemu zniszczeniu cenniejszych elementów obwodu elektrycznego przez wysokie temperatury spowodowane nadmiernym prądem.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- Bezpiecznik topikowy \n2- Bezpiecznik do urządzeń małej mocy \n \n \t Głównymi elementami bezpiecznika są: bezpiecznik (topik), obudowa, w której bezpiecznik jest zainstalowany i który można wymienić w przypadku przepalenia (np. bezpieczniki niskoprądowe, bezpiecznik jest niewymienny, konstrukcja jest jednorazowa i po wyzwoleniu wymieniany jest cały bezpiecznik w uchwycie). \n \t Element topikowy wewnątrz wkładu jest umieszczony w specjalnym ośrodku wyładowania łukowego (np. Piasku kwarcowym), który po przepaleniu się wkładki intensywnie chłodzi i dejonizuje łuk elektryczny, zapobiegając ucieczce plazmy przez obudowę. W przypadku niektórych typów bezpieczników korpus jest wykonany z materiału wytwarzającego gaz (na przykład włókna), pod wpływem termicznym łuku następuje intensywne wydzielanie gazu, powstające gazy przyczyniają się do gaszenia łuku wewnątrz korpusu.</string>
    <string name="fdsv">\tAutomatyczny odcinacz obwodów przeznaczony jest do ochrony sieci elektrycznych przed przeciążeniami i zwarciami. Przyszedłem wymienić zwykły bezpiecznik. Jest wielokrotnego użytku i nie wymaga wymiany po uruchomieniu.</string>
    <string name="fghj">\tAutomatyczne i regularne przecinarki do bezpieczników należą już do przeszłości. Wskazane jest zastąpienie ich wyłącznikami automatycznymi.</string>
    <string name="syp">\tWyrównanie potencjału służy do tworzenia połączeń elektrycznych między elementami przewodzącymi w celu osiągnięcia równości potencjałów. Ponadto przewodzące połączenie zapewnia wyrównanie różnic ładunków między dwoma ciałami lub komponentami. Wszystkie przewody ochronne i przewody wyrównawcze spotykają się na głównej szynie uziemienia (szyna PE) i są połączone z uziemieniem fundamentów (zbrojenie stalowe w płytach betonowych) za pomocą przewodu uziemiającego.\n\tTo wyrównanie potencjałów może spełniać dwa różne zadania w instalacji elektrycznej maszyny:\n\t1. Ochrona\n\tOchrona osobista przed porażeniem prądem elektrycznym w przypadku uszkodzenia maszyny lub instalacji za pomocą przewodu ochronnego.\n\t2. Funkcjonalne wyrównanie potencjałów\n\tZapobieganie awariom (w wyniku uszkodzeń ekranu) i poprawie kompatybilności elektromagnetycznej (EMC) wrażliwych elementów elektronicznych.</string>
    <string name="osyp"><b>Nie może być stosowany w systemie uziemienia TN-C.\nSieć musi mieć oddzielne przewody ochronne (PE) i neutralne (N).</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t RCD nie ma własnego zabezpieczenia przed zwarciem i przeciążeniami, dlatego konieczne jest dołączenie do niego wyłącznika szeregowego.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabela stosunku prądów znamionowych wyłączników RCD i wyłączników.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO nie wymaga dodatkowego zabezpieczenia wyłącznikiem.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teoria</string>
    <string name="schemas">Schematy</string>
    <string name="calc">Kalkulatory</string>
    <string name="tests">Testowanie</string>
    <string name="community">Społeczność</string>
    <string name="press">Naciśnij ponownie, aby wyjść</string>
    <string name="base">Podstawowe koncepcje</string>
    <string name="osn">Kluczowe terminy</string>
    <string name="zakip">Prawa i regulacje</string>
    <string name="vvc">Połączenie równoległe i szeregowe</string>
    <string name="elbez">Bezpieczeństwo elektryczne</string>
    <string name="light">Oświetlenie</string>
    <string name="kabipro">Kable i przewody</string>
    <string name="elsh">Tablica rozdzielcza</string>
    <string name="podst">Elektrownie i podstacje</string>
    <string name="elizmp">Elektryczne przyrządy pomiarowe</string>
    <string name="elmehpr">Przetwornice elektryczne</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Grunt</string>
    <string name="kz">Zwarcie</string>
    <string name="ystr">Urządzenia ochrony i automatyki</string>
    <string name="zaship">Kod IP</string>
    <string name="vrtok">Charakterystyka czasowo-prądowa</string>
    <string name="ins">Przybory</string>
    <string name="remo">Naprawa gniazda</string>
    <string name="nap">Napięcie</string>
    <string name="tok">Prąd</string>
    <string name="s">Rezystancja</string>
    <string name="mosh">Moc</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Symbole obwodów elektronicznych</string>
    <string name="vikl">Przełączniki (przyciski 1 i 2)</string>
    <string name="proh">Schematy przełączników przelotowych</string>
    <string name="datdv">Czujnik ruchu</string>
    <string name="imp">Przekaźnik impulsowy</string>
    <string name="els">Licznik energii elektrycznej</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Połączenie szeregowe rezystora</string>
    <string name="pols">Równoległe podłączenie rezystora</string>
    <string name="h">Kodowanie kolorami rezystora</string>
    <string name="kj">Średnica-przekrój</string>
    <string name="mb">Podstawowe wzory</string>
    <string name="kjvc">Kalkulator Ohm</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Wyłącznik obwodu</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Przekaźnik monitorujący napięcie</string>
    <string name="magn">Stycznik elektromagnetyczny</string>
    <string name="fds">Bezpieczniki</string>
    <string name="vc">Bezpiecznik automatyczny</string>
    <string name="bcf">Żarówka żarowa</string>
    <string name="bvf">Rodzaje świateł</string>
    <string name="g">Gniazda i podstawy żarówek</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Temperatura koloru</string>
    <string name="gh">Pasek ledowy</string>
    <string name="fbg">Kolor przewodu</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Rodzaje kabli i przewodów</string>
    <string name="nbfvg">Połączenie przewodowe</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Rodzaje systemów uziemienia</string>
    <string name="olkug">Potencjalny system wyrównywania</string>
    <string name="kjoi">Przekaż opinię</string>
    <string name="close">Blisko</string>
    <string name="znaki_elbez">Znaki bezpieczeństwa elektrycznego</string>
    <string name="voltmetr">Woltomierz</string>
    <string name="switchers">Przełączniki</string>
    <string name="vidi">Rodzaje lamp</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Miernik cęgowy</string>
    <string name="sredstv">Zabezpieczenia</string>
    <string name="posledov">Połączenie szeregowe</string>
    <string name="paralll">Połączenie równoległe</string>
    <string name="hjk">Zasady prawej ręki</string>
    <string name="vd">Zasady dla lewej ręki</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Imprezy organizacyjne i techniczne</string>
    <string name="ohmmetr">Omomierz</string>
    <string name="zakohm">Prawo Ohma</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Normy i warunki testowania ŚOI</string>
    <string name="mult">Multimetr</string>
    <string name="zakkyl">Prawo Coulomba</string>
    <string name="cxz">Klasy urządzeń</string>
    <string name="prakirh">Prawa Kirchhoffa</string>
    <string name="zakjo">Prawo Joule-Lenza</string>
    <string name="vidiinstr">Typy narzędzi</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Cosinus φ jest zawsze mniejszy lub równy 1</string>
    <string name="formula_formate">Wzór: %1$s</string>
    <string name="elza">Elektryczny sprzęt ochronny</string>
    <string name="eldv">Silnik elektryczny</string>
    <string name="amperme">Amperomierz</string>
    <string name="dsf">Prąd przemienny (AC)</string>
    <string name="zxc">Prąd elektryczny, który zmienia kierunek wielokrotnie na sekundę w regularnych odstępach czasu.</string>
    <string name="av">Amperomierz</string>
    <string name="av2">Przyrząd do pomiaru przepływu prądu elektrycznego w amperach. Amperomierze są zawsze połączone szeregowo z testowanym obwodem.</string>
    <string name="qq1">Tok paszportowy</string>
    <string name="qq2">Maksymalna ilość prądu elektrycznego, którą przewodnik lub urządzenie może przenosić, zanim nastąpi natychmiastowe lub postępujące pogorszenie.</string>
    <string name="qq3">Amperogodzina (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Jednostka miary pojemności baterii. Uzyskuje się ją poprzez pomnożenie prądu (w amperach) przez czas (w godzinach), podczas którego prąd płynie. Na przykład akumulator dostarczający 5 amperów przez 20 godzin ma dostarczać 100 amperów - godzin.</string>
    <string name="qq5">Amper (A)</string>
    <string name="qqq6">Jednostka miary natężenia prądu elektrycznego płynącego w obwodzie. Jeden amper odpowiada przepływowi prądu o wartości jednego kulomba na sekundę.</string>
    <string name="qqq7">Moc oczywista</string>
    <string name="qewq">Mierzone w woltoamperach (VA). Moc pozorna jest iloczynem wartości skutecznej napięcia i wartości skutecznej prądu.</string>
    <string name="qwefd">Zwora</string>
    <string name="fcc">Ruchoma część generatora lub silnika. Składa się z przewodników, które obracają się w polu magnetycznym, zapewniając napięcie lub siłę za pomocą indukcji elektromagnetycznej. Punkty obrotowe w regulatorach generatorów nazywane są również armaturami.</string>
    <string name="cdxs">Pojemność</string>
    <string name="vcxcv">Zdolność ciała do przechowywania ładunku elektrycznego. Mierzone w faradach jako stosunek ładunku elektrycznego obiektu (Q mierzone w kulombach) do napięcia na obiekcie (V mierzone w woltach).</string>
    <string name="vcxd">Kondensator</string>
    <string name="zxcv">Urządzenie używane do przechowywania ładunku elektrycznego, składające się z jednej lub więcej par przewodów oddzielonych izolatorem. Powszechnie używany do odfiltrowywania skoków napięcia.</string>
    <string name="di1">Obwód</string>
    <string name="di2">Zamknięta ścieżka, po której przepływają elektrony ze źródła napięcia lub prądu. Obwody mogą być połączone szeregowo, równolegle lub w dowolnej kombinacji tych dwóch.</string>
    <string name="do1">Wyłącznik obwodu</string>
    <string name="do2">Automatyczne urządzenie do zatrzymywania przepływu prądu w obwodzie elektrycznym. Aby przywrócić działanie, wyłącznik musi zostać zresetowany (zamknięty) po usunięciu przyczyny przeciążenia lub awarii. Wyłączniki automatyczne są używane w połączeniu z przekaźnikami ochronnymi do ochrony obwodów przed awariami.</string>
    <string name="e1">Konduktor</string>
    <string name="e2">Każdy materiał, w którym prąd elektryczny może swobodnie przepływać. Materiały przewodzące, takie jak metale, mają stosunkowo niską rezystancję. Najpopularniejszymi przewodnikami są drut miedziany i aluminiowy.</string>
    <string name="q1">Korona</string>
    <string name="q2">Wyładowanie koronowe to wyładowanie elektryczne wywołane jonizacją płynu, takiego jak powietrze otaczające przewodnik, który jest naładowany elektrycznie. Spontaniczne wyładowania koronowe występują naturalnie w układach wysokiego napięcia, chyba że zadbano o ograniczenie natężenia pola elektrycznego.</string>
    <string name="w1">Prąd elektryczny (I)</string>
    <string name="w2">Przepływ ładunku elektrycznego przez przewodnik. Prąd elektryczny można porównać do przepływu wody w rurze. Mierzone w amperach.</string>
    <string name="r1">Cykl</string>
    <string name="r2">Zmiana naprzemiennej elektrycznej fali sinusoidalnej od zera do dodatniego piku do zera do ujemnego piku iz powrotem do zera.</string>
    <string name="t1">Żądanie</string>
    <string name="t2">Średnia wartość mocy lub powiązanej wielkości w określonym przedziale czasu.</string>
    <string name="y1">Stała dielektryczna</string>
    <string name="y2">Wielkość mierząca zdolność substancji do magazynowania energii elektrycznej w polu elektrycznym.</string>
    <string name="y3">Wytrzymałość dielektryczna</string>
    <string name="y4">Maksymalne pole elektryczne, które czysty materiał może wytrzymać w idealnych warunkach bez uszkodzenia.</string>
    <string name="y5">Dioda</string>
    <string name="y6">Urządzenie półprzewodnikowe z dwoma zaciskami, zwykle umożliwiające przepływ prądu tylko w jednym kierunku. Diody pozwalają na przepływ prądu, gdy anoda jest dodatnia w stosunku do katody.</string>
    <string name="u1">Prąd stały (DC)</string>
    <string name="u2">Prąd elektryczny, który płynie tylko w jednym kierunku.</string>
    <string name="i1">Elektrolit</string>
    <string name="i2">Każda substancja, która w roztworze ulega dysocjacji na jony i dzięki temu może przewodzić prąd elektryczny. Kwas siarkowy - roztwór wodny w akumulatorze jest elektrolitem.</string>
    <string name="o1">Siła elektromotoryczna</string>
    <string name="o2">Różnica potencjałów, która zwykle powoduje powstawanie prądu elektrycznego. Mierzone w woltach.</string>
    <string name="p1">Elektron</string>
    <string name="p2">Maleńka cząsteczka, która obraca się wokół jądra atomu. Ma ujemny ładunek energii elektrycznej.</string>
    <string name="a1">Teoria elektronów</string>
    <string name="a2">Teoria wyjaśniająca naturę elektryczności i wymianę „wolnych” elektronów między atomami przewodnika. Jest również używany jako jedna teoria do wyjaśnienia kierunku przepływu prądu w obwodzie.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Jednostka miary pojemności. Jeden farad jest równy jednemu kulombowi na wolt.</string>
    <string name="d1">Ferrorezonans</string>
    <string name="d2">Rodzaj rezonansu w obwodach elektrycznych, który występuje, gdy obwód zawierający indukcyjność nieliniową jest zasilany ze źródła o pojemności szeregowej, a obwód jest narażony na zakłócenie, takie jak otwarcie przełącznika. Może powodować przepięcia i przetężenia w systemie elektroenergetycznym i może stanowić zagrożenie dla urządzeń przesyłowych i dystrybucyjnych oraz dla personelu operacyjnego.</string>
    <string name="f1">Częstotliwość</string>
    <string name="f2">Liczba cykli na sekundę. Mierzone w hercach. Jeśli prąd przechodzi jeden cykl na sekundę, częstotliwość wynosi 1 Hz; 60 cykli na sekundę równa się 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Bezpiecznik</string>
    <string name="g2">Urządzenie przerywające obwód składające się z paska drutu, który topi się i przerywa obwód elektryczny, jeśli prąd przekroczy bezpieczny poziom. Aby przywrócić działanie, należy wymienić bezpiecznik na podobny bezpiecznik o tej samej wielkości i wartości znamionowej po usunięciu przyczyny awarii.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">Urządzenie, które przekształca energię mechaniczną w energię elektryczną.</string>
    <string name="h1">Ziemia</string>
    <string name="h2">Punkt odniesienia w obwodzie elektrycznym, w którym mierzone są napięcia, wspólna ścieżka powrotna prądu elektrycznego lub bezpośrednie fizyczne połączenie z Ziemią.</string>
    <string name="j1">Ziemnozwarciowe przerywacze obwodu (GFCI)</string>
    <string name="j2">Urządzenie przeznaczone do ochrony personelu, które działa w celu odłączenia zasilania obwodu lub jego części w ustalonym okresie czasu, gdy prąd do ziemi przekracza pewną z góry określoną wartość, która jest mniejsza niż wymagana do działania zabezpieczenia nadprądowego obwodu zasilania .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Jednostka miary indukcyjności. Jeśli szybkość zmiany prądu w obwodzie wynosi jeden amper na sekundę, a wynikająca z tego siła elektromotoryczna wynosi jeden wolt, to indukcyjność obwodu wynosi jeden henry.</string>
    <string name="l1">Herc</string>
    <string name="l2">Jednostka miary częstotliwości. Zastąpienie wcześniejszego okresu cyklu na sekundę (cps).</string>
    <string name="z1">Impedancja</string>
    <string name="z">Miara oporu, jaki obwód przedstawia prądowi po przyłożeniu napięcia. Impedancja rozszerza koncepcję rezystancji obwodów prądu przemiennego i obejmuje zarówno wielkość, jak i fazę, w przeciwieństwie do rezystancji, która ma tylko wielkość.</string>
    <string name="x1">Indukcyjność</string>
    <string name="x2">Właściwość przewodnika, przez którą zmiana przepływającego przez niego prądu indukuje (wytwarza) napięcie (siłę elektromotoryczną) zarówno w samym przewodniku (indukcyjność własna), jak i w pobliskich przewodach (indukcyjność wzajemna). Mierzone w henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">Zwój drutu owinięty wokół żelaznego rdzenia. Indukcyjność jest wprost proporcjonalna do liczby zwojów cewki.</string>
    <string name="x5">Izolator</string>
    <string name="x6">Każdy materiał, w którym prąd elektryczny nie przepływa swobodnie. Materiały izolacyjne, takie jak szkło, guma, powietrze i wiele tworzyw sztucznych, mają stosunkowo wysoką odporność. Izolatory chronią sprzęt i życie przed porażeniem elektrycznym.</string>
    <string name="x7">Falownik</string>
    <string name="x8">Urządzenie, które przekształca prąd stały w prąd przemienny.</string>
    <string name="x9">Kilowatogodzina (kWh)</string>
    <string name="x10">Iloczyn mocy w kW i czasu w godzinach. Równe 1000 watogodzin. Na przykład, jeśli żarówka o mocy 100 W jest używana przez 4 godziny, zużyje się 0,4 kWh energii (100 W x 1 kW / 1000 W x 4 godziny). Energia elektryczna jest sprzedawana w jednostkach kWh.</string>
    <string name="x11">Licznik kilowatogodzin</string>
    <string name="x12">Urządzenie służące do pomiaru zużycia energii elektrycznej.</string>
    <string name="x13">Kilowat (kW)</string>
    <string name="x14">Równe 1000 watów.</string>
    <string name="x15">Załaduj</string>
    <string name="x16">Wszystko, co zużywa energię elektryczną, takie jak światła, transformatory, grzejniki i silniki elektryczne.</string>
    <string name="x17">Odrzucenie obciążenia</string>
    <string name="x18">Stan, w którym następuje nagła utrata obciążenia w systemie, powodująca nadmierną częstotliwość pracy urządzeń wytwórczych. Test tłumienia obciążenia potwierdza, że system może wytrzymać nagłą utratę obciążenia i powrócić do normalnych warunków pracy za pomocą swojego regulatora. Banki obciążeń są zwykle używane do tych testów w ramach procesu uruchamiania systemów elektroenergetycznych.</string>
    <string name="x19">Wzajemna indukcja</string>
    <string name="x20">Występuje, gdy zmiana prądu w jednej cewce indukuje napięcie w drugiej cewce.</string>
    <string name="x21">Om</string>
    <string name="x22">Jednostka miary oporu. Jeden om jest równoważny rezystancji w obwodzie przesyłającym prąd o wartości jednego ampera, gdy jest poddany różnicy potencjałów wynoszącej jeden wolt.</string>
    <string name="x23">Prawo Ohma</string>
    <string name="x24">Równanie matematyczne wyjaśniające zależność między prądem, napięciem i rezystancją (V = IR).</string>
    <string name="x25">Omomierz</string>
    <string name="x26">Przyrząd do pomiaru rezystancji obwodu elektrycznego w omach.</string>
    <string name="x27">Otwarty obwód</string>
    <string name="x28">Otwarty lub otwarty obwód występuje, gdy obwód jest przerwany, na przykład przez przerwany przewód lub otwarty przełącznik, przerywając przepływ prądu przez obwód. Jest to analogiczne do zamkniętego zaworu w instalacji wodnej.</string>
    <string name="x29">Obwód równoległy</string>
    <string name="x30">Obwód, w którym istnieje wiele ścieżek przepływu energii elektrycznej. Każde obciążenie podłączone do oddzielnej ścieżki otrzymuje pełne napięcie obwodu, a całkowity prąd obwodu jest równy sumie prądów poszczególnych gałęzi.</string>
    <string name="c1">Piezoelektryczność</string>
    <string name="c2">Polaryzacja elektryczna w substancji (zwłaszcza niektórych kryształach) wynikająca z zastosowania naprężeń mechanicznych (ciśnienia).</string>
    <string name="c3">Biegunowość</string>
    <string name="c4">Termin zbiorczy stosowany na dodatnich (+) i ujemnych (-) końcach magnesu lub mechanizmu elektrycznego, takiego jak cewka lub bateria.</string>
    <string name="c5">Moc</string>
    <string name="c6">Szybkość, z jaką energia elektryczna jest przenoszona przez obwód elektryczny. Mierzone w watach.</string>
    <string name="c7">Współczynnik mocy</string>
    <string name="c8">Stosunek rzeczywistej mocy elektrycznej rozpraszanej przez obwód prądu przemiennego do iloczynu wartości skutecznych prądu i napięcia. Różnica między nimi jest spowodowana reaktancją w obwodzie i reprezentuje moc, która nie wykonuje użytecznej pracy.</string>
    <string name="c9">Przekaźnik ochronny</string>
    <string name="c10">Urządzenie przekaźnikowe zaprojektowane do wyzwalania wyłącznika po wykryciu usterki.</string>
    <string name="c11">Reaktywna moc</string>
    <string name="c12">Część energii elektrycznej, która tworzy i utrzymuje pola elektryczne i magnetyczne sprzętu prądu przemiennego. Występuje w obwodzie prądu przemiennego, gdy prąd i napięcie nie są w fazie. Mierzone w VARS.</string>
    <string name="c13">Prostownik</string>
    <string name="c14">Urządzenie elektryczne, które przekształca prąd przemienny w prąd stały, umożliwiając przepływ prądu tylko w jednym kierunku.</string>
    <string name="c15">Przekaźnik</string>
    <string name="c16">Elektryczny przełącznik cewki, który wykorzystuje mały prąd do sterowania znacznie większym prądem.</string>
    <string name="c17">Niechęć</string>
    <string name="c18">Opór, jaki obwód magnetyczny stawia liniom siły w polu magnetycznym.</string>
    <string name="v1">Rezystancja</string>
    <string name="v2">Sprzeciw wobec przepływu prądu elektrycznego. Opór elektryczny można porównać do tarcia, jakiego doświadcza woda przepływająca przez rurę. Mierzone w omach.</string>
    <string name="v3">Rezystor</string>
    <string name="v4">Urządzenie zwykle wykonane z drutu lub węgla, które stanowi opór dla przepływu prądu.</string>
    <string name="v5">Wirnik</string>
    <string name="v6">Obracająca się część maszyny elektrycznej, taka jak generator, silnik lub alternator.</string>
    <string name="b1">Indukcja własna</string>
    <string name="b2">Napięcie, które pojawia się w cewce przy zmianie prądu.</string>
    <string name="b3">Półprzewodnik</string>
    <string name="b4">Substancja stała, która ma przewodnictwo pomiędzy izolatorem a przewodnictwem większości metali, albo z powodu dodatku zanieczyszczeń, albo z powodu wpływu temperatury. Urządzenia wykonane z półprzewodników, zwłaszcza z krzemu, są podstawowymi komponentami większości obwodów elektronicznych.</string>
    <string name="b5">Obwód szeregowo-równoległy</string>
    <string name="b6">Obwód, w którym niektóre elementy obwodu są połączone szeregowo, a inne równolegle.</string>
    <string name="b7">Obwód szeregowy</string>
    <string name="b8">Obwód, w którym istnieje tylko jedna ścieżka przepływu energii elektrycznej. Cały prąd w obwodzie musi przepływać przez wszystkie obciążenia.</string>
    <string name="b9">Usługa</string>
    <string name="b10">Przewody i urządzenia używane do dostarczania energii z systemu zasilania elektrycznego do obsługiwanego systemu.</string>
    <string name="b11">Zwarcie</string>
    <string name="b12">Gdy jedna część obwodu elektrycznego styka się z inną częścią tego samego obwodu, kierując przepływ prądu z pożądanej ścieżki.</string>
    <string name="b13">Obwód półprzewodnikowy</string>
    <string name="b14">Obwody elektroniczne (scalone), które wykorzystują elementy półprzewodnikowe, takie jak tranzystory, diody i prostowniki sterowane krzemem.</string>
    <string name="b15">Tranzystor</string>
    <string name="b16">Urządzenie półprzewodnikowe z trzema połączeniami, które oprócz prostowania może wzmacniać.</string>
    <string name="b17">Prawdziwa moc</string>
    <string name="b18">Mierzone w watach. Moc przejawiająca się w namacalnej formie, takiej jak promieniowanie elektromagnetyczne, fale akustyczne lub zjawiska mechaniczne. W obwodzie prądu stałego (DC) lub w obwodzie prądu przemiennego (AC), którego impedancja jest czystą rezystancją, napięcie i prąd są w fazie.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Jednostka miary mocy biernej. Vars można uznać za urojoną część mocy pozornej lub moc wpływającą do obciążenia biernego, przy czym napięcie i prąd są podawane w woltach i amperach.</string>
    <string name="b21">Rezystor zmienny</string>
    <string name="b22">Rezystor, który można ustawić na różne zakresy wartości.</string>
    <string name="b23">Woltoamper (VA)</string>
    <string name="b24">Jednostka miary mocy pozornej. Jest to iloczyn wartości skutecznej napięcia i wartości skutecznej prądu.</string>
    <string name="b25">Wolt (V)</string>
    <string name="b26">Jednostka miary napięcia. Jeden wolt jest równy różnicy potencjału, który mógłby wysterować jeden amper prądu w stosunku do rezystancji jednego omu.</string>
    <string name="b27">Napięcie</string>
    <string name="b28">Siła elektromotoryczna lub „ciśnienie”, które powoduje przepływ elektronów i można je porównać do ciśnienia wody, które powoduje przepływ wody w rurze. Mierzone w woltach.</string>
    <string name="b29">Woltomierz</string>
    <string name="b30">Przyrząd do pomiaru siły w woltach prądu elektrycznego. Jest to różnica potencjału (napięcia) między różnymi punktami w obwodzie elektrycznym. Woltomierze o dużej rezystancji wewnętrznej są połączone w poprzek (równolegle) punktów, w których ma być mierzone napięcie.</string>
    <string name="b31">Watogodzina (Wh)</string>
    <string name="b32">Jednostka energii elektrycznej odpowiadająca zużyciu mocy jednego wata na jedną godzinę.</string>
    <string name="b33">Waty (W)</string>
    <string name="b34">Jednostka mocy elektrycznej. Jeden wat odpowiada jednemu dżulowi na sekundę, co odpowiada mocy w obwodzie elektrycznym, w którym różnica potencjałów wynosi jeden wolt, a prąd jeden amper.</string>
    <string name="b35">Watomierz</string>
    <string name="b36">Watomierz jest przyrządem do pomiaru mocy elektrycznej (lub szybkości dostarczania energii elektrycznej) w watach dowolnego obwodu.</string>
    <string name="b37">Waveform</string>
    <string name="b38">Graficzna reprezentacja cykli elektrycznych, która pokazuje wielkość zmian amplitudy w pewnym okresie czasu.</string>
    <string name="b39">Stacja elektroenergetyczna</string>
    <string name="b40">Podstacja jest częścią systemu wytwarzania, przesyłu i dystrybucji energii elektrycznej. Podstacje przekształcają napięcie z wysokiego na niskie lub odwrotnie, lub wykonują jedną z kilku innych ważnych funkcji. Pomiędzy stacją wytwórczą a odbiorcą energia elektryczna może przepływać przez kilka podstacji na różnych poziomach napięcia. Podstacja może zawierać transformatory do zmiany poziomów napięcia między wysokimi napięciami przesyłowymi a niższymi napięciami dystrybucyjnymi lub na połączeniu dwóch różnych napięć przesyłowych.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Prawo Ohma</string>
    <string name="pervivtor">Prawa Kirchhoffa</string>
    <string name="zakjoil">Prawo Joule-Lenza</string>
    <string name="zakyl">Prawo Coulomba</string>
    <string name="prapra">Zasady prawej ręki</string>
    <string name="prale">Zasady dla lewej ręki</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - napięcie\nP - moc\nR - rezystancja\nI - prąd elektryczny</string>
    <string name="textview"><b>Normy bezpieczeństwa elektrycznego:</b>\n● Australia (AUS) Australijskie normy - Australia - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bułgaria (BUL) Bułgarska norma stanowa - БДС 12.2.096: 1986 Bułgaria\n● Stany Zjednoczone (USA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - Stany Zjednoczone\n● Rosja (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 52726–2007 Rosja\n● Polska (POL) Polska Norma - Polska - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Indie (IND) Indie Normalizacja - Indie - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Wielka Brytania (GBR) Norma brytyjska - Wielka Brytania BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Francja (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique Francja\n● Niemcy (GER) IEEE / TÜV - Niemcy NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / UE\n● Chiny (CHN) - Chiny GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazylia (BRA) Brazylijskie przepisy krajowe - NR10 Brazylia</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Klasy urządzeń</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Warunki korzystania:</string>
    <string name="example">Przykład:</string>
    <string name="makir">Symbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Żarówka</string>
    <string name="bulb3">Żarówka to elektryczne źródło światła, które emituje strumień świetlny podczas ogrzewania przewodnika z metalu ogniotrwałego (wolframu).</string>
    <string name="bulb4">- Niski koszt \n- Natychmiastowy zapłon po włączeniu</string>
    <string name="bulb5">- Słaba efektywność. (większość energii elektrycznej zużywanej przez lampę zamieniana jest na ciepło) \n- Krótka żywotność - około 1000 godzin</string>
    <string name="llamp">Lampa fluorescencyjna</string>
    <string name="llamp2">Świetlówka jest gazowo-wyładowczym źródłem światła, w którym wyładowanie elektryczne w oparach rtęci wytwarza promieniowanie ultrafioletowe, które jest przekształcane w światło widzialne za pomocą luminoforu. Żywotność średnio 10 razy dłuższa niż w przypadku żarówek</string>
    <string name="lllamp3">- Dobra wydajność świetlna \n- Światło rozproszone \n- Różnorodność jasnych odcieni \n- Rozsądna cena</string>
    <string name="llamp4">- Zawartość oparów rtęci \n- Specjalne zasady utylizacji \n- Lampa może migotać</string>
    <string name="prosa">Plusy</string>
    <string name="conss">Cons</string>
    <string name="gal1">Lampa halogenowa</string>
    <string name="gal2">Lampa halogenowa to żarówka z gazem buforowym (opary halogenowe - brom lub jod) wpompowany do żarówki. Ta funkcja wydłuża żywotność lampy do 2000–4000 godzin</string>
    <string name="gal3">- Minimalne możliwe migotanie \n- Zwartość \n- Oddawanie barw</string>
    <string name="gal4">- Silne ciepło \n- Niska żywotność w porównaniu z innymi źródłami światła (z wyjątkiem żarówek).</string>
    <string name="led1">Lampa LED</string>
    <string name="led2">W lampach LED jako źródło światła stosowane są diody LED, tego typu lampy lub oprawy wykorzystywane są do oświetlenia przemysłowego, domowego i ulicznego. Dioda LED jest urządzeniem półprzewodnikowym ze złączem elektronowo-dziurowym, które wytwarza promieniowanie optyczne, gdy przepływa przez niego prąd elektryczny w kierunku do przodu.</string>
    <string name="led3">- Najdłuższa żywotność wszystkich lamp (od 10000 do 100000 godzin) \n- Niski pobór mocy \n- Wykonane na dowolne napięcie \n- Różnorodne odcienie światła</string>
    <string name="led4">- Wysoka cena</string>
    <string name="gaz1">Lampy wyładowcze</string>
    <string name="gaz2">Lampy wyładowcze to rodzina sztucznych źródeł światła, które wytwarzają światło, wysyłając wyładowanie elektryczne przez zjonizowany gaz, czyli plazmę. Zazwyczaj takie lampy wykorzystują gaz szlachetny lub mieszaninę tych gazów. Żywotność średnio ponad 10000 godzin</string>
    <string name="gaz3">- Wysoka wydajność \n- Ekonomiczna \n- Dobra stabilność koloru</string>
    <string name="gaz4">- Konieczność statecznika \n- Długie wyjście z trybu pracy \n- Migotanie i brzęczenie podczas pracy \n- Specjalne zasady utylizacji</string>
    <string name="if_a">Jeśli obwód zawiera przewód neutralny lub środkowy, powinien być oznaczony kolorem <b><font fgcolor="#4444FF">NIEBIESKIM</font></b> (najlepiej jasnoniebieskim). Jasnoniebieski to kolor używany do identyfikacji przewodów iskrobezpiecznych i nie wolno go stosować do innych typów przewodów.</string>
    <string name="the_preferred">Preferowane kolory przewodów fazowych AC to:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">BRĄZOWY</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">CZARNY</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">SZARY</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Kombinacja kolorów <b><font fgcolor="#008000">ZIELONY</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŻÓŁTY</font></b> jest zawsze i wyłącznie używana do identyfikacji przewodu ochronnego.</string>
    <string name="peen">Przewody izolowane PEN (kombinacja uziemienia ochronnego + neutralnego w sieciach TN – C) powinny być oznakowane:\n● albo <b><font fgcolor="#008000">ZIELONY</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŻÓŁTY</font></b> na całej długości z <b><font fgcolor="#4444FF">JASNY NIEBIESKI</font></b> oznaczeń na końcach,\n● lub <b><font fgcolor="#4444FF">JASNY NIEBIESKI</font></b> na całej długości z <b><font fgcolor="#008000">ZIELONYMI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŻÓŁTY</font></b> oznaczeniami na końcach.</string>
    <string name="the_three">Trzy kraje, Stany Zjednoczone, Kanada i Japonia, są wymienione w uwadze w normie dotyczącej używania różnych kolorów:\n● <b><font fgcolor="#000000">BIAŁY</font></b> lub <b><font fgcolor="#808080">SZARY</font></b> dla przewodu pośredniego lub neutralnego (zamiast <b><font fgcolor="#4444FF">JASNY NIEBIESKI</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">zielona</font></b> dla przewodu ochronnego (zamiast <b><font fgcolor="#008000">ZIELONYMI</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">ŻÓŁTY</font></b>)</string>
    <string name="brit">Brytyjska norma BS 7671: 2001 Poprawka nr 2: 2004 przyjęła kolory IEC 60446 dla okablowania stałego w Wielkiej Brytanii, z rozszerzeniem, że <b><font fgcolor="#808080">SZARY</font></b> może być również używany do przewodów linii, tak że dostępne są trzy kolory dla trzech instalacje fazowe. Oczekuje się, że to rozszerzenie zostanie przyjęte w całej Europie i może nawet znaleźć się w przyszłej rewizji normy IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tKabel elektryczny to zespół jednego lub więcej przewodów biegnących obok siebie lub w wiązce, który służy do przenoszenia prądu elektrycznego.</string>
    <string name="cxzzzz">● Kabel koncentryczny - używany do przesyłania sygnałów o częstotliwości radiowej, np. W systemach dystrybucji telewizji kablowej.\n● Kabel zakopany bezpośrednio\n● Kable elastyczne\n● Kabel z wypełnieniem\n● Kabel Heliax\n● Kabel z niemetalową powłoką (lub niemetalowy przewód budowlany, NM, NM-B)\n● Kabel z metalową powłoką (lub kabel zbrojony, AC lub BX)\n● Kabel wielożyłowy (składa się z więcej niż jednego przewodu i jest pokryty osłoną kabla)\n● Kabel sparowany - Złożony z dwóch indywidualnie izolowanych przewodów, które są zwykle używane w zastosowaniach prądu stałego lub prądu przemiennego o niskiej częstotliwości\n● Przewód przenośny - Przewód elastyczny do zasilania prądem przemiennym w zastosowaniach przenośnych\n● Kabel taśmowy - Przydatny, gdy potrzeba wielu przewodów. Ten typ kabla łatwo się wygina i jest przeznaczony do obsługi napięć niskiego poziomu.\n● Kabel ekranowany - używany do czułych obwodów elektronicznych lub do zapewnienia ochrony w zastosowaniach wysokonapięciowych.\n● Pojedynczy kabel (od czasu do czasu ta nazwa jest używana w odniesieniu do drutu)\n● Okablowanie strukturalne\n● Kabel zatapialny\n● Podwójny i uziemiony\n● Kabel typu twinax\n● Dwuprzewodowy - Ten typ kabla to płaska linia dwużyłowa . Powszechnie nazywana jest linią 300 Ω, ponieważ linia ma impedancję 300 Ω. Jest często używany jako linia transmisyjna między anteną a odbiornikiem (np. TV i radio). Te kable są skręcane, aby zmniejszyć efekt skóry.\n● Skrętka - składa się z dwóch przeplatanych izolowanych przewodów. Przypomina sparowany kabel, z tym że sparowane przewody są skręcone.</string>
    <string name="voltee">Woltomierz</string>
    <string name="amm">Amperomierz</string>
    <string name="ohmmm">Omomierz</string>
    <string name="multiii">Multimetr</string>
    <string name="toko">Miernik cęgowy</string>
    <string name="eleeee">Licznik energii elektrycznej</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Silnik elektryczny</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Śrubokręt wskaźnikowy</string>
    <string name="mull">Multimetr</string>
    <string name="stripp">Ściągacz izolacji</string>
    <string name="otvv">Wkrętaki</string>
    <string name="passat">Kombinerki</string>
    <string name="nabkly">Zestaw kluczy</string>
    <string name="molot">Młotek</string>
    <string name="montazno">Nóż montażowy</string>
    <string name="kryglog">Szczypce okrągłe</string>
    <string name="bokor">Szczypce</string>
    <string name="napil">Pilnik</string>
    <string name="noz">Piły do metalu</string>
    <string name="ryletka">Miara</string>
    <string name="perf">Wiertarka</string>
    <string name="shyr">Wkrętarka</string>
    <string name="payal">Lutownica</string>
    <string name="sympoya">Torba na pasku</string>
    <string name="roz_1">\t Przede wszystkim otwórz pokrywę gniazdka i sprawdź napięcie na przewodach wychodzących.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tW przypadku braku napięcia konieczne jest wyszukanie usterki w linii. Jest prawdopodobne, że Wyłącznik obwodu wyłączył się lub gdzieś jest uszkodzony przewód. \n \tW przypadku obecności napięcia dokręcić styki podłączenia przewodów, a jeśli na gnieździe nie ma śladów topienia się styków, po założeniu osłony gniazdo powinno być sprawne.</string>
    <string name="zxcc">\tJeśli na pokrywie wylotowej lub na stykach znajdują się ślady topnienia lub spalania, należy je całkowicie wymienić, aby uniknąć negatywnych konsekwencji.</string>
    <string name="switcher">Przełącznik</string>
    <string name="cddd">Schemat przełącznika 3-drożnego</string>
    <string name="quanrez">Liczba rezystorów:</string>
    <string name="rachit">Oblicz</string>
    <string name="canccc">Resetowanie</string>
    <string name="oasd">Całkowity opór =</string>
    <string name="brown">Brązowy</string>
    <string name="red">Czerwony</string>
    <string name="black">Czarny</string>
    <string name="orange">Pomarańczowy</string>
    <string name="yellow">Żółty</string>
    <string name="green">Zielony</string>
    <string name="blue">Niebieski</string>
    <string name="violet">Fioletowy</string>
    <string name="white">Biały</string>
    <string name="grey">Szary</string>
    <string name="gold">Złoto</string>
    <string name="silver">Srebro</string>

    <string name="cofe">Wyłącz reklamy na zawsze za cenę jednej filiżanki kawy</string>
    <string name="yzn">Pokaż cenę</string>
    <string name="noth">Nie, dziękuję</string>
    <string name="tofind">Odnaleźć:</string>
    <string name="ressss">Wynik:</string>
    <string name="sadc">Oblicz</string>
    <string name="welding_connection">Połączenie spawane</string>
    <string name="procc_sva">Proces spawania</string>
    <string name="weldin">Spawarka</string>
    <string name="crimp">Szczypce zaciskowe</string>
    <string name="isolated">Rękawy ocieplane</string>
    <string name="bolted">Połączenie śrubowe</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Klasy urządzeń</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Woltomierz, amperomierz, omomierz\n• Multimetr\n• Miernik cęgowy\n• Licznik energii elektrycznej</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Silnik elektryczny\n• Generator</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Elektryczne wyposażenie ochronne\n• ŚOI\n• Normy i warunki testowania sprzętu ochronnego</string>
    <string name="awg">AWG na mm i mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Różne prace</string>
    <string name="scket_plug">Instalacja gniazda wtykowego</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Instalacja wbudowanego gniazda</string>
    <string name="beton_i_kirp">Ściany betonowe lub ceglane</string>
    <string name="gipsokart">Płyta gipsowo-kartonowa</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Montaż gniazda natynkowego</string>
    <string name="nakl_roz">Gniazdo napowietrzne</string>
    <string name="yst_vikl">Instalacja przełącznika</string>
    <string name="anker">Kotwica</string>
    <string name="anker_2">Pomocniczy element mocujący do bezpiecznego trzymania gwoździa, śruby, śruby.</string>
    <string name="dypel">Kołek</string>
    <string name="dyperl_2">Dodatkowy element mocujący, w który wbija się wkręt lub gwóźdź.</string>
    <string name="zila">Drut lub rdzeń kabla</string>
    <string name="zila_2">Izolowany przewodnik przeznaczony do przewodzenia prądu elektrycznego. Składa się z jednego lub więcej przewodów</string>
    <string name="stazka">Pasek</string>
    <string name="stazka_2">Cienka warstwa zaprawy do wygładzenia powierzchni betonu</string>
    <string name="ydl">Rozbudowa</string>
    <string name="ydl_2">Kawałek elastycznego przewodu z wtyczką i gniazdem</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Urządzenie ochronne, które porównuje natężenie prądu elektrycznego w przewodach fazowych i neutralnych obwodu. W przypadku wycieku prądu RCD bardzo szybko otwiera sieć.</string>
    <string name="snyr">Sznur</string>
    <string name="shnyr_2">Szczególnie elastyczny drut. Umożliwia podłączenie urządzeń mobilnych do sieci.</string>
    <string name="overvoltage">Przepięcie</string>
    <string name="over_1">\tNadmierny wzrost napięcia jest zwykle związany z przerwą w przewodzie neutralnym w trójfazowej sieci zasilającej.</string>
    <string name="over_desk_1">\tMieszkania 1 i 2 są podłączone do różnych faz (L2 i L3). W przypadku zerwania przewodu neutralnego zamiast połączenia równoległego powstaje połączenie szeregowe, co prowadzi do wzrostu napięcia.\n\tSuma napięć odbiorników staje się równa napięciu sieci (U1 + U2 = 380 V).\n\tPodajmy przykład:\n\tW pierwszym mieszkaniu podłączony jest tylko czajnik (P1 = 2000 W), w drugim tylko komputer (P2 = 300 W).\n\trezystancja R1 wynosi 220 ^ 2/2000 = 24,2 oma; R2 wynosi 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Całkowity prąd I wynosi 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Dlatego w pierwszym mieszkaniu napięcie będzie równe 2,05 * 24,2 = 49,61 V. W drugim - 2,05 * 161,3 = 330,65 V\n\t Czajnik praktycznie nie będzie działać, ale komputer może zawieść. <b>Jest to łatwe do zapamiętania - odbiorca o mniejszej mocy otrzyma większe napięcie.</b></string>
    <string name="me">Metody ochrony</string>
    <string name="t_pop">\tMożesz zabezpieczyć swoje mieszkanie lub dom przed takimi sytuacjami, instalując moduł ochrony przeciwprzepięciowej lub przekaźnik napięciowy. Te urządzenia zabezpieczające odłączają linię, jeśli napięcie w sieci przekroczy ustaloną normę.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Wykonaj kanał do poprowadzenia kabli i instalacji puszki przyłączeniowej \n\t2. Wypełnij wnękę zaprawą alabastrową, zamontuj puszkę tylną i włóż do niej kabel.\n\t3. Wypełnij pozostałe wgłębienia i pozostaw zaprawę do wyschnięcia.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 i 5. Podłącz i zamocuj przełącznik za pomocą specjalnych otworów na wsporniku przełącznika i na skrzynce montażowej.\n\t6. Zainstalować osłony ochronne i klucze. Gotowe!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Wykonaj kanał do poprowadzenia kabli i instalacji puszki połączeniowej\n\t2. Wypełnij wnękę zaprawą alabastrową, zamontuj puszkę tylną i wprowadź do niej kabel.\n\t3. Wypełnij pozostałe wgłębienia i pozostaw zaprawę do wyschnięcia.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Podłączyć i zamocować gniazdo za pomocą specjalnych otworów na wsporniku gniazda i na puszce montażowej.\n\t5 i 6. Zainstaluj osłony i panele ochronne. Gotowe!</string>
    <string name="socket33">\t1. Zaznacz i wywierć otwór na tylną skrzynkę.\n\t2 i 3. Zabezpieczyć skrzynkę tylną, specjalne haki wewnętrzne dociskają ją do ściany.</string>
    <string name="socket44">\t4 i 5. Podłącz i zamocuj gniazdo za pomocą specjalnych otworów na wsporniku gniazda i na puszce montażowej.\n\t6. Zainstaluj osłony i panele ochronne. Gotowe!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Przymocuj podstawę do ściany\n\t2. Poprowadź kabel do podstawy z marginesem.\n\t3. Podłącz i zamocuj gniazdo w podstawie.\n\t4. Zainstaluj osłony i panele ochronne. Gotowe!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Generator diesla</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektrownia \n2. Podstacja elektryczna</string>
    <string name="error_input">Błąd wprowadzania danych</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Naczynie wyrównawcze\n2. Izolator\n3. Rdzeń transformatora\n4. Pokrywa kadzi transformatora\n5. Grzejniki\n6. Uzwojenie niskiego napięcia\n7. Uzwojenie wysokiego napięcia</string>
    <string name="nomtok">Prąd znamionowy, A.</string>
    <string name="_1_n26">1. Multimetr cyfrowy z miernikiem cęgowym.\n2. Miernik cęgowy wysokiego napięcia.</string>
    <string name="_1_n24">1. Licznik elektryczny starego typu.\n2. Licznik elektryczny nowej konstrukcji.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. Wał\n2. Uzwojenie stojana\n3. Rdzeń stojana\n4. „Klatka wiewiórki”\n5. Rdzeń wirnika\n6. Wentylator\n7. Rama</string>
    <string name="types">Rodzaje</string>
    <string name="btn_1">Przycisk 1</string>
    <string name="btn_2">Przycisk 2</string>
    <string name="btn_3">Przycisk 3</string>
    <string name="_3">3 przełącznik</string>
    <string name="phase_3">Trójfazowy</string>
    <string name="kaski"> Kaski ochronne </string>
    <string name="googles"> Ochrona oczu i twarzy </string>
    <string name="protivogas"> Maski gazowe i respiratory </string>
    <string name="rykav"> Rękawice </string>
    <string name="poysa"> Pasy bezpieczeństwa i liny zabezpieczające </string>
    <string name="kompl"> Zestawy do ochrony przed łukiem elektrycznym </string>
    <string name="elzazr"> Elektryczny sprzęt ochronny </string>
    <string name="za_siz"> Środki ochrony indywidualnej (ŚOI) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tW instalacjach elektrycznych stosuje się następujące środki ochrony indywidualnej: </string>
    <string name="only_pods">Stacja elektroenergetyczna</string>
    <string name="nuclear">Elektrownia jądrowa</string>
    <string name="termal">Elektrociepłownia</string>
    <string name="solar">Elektrownia słoneczna</string>
    <string name="hydro">Elektrownia wodna</string>
    <string name="wind">Farma wiatrowa</string>
    <string name="geotermal"> Elektrownia geotermalna </string>
    <string name="nuclear_stri">\tElektrownia jądrowa - instalacja jądrowa do produkcji energii, która wykorzystuje reaktor (y) jądrowe oraz zestaw niezbędnych systemów, urządzeń, wyposażenia i konstrukcji.</string>
    <string name="shema_atom">Schemat działania elektrowni jądrowej na dwuprzewodowym wodnym reaktorze ciśnieniowym</string>
    <string name="nuc_str_2">\tEnergia uwolniona w rdzeniu reaktora jest przekazywana do chłodziwa pierwotnego. Chłodziwo dostaje się do generatora pary, gdzie podgrzewa wodę z drugiego obwodu do wrzenia. Powstała para wchodzi do turbin, które obracają generatory elektryczne. Na wylocie z turbin para trafia do skraplacza, gdzie jest schładzana dużą ilością wody pochodzącej ze zbiornika.\n\tKompensator ciśnienia jest dość złożoną i uciążliwą konstrukcją, która służy do wyrównywania wahań ciśnienia w obwodzie podczas pracy reaktora, wynikających z rozszerzalności cieplnej chłodziwa.\n\tOprócz wody w różnych reaktorach jako nośnik ciepła i chłodnicy mogą być również stosowane stopione metale: sód, ołów, eutektyczny stop ołowiu i bizmutu itp. Zastosowanie ciekłych metalowych nośników ciepła pozwala na uproszczenie konstrukcji rdzenia reaktora i pozbądź się kompensatora ciśnienia.\n\tW zależności od typu prostowników łączna liczba obwodów może się różnić.\n\tZamiast zbiornika, wodę można schłodzić w specjalnych wieżach chłodniczych, które są najbardziej widoczną częścią elektrowni jądrowej.</string>
    <string name="tepl">\tElektrociepłownia - elektrownia wytwarzająca energię elektryczną poprzez zamianę energii chemicznej paliwa w procesie spalania na energię cieplną, a następnie na energię mechaniczną obrotu wału generatora elektrycznego. Szeroko stosowane są różne paliwa kopalne: węgiel, gaz ziemny, rzadziej olej opałowy, wcześniej - torf i łupki bitumiczne. Niektóre instalacje mogą być również wykorzystywane do wytwarzania ciepła w systemach ciepłowniczych.</string>
    <string name="termal_str_2">\tW tradycyjnych elektrociepłowniach paliwo spalane jest w palenisku kotła parowego, podgrzewając i zamieniając na parę wodę pompowaną do kotła w specjalnych rurkach (kocioł wodnorurkowy). Powstała przegrzana para o wysokiej temperaturze i ciśnieniu podawana jest przewodem parowym do turbogeneratora - turbiny parowej i generatora elektrycznego. W wielostopniowej turbinie parowej energia cieplna pary jest częściowo zamieniana na energię mechaniczną obrotu wału, na którym zainstalowany jest generator elektryczny.\n\tW wielu elektrowniach cieplnych rozpowszechnił się schemat turbiny gazowej, w którym mieszanina gorących gazów otrzymywana przez spalanie paliwa gazowego lub ciekłego bezpośrednio obraca turbinę elektrowni gazowej, której oś jest połączona z generator elektryczny. Za turbiną gazy pozostają wystarczająco gorące, aby można je było wykorzystać w kotle odzysknicowym do zasilania silnika parowego (elektrociepłowni) lub do celów grzewczych.</string>
    <string name="acc">Rodzaje</string>
    <string name="trmal_types">• Elektrownie kotłowe i turbinowe\n- Elektrownie kondensacyjne\n- Elektrociepłownie\n• Elektrownie gazowe\n• Elektrownie gazowo-parowe \n• Elektrownie oparte na silnikach tłokowych\n- Zapłon samoczynny (diesel)\n- Z iskrą zapłon\n• Cykl mieszany</string>
    <string name="solar_desk_1">\tElektrownia słoneczna to konstrukcja inżynieryjna, która przekształca promieniowanie słoneczne w energię elektryczną. Metody konwersji promieniowania słonecznego są różne i zależą od projektu elektrowni. \tNajlepsze miejsca dla elektrowni słonecznych to obszary pustynne i jałowe.</string>
    <string name="dfgh">\tWszystkie elektrownie słoneczne są podzielone na kilka typów:\n● Typ wieży\n● Typ dysku\n● Wykorzystanie modułów fotowoltaicznych (baterie słoneczne)\n● Wykorzystanie koncentratorów parabolicznych\n● Połączone elektrownie słoneczne\n● Balonowe elektrownie słoneczne\n● Elektrownie słoneczne</string>
    <string name="hydro_desk">\tElektrownia wodna wykorzystuje jako źródło energii ruch mas wody w rzekach oraz ruchy pływowe. Elektrownie wodne buduje się zwykle na rzekach poprzez budowę tam i zbiorników.\n\tGwarantowane zaopatrzenie w wodę przez cały rok, strome zbocza rzek i ukształtowanie kanionów - wszystko to sprzyja hydro-budowie i wydajnemu wytwarzaniu energii.</string>
    <string name="water_desk_2">\tZa pomocą struktur hydraulicznych powstaje ciśnienie wody, która dostaje się do łopatek turbiny hydraulicznej, która napędza agregaty prądotwórcze.\n\tWymagane ciśnienie wody zapewnia budowa zapory lub wykorzystanie naturalnego przepływu wody. W niektórych przypadkach, aby uzyskać wymagane ciśnienie wody, stosuje się razem zaporę i naturalny przepływ.</string>
    <string name="trr">Turbina hydrauliczna i generator prądu</string>
    <string name="vvct">A - generator; B - turbina;\n1 - Stojan\n2 - Wirnik\n3 - Łopatki\n4 - Łopatki turbiny\n5 - Przepływ wody\n6 - Wał turbogeneratora</string>
    <string name="typ">Rodzaje farm wiatrowych</string>
    <string name="ystrwind">Urządzenie generatora wiatru</string>
    <string name="t_100_n_t">\tElektrownia wiatrowa (nazywane „farmami wiatrowymi”) to szereg turbin wiatrowych połączonych w jedną sieć. Duże farmy wiatrowe mogą mieć 100 lub więcej turbin wiatrowych.\n\tGenerator wiatrowy jest urządzeniem służącym do zamiany energii kinetycznej przepływu wiatru na energię mechaniczną wirnika turbiny, a następnie przekształcenie jej w energię elektryczną.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Na lądzie\n● Na wybrzeżu\n● Na morzu\n● Na wodzie\n● W górach\n● W powietrzu</string>
    <string name="fd">\tElektrownia geotermalna wytwarza energię elektryczną z energii cieplnej ze źródeł podziemnych (np. Gejzerów).\n\tCiepło ziemi jest wykorzystywane zarówno bezpośrednio do ogrzewania domów i budynków, jak i do wytwarzania energii elektrycznej.</string>
    <string name="geo_st">Schemat działania elektrowni geotermalnej</string>
    <string name="geo_opi"></string>
    <string name="vivivi">Rodzaje elektrowni</string>
    <string name="sola_2">\tZamiana energii słonecznej na energię elektryczną może nastąpić bezpośrednio - za pomocą paneli słonecznych lub za pomocą kolektorów słonecznych ogrzewających nośnik ciepła.</string>
    <string name="sola_3"> Panele słoneczne na dachu domu </string>
    <string name="sola_4"> Kolektor próżniowy </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Schemat</string>
    <string name="powertoka">Natężenie w amperach</string>
    <string name="zaryad">Elektryczny ładunek\n</string>
    <string name="emkost">Pojemność</string>
    <string name="poslso">Połączenie szeregowe\n</string>
    <string name="paraso">Połączenie równoległe\n</string>
    <string name="cable_jack">1. Płaszcz kabla\n2. Izolacja przewodu\n3. Przewód bez izolacji</string>
    <string name="imu_desk">1. Wyłącznik obwodu\n2. Przekaźnik impulsowy\n3. Przyciski\n4. Źródło światła</string>
    <string name="motion">Ruch</string>
    <string name="btn1">Przycisk 1</string>
    <string name="btn2">Przycisk 2</string>
    <string name="stopp">Zatrzymać</string>
    <string name="pysk">Początek</string>
    <string name="_1_n2f">1. Wyłącznik obwodu\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Wyłącznik obwodu</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Schemat połączeń dla rozrusznika magnetycznego</string>
    <string name="email">E-mail</string>
    <string name="share">Podziel się z przyjacielem</string>
    <string name="report_a_bug">Zgłoś błąd</string>
    <string name="found_error_v2">Witam, znalazłem błąd. Język aplikacji: %1$s, %2$s. Wersja: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nOpis błędu:</string>
    <string name="the_work_must_be">Prace muszą być wykonane przez specjalistę i tylko przy odłączonym zasilaniu.</string>
    <string name="vidi_sock">Gniazda i wtyczki na całym świecie</string>
    <string name="plug_desk">\tWtyczki i gniazda elektryczne różnią się między sobą napięciem i natężeniem prądu, kształtem, rozmiarem i typem złącza. Na całym świecie stosowane są różne standardowe systemy wtyczek i gniazd.</string>
    <string name="a_desk">Samoa Amerykańskie, Anguilla, Antigua, Aruba, Bahamy, Bangladesz, Barbados, Bermudy, Boliwia, Brazylia, Kambodża, Kanada, Kajmany, Chiny (bez otworów w ostrzach i nieco krótsze ostrza), Kolumbia, Kostaryka, Kuba, Ekwador, El Salvador, Guam, Gwatemala, Gujana, Haiti, Honduras, Jamajka, Japonia, Laos, Liban, Liberia, Malediwy, Meksyk, Mikronezja, Montserrat, Antyle Holenderskie, Nikaragua, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filipiny, Portoryko, St. Vincent, Arabia Saudyjska, Tahiti, Tajwan, Tajlandia, Stany Zjednoczone, Wenezuela, Wietnam, Wyspy Dziewicze (brytyjskie US&amp; ), Jemen</string>
    <string name="typ_b">Wszystkie znane dla typu A z wyjątkiem Bangladeszu, Boliwii, Kambodży, Chin, Republiki Dominikany, Korei, Liberii, Malediwów, Peru, Saint Vincent, Tahiti, Tajlandii, Wietnamu, Jemenu. Występuje również na Azorach, Belize, Trynidadzie i Tobago</string>
    <string name="typ_c">Albania, Algieria, Angola, Argentyna, Austria, Azory, Baleary, Bangladesz, Belgia, Boliwia, Bośnia, Brazylia, Bułgaria, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Wyspy Kanaryjskie, Wyspy Zielonego Przylądka, Republika Środkowoafrykańska, Wyspy Normandzkie, Chile, Komory , Kongo, Chorwacja, Dem. Republika Konga (Zair), Wybrzeże Kości Słoniowej (Wybrzeże Kości Słoniowej), Cyrpus, Dania, Dżibuti, Egipt, Salwador, Gwinea Równikowa, Erytrea, Wyspy Owcze, Finlandia, Gujana Francuska, Gabon, Niemcy, Gibraltar, Grecja, Grenlandia Gwadelupa, Gwinea, Gwinea Bissau, Węgry, Islandia, Indie, Indonezja, Iran, Irak, Wyspa Man, Izrael, Włochy, Kazachstan, Korea, Kuwejt, Laos, Liban, Litwa, Luksemburg, Macedonia, Madagaskar, Madera, Mali , Martynika, Mauretania, Mauritius, Monako, Czarnogóra, Maroko, Mozambik, Birma, Nepal, Niderlandy, Niger, Norwegia, Oman, Pakistan, Paragwaj, Peru, Filipiny, Polska, Portugalia, Rumunia, Rosja, Rwanda, Saint Vincent, Senegal , Serbia, Słowenia, Somalia, Hiszpania, Sudan, Surinam, Szwecja, Szwajcaria, Syria, Tajlandia, Togo, Tunezja, Turcja, Urugwaj, Wietnam, Zambia</string>
    <string name="typ_d">Afganistan, Bangladesz, Benin, Botswana, Kamerun, Czad, Dem. Rep. Konga (Zair), Dominiki, Ekwadoru, Salwadoru, Etiopii, Gujany Francuskiej, Ghany, Grecji, Gwadelupy, Gujany, Hongkongu, Indii, Iraku, Jordanii, Kenii, Libanu, Libii, Makao, Madagaskaru, Malediwów, Martyniki , Monako, Myanmar (Birma), Namibia, Nepal, Niger, Nigeria, Pakistan, Katar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Sri Lanka, Sudan, Tanzania, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_e">Belgia, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Wyspy Kanaryjskie, Republika Środkowoafrykańska, Czad, Komory, Kongo, Wybrzeże Kości Słoniowej (Wybrzeże Kości Słoniowej), Republika Czeska, Dżibuti, Salwador, Gwinea Równikowa, Francja, Gujana Francuska, Grecja, Gwadelupa , Irlandia, Indonezja, Włochy, Laos, Łotwa, Litwa, Madagaskar, Mali, Martynika, Monako, Maroko, Niger, Polska, Saint Vincent, Senegal, Słowacja, Syria, Tahiti, Tunezja</string>
    <string name="typ_f">Algieria, Samoa Amerykańskie, Aruba, Austria, Azory, Baleary, Bośnia, Bułgaria, Republika Zielonego Przylądka, Czad, Chorwacja, Salwador, Finlandia, Francja, Niemcy, Grecja, Gwinea, Węgry, Islandia, Indonezja, Włochy, Jordania, Korea, Laos, Luksemburg, Madera, Monako, Czarnogóra, Mozambik, Birma, Niderlandy, Antyle Holenderskie, Niger, Norwegia, Portugalia, Rumunia, Serbia, Hiszpania, Surinam, Szwecja, Turcja, Urugwaj</string>
    <string name="typ_g">Bahrajn, Bangladesz, Belize, Botswana, Brunei, Kamerun, Wyspy Normandzkie, Chiny, Cypr, Dominika, Salwador, Gambia, Ghana, Gibraltar, Grenada, Gwatemala, Gujana, Hongkong, Irak, Irlandia, Wyspa Man, Jordania, Kenia , Kuwejt, Liban, Makau, Malawi, Malezja, Malediwy, Malta, Mauritius, Birma, Nigeria, Oman, Katar, St. Kitts-Nevis, Saint Lucia, St. Vincent, Arabia Saudyjska, Seszele, Sierra Leone, Singapur, Tanzania , Uganda, Zjednoczone Emiraty Arabskie, Wielka Brytania, Wietnam, Jemen, Zambia, Zimbabwe</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Izrael</string>
    <string name="typ_i">Samoa Amerykańskie, Argentyna, Australia, Chiny, Salwador, Fidżi, Gwatemala, Kiribati, Nauru, Nowa Zelandia, Okinawa, Panama, Papua Nowa Gwinea, Saint Vincent, Tadżykistan, Tonga, Urugwaj</string>
    <string name="typ_j">Salwador, Etiopia, Liechtenstein, Madagaskar, Malediwy, Rwanda, Szwajcaria</string>
    <string name="typ_k">Bangladesz, Dania, Wyspy Owcze, Grenlandia, Gwinea, Madagaskar, Malediwy, Saint Vincent, Senegal, Tunezja</string>
    <string name="typ_l">Chile, Kuba, Salwador, Etiopia, Włochy, Libia, Malediwy, Syria, Tunezja, Urugwaj</string>
    <string name="typ_m">Hongkong, Mozambik, RPA, Suazi</string>
    <string name="typ_n">Brazylia, RPA</string>
    <string name="typ_o">tajski</string>
    <string name="rate_dialog_title">Oceń tę aplikację</string>
    <string name="rate_dialog_message">Jeśli podoba Ci się ta aplikacja, czy możesz poświęcić chwilę na jej ocenę? To nie zajmie więcej niż minutę. Dziękuję za wsparcie!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Oceń to teraz</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Przypomnij mi później</string>
    <string name="rate_dialog_no">Nie, dziękuję</string>
    <string name="countries">Państwa:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Reklama jest wyłączona. Dziękujemy za zakupy!</string>
    <string name="proh_dvycl">Dwuprzyciskowy przełącznik przelotowy</string>
    <string name="two_key_pass">Dwuprzyciskowy przełącznik przelotowy z dwóch miejsc</string>
    <string name="two_key_pass_t">Dwuprzyciskowy przełącznik przelotowy z trzech miejsc</string>
    <string name="_1_elec">1. Statecznik elektromagnetyczny\n2. Lampa fluorescencyjna\n3. Rozrusznik</string>
    <string name="an_examp">Przykładowy schemat podłączenia lampy fluorescencyjnej ze statecznikiem elektronicznym</string>
    <string name="an_ex">Przykładowe schematy połączeń dla świetlówki ze statecznikiem elektromagnetycznym</string>
    <string name="socketvickl">Gniazdo i wyłącznik</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Multiple outlets with one cable</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Wiele gniazd z jednym kablem</string>
    <string name="sockets">Gniazda</string>
    <string name="dimmer">Ściemniacz</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Ściemniacz i przełącznik</string>
    <string name="not_all_types">Nie wszystkie rodzaje lamp współpracują ze ściemniaczem. Sprawdź te informacje w instrukcji lampy.</string>
    <string name="favotites">Ulubione</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Dodano do ulubionych</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Połączenie silnika (gwiazda, trójkąt)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Połączenie w gwiazdę silnika</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Połączenie delta silnika</string>
    <string name="example_of_star">Przykład podłączenia silnika w gwiazdę</string>
    <string name="purchase_is_pending">Oczekiwany zakup. Proszę zakończyć transakcję</string>
    <string name="purchase_canceled">Zakup anulowany</string>
    <string name="error_invalid_purchase">Błąd: nieprawidłowy zakup</string>
    <string name="purchase_status_unknown">Stan zakupu nieznany</string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Kalkulator kosztów energii elektrycznej</string>
    <string name="price_for_1kwt">Cena za 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Dzienny czas użytkowania (godziny)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Zużycie energii przez urządzenie (%1$s)</string>
    <string name="price">Cena</string>
    <string name="hours">godziny</string>
    <string name="cost_per_hour">Koszt na godzinę:</string>
    <string name="cost_per_day">Koszt dzienny:</string>
    <string name="cost_per_year">Koszt roczny:</string>
    <string name="cost_per_month">Koszt miesięczny:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Dzienna konsumpcja (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formuły:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Międzynarodowy układ jednostek i przedrostków SI</string>
    <string name="si_base_units">Jednostki podstawowe układu SI</string>
    <string name="si_derived_units">Jednostki pochodne posiadające własne nazwy i symbole</string>
    <string name="measure">Mierzona wielkość</string>
    <string name="name">Nazwa</string>
    <string name="symbol">Symbol</string>
    <string name="si_time">czas</string>
    <string name="si_second">sekunda</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">długość</string>
    <string name="si_metre">metr</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">masa</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">prąd elektryczny</string>
    <string name="si_ampere">amper</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">temperatura</string>
    <string name="si_kelvin">kelwin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">liczność materii</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">światłość</string>
    <string name="si_candela">kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">Przedrostki jednostek miar układu SI</string>
    <string name="base_10">Mnożnik</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">kąt płaski</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">kąt bryłowy</string>
    <string name="si_hertz">herc</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">częstotliwość</string>
    <string name="si_newton">niuton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">siła</string>
    <string name="si_pascal">paskal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">ciśnienie, naprężenie</string>
    <string name="si_joule">dżul</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">energia, praca, ciepło</string>
    <string name="si_watt">wat</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">moc, strumień promieniowania</string>
    <string name="si_coulomb">kulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">ładunek elektryczny</string>
    <string name="si_volt">wolt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">napięcie elektryczne, siła elektromotoryczna</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">pojemność elektryczna</string>
    <string name="si_ohm">om</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">rezystancja</string>
    <string name="si_siemens">simens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">przewodność elektryczna</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">strumień magnetyczny</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">indukcja magnetyczna</string>
    <string name="si_henry">henr</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">indukcyjność</string>
    <string name="si_degree_celsius">stopień Celsjusza</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">temperatura</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">strumień świetlny</string>
    <string name="si_lux">luks</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">natężenie oświetlenia</string>
    <string name="si_becquerel">bekerel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">aktywność ciała promieniotwórczego</string>
    <string name="si_gray">grej</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">dawka pochłonięta</string>
    <string name="si_sievert">siwert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">równoważnik dawki pochłoniętej</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">aktywność katalityczna</string>
    <string name="si_yotta">jotta</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">eksa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">decy</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centy</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">miлro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piлo</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">atto</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">jokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Szukaj</string>
    <string name="wires">Przewody</string>
    <string name="sources">Źródła</string>
    <string name="resistors">Rezystory</string>
    <string name="capacitors">Kondensatory</string>
    <string name="diodes">Diody</string>
    <string name="inductors">cewki indukcyjne</string>
    <string name="transformers">Transformatory</string>
    <string name="transistors">Tranzystory</string>
    <string name="antennas">Anteny</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Urządzenia elektroakustyczne</string>
    <string name="current_limiters">Ograniczniki prądu elektrycznego</string>
    <string name="switches">Przełączniki</string>
    <string name="lamps">Lampy</string>
    <string name="measuring_instruments">Urządzenia pomiarowe</string>
    <string name="logic_gates">Bramki logiczne</string>
    <string name="all">Wszystkie</string>
    <string name="wire">Drut</string>
    <string name="trace_junction">Śledź skrzyżowanie</string>
    <string name="trace_crossing">Przejście śladowe</string>
    <string name="ground_symbol">Symbol ziemi</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Symbol uziemienia sygnału</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Symbol uziemienia podwozia</string>
    <string name="battery_single_cell">Bateria jednoogniwowa</string>
    <string name="battery_multi_cell">Bateria, wieloogniwowa</string>
    <string name="solar_cell">Ogniwo słoneczne (ogniwo fotowoltaiczne)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Źródło napięcia prądu stałego</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Źródło napięcia prądu przemiennego</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Kontrolowane źródło napięcia</string>
    <string name="current_source">Obecne źródło</string>
    <string name="controlled_current_source">Kontrolowane źródło prądu</string>
    <string name="resistor_common">Rezystor</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (rezystor zmienny)</string>
    <string name="potentiometer">Potencjometr</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor lub warystor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Rezystor przycinania</string>
    <string name="photoresistor">Fotorezystor</string>
    <string name="capacitor">Kondensator</string>
    <string name="polarized_capacitor">Spolaryzowany kondensator</string>
    <string name="variable_capacitor">Zmienny kondensator</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Zmienne kondensatory sprzężone</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Kondensator przycinarki</string>
    <string name="diode_rectifier">Dioda (prostownik)</string>
    <string name="schottky_diode">Dioda Schottky\'ego</string>
    <string name="zener_diode">Dioda Zenera</string>
    <string name="light_emitting_diode">Dioda LED</string>
    <string name="photodiode">Fotodioda</string>
    <string name="tunnel_diode">Dioda tunelowa</string>
    <string name="varicap">Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">Dioda Shockley</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Prostownik sterowany silikonem</string>
    <string name="constant_current_diode">Dioda stałoprądowa</string>
    <string name="diac">Diak</string>
    <string name="diode_bridge">Mostek diodowy</string>
    <string name="air_core_inductor">Cewka rdzenia powietrznego</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Cewka indukcyjna z rdzeniem magnetycznym</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Cewka indukcyjna z rdzeniem ferrytowym</string>
    <string name="variable_inductor">Zmienna cewka indukcyjna</string>
    <string name="ferrite_bead">Koralik ferrytowy</string>
    <string name="transformer">Transformator</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformator z odczepem środkowym na uzwojeniu wtórnym</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator z dwoma uzwojeniami wtórnymi</string>
    <string name="electric_current_transformer">Przekładnik prądu elektrycznego</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Przekładnik prądowy o zerowej sekwencji</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Tranzystor bipolarny</string>
    <string name="darlington_transistor">Tranzystor Darlingtona</string>
    <string name="n_channel_jfet">Tranzystor polowy z bramką N-kanałową</string>
    <string name="p_channel_jfet">Tranzystor polowy z bramką P-channel</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Tranzystor trybu wyczerpania</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Tranzystor trybu wzmocnienia</string>
    <string name="phototransistor">Fototranzystor</string>
    <string name="antenna">Antena</string>
    <string name="dipole_antenna">Antena dipolowa</string>
    <string name="loop_antenna">Antena pętlowa</string>
    <string name="microphone">Mikrofon</string>
    <string name="buzzer">Brzęczyk</string>
    <string name="loudspeaker">Głośnik</string>
    <string name="fuses">Bezpieczniki</string>
    <string name="spst">Przełącznik jednobiegunowy/pojedynczy skok</string>
    <string name="spdt">Przełącznik jednobiegunowy/dwustronny</string>
    <string name="dpdt">Przełącznik, dwubiegunowy/podwójny rzut</string>
    <string name="pushbutton">Przycisk, chwilowy lub sprężynowy powrotny</string>
    <string name="indicating_lamp">Lampka kontrolna</string>
    <string name="incandescent_indicator">Żarówka żarowa (jako wskaźnik)</string>
    <string name="neon_lamp">Lampa neonowa</string>
    <string name="wattmeter">Watomierz</string>
    <string name="normally_open">(styk normalnie otwarty)</string>
    <string name="normally_closed">(styk normalnie zamknięty)</string>
    <string name="two_circuit">(dwubiegowy)</string>
    <string name="night_mode">Tryb nocny</string>
    <string name="switch_3_buttons">Przełącznik (3 przyciski)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Schemat przełącznika z trzema przyciskami</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Pytania mieszane.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Określ mnożnik dziesiętny przedrostka SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Wszystkie pytania w jednym.</string>
    <string name="number_of_questions">Liczba pytań:</string>
    <string name="start">Rozpocznij test</string>
    <string name="last_result">Procent poprawnych odpowiedzi:</string>
    <string name="err_try">Błąd. Spróbuj ponownie później</string>
    <string name="Finish">Skończyć</string>
    <string name="retry">Spróbować ponownie</string>
    <string name="exit">Zrezygnować</string>
    <string name="correct_answers">Poprawne odpowiedzi:</string>
    <string name="wrong_answers">Złe odpowiedzi:</string>
    <string name="selectanswer">Proszę wybrać odpowiedź</string>
    <string name="confirm">Potwierdzać</string>
    <string name="next">Następny</string>
    <string name="to_begin">Do początku</string>
    <string name="please">Kliknij ponownie, aby wyjść</string>
    <string name="test_5">Czy to pierwsze czy drugie prawo Kirchhoffa?</string>
    <string name="test_6">Określ typ połączenia.</string>
    <string name="test_10">Określ rodzaj systemu uziemienia.</string>
    <string name="test_9">Określ typ lampy.</string>
    <string name="test_40">Jaka temperatura barwowa najlepiej pasuje do tego koloru?</string>
    <string name="test_2">Urządzenie do pomiaru napięcia elektrycznego.</string>
    <string name="test_8">To jest żarówka. Co oznacza liczba 3?</string>
    <string name="test_1">Jednostka miary napięcia elektrycznego.</string>
    <string name="test_11">Jednostka miary prądu elektrycznego.</string>
    <string name="test_13">Wzór na napięcie sieciowe.</string>
    <string name="test_17">Jakie są rodzaje klas ochrony przed porażeniem elektrycznym?</string>
    <string name="test_18">Co oznacza liczba „27” w typie podstawowym E27?”</string>
    <string name="test_19">Która żarówka zawiera rtęć?</string>
    <string name="test_20">Ile zużywa urządzenie elektryczne o mocy 2,5 kWh w ciągu 30 minut pracy?</string>
    <string name="test_21">Jednostka miary energii elektrycznej.</string>
    <string name="test_22">Urządzenie do pomiaru rezystancji elektrycznej.</string>
    <string name="test_25">Co oznacza pierwsza cyfra stopnia ochrony przed wnikaniem? Na przykład: IP23.</string>
    <string name="test_26">„Co oznacza litera „C” w wyłączniku C16?</string>
    <string name="test_28">Ile równa się 1 luks?</string>
    <string name="test_30">Jaka jest różnica między bezpiecznikiem a wyłącznikiem automatycznym?</string>
    <string name="test_31">Jednostka miary rezystancji elektrycznej.</string>
    <string name="test_32">Urządzenie do pomiaru prądu elektrycznego.</string>
    <string name="test_35">To jest transformator. Co oznacza liczba 1?</string>
    <string name="test_37">Co oznacza cyfra „16” w wyłączniku C16?</string>
    <string name="test_38">Jakie urządzenie może kontrolować wartość napięcia elektrycznego i wyłączać obciążenie w przypadku, gdy napięcie elektryczne przekroczy ustalone limity?</string>
    <string name="test_39">Co oznacza druga cyfra stopnia ochrony przed wnikaniem? Na przykład: IP23.</string>
    <string name="test_41">Jakie urządzenie łączy w sobie kilka elektrycznych funkcji pomiarowych?</string>
    <string name="test_43">To jest żarówka. Co oznaczają liczby 4 i 5?</string>
    <string name="test_44">To jest silnik elektryczny. Co oznacza numer 2?</string>
    <string name="test_46">Jakie urządzenie służy do pomiaru oświetlenia?</string>
    <string name="test_47">Co oznacza litera „E” w typie podstawowym E27?</string>
    <string name="test_50">Z jakim systemem uziemienia zabronione jest stosowanie systemu wyrównania potencjału?</string>
    <string name="test_52">Ile zużywa urządzenie elektryczne o mocy 3,3 kWh w ciągu 15 minut pracy?</string>
    <string name="test_53">To jest transformator. Co oznacza liczba 2?</string>
    <string name="test_54">To jest silnik elektryczny. Co oznacza liczba 1?</string>
    <string name="test_56">Do czego służy wyłącznik automatyczny?</string>
    <string name="test_57">Funkcje jakich dwóch urządzeń łączy wyłącznik różnicowo-prądowy?</string>
    <string name="test_58">Urządzenie do pomiaru zużycia energii elektrycznej.</string>
    <string name="test_59">Co to za urządzenie?</string>
    <string name="test_7">Szeregowe połączenie rezystorów. Jaki jest całkowity opór R1,2?</string>
    <string name="test_16">Równoległe połączenie rezystorów. Jaki jest całkowity opór R1,2?</string>
    <string name="test_3">Formuła mocy czynnej.</string>
    <string name="test_4">Formuła prawa Ohma.</string>
    <string name="test_12">Wzór na moc bierną.</string>
    <string name="test_23">Formuła mocy pozornej.</string>
    <string name="test_33">Formuła prawa Joule\'a-Lenza.</string>
    <string name="test_24">Do czego służy RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Żarnikiem wolframowym</string>
    <string name="test_ans_2">Przewód kontaktowy</string>
    <string name="test_ans_3">Gwint</string>
    <string name="test_ans_4">Wspornik do montażu na szkle</string>
    <string name="test_ans_5">Wał</string>
    <string name="test_ans_6">Rama</string>
    <string name="test_ans_7">Rdzeń wirnika</string>
    <string name="test_ans_8">Rdzeń stojana</string>
    <string name="test_ans_9">Uzwojenie stojana</string>
    <string name="test_ans_10">Zbiornik wyrównawczy</string>
    <string name="test_ans_11">Izolator</string>
    <string name="test_ans_12">Kaloryfer</string>
    <string name="test_ans_13">Rdzeń transformatora</string>
    <string name="test_ans_14">Oznaczenie typu podstawowego</string>
    <string name="test_ans_15">Średnica między stykami</string>
    <string name="test_ans_16">Luksomierz</string>
    <string name="test_ans_17">Przeznaczony jest do ochrony ludzi przed porażeniem elektrycznym oraz do ochrony obiektów przed ogniem w przypadku uszkodzenia izolacji przewodów elektrycznych i urządzeń elektrycznych.</string>
    <string name="test_ans_18">Jest przeznaczony do ochrony obwodu elektrycznego przed uszkodzeniem spowodowanym nadmiernym prądem przed przeciążeniem lub zwarciem.</string>
    <string name="test_ans_19">Przeznaczony jest do ochrony urządzeń elektrycznych przed przepięciami.</string>
    <string name="test_ans_20">Przeznaczony jest do monitorowania ustawionej wartości napięcia i odłączenia obciążenia, jeśli przekroczy ustalone limity, w przypadku awarii sieci elektrycznej.</string>
    <string name="test_ans_21">Ochrona cząstek stałych.</string>
    <string name="test_ans_22">Ochrona przed wnikaniem cieczy.</string>
    <string name="test_ans_23">Wartość prądu znamionowego.</string>
    <string name="test_ans_24">Wartość napięcia znamionowego.</string>
    <string name="test_ans_25">Liczba biegunów obwodu głównego.</string>
    <string name="test_ans_26">Rodzaj wyzwalacza (elektromagnetyczny, termiczny)</string>
    <string name="test_ans_27">Rodzaj prądu w obwodzie głównym.</string>
    <string name="test_ans_28">Bezpiecznik</string>

    <string name="test_60">Co oznacza liczba „27” w oprawie typu E27?</string>
    <string name="test_61">Co oznacza litera „E” w oprawie typu E27?</string>
    <string name="test_62">To jest -</string>
    <string name="test_63">Do czego służy to urządzenie?</string>
    <string name="test_64">Oznaczenie typu podstawy lampy</string>
    <string name="test_65">Moc pozorna. Formuła.</string>
    <string name="test_66">Co oznacza ten symbol?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Odblokuj wszystkie testy i wyłącz reklamy.</string>
    <string name="use_of_colours">Wykorzystanie kolorów</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Przewód neutralny lub środkowy</string>
    <string name="ac_phase_conductors">przewody fazowe AC</string>
    <string name="protective_conductor">Przewód ochronny</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Uziemienie ochronne i przewód neutralny</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">Stany Zjednoczone, Kanada i Japonia</string>
    <string name="united_kingdom">Zjednoczone Królestwo</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Skopiowane</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Oceń w Google Play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Będziemy bardzo wdzięczni, jeśli nas ocenisz.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Najlepsza ocena %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Dzięki za wsparcie!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Jest nam bardzo miło!</string>
</resources>
