<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">විදුලි කාර්මිකයාගේ පොත</string>
  <string name="Theory">න්‍යාය</string>
  <string name="shema">යෝජනා ක්රම</string>
  <string name="info">පරීක්ෂණ</string>
  <string name="OHMre">අගයන් දෙකක් දැනගෙන තිබේ නම්, ඕම්ගේ නියමය මත පදනම්ව තුන්වැන්න ගණනය කිරීම පහසුය:</string>
  <string name="pred">මූලික විදුලි සූත්‍ර මෙන්න:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">ගණක යන්ත්‍ර</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* උපකරණ\n TN -C - මධ්‍යස්ථ ආරක්‍ෂක සන්නායකය සහ මධ්‍යස්ථ වැඩ කරන සන්නායකය එහි මුළු දිග පුරාම එකට සම්බන්ධ වන පද්ධතියකි.</string>
  <string name="tns">* උපකරණ\n TN -S - මධ්‍යස්ථ ආරක්‍ෂක සන්නායකය සහ මධ්‍යස්ථ මෙහෙයුම් සන්නායකය එහි මුළු දිග පුරාම වෙන් වූ පද්ධතියකි.</string>
  <string name="tncs">* උපකරණ\n TN -CS - බලශක්ති සැපයුමෙන් ආරම්භ වන උදාසීන ආරක්‍ෂක සහ මධ්‍යස්ථ මෙහෙයුම් සන්නායකවල ක්‍රියාකාරිත්වයන් එක් සන්නායකයක සංයෝජනය වන පද්ධතියකි.</string>
  <string name="it">* උපකරණ\n IT - බලශක්ති සැපයුමේ මධ්‍යස්ථතාව පෘථිවියෙන් හුදකලා වූ හෝ ඉහළ ප්‍රතිරෝධක උපාංග හරහා භූගත වන අතර විදුලි සවි කිරීමේ සන්නායකතා කොටස් පදනම් වේ.</string>
  <string name="tt">* උපකරණ\n TT - බල මූලාශ්‍රයේ මධ්‍යස්ථ ඝන ලෙස පදනම් වූ පද්ධතියක් සහ ප්‍රභවයේ ඝන ලෙස පදනම් වූ මධ්‍යස්ථයෙන් විද්‍යුත් වශයෙන් ස්වාධීන වන භූගත උපකරණයක් භාවිතයෙන් විදුලි ස්ථාපනයෙහි නිරාවරණය වන සන්නායකතා කොටස් පදනම් කර ඇත.</string>
  <string name="zazeml_1">විදුලි ඉංජිනේරු විද්‍යාවේදී, බිම හෝ පොළොව යනු වෝල්ටීයතා මනිනු ලබන විද්‍යුත් පරිපථයක යොමු ලක්ෂ්‍යය, විද්‍යුත් ධාරාව සඳහා පොදු ආපසු එන මාවතක් හෝ පෘථිවියට physicalජු භෞතික සම්බන්ධතාවක්.</string>
  <string name="zazeml_2">● ටී (ටෙරා) = බිමට connectionජු සම්බන්ධතාවය.\n ● මම (හුදකලාව) = භූමියට කිසිදු සම්බන්ධයක් නැත (ඉහළ සම්බාදකයක් තිබුනත්)\n ● එන් (උදාසීන) = ralජුවම උදාසීන බල සැපයුම් කේබලයකට සම්බන්ධ කිරීම (මෙම කේබලය ද බල සැපයුමේදී පදනම් වී ඇත)</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. වෙල්ඩින් </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. පෑස්සීම </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. ඉස්කුරුප්පු රහිත පර්යන්ත </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. කරකැවෙන වයර් සම්බන්ධකය </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. පර්යන්ත වාරණය </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. අත් සවි කිරීම </b>
  </string>
  <string name="soed_13">අත් සම්බන්ධකය විශේෂ අත් ආවරණ භාවිතයෙන් සාදා ඇති අතර වයරය සවි කර ඇත. අත් පළිගැනීම විශේෂ ප්ලයර්ස් වලින් සිදු කෙරේ. අත් සවි කර ඇති වයරයේ විෂ්කම්භයට ගැලපෙන බවට සහතික වීම අවශ්‍ය වේ. සාමාන්‍යයෙන්, ප්ලයර් එකේ විශේෂ අගුලක් ඇති අතර එමඟින් අත් සම්පූර්ණයෙන්ම සවි කර ඇති විට ක්‍රියා කරයි. වයර් සම්පීඩනය කිරීමෙන් පසු ඒවා පරිවරණය කර සන්ධි පෙට්ටියකට දමනු ලැබේ.</string>
  <string name="soed_11">පර්යන්ත වාරණය බහු වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා ඉතා පහසු ක්‍රමයකි. ඇතුළත තඹ ඉස්කුරුප්පු සම්බන්ධතා සහිත ප්ලාස්ටික් නිවාසයකින් සමන්විත වේ. එයට සම්බන්ධතා යුගල 12 ක් හෝ වැඩි ගණනක් තිබිය හැකිය. ඔබට කුඩා ප්‍රමාණයක් අවශ්‍ය නම්, අතිරික්තය පිහියකින් කපා දමන්න.\n \t මෙම සම්බන්ධතාවය වරින් වර පරීක්‍ෂා කළ යුතු අතර ඉස්කුරුප්පු තද කළ යුතුය. ඉස්කුරුප්පු තද කිරීමෙන් පසු සෑම වයරයක්ම ආරක්ෂිතව සවි කර ඇති බවට වග බලා ගන්න.</string>
  <string name="soed_9">Twist-on වයර් සම්බන්ධක යනු කුඩා වයර් සම්බන්ධ කිරීමේ සරල ක්‍රමයක් වන අතර එය බහු, කුඩා, දෘඩ තඹ වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා යොදා ගනී. භාවිතෙය්දී කරන ලද වයර් තොප්පියකින් එකට ඇඹරී ඇත.</string>
  <string name="soed_7">ඉස්කුරුප්පු රහිත පර්යන්ත ඉතා පහසු සම්බන්ධක විකල්පයකි. වයර් වල කෙලවරවල් ගලවා පර්යන්තයට ඇතුළු කරන විට වසන්ත ක්ලිප් එකකින් සවි කර ඇත.\n \t 1. දෘඩ තඹ සන්නායක සම්බන්ධ කිරීම සඳහා ස්වයං-ඇලවුම් ඉස්කුරුප්පු රහිත සම්බන්ධතා පර්යන්ත.\n \t 2. විශ්වීය ඉස්කුරුප්පු රහිත පර්යන්ත මඟින් නම්‍යශීලී හා දෘඩ තඹ වයර් සම්බන්ධ කිරීමට ඉඩ සලසයි.\n \t Suсh සම්බන්ධයක් සුළු කාලයක් ගත වන අතර විශේෂ පැතලි වසන්ත තදින් මිරිකන, සහ නිවැරදි කිරීම් අතර වයර් සිට තවදුරටත් පවත්වාගෙන යාම,, අවශ්ය නොවේ.\n \t පර්යන්ත වල ස්පර්ශක පේස්ට් තිබේ නම් ඒවා තඹ සහ ඇලුමිනියම් වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා භාවිතා කළ හැකිය.</string>
  <string name="soed_3">වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා වඩාත් විශ්වාසදායක ක්‍රමය වෙල්ඩින් ය. වයර් එකට ඇඹරී පසුව වෑල්ඩින් කර ඇත.</string>
  <string name="soed_5">වෙල්ඩින් සමඟ පෑස්සීම වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා විශ්වාසදායක ක්‍රමයකි.</string>
  <string name="soed_1">වයර් වල සම්බන්ධක ස්ථාන විශේෂ අනතුරුදායක කලාපයකි. සියලුම අක්‍රමිකතා සහ අනතුරු හරියටම සිදුවන්නේ සම්බන්ධතා සහ කේබල් හැරීම් වලදී ය. වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා ඔබ විශේෂ අවධානය යොමු කළ යුතුය.</string>
  <string name="question">මෙනු</string>
  <string name="no_ads">වෙළඳ දැන්වීම් නැත</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">ප්රජාව</string>
  <string name="avtomat_2">වර්ගීකරණය:\n - ප්‍රධාන පරිපථ ධාරාවේ වර්ගය සහ වර්ගීකරණය අනුව\n - නිර්මාණය විසින්\n - ප්‍රධාන පරිපථයේ ධ්‍රැව ගණන අනුව\n - ධාරා සීමාවක් තිබීමෙන්\n මුදා හැරීමේ වර්ගය අනුව (විද්‍යුත් චුම්භක, තාප)\n - කාල-වර්තමාන ලක්‍ෂණය අනුව (බී, සී, ඩී සහ වෙනත්)</string>
  <string name="avtomat_1">පරිපථ කඩනය යනු අතිරික්ත ධාරාවකින් හෝ කෙටි පරිපථයකින් සිදුවන විදුලි ධාරාවක් හානි වීමෙන් විද්‍යුත් පරිපථයක් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති ස්වයංක්‍රීයව ක්‍රියාත්මක වන විදුලි ස්විචයකි. එහි මූලික කර්තව්‍යය නම් දෝෂයක් අනාවරණය වීමෙන් පසු ධාරාව ගලා ඒමට බාධා කිරීමයි. වරක් ක්‍රියාත්මක වන ෆියුස් එකක් මෙන් නොව නැවත ආදේශ කළ යුතු අතර, සාමාන්‍ය ක්‍රියාකාරිත්වය නැවත ආරම්භ කිරීම සඳහා පරිපථ කඩනයක් නැවත සැකසිය හැකිය (අතින් හෝ ස්වයංක්‍රීයව).</string>
  <string name="dif_1">අතිරික්ත ධාරා ආරක්‍ෂාව සහිත අවශේෂ ධාරා පරිපථ කඩනය එක් අවස්ථාවකදී ආරක්‍ෂක උපාංග දෙකක කාර්යයන් ඒකාබද්ධ කරයි - අවශේෂ ධාරා උපාංගයක් සහ පරිපථ කඩනයක්.\n \t ආර්සීබීඕ සාමාන්‍යයෙන් භාවිතා කරන්නේ අධික ධාරාවන්ට එරෙහිව ආරක්‍ෂාව (අධික බර සහ කෙටි පරිපථය) සහ පස් කාන්දු වන ධාරා වලින් ආරක්ෂාව සම්බන්ධ කිරීමේ අවශ්‍යතා ඇති විට ය.</string>
  <string name="uzo_2">\t අවශේෂ ධාරා උපකරණය වර්ගීකරණය කර ඇත:\n - පොලු ගණන අනුව\n - ශ්‍රේණිගත ධාරාව අනුව\n - මෙහෙයුම් මූලධර්මය (ඉලෙක්ට්රොනික හා විද්යුත් යාන්ත්රික)\n - ප්‍රතිචාර දැක්වීමේ කාලය ප්‍රමාද වීම හේතුවෙන්\n - වත්මන් කාන්දුවීම් වර්ගය අනුව</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">අදියර පාලන රිලේ භාවිතා කරමින් ස්වයංක්‍රීය සංචිත හුවමාරුවකට උදාහරණයක්</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">අවශේෂ ධාරා උපකරණය (ආර්සීඩී) යනු ස්පර්ශක මාරු කිරීමේ උපකරණයකි:\n විදුලි කම්පනයෙන් මිනිසුන් ආරක්ෂා කරන්න.\n Electrical විදුලි රැහැන් හා විදුලි උපකරණ වල පරිවාරකයට හානි සිදුවුවහොත් වස්තූන් ගින්නෙන් ආරක්ෂා කරන්න.\n \t හානි වූ පරිවාරකයක් හරහා හෝ මිනිස් සිරුර හරහා පෘථිවිය කාන්දු වීම නිසා ආර්සීඩීයට සම්බන්ධ සන්නායක අතර ධාරා වල (අවකලන ධාරාව) වෙනසක් තිබේ නම්, උපකරණය එයට ප් රතික් රියා කර ජාලය වහාම විසන්ධි කරයි.</string>
  <string name="uzo_podpis">RCD ශ්‍රේණිගත ධාරාව 40A සහ ධාරාව 30mA සැකසීම</string>
  <string name="dif_podpis">30mA සැකසීමේ ධාරාවක් සහිත ආර්සීබීඕ සී 10</string>
  <string name="avtomat_podpis">පරිපථ කඩනය C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">විදුලි සවි කිරීමේ සජීවී කොටස් සමඟ ස්පර්ශ වන විට කාන්දු වන ධාරාව පෙනේ. මේ මොහොතේ, ධාරා ට්‍රාන්ස්ෆෝමරය හරහා යන ධාරා වල විශාලත්වය උල්ලංඝනය වී ඇත (ආදාන ධාරාව ධාරාවේ ප්‍රතිදානයේ ධාරාවට සමාන නොවේ) සහ ද්විතියික පරිපථයේදී විදුලි ධාරාවක් දිස්වේ. ක්රියාත්මක කිරීමට රිලේ. සම්බන්ධතා විවෘත කරන යාන්ත්‍රණය රිලේ සක්‍රීය කරයි.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. සවි කළ වයර් සම්බන්ධතාවය </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t මි.මී. \u00B2</string>
  <string name="mm">\t මි.මී.</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 මි.මී. \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">තාපදීප්ත ලාම්පුව</string>
  <string name="czokol_1">විදුලි බුබුළු සොකට් එකක් යනු අනුකූල විදුලි ලාම්පුවක් සඳහා යාන්ත්‍රිකව ආධාරක සහ විදුලි සම්බන්ධතා ලබා දෙන උපකරණයකි. ලාම්පු ආරක්ෂිතව හා පහසුවෙන් ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීමට සොකට් මඟින් ඉඩ සලසයි (නැවත පහන් දැල්වීම). ලාම්පු රඳවනයන් සඳහා මුල් තත්ත්‍ව ප්‍රමිති සහ පසුව විවිධ ප්‍රමිති ආයතන මඟින් නිර්මිත ප්‍රමිති ඇතුළු විවිධ ප්‍රමිති තිබේ. පසුකාලීන ප්‍රමිති බොහෝමයක් සාමාන්‍ය කේතීකරණ පද්ධතියකට අනුරූප වන අතර එමඟින් සොකට් වර්ගයක් අකුරකින් හෝ කෙටි කිරීමකින් පසුව අංකයකින් නම් කෙරේ.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t සියලුම ලාම්පු වලට සොකට් එකක් අවශ්‍ය නොවේ. උදාහරණයක් ලෙස සමහර කුඩා ලාම්පු වල screwජු සම්බන්ධක සඳහා පර්යන්ත හෝ වෙනත් වයර් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා සුදුසු වයර් ලීඩ්ස් ඇති අතර සමහර පරාවර්තක ලාම්පු මඟින් විදුලි සම්බන්ධක සඳහා ඉස්කුරුප්පු පර්යන්ත සපයයි.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">ආරක්‍ෂක ආරක්‍ෂක උපකරණය පොලු 3 + එන්</string>
  <string name="uzip_1">උච්චාවචන ආරක්‍ෂක උපකරණ සැලසුම් කර ඇත්තේ විදුලි උපකරණ ඉහළ යන වෝල්ටීයතාවයෙන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ය. ඒවා සංක්‍රාන්ති අධික වෝල්ටීයතා සීමා කරන අතර ධාරා ආවේගයන් පොළවට හරවා විදුලි ස්ථාපන සහ උපකරණ සඳහා ආරක්ෂිත මට්ටමකට අධි පීඩන විස්තාරය අඩු කරයි. එස්පීඩී සිවිල් ඉදිකිරීම් සහ කාර්මික පහසුකම් යන දෙකෙහිම භාවිතා වේ.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t වෝල්ටීයතා වර්‍ගයක් යනු සාමාන්‍යයෙන් මයික්‍රො තත්පර 1 සිට 30 දක්වා පවතින වෝල්ට් 1000 ට වඩා වැඩි තත්ත්‍වයක් සහිත සංක්‍රාන්ති සිදුවීමකි. විදුලි රැහැනක වැදුන අකුණු මඟින් දහස් ගණනක්, සමහර විට වෝල්ට් 100,000 ක් හෝ ඊට වැඩි ගණනක් ලබා දිය හැකිය. මෝටරයක් ක්‍රියා විරහිත කළ විට වෝල්ට් 1000 ක් හෝ ඊට වැඩි වේගයක් ජනනය කළ හැකිය. කරල් මඟින් විදුලි රැහැන් පරිවරණය පිරිහීමට ලක් කළ හැකි අතර බැටරි චාජර්, මොඩම සහ රූපවාහිනී වැනි ඉලෙක්ට්‍රොනික උපාංග විනාශ කළ හැකිය.\n \t එවැනි අහිමි උදාසීන හෝ වෙනත් බලය සමාගම වරදක් ලෙස බලය ට්රාන්ස්ෆෝමර් අසාර්ථක නිසා දිගු කාලීන සැඩපහරින්, තත්පර, විනාඩි, හෝ පැය කල් පවත්නා, අනිත්ය ආරක්ෂකයින් මගින් ආරක්ෂා කර නැති වේ. දිගු කාලීන නැගීම හේතුවෙන් සම්පූර්ණ ගොඩනැගිල්ලක හෝ ප්‍රදේශයකම ආරක්ෂකයින් විනාශ කළ හැකිය. ආරක්ෂකයෙකුට දරා ගැනීමට නොහැකි තරම් මිලි තත්පර දස ගණනක් වුවද දිගු විය හැකිය. දිගු කාලීන උච්චාවචනයන් ෆියුස් සහ අධි වෝල්ටීයතා රිලේ මඟින් හැසිරවිය හැකිය.\n \t අස්ථායී උච්ච ආරක්‍ෂක ආරක්‍ෂක ආරක්‍ෂක සීමාවකට පහළින් වෝල්ටීයතාවය අඩු කිරීම සඳහා විදුලි උපකරණයකට සපයන වෝල්ටීයතාවය අවහිර කිරීමෙන් හෝ කෙටි වීමකින් සීමා කිරීමට උත්සාහ කරයි. ධාරාවෙහි හදිසි වෙනස් වීමක් වළක්වන ප්‍රේරක භාවිතා කිරීමෙන් අවහිර කිරීම සිදු කෙරේ. කෙටි වීම සිදු කරනුයේ පුළිඟු හිඩැස්, විසර්ජන නල, සීනර් වර්ගයේ අර්ධ සන්නායක සහ එම්ඕවී (ලෝහ ඔක්සයිඩ් විභේදක) මඟින් වන අතර ඒ සියල්ල යම් වෝල්ටීයතා සීමාවක් ළඟා වූ පසු ධාරාව ගෙන යාමට පටන් ගනී, නැතහොත් ක්ෂණික වෝල්ටීයතාවයේ වෙනසක් වළක්වන ධාරිත්‍රක මඟින් සිදු වේ. සමහර නැගී එන ආරක්ෂකයින් මූලද්‍රව්‍ය කිහිපයක් භාවිතා කරති.</string>
  <string name="rele_title">වෝල්ටීයතා අධීක්ෂණ රිලේ</string>
  <string name="rele_desk">\t වෝල්ටීයතා සහය දිවීමේ අධීක්ෂණය හා උපාංගය එක් අවස්ථාවක දී රැස් බරක් disconnector කිරීමේ බලය අංශය, ඉලෙක්ට්රොනික වෝල්ටීයතා සංකලනයක් වේ. එය සකසා ඇත්තේ විදුලි ජාලයේ අනතුරු සිදු වුවහොත් නියමිත වෝල්ටීයතා අගය අධීක්ෂණය කිරීම සඳහා සහ නියමිත සීමාවන් ඉක්මවා ගියහොත් එය විසන්ධි කිරීම සඳහා ය.</string>
  <string name="im_desk_rele">ඒකපුද්ගල වෝල්ටීයතා අධීක්ෂණ රිලේ</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t මෝටරයේ භ්‍රමණය වන දිශාව වෙනස් කිරීම සඳහා, කේඑම් 1.2 හෝ කේඑම් 2.2 සම්බන්ධතාවය සාමාන්‍යයෙන් වසා දැමූ තත්වයට ගෙන ඒමට ඔබ මුලින්ම එය නැවැත්විය යුතුය. මෙම සම්බන්ධතා භාවිතා කරන්නේ අදියරෙන් පියවර කෙටි පරිපථය වැළැක්වීම සඳහා ය.</string>
  <string name="elmeh_desk">විද්‍යුත් යාන්ත්‍රික පරිවර්තක යනු විද්‍යුත් ශක්තිය යාන්ත්‍රික ශක්තිය හෝ අනෙක් අතට හැරවීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති උපකරණයන් ය. ඔවුන් එක් ආකාරයක විදුලි ශක්තියක් තවත් ශක්තියක් බවට පරිවර්තනය කිරීමට ද ඉඩ ඇත.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t බලශක්ති පරිවර්‍තන දිශාවට අනුව විදුලි යන්ත්‍ර වර්ගීකරණය කරනු ලබන්නේ:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">විදුලි මෝටරයක් විද්‍යුත් ශක්තිය යාන්ත්‍රික ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කරයි. විදුලි උත්පාදක යන්ත්‍ර වල ප්‍රතිලෝම ක්‍රියාවලිය, බොහෝ විදුලි මෝටර ක්‍රියාත්මක වන්නේ භ්‍රමණ බලය උත්පාදනය කිරීම සඳහා අන්තර් ක්‍රියා කරන චුම්භක ක්ෂේත්‍ර සහ ධාරා රැගෙන යන සන්නායක හරහා ය. මෝටර සහ උත්පාදක යන්ත්‍ර වල බොහෝ සමානකම් ඇති අතර බොහෝ විදුලි මෝටර උත්පාදක යන්ත්‍ර ලෙස ක්‍රියාත්මක කළ හැකි අතර අනෙක් අතට. කාර්මික විදුලි පංකා, පිඹින යන්ත්‍ර සහ පොම්ප, යන්ත්‍ර මෙවලම්, ගෘහස්ත උපකරණ, බල මෙවලම් සහ තැටි ධාවක වැනි විවිධාකාර යෙදුම් වල විදුලි මෝටර දක්නට ලැබේ.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">ට්රාන්ස්ෆෝමර් යනු සංඛ්යාතය වෙනස් නොකර ප්රත්යාවර්ත ධාරාව එක් වෝල්ටීයතා මට්ටමක සිට තවත් මට්ටමකට (ඉහළ හෝ පහළ) හෝ එකම මට්ටමකට මාරු කරන ස්ථිතික උපකරණයකි. ට්‍රාන්ස්ෆෝමරයක් මඟින් විද්‍යුත් ශක්තිය එක් පරිපථයකින් තවත් පරිපථයකට ප්‍රේරක සම්බන්ධක සන්නායක හරහා මාරු කරයි - ට්‍රාන්ස්ෆෝමරයේ දඟර. පළමු හෝ ප්‍රාථමික සුළං වල වෙනස් වන විද්‍යුත් ධාරාවක් ට්‍රාන්ස්ෆෝමරයේ හරය තුළ වෙනස් වන චුම්භක ප්‍රවාහයක් ඇති කරන අතර එමඟින් ද්විතියික එතීෙම් හරහා විවිධ චුම්භක ක්ෂේත්‍රයක් නිර්මාණය වේ. මෙම වෙනස් වන චුම්භක ක්ෂේත්රය ද්විතියික එතීෙම්දී විවිධ විද්යුත් චලන බලයක් (ඊඑම්එෆ්) හෝ \"වෝල්ටීයතාවය\" ඇති කරයි. මෙම බලපෑම අන්‍යෝන්‍ය ප්‍රේරණය ලෙස හැඳින්වේ.</string>
  <string name="el_bez_desk">විදුලි ආරක්‍ෂාව යනු විදුලි ධාරාව, විදුලි චාපය, විද්‍යුත් චුම්භක ක්ෂේත්‍රය සහ ස්ථිතික විදුලියෙන් කම්කරුවන්ට සිදුවන හානිකර හා අනතුරුදායක බලපෑම් වලක්වන ආයතනික පියවරයන් සහ තාක්‍ෂණික ක්‍රම පද්ධතියකි.\n \t එයට නෛතික, සමාජ-ආර්ථික, ආයතනික, තාක්‍ෂණික, සනීපාරක්ෂක, වෛද්‍ය, වැළැක්වීමේ, පුනරුත්ථාපන සහ වෙනත් ක්‍රියාකාරකම් ඇතුළත් වේ.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">විදුලි කම්පනයෙන් ආරක්ෂා වීමේ පන්තිය යනු විදුලි උපකරණ භාවිතා කරන විට ක්‍රමවේදයන් සහ විදුලි ආරක්‍ෂාවේ තරම නියම කිරීමේ පද්ධතියකි.</string>
  <string name="desk_0_1">\t ලබා ගත හැක්කේ වැඩ හුදකලාව පමණි. සන්නායක නොවන ලෝහ කොටස් සඳහා අතිරේක පරිවරණයක් ලබා නොදේ. බිම් සැකසීම සපයා නැත. නිවාස වල හෝ පාලක වල අනතුරුදායක වෝල්ටීයතාවයක් පිලිබඳව කිසිදු ඇඟවීමක් නොමැත.</string>
  <string name="desk_0_2">\t පදනම් නොවන ලෝහ ශරීරයක් තුළ ඇති සියලුම විදුලි උපාංග, විවෘත සර්පිලාකාර උණුසුම් තහඩු සහ හීටර්, සිවිලිමේ පහන් කූඩු.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t ලබා ගත හැක්කේ වැඩ හුදකලාව පමණි. සන්නායක නොවන ලෝහ කොටස් සඳහා අතිරේක පරිවරණයක් ලබා නොදේ. ධාරාවක් නොගෙන යන ලෝහ කොටස් ඇඹරීම සහතික කරනුයේ විශේෂ වයරයක් බිම් ලූපයට සම්බන්ධ කිරීම හෝ විදුලි උපකරණ සහ බිම් ලූපය කෙලින්ම යාන්ත්‍රිකව සම්බන්ධ කිරීමෙනි. බිම් ලූප සම්බන්ධක ස්ථානය බිම් සංකේතයෙන් දැක්වේ.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t යන්ත්‍ර මෙවලම්, ස්විච් පුවරු, ට්‍රාන්ස්ෆෝමර් උපපොළ, රේල් පීලි මත දොඹකර, ට්‍රෑම් රථය, විදුලි දුම්රිය එන්ජිම.</string>
  <string name="desk_I_1">\t u003d ධාරාව නොගෙන යන කොටස් ඇඹරීම, උපාංග සම්බන්ධකය විශේෂ සොකට් එකකට සම්බන්ධ කිරීම මඟින් පදනම් වේ.</string>
  <string name="desk_I_2">\t පරිගණකය, මයික්‍රෝවේව් උදුන, රෙදි සෝදන යන්ත්‍රය.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t ද්විත්ව හෝ ශක්තිමත් කරන ලද පරිවාරකයක් ඇත. චැසි බිම් සැකසීම අවශ්‍ය නොවේ. ප්ලග් එකට භූගත සම්බන්ධතාවයක් නොමැත.</string>
  <string name="desk_II_2">\t වැකුම් ක්ලීනර්, ටීවී, විදුලි සරඹ, කෙස් වියළුම් යන්ත්‍ර, මුද්‍රා තැබූ වීදි ලාම්පුව, ට්‍රොලි බස්.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t v 42VDC හෝ 36VAC ට වැඩි විදුලි පරිපථ නොමැත.</string>
  <string name="desk_III_2">\t අධි වෝල්ටීයතා පරිපථ නොමැති සියලුම බැටරි බලැති උපාංග (රේඩියෝ, අතේ ගෙන යා හැකි ප්ලේයර්, ඔරලෝසු, ෆ්ලෑෂ් ලයිට්). බාහිර බල සැපයුමක් සහිත උපාංග (ස්කෑනර්, ලැප්ටොප්). දෙවැන්න සඳහා, බල සැපයුමේ ගුණාත්මකභාවය සහ ආරක්‍ෂාවේ ප්‍රමාණය අනුව ආරක්ෂාව තීරණය වේ.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t වැඩි විදුලි උපද්‍රව නොමැති කාමරවල මෙන්ම වැටක් සහිත විදුලි කැමරා වල හෝ අනවසර පුද්ගලයින්ගේ ප්‍රවේශය බැහැර කරන කාමරවල පමණක් භාවිතා කිරීමට අවසර ඇත. හැකි නම්, එවැනි උපකරණ සේවයෙන් ඉවත් කළ යුතුය.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t ලිපි ද්‍රව්‍ය සවි කිරීම, භූගත වයරයේ දිග තුළ කුඩා චලනයන්, රේල් පීලි දිගේ චලනය වන විදුලි ස්ථාපනයන්. බිම් සැකසීමකින් තොරව ක්‍රියාත්මක වීම තහනම්ය.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t බිම් සම්බන්ධතාවයක් තිබේ නම්, භාවිතය සීමා නොවේ (මෙහෙයුම් අත්පොතෙහි වෙනත් ආකාරයකින් දක්වා නොමැති නම්). බිම් සැකසීමකින් තොරව - \"0\" පන්තියට සමානය.</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t IP65 ට අඩු ආරක්‍ෂක පන්තියක් ඇති උපාංග සඳහා අධික ආර්ද්‍රතා තත්වයන් (85%ට වඩා) හැර සීමා නොවේ. අවාසිදායක වාතාවරණයකදී අවම වශයෙන් එක් විදුලි ආරක්‍ෂක උපකරණයක් භාවිතා කිරීමට හෝ විදුලි ආරක්‍ෂක උපකරණ භාවිතා නොකර ආර්සීඩී හරහා සම්බන්ධ වූ විට හෝ එක් විදුලි ග්‍රාහකයක් පමණක් වෙනම ප්‍රභවයකින් බල ගැන්වීමේදී අවසර දෙනු ලැබේ.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t සීමා නොවේ.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">Le තනි අදියර - අදියර වයරය උදාසීන ලෙස සම්බන්ධ වූ විට. එවැනි කෙටි පරිපථ බොහෝ විට සිදු වේ.\n ● ද්වි -අදියර - එක් අදියරක් තවත් අදියරකට සම්බන්ධ වූ විට.\n ● තුන් අදියර - අදියර තුනක් එකවර සම්බන්ධ වූ විට. මෙය ඉතාමත් ගැටලුකාරී කෙටි පරිපථ වර්ගය යි.</string>
  <string name="title_kz_2">කෙටි පරිපථ වර්ග සහ ඒවාට හේතු</string>
  <string name="desk_kz_1">කෙටි පරිපථයක් යනු විදුලි පරිපථයක් වන අතර එමඟින් ධාරාවක් නොසිතූ මාවතක හෝ ඉතා අඩු විදුලි සම්බාධනයකින් හෝ ගමන් කිරීමට ඉඩ සලසයි. මේ හේතුවෙන් පරිපථය හරහා අධික ධාරාවක් ගලා යයි.\n \t කෙටි පරිපථයකදී පරිපථයේ ප්‍රතිරෝධය අතුරුදහන් වන අතර ධාරාව අසීමිත ලෙස වැඩි වීමට පටන් ගන්නා අතර එය විනාශකාරී ප්‍රතිවිපාකවලට තුඩු දෙයි.\n \t රේඛාවේ පරිපථ කඩනයක් සවි කර ඇත්නම් එය විද්‍යුත් චුම්භක මුදා හැරීමේ විධානය මඟින් රේඛාව ක්‍රියා විරහිත කළ යුතුය.</string>
  <string name="otv_desk">එය විදුලි ස්ථාපනයන්හිදී භාවිතා කරනුයේ 100 සිට 500 වී වෝල්ටීයතාවයෙන් යුත් විකල්ප ධාරාවකින් පමණි. අදියර නිර්ණය කිරීමට භාවිතා කරයි.</string>
  <string name="desk_mult">වෝල්ටීයතාවය, ධාරාව, ප්‍රතිරෝධය හෝ අඛණ්ඩතාව මැනීමට භාවිතා කරයි.</string>
  <string name="strip_desk">වයර් සහ කේබල් වලින් පරිවරණය ඉවත් කිරීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇත.</string>
  <string name="desk_otv">ප්‍රභේද වැඩි වන තරමට වඩා හොඳය. පරිවරණය කළ හසුරුව සහ පතුවළ තිබිය යුතුය.</string>
  <string name="passat_desk">තද කිරීම සහ ග්‍රහණය කර ගැනීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති බහුකාර්ය අතින් ගෙන යා හැකි සවි කිරීමේ සහ එකලස් කිරීමේ මෙවලම.</string>
  <string name="kluch_desk">බෝල්ට්, ඇට වර්ග සහ අනෙකුත් කොටස් තද කිරීමෙන් නූල් කළ සම්බන්ධතාවයක් සම්බන්ධ කිරීමේ මෙවලම. ඇත්ත වශයෙන්ම, අගුල් හුදකලා කිරීම යෝග්‍ය ය.</string>
  <string name="molotok_desk">නියපොතුවක මිටිය සවි කිරීමට, තුවායක් තට්ටු කිරීමට, සවි කරන වරහනක් සවි කිරීමට භාවිතා කරන කුඩා බෙර වාදන අත් මෙවලම.</string>
  <string name="nozh_desk">ඉතා බහුකාර්ය මෙවලමක්. එය නොමැතිව බොහෝ දුරට වැඩ නිම නොවේ.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">රැලි සහිත නැමෙන වයර් සඳහා ප්‍රයෝජනවත් වේ.</string>
  <string name="bokorezi_desk">ප්රධාන අරමුණ - කම්බි, ඇණ, ඉස්කුරුප්පු ඇණ.</string>
  <string name="napilnik_desk">වයර් කෙඳි මුවහත් කිරීම, අසමාන මතුපිට සකස් කිරීම සඳහා එය ප්‍රයෝජනවත් වේ.</string>
  <string name="noshovki_desk">විවිධ හැක්සෝ ඇත: ලෝහ, ලී, වියලි පවුර සඳහා. අතිරික්තය කපන්න, සවි කිරීම සඳහා සිදුරක් කපන්න.</string>
  <string name="ryletka_desk">වැඩ කරන වස්තූන්ගේ ප්‍රමාණය, කේබල් දිග මැනීම සඳහා ප්‍රයෝජනවත් වේ.</string>
  <string name="perf_desk">මිටිය සරඹයකින් සිදුරු විදීම, වලවල් සෑදීම සහ පොඩි කිරීම සිදු කෙරේ. එයට අභ්‍යාස සහ විවිධ ඇමුණුම් සවි කිරීම සඳහා වැඩ කරන හිසක් ඇත.</string>
  <string name="shyryp_desk">ඔබට ඉස්කුරුප්පු ඇණ සවි කිරීමට අවශ්‍ය මහා පරිමාණ වැඩ සඳහා ප්‍රයෝජනවත්.</string>
  <string name="payalnik_desk">වයර් ටින් කිරීම සහ පෑස්සීම සඳහා</string>
  <string name="poyas_desk">වැඩ සඳහා අවශ්‍ය සියලුම මෙවලම් පටිය මත තැබීමට ඉඩ සලසයි</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t ලක්ස් (එල්එක්ස්) යනු එස්අයි වලින් ලබාගත් ආලෝකකරණ ඒකකය වන අතර එය ඒකක ප්‍රදේශයකට ආලෝක ප්‍රවාහය මනින අතර එය වර්ග මීටරයකට එක් ලුමෙන් එකකට සමාන වේ. ඡායා රූප විද්‍යාවේදී මෙය මිනිස් ඇසට දැනෙන පරිදි මතුපිටක් මතට පහර දෙන හෝ ගමන් කරන තීව්‍රතාවයේ මිනුමක් ලෙස භාවිතා කරයි.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t පුද්ගලයෙකුට ලක්ස් මීටර් භාවිතා නිවැරදි තොරතුරු ලබා ගැනීම සඳහා, ආධාර නොමැතිව ආලෝකය මට්ටමේ නිශ්චිත වටිනාකම තීරණය කිරීමට නොහැකි වේ. විවිධ ක්‍රියාකාරකම් වල වැඩබිම් සහ පරිශ්‍රයන් ආලෝකමත් කිරීම රාජ්‍ය රෙගුලාසි වලට අනුකූල විය යුතුය.</string>
  <string name="lumen_desk">\t මෙම lumen (lm) වන උප පොලිස් දීප්තිමත්, විපරිණාමී ප්රවාහයක ඒකකය, ඒකක කාලයක් ප්රභවයක් මඟින් විමෝචනය කරන දෘශ්ය ආලෝකය මුළු ප්රමාණය පිළිබඳ මිනුම් ව්යුත්පන්න කර ඇත. දීප්ත ප්‍රවාහය බලයෙන් (විකිරණ ප්‍රවාහයෙන්) වෙනස් වන අතර එම විකිරණ ප්‍රවාහයට විමෝචනය වන සියලුම විද්‍යුත් චුම්භක තරංග ඇතුළත් වන අතර විවිධ තරංග ආයාම කෙරෙහි මිනිස් ඇසේ සංවේදීතාවයේ ආකෘතියකට (\"දීප්තියේ ක්‍රියාකාරිත්වය\") ආලෝක ප්‍රවාහය කිරා මැන බලයි. ලුමෙන්ස් ලක්ස් වලට සම්බන්ධ වන අතර එක් ලක්ස් එකක් වර්ග මීටරයකට එක් ලුමෙන් එකක් වේ.</string>
  <string name="cvet_temp">\t වර්ණ උෂ්ණත්වය (කෙල්වින්, කේ වලින් මනිනු ලැබේ) - දෘෂ්‍ය පරාසයේ තරංග ආයාමයේ ක්‍රියාකාරිත්වයක් ලෙස ආලෝක ප්‍රභවයේ විකිරණ තීව්‍රතාවයේ ලක්‍ෂණයයි.</string>
  <string name="mult_desk">බහුමාපකය යනු එක් ඒකකයක් තුළ මිනුම් කාර්යයන් කිහිපයක් ඒකාබද්ධ කරන ඉලෙක්ට්‍රෝනික මිනුම් උපකරණයකි. සාමාන්‍ය බහු මීටරයකට වෝල්ටීයතාවය, ධාරාව සහ ප්‍රතිරෝධය මැනිය හැකිය. ප්‍රතිසම බහුමාපක කියවීම් ප්‍රදර්ශනය කිරීම සඳහා චලනය වන දර්‍ශකයක් සහිත මයික්‍රෝ මීටරයක් භාවිතා කරයි. ඩිජිටල් බහුමාපකයන්ට (ඩීඑම්එම්, ඩීවෝඑම්) සංඛ්‍යාත්මක සංදර්ශකයක් ඇති අතර මිනුම් අගය නියෝජනය කරන ප්‍රස්ථාර තීරුවක් ද පෙන්විය හැකිය. ඩිජිටල් බහුමාපක මඟින් ඇනලොග් බහුමාපකයන් යල් පැන ගොස් ඇත, මන්ද ඒවා දැන් අඩු පිරිවැය, ඉහළ නිරවද්‍යතාවය සහ භෞතික වශයෙන් ශක්තිමත් ය.\n \t භාවිතා කිරීමට පෙර ඔබේ බහුමාපකය සමඟ එන උපදෙස් කියවීමට වග බලා ගන්න.</string>
  <string name="gen_desk">විදුලි උත්පාදක යන්ත්‍රයක් යනු යාන්ත්‍රික ශක්තිය විද්‍යුත් ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කරන උපකරණයකි. උත්පාදක යන්ත්‍රයක් මඟින් ඉලෙක්ට්‍රෝන බාහිර විදුලි පරිපථයක් හරහා ගලා යාමට බල කරයි. එය ජල පොම්පයකට තරමක් සමාන වන අතර එමඟින් ජල ප්‍රවාහයක් නිර්මාණය වන නමුත් ඇතුළත ජලය නිර්මාණය නොවේ. යාන්ත්‍රික ශක්තියේ ප්‍රභවය, ප්‍රධාන චලනය වන, ප්‍රතිලෝම හෝ ටර්බයින වාෂ්ප එන්ජිමක්, ටර්බයිනයක් හෝ ජල රෝදයක් හරහා වැටෙන ජලය, අභ්‍යන්තර දහන එන්ජිමක්, සුළං උත්පාදක යන්ත්‍රයක්, අත් දොඹකරයක්, සම්පීඩිත වාතය හෝ වෙනත් යාන්ත්‍රික ශක්ති ප්‍රභවයක් විය හැකිය.\n \t විදුලි යන්ත්‍රයක ප්‍රධාන කොටස් දෙක යාන්ත්‍රික හෝ විද්‍යුත් වචන වලින් විස්තර කළ හැකිය. යාන්ත්‍රික වශයෙන් ගත් කල, භ්‍රමකය භ්‍රමණය වන කොටස වන අතර ස්ටේටරය යනු විදුලි යන්ත්‍රයක ස්ථාවර කොටසයි. විද්‍යුත් වශයෙන් ගත් කල, ආමේචරය යනු බලය නිපදවන අංගය වන අතර ක්ෂේත්‍රය යනු විදුලි යන්ත්‍රයක චුම්භක ක්ෂේත්‍ර අංගයයි. ආමේචරය රෝටරයේ හෝ ස්ටේටරයේ විය හැකිය. චුම්භක ක්ෂේත්රය විද්‍යුත් චුම්භක මඟින් හෝ භ්‍රමකයේ හෝ ස්ටේටරයේ සවි කර ඇති ස්ථිර චුම්භක මඟින් සැපයිය හැකිය. උත්පාදක යන්ත්‍ර ඒසී උත්පාදක සහ ඩීසී උත්පාදක යන්ත්‍ර ලෙස වර්ග දෙකකට බෙදා ඇත.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t දැනට, පහත දැක්වෙන ආකාරයේ විදුලි උත්පාදන වර්ග තිබේ:\n Rop ජල විදුලිය - විදුලිය උත්පාදනය කිරීම සඳහා ජල ප්‍රවාහයක චාලක ශක්තිය භාවිතා කරන කර්මාන්තයකි.\n Power තාප විදුලිබල කර්මාන්තය - පොසිල ඉන්ධන දහනයෙන් තාප ශක්තිය භාවිතා කරන කර්මාන්තයක්\n න්‍යෂ්ටික බලය යනු න්‍යෂ්ටික ප්‍රතික්‍රියාකාරකයක න්‍යෂ්ටික ප්‍රතික්‍රියාවක ප්‍රතිඵලයක් ලෙස තාප ශක්තිය මුදා හරින කර්මාන්තයකි.\n Power විකල්ප බල ඉංජිනේරු විද්‍යාව:\n - සූර්ය බලය\n - සුළං බලය\n - භූතාපජ බලය (පෘථිවි තාපය භාවිතය)\n - හයිඩ්රජන් ශක්තිය</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t මෙම යෝජනා ක්‍රමය සහ පෙර යෝජනා ක්‍රමය අතර ඇති වෙනස නම් එන්ජිමේ භ්‍රමණ දිශාව වෙනස් කිරීම සඳහා සෑම විටම \"නැවතුම්\" බොත්තම එබීම අවශ්‍ය නොවේ.</string>
  <string name="elizm_desk">විදුලි මිනුම් උපකරණ යනු විවිධ විද්‍යුත් ප්‍රමාණ මැනීම සඳහා භාවිතා කරන උපාංග පන්තියකි.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">ඇම්මියර් යනු ඇම්පියර් වල ධාරාව මැනීම සඳහා වන උපකරණයකි (මයික්‍රොඇම්පියර්, මිලියම්පියර්, ඇම්පියර් හෝ කිලොම්පියර්). මනිනු ලබන ධාරාව, විද්‍යුත් පරිපථයෙහි ඇමීටරය ශ්‍රේණිගතව සම්බන්ධ වේ. පරීක්‍ෂණයට භාජනය වන වස්තුවට බලපෑමක් නොවන පරිදි ammeter හි අභ්‍යන්තර ප්‍රතිරෝධය අවම විය යුතුය.\n \t මිනුම් සීමාව වැඩි කිරීම සඳහා, ammeter වූ shunt (සරල ධාරා සහ ගුවන් භට සඳහා), වත්මන් ට්රාන්ස්ෆෝමර් (AC සඳහා පමණි) හෝ (සධා පරිපථ සඳහා) චුම්බක ඇම්ප්ලිෆයර් සමන්විත වේ.\n \t සැලසුම අනුව, මීටර වලට බෙදා ඇත්තේ:\n Electronic ඉලෙක්ට්‍රොනික පරිපථ නොමැතිව සහ දර්‍ශක දර්ශකයක් සහිත ඇම්මේටර්\n Electronic ඉලෙක්ට්‍රොනික පරිපථ සහිත ඇමීටර් සහ දර්ශක දර්ශකයක් භාවිතා කිරීම\n A ඩිජිටල් දර්ශකයක් සමඟ</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">ඇනලොග් වෝල්ට්මීටර මඟින් පරිපථයේ වෝල්ටීයතාවයට සමානුපාතිකව පරිමාණයක් හරහා දර්ශකයක් ගෙන යයි; ඇනලොග් සිට ඩිජිටල් පරිවර්තකය භාවිතා කිරීමෙන් සංඛ්‍යාංක වෝල්ටීයතා සංඛ්‍යාත්මක වෝල්ටීයතාවයක් ලබා දෙයි. වෝල්ට්මීටර් පුළුල් පරාසයක විලාසිතා වලින් සාදා ඇත. විදුලි ජනක යන්ත්‍ර හෝ වෙනත් ස්ථාවර උපකරණ අධීක්ෂණය කිරීම සඳහා පුවරුවක ස්ථිරව සවි කර ඇති උපකරණ භාවිතා කෙරේ. බහු -මීටරයක ස්වරූපයෙන් ධාරාව සහ ප්‍රතිරෝධය මැනීමට සාමාන්‍යයෙන් ගෙන යන අතේ ගෙන යා හැකි උපකරණ විදුලි හා ඉලෙක්ට්‍රොනික වැඩ වලදී භාවිතා කරන සම්මත පරීක්ෂණ උපකරණ වේ.\n \t වීමේ මූලධර්මය අනුව, වෝල්ට්මීටර බෙදා ඇත්තේ:\n Rome විද්‍යුත් යාන්ත්‍රික - චුම්භක විද්‍යුත්, විද්‍යුත් චුම්භක, විද්‍යුත් ගතික, විද්‍යුත් ස්ථිතික, සෘජුකාරක, තාප විද්‍යුත්\n ● ඉලෙක්ට්‍රොනික - ප්‍රතිසම සහ ඩිජිටල්\n පත්වීම අනුව:\n Current විකල්ප ධාරාව\n Current සෘජු ධාරාව\n -අදියර සංවේදී\n Ul ස්පන්දනය\n Le තෝරා\n . විශ්ව\n යෙදුමේ සැලසුම සහ ක්‍රමය අනුව:\n ස්විච් පුවරුව\n ● අතේ ගෙන යා හැකි\n Ary ලිපි ද්‍රව්‍ය</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">වෝල්ට්මීටරයක් යනු විද්‍යුත් පරිපථයක ලක්ෂ්‍ය දෙකක් අතර විද්‍යුත් විභව වෙනස මැනීම සඳහා භාවිතා කරන උපකරණයකි.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">ඕම්මීටරය යනු විද්‍යුත් ක්‍රියාකාරී ප්‍රතිරෝධක නිර්ණය කිරීමේ මිනුම් උපකරණයකි. සාමාන්‍යයෙන් මිනුම් සිදු කරනු ලබන්නේ currentජු ධාරාවෙනි, නමුත් සමහර ඉලෙක්ට්‍රෝනික ඕම්මීටර වලට ප්‍රත්‍යාවර්ත ධාරාව මැනිය හැකිය. මනින ලද ප්‍රතිරෝධක පරාසයන්හි ඕම් මීටර වෙනස් ය: මෙගොහ්මීටර්, ගිගාහ්මීටර්, ටෙරාඕම්මීටර්, මිලියොහ්මීටර, මයික්‍රෝහ්මීටර.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">යෙදුමේ සැලසුම සහ ක්‍රමය අනුව:\n ස්විච් පුවරුව\n Ora රසායනාගාරය\n ● අතේ ගෙන යා හැකි\n මෙහෙයුම් මූලධර්මය අනුව:\n ● චුම්භක විද්‍යුත් - චුම්භක විදුලි මීටරයක් හෝ චුම්භක විද්‍යුත් අනුපාත මීටරයක් (මෙගෝ මි.මී.) සමඟ\n ● ඉලෙක්ට්‍රොනික - ප්‍රතිසම හෝ ඩිජිටල්</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">විදුලි මීටරයක් යනු විදුලි බලයෙන් ක්‍රියාත්මක වන උපකරණයකින් වැය වන විදුලි ශක්ති ප්‍රමාණය මැනීමේ උපකරණයකි.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">Istance ප්රතිරෝධක මිනුම් පරාසය\n Error අවසර ලත් දෝෂ හෝ නිරවද්‍යතා පන්තිය\n Ter උපකරණ පර්යන්ත වල වෝල්ටීයතාවය</string>
  <string name="schet_desk_1">\t විදුලි උපයෝගිතා පාරිභෝගිකයින්ගේ පරිශ්‍රයේ සවි කර ඇති විදුලි මීටර බිල්පත් සහ අධීක්ෂණ කටයුතු සඳහා භාවිතා කරයි. ඒවා සාමාන්‍යයෙන් ක්‍රමාංකනය කරනු ලබන්නේ බිල් කිරීමේ ඒකක වල වන අතර වඩාත් සුලභ වන්නේ කිලෝවොට් පැය (kWh) ය. ඒවා සාමාන්‍යයෙන් එක් එක් බිල්පත් කාලයට වරක් කියවනු ලැබේ. \t\n උදාහරණය: 2.5 kW ධාරිතාවයකින් යුත් විදුලි උදුනක් විනාඩි 30 කින් විදුලි බල පද්ධතියෙන් පරිභෝජනය කරන අතර තාපය 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h බවට පරිවර්තනය වේ.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">ක්ලැම්ප් මීටරය යනු පරිපථය කැඩීමකින් තොරව සහ එය සමඟ විද්‍යුත් සම්බන්ධතාවයකින් තොරව ධාරාව මැනීම සඳහා වන උපකරණයකි.\n \t නවීන ක්ලැම්ප් මීටර ක්‍රියාත්මක කිරීමේ මූලධර්මය පදනම් වී ඇත්තේ සන්නායකය වටා ඇති සන්නායකයේ ධාරාව මඟින් උත්පාදනය කරන ලද චුම්භක ක්ෂේත්‍රය සෘජුවම මැනීම මත වන අතර directජු ධාරාව ඇතුළුව අත්තනෝමතික හැඩයේ ධාරාව මැනීමට ඔබට ඉඩ සලසයි.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">The මනින ලද පරිපථයේ බිඳීමකින් තොරව ධාරාව මැනීම.\n High අධි වෝල්ටීයතා පරිපථ (10 kV දක්වා) සරල මිනුම් හැකියාව.\n Very ඉතා ඉහළ ශක්ති ධාරාවක් මැනීමේ හැකියාව (සාම්ප්‍රදායික ඇම්මේටර් සඳහා භෞතිකව කළ නොහැකි, විවෘත පරිපථයක ශ්‍රේණිගතව සම්බන්ධ කර ඇති).\n Of උපාංගයේ සංයුක්තතාවය.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">Accuracy අඩු නිරවද්‍යතා පන්තිය (2.0 - 3.0).\n The කලම්පයේ චුම්භක පරිපථ කවුළුවෙහි ධාරාව ගෙන යන සන්නායකයේ පිහිටීම මත කියවීම් යම් දුරකට යැපීම.\n The මිනුම් ධාරාවේ ඉහළ එකඟතාවයන් සහ මිනුම් ධාරාවේ සංඛ්‍යාත වෙනස්වීම් හේතුවෙන් මිළ අඩු ධාරිතාවයකින් කියවීම් විකෘති කිරීම, උපකරණය මඟින් නිවැරදි කියවීම් ලබා දෙන්නේ සයිනොසයිඩල් ධාරාවකින් පමණක් වන බැවිනි (මේ සඳහා එක් හේතුවක් ලෙස භාවිතා කිරීම නිවැරදි කිරීම සහිත මීටරයක චුම්භක විදුලි පද්ධතියක්). නවීන ඉලෙක්ට්‍රොනික උපාංග වල මෙම අවාසිය පරිපථයක් හෝ මෘදුකාංගයක් මඟින් වන්දි ලබා දේ.</string>
  <string name="magnit_desk">චුම්භක ආරම්භක යනු විවිධ බලවේග පාලනය කිරීම සඳහා භාවිතා කරන විදුලි උපාංග (ජල තාපක, විදුලි මෝටර, ප්‍රේරණ aceෂ්මක, විදුලි පංකා, ආදිය). ඒවායේ ක්‍රියාකාරිත්වයේ මූලධර්මය පදනම් වී ඇත්තේ විද්‍යුත් චුම්භක දඟරයට වෝල්ටීයතාවය ඉවත් කිරීමෙන් හෝ යෙදීමෙන් පරිපථය විවෘත කිරීම සහ වසා දැමීම මත ය.</string>
  <string name="magnit_desk_2">ආරම්භකය වැනි අතිරේක උපාංග වලින් සමන්විත විය හැකිය:\n 1. හදිසි මෝටර වසා දැමීම සඳහා තාප සම්බන්ධකය\n 2. පාලක පරිපථ වල භාවිතා කරන අතිරේක අඩු ධාරා සම්බන්ධතා කණ්ඩායම (හෝ කණ්ඩායම්)\n 3. ආරම්භක සහ නැවතුම් බොත්තම්\n 4. තෙකලා විදුලි මෝටර වල බල සැපයුම් ජාලයේ එක් අදියරක් කැඩී ගියහොත් හදිසි වසා දැමීමේ උපකරණය.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t සාමාන්‍යයෙන් ආරම්භක යන්ත්‍ර ක්‍රියාත්මක වන්නේ සාමාන්‍යයෙන් ක්‍රියා විරහිත (එනම් තල්ලු කිරීමට-සෑදීම) \"ආරම්භය\" ස්විචය සහ සාමාන්‍යයෙන් ක්‍රියාත්මක වන \"නැවතුම්\" ස්විචය (එනම් තල්ලු කිරීමට බිඳ දැමීම) ය.\n \t මෝටරය ක්‍රියා නොකරන විට, රේඛීය වෝල්ටීයතාවයක් ලබා ගත හැකි වුවද, ආරම්භක හෝ මෝටරයෙන් ධාරාවක් අදින්නේ නැත.\n \t \"ආරම්භක\" බොත්තම එබූ විට, මෝටරය directlyජුවම ක්‍රියා නොකරයි, ඒ වෙනුවට සම්බන්ධකයේ ඇති විද්‍යුත් චුම්භකයට ශක්තිය ලැබේ. සම්බන්ධකයේ ඇති චුම්භක ස්විචය ක්‍රියා කරන අතර එකවර ධාරාව මෝටරයට මාරු කර තමන්ගේම තත්ත්‍වය පවත්වා ගැනීම සඳහා ස්වයංපෝෂිත ධාරාවක් ලබා දෙයි. මේ ආකාරයට ආරම්භක බොත්තම මුදා හරින විට චුම්භක ස්විචය ක්‍රියාකාරීව පවතින අතර මෝටරය ක්‍රියාකාරීව පවතී.\n \t \"නැවතුම්\" බොත්තම එබීමෙන් සම්බන්ධකයේ පරිපථය කැඩී යන අතර එමඟින් එහි විද්‍යුත් චුම්භක බලය නැති වී මෝටරයට ධාරාව කැපේ.</string>
  <string name="tok_desk_1">විද්‍යුත් ධාරාවක් යනු විද්‍යුත් සන්නායකයක් හෝ අවකාශයක් හරහා ගමන් කරන ඉලෙක්ට්‍රෝන හෝ අයන වැනි ආරෝපිත අංශු ධාරාවකි. එය මනිනු ලබන්නේ යම් ප්‍රදේශයක් පසුකර යන විදුලි ආරෝපණ ශුද්ධ ප්‍රවාහ අනුපාතය ලෙස ය.\n \t නිවාස සහ වීදි ආලෝකමත් කිරීමට, ගෘහස්ත සහ කාර්මික උපකරණවල ක්‍රියාකාරී බව සහතික කිරීම, විදුලි ප්‍රවාහන සංචලනය යනාදිය සඳහා විදුලි ධාරාවක් අවශ්‍ය වේ.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t විද්‍යුත් ධාරාවේ එස්අයි ඒකකය නම් ඇම්පියර් නොහොත් ඇම්පියර් යනු තත්පරයට එක් කූලෝම්බ් අනුපාතයකින් මතුපිටක් හරහා විදුලි ආරෝපණ ගලා යාමකි. ඇම්පියර් (සංකේතය: A) යනු SI පාදක ඒකකයයි. විද්‍යුත් ධාරාව මනිනු ලබන්නේ ඇමිමීටරයක් නම් උපකරණයකිනි.</string>
  <string name="i_1">, මම ඇම්පියර් ඒකක වල සන්නායකය හරහා ධාරාව වන විට, V යනු සන්නායකය හරහා වෝල්ට් ඒකක වලින් මනිනු ලබන විභව වෙනස වන අතර ආර් යනු ඕම් ඒකක වල සන්නායකයේ ප්‍රතිරෝධයයි.\n \t වඩාත් නිශ්චිතව කිවහොත්, ඕම්ගේ නියමයෙහි දැක්වෙන්නේ මෙම සම්බන්ධතාවයේ ආර් නියතයක් වන අතර එය ධාරාවෙන් ස්වායත්ත නොවන බවයි.</string>
  <string name="sop_desk_1">විද්‍යුත් ප්‍රතිරෝධය යනු භෞතික ප්‍රමාණයක් වන අතර එමඟින් විද්‍යුත් ධාරාව ගමන් කිරීම වැළැක්වීම සඳහා සන්නායකයක ගුණාංගය සංලක්ෂිත වන අතර එය හරහා ගලා යන ධාරාවට සන්නායකයේ කෙළවරේ වෝල්ටීයතාවයේ අනුපාතයට සමාන වේ.\n ප්රතිරෝධය සූත්රය මගින් ගණනය කළ හැකිය:</string>
  <string name="nr">, කොහෙද\n \"R\" යනු ප්‍රතිරෝධයකි, Ω.\n \"U\" යනු සන්නායකයේ කෙළවරේ ඇති විය හැකි වෙනසකි, V\n \"I\" යනු ධාරාවේ ශක්තියයි, A.</string>
  <string name="nr_2">, \"මම\" යනු ඇම්පියර් ඒකක වල සන්නායකය හරහා වන ධාරාව වන අතර \"යූ\" යනු සන්නායකය හරහා වෝල්ට් ඒකක වලින් මනිනු ලබන වෝල්ටීයතාවය වන අතර \"ආර්\" යනු ඕම් ඒකක වල සන්නායකයේ ප්‍රතිරෝධයයි.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, කොහෙද\n \"F\" යනු කූලම්බි බලයයි\n \"q1\" යනු පළමු ශරීරයේ ආරෝපණයයි\n \"q2\" යනු දෙවන ආරෝපණ ගාස්තුවයි\n \"r\" යනු ආරෝපණ අතර දුරකි</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, කොහෙද\n \"Q\" යනු සන්නායකය ධාරාව සමඟ මුදා හරින තාප ප්‍රමාණයයි, ජේ\n \"I\" යනු සන්නායකයේ ධාරාවයි, ඒ\n \"R\" යනු කොන්දොස්තරගේ විද්‍යුත් ප්‍රතිරෝධයයි, ඕම්\n \"t\" - වත්මන් ගලායන කාලය, දෙවන</string>
  <string name="t_n_t">ලකුණු දෙකක් අතර සන්නායකයක් හරහා ධාරාව ලකුණු දෙකේ වෝල්ටීයතාවයට orජුවම සමානුපාතික වන බව ඕම්ගේ නීතිය පවසයි. සමානුපාතිකතාවයේ නියතය, ප්‍රතිරෝධය හඳුන්වා දෙමින් යමෙකු මෙම සම්බන්ධතාවය විස්තර කරන සුපුරුදු ගණිත සමීකරණයට පැමිණේ:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t ධාරාව වෝල්ටීයතාවයට propජුවම සමානුපාතික වන අතර විද්‍යුත් ප්‍රතිරෝධයට ප්‍රතිලෝමව සමානුපාතික වේ.</string>
  <string name="sopr_tv">ප්රතිරෝධය</string>
  <string name="tok_tv">විදුලි ධාරාව</string>
  <string name="napr_tv">වෝල්ටියතාවය</string>
  <string name="Mosh_tv">බලය</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t පරිපථ කඩනය තාප හෝ විද්‍යුත් චුම්භක මූලධර්ම මත පදනම් වේ. නවීන පරිපථ කඩන්නන් සියල්ලම පාහේ මෙම මූලධර්ම දෙකම එකවර භාවිතා කරති.\n \t තාප ආරක්‍ෂාව මඟින් උපරිම අවසර ලත් වත්මන් වටිනාකමේ දිගු කාලීන අතිරික්තයක් නිරීක්ෂණය කිරීමට ඉඩ සලසයි. අතිරික්තයක් සිදු වුවහොත්, ද්විමාන තහඩුව <b> (1) </b> විකෘති වන අතර, මුදා හැරීම සක්‍රීය කරන අතර එමඟින් විදුලි පරිපථය විවෘත වේ.\n \t විද්‍යුත් චුම්භක මුදා හැරීම <b> (2) </b> ධාරාවෙහි තියුණු වැඩිවීමකට ප්‍රතික්‍රියා කරයි, උදාහරණයක් ලෙස කෙටි පරිපථයකදී සිදු වූවාක් මෙන්.\n \t වේලාව සහ වේගය නියම කර ඇත්තේ උපාංගයේ ගමන් බලපත්‍රයේ ඇති කාල ධාරා ලක්‍ෂණයෙනි.</string>
  <string name="vidii">වර්ග</string>
  <string name="moshnost_desk">විදුලි බලය යනු ඒකක කාලයකට අනුපාතය වන අතර එමඟින් විද්‍යුත් ශක්තිය විද්‍යුත් පරිපථයකින් මාරු වේ.\n \t සාමාන්‍යයෙන් විදුලි බලය නිපදවන්නේ විදුලි උත්පාදක යන්ත්‍ර වලින් වන නමුත් විදුලි බැටරි වැනි ප්‍රභවයන්ගෙන් ද සැපයිය හැකිය. එය සාමාන්‍යයෙන් ව්‍යාපාර සහ නිවාස සඳහා විදුලි බල කර්මාන්තය මඟින් විදුලි බල ජාලයක් හරහා සපයනු ලැබේ.\n \t විදුලි බලය සම්ප්‍රේෂණ මාර්ග මඟින් දිගු දුරකට සැපයිය හැකි අතර ඉහළ කාර්යක්ෂමතාවයකින් යුත් චලනය, ආලෝකය හෝ තාපය වැනි යෙදුම් සඳහා භාවිතා කළ හැකිය.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-තුන් අදියර\n -තනි අදියර\n -වෝල්ටීයතා රිලේ-සොකට්\n - දිගු කිරීමේ ලණුවක් ලෙස</string>
  <string name="rele_principp">\t නවීන වෝල්ටීයතා රිලේ වලට බොහෝ සැකසුම් තිබිය හැකිය. ක්‍රියාකාරිත්වයේ මූලික මූලධර්මය සලකා බලන්න: මයික්‍රොකොන්ට්‍රොලර් නියමිත අගයෙන් වෝල්ටීයතා අපගමනය ලියාපදිංචි කළ විගසම විද්‍යුත් චුම්භක රිලේ එකක් ක්‍රියාත්මක වන අතර එමඟින් විදුලි පරිපථය විවෘත වේ. වෝල්ටීයතාව යථා තත්ත්වයට පත් කළ හොත් පාරිභෝගිකයින් සඳහා වන බල සැපයුම ද යථා තත්ත්වයට පත් කෙරේ.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t සමහර අවස්ථාවලදී 6 වන තීරුව මඟින් ප්‍රතිරෝධකයේ විශ්වසනීයත්වය පෙන්නුම් කළ හැකිය. මෙම අවස්ථාවේ දී, එය ප්රධාන ඒවාට වඩා 1.5 ගුණයක් පළල ය. විශ්වසනීයත්වය මෙහෙයුම් පැය 1000 කට අයිතම අසමත් වීමේ ප්‍රතිශතයක් ලෙස දැක්වේ.\n \t බ්රවුන් 1%\n \t රතු 0.1%\n \t ඔරේන්ජ් 0.01%\n \t කහ 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">SI බල ඒකකය\n [P] = 1 W (වොට්)</string>
  <string name="d">
    <u> currentජු ධාරාව (ඩීසී) බලය </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t වත්මන් සහ වෝල්ටීයතා අගයන් නියත වන අතර ඕනෑම අවස්ථාවක ක්ෂණික අගයන්ට සමාන වන බැවින්, සූත් රය භාවිතයෙන් බලය ගණනය කළ හැකිය:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> විකල්ප ධාරාව (ඒසී) බලය </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> සක්‍රිය බලය </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , වොට් (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> ප්‍රතික්‍රියාකාරක බලය </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> පෙනෙන බලය </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , \"V\" යනු වෝල්ටීයතාවය වන අතර, \"J\" යනු ජූල්ස් හි වැඩ හෝ ශක්තිය වන අතර, \"C\" යනු කූලෝම්බ වල ආරෝපණයයි</string>
  <string name="napr_desk_2">වෝල්ටීයතාව හෝ විද්‍යුත් විභව වෙනස සංකේතමය වශයෙන් සංකේතවත් කරන්නේ ∆V, සරල කළ වී හෝ යූ, උදාහරණයක් ලෙස ඕම්ගේ හෝ කර්චොෆ්ගේ පරිපථ නීතිය යටතේ ය.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> වෝල්ටීයතාවය </i> යන සංකල්පය 1827 දී ජෝර්ජ් ඕම් විසින් හඳුන්වා දෙන ලද අතර එය 1826 දී සොයා ගත් ඕම්ගේ ආනුභවික නීතිය පැහැදිලි කිරීම සඳහා විදුලි ධාරාවේ ජලවිදුලි ආකෘතියක් යෝජනා කළේය: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">විද්‍යුත් වෝල්ටීයතාවය යනු ලක්ෂ්‍ය දෙකක් අතර විද්‍යුත් විභවතාවයේ වෙනසයි, එය ලක්ෂ්‍ය දෙක අතර පරීක්ෂණ ගාස්තුවක් ගෙනයාම සඳහා ආරෝපණ ඒකකයකට අවශ්‍ය වැඩ ලෙස අර්ථ දැක්වේ. ජාත්‍යන්තර ඒකක පද්ධතිය තුළ, වෝල්ටීයතාවය සඳහා ඇති ව්‍යුත්පන්න ඒකකය (විභව වෙනස) වෝල්ට් ලෙස නම් කෙරේ.\n \t එස්අයි ඒකක වල, ඒකක ගාස්තුවකට වැඩ කිරීම එක් කූලෝම්බයකට ජූල් ලෙස ප්‍රකාශ වන අතර, එහිදී එක් වෝල්ට් 1 = 1 කූලොම්බයකට (වැඩ කරන) 1 ජූල් (වැඩ).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t වෝල්ටීයතා ප්‍රභවයක් සහ බරක් අතර ඇති සන්නායක රේඛා ලෙස හැඳින්වෙන අතර ඕනෑම රේඛා දෙකක වෝල්ටීයතාවය රේඛා වෝල්ටීයතාවය ලෙස හැඳින්වේ. ඕනෑම රේඛාවක් සහ උදාසීන අතර මැනෙන වෝල්ටීයතාවය අදියර වෝල්ටීයතාවය ලෙස හැඳින්වේ. උදාහරණයක් ලෙස 208/120 වෝල්ට් සේවාවක් සඳහා රේඛා වෝල්ටීයතාවය වෝල්ට් 208 ක් වන අතර අදියර වෝල්ටීයතාවය වෝල්ට් 120 කි.\n \t <b> U (රේඛීය වෝල්ටීයතාවය) = √3 × U (අදියර වෝල්ටීයතාවය) = 1.73 × U (අදියර වෝල්ටීයතාවය) </b></string>
  <string name="t">\t සවි කර ඇති සම්බන්ධතාවය මඟින් වයර් ආරක්ෂිතව එකට තබා ගැනීමට ඔබට ඉඩ සලසයි. තඹ සහ ඇලුමිනියම් වයර් සම්බන්ධ කිරීමට ද එය ඔබට ඉඩ සලසයි, ප්‍රධාන දෙය නම් සන්නායක අතර රෙදි සෝදන යන්ත්‍ර තැබීමයි.</string>
  <string name="pods_desk">\t විදුලි උපපොළක් යනු විදුලි උත්පාදන, සම්ප්‍රේෂණ සහ බෙදා හැරීමේ පද්ධතියක කොටසකි. උපපොළවල් වෝල්ටීයතාව ඉහළ සිට පහළට හෝ ආපසු හැරවීමට හෝ වෙනත් වැදගත් කාර්යයන් කිහිපයක් ඉටු කරයි. උත්පාදන මධ්‍යස්ථානය සහ පාරිභෝගිකයා අතර, විවිධ වෝල්ටීයතා මට්ටම් වල උපපොළ කිහිපයක් හරහා විදුලි බලය ගලා යා හැකිය. අධි සම්ප්‍රේෂණ වෝල්ටීයතා සහ අඩු බෙදා හැරීමේ වෝල්ටීයතා අතර වෝල්ටීයතා මට්ටම් වෙනස් කිරීමට හෝ වෙනස් සම්ප්‍රේෂණ වෝල්ටීයතා දෙකක අන්තර් සම්බන්ධතාවයකදී උපපොළක ටාන්ස්ෆෝමර් ඇතුළත් විය හැකිය.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t ට්‍රාන්ස්ෆෝමර් සහිත උපපොළ වෝල්ටීයතාව වැඩි කරන අතර ඒ අනුව ධාරාව අඩු වන අතර පියවරෙන් පියවර උපපොළ මඟින් ප්‍රතිදාන වෝල්ටීයතාවය අඩු වන අතර ධාරාව සමානුපාතිකව වැඩි වේ.\n <i> වෝල්ටීයතාව වැඩි කරන්නේ ඇයි? </i>\n \t සම්ප්‍රේෂණ වෝල්ටීයතාව වැඩි කිරීමේ අවශ්‍යතාවය පැන නගින්නේ බල සම්ප්‍රේෂණ මාර්ගවල භාවිතා කරන ලෝහය සැලකිය යුතු ලෙස ඉතිරි කර ගැනීමට සහ සක්‍රීය ප්‍රතිරෝධයේ පාඩු අඩු කිරීමට ය. වයර් වල අවශ්‍ය හරස්කඩ ප්‍රදේශය තීරණය වන්නේ ගමන් කරන ධාරාවේ ශක්තිය සහ කොරෝනා විසර්ජනය නොමැති වීමෙනි. ගමන් කරන ධාරාවේ ශක්තිය අඩුවීම නිසා බලශක්ති හානිය අඩු වන අතර එමඟින් ධාරාවෙහි ශක්තිය සෘජුවම රඳා පවතී.</string>
  <string name="n_n_n_n">● සම්ප්රේෂණ උපපොළ\n Subst බෙදාහැරීමේ උපපොළ\n ● එකතු කරන්නාගේ උපපොළ\n Subst පරිවර්තක උපපොළ\n Station මාරු කිරීමේ ස්ථානය\n කම්පන උපපොළ\n Subst ජංගම උපපොළ</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t අදියර, ශුන්‍ය හෝ බිම් සඳහා වර්ණ සංකේත මත පමණක් විශ්වාසය තැබිය යුතු නැති බව මතක තබා ගන්න. වැඩ කරන විට විශේෂඥයාට මෙම සම්මතයට අනුකූල වීමට නොහැකි වීමට ඉඩ ඇත. විශ්වාස කරන්න නමුත් තහවුරු කරන්න.</string>
  <string name="kirh">කර්චොෆ්ගේ පළමු නීතිය</string>
  <string name="t_n_tg">\t කර්චොෆ්ගේ දෙවන නියමයෙහි දැක්වෙන්නේ පරිපථයක ඕනෑම සංවෘත ලූපයක් වටා ඇති වෝල්ටීයතාවයේ එකතුව ශුන්‍යයට සමාන විය යුතු බවයි. මෙය ආරෝපණ සංරක්‍ෂණයේ හා බලශක්ති සංරක්‍ෂණයේ ප්‍රතිඵලයකි.</string>
  <string name="kk">කර්චොෆ්ගේ දෙවන නීතිය</string>
  <string name="ll">\t මෙම නීතියෙන් කියවෙන්නේ විදුලි පරිපථයක ඇති ඕනෑම නෝඩයක් (හන්දියක්) සඳහා එම නෝඩයට ගලා යන ධාරා එකතුව එම නෝඩයෙන් පිටතට ගලා යන ධාරා එකතුවට සමාන වන බවයි.\n \t සමාන ලෙස: යම් ස්ථානයක හමු වන සන්නායක ජාලයක වීජීය එකතුවේ ධාරාව ශුන්‍ය වේ.</string>
  <string name="lenta_desk">LED තීරුව යනු LED මත පදනම් වූ ආලෝක ප්‍රභවයකි. එය නම්‍යශීලී පරිපථ පුවරුවක LED මොඩියුලයක් වන අතර ඒවා එකිනෙකට සමාන දුරින් LED ඇත. නිෂ්පාදනය අතරතුර, ටේප් මීටර් 1 සිට 30 දක්වා දිග රෝල් වලට තුවාළා ඇත. LED මඟින් ධාරාව සීමා කිරීම සඳහා, ප්‍රතිරෝධක විදුලි පරිපථයට හඳුන්වා දෙන අතර ඒවා ටේප් එකේ සවි කර ඇත.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t රිබන් ඕනෑම වර්ණයක් සෑදීමේ හැකියාව ඇති ඒකවර්ණ (රතු, කොළ, නිල්, කහ, සුදු) හෝ බහු-වර්ණ විය හැකිය. සුදු ආලෝකය විවිධ වර්ණවලින් යුක්ත වන අතර එය සීතල හෝ උණුසුම් විය හැකිය (2700 K සිට 10000 K දක්වා).</string>
  <string name="lenta_title">සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="t_12_24_5">\t LED තීරය currentජු ධාරාවකින් ක්‍රියාත්මක වන අතර එම නිසා නියත වෝල්ටීයතාවයකට සම්බන්ධ කළ යුතුය, සාමාන්‍යයෙන් 12 V, අඩු වාර ගණනක් 24 වී සහ 5 වී. එබැවින් ටේප් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා පරිවර්‍තන බල සැපයුමක් අවශ්‍ය වේ.\n \t ඉතින්, උදාහරණයක් ලෙස, ටේප් 240 එස්එම්ඩී 3014 සඳහා, මුළු දිග මීටර් 4 ක් සහිතව, 24 ඩබ්ලිව් ධාරිතාවක් සහිත බල සැපයුම් ඒකකයක් (ටේප් එකේ ශ්‍රේණිගත බලය) * 4 m * 1.15 (ආරක්‍ෂක සාධකය) = 110.4 W අවශ්ය වනු ඇත.\n \t සුමට දීප්තිය පාලනය කිරීම සහ වර්ණ ගැන්වූ LED තීරුවේ දීප්තිය සඳහා පාලක භාවිතා කරන අතර එහි මූලධර්මය නම් එක් එක් වර්ණය සඳහා වෙන වෙනම LED වල දීප්තිය වෙනස් කිරීමයි.</string>
  <string name="pros_cons">වාසි සහ අවාසි</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - ප්රතිලාභ </b>\n Installation සවි කිරීමේ පහසුව.\n Operating අඩු මෙහෙයුම් පිරිවැය. දීප්තිමත් ප්‍රවාහ / මෙහෙයුම් පිරිවැය අනුව, LED වලට ඉහළම මිලක් ඇත.\n Li විශ්වසනීයත්වය. සාම්ප්‍රදායික තාපදීප්ත සහ ප්‍රතිදීප්ත පහන් හා සසඳන විට LED වලට වැඩි ආයු කාලයක් ඇත.\n Point ලක්ෂ්‍ය ප්‍රභවයන්ට සාපේක්ෂව දීප්ත ප්‍රවාහය වැඩි කිරීමේ අසීමිත හැකියාව\n Original මුල් සැලසුම් විසඳුම් ක්‍රියාත්මක කිරීමේ හැකියාව\n පාලක සමඟ ආර්ජීබී -එල්ඊඩී තීරු භාවිතා කරන විට දර්ශනයේ අපේක්ෂිත වර්‍ණ ස්වරය තෝරා ගැනීමේ හැකියාව\n Water ජල ආරක්ෂණ LED තීරු සහ බල සැපයුම් භාවිතා කරන විට අමතර තෙතමනය රහිත සවි කිරීම් අවශ්‍ය නොවේ\n The ටේප් වල අඩු සැපයුම් වෝල්ටීයතාවය හේතුවෙන් විදුලි ආරක්‍ෂාව (ට්‍රාන්ස්ෆෝමර් සමඟ බල සැපයුම් භාවිතා කිරීමට සහ ටේප් එකේ බල සැපයුම් පරිපථ සහ බල සැපයුම් වාරණ අතර ගැල්වනීය පරතරයකට යටත්ව). \n\n <b> - අවාසි </b>\n ● ආර්ජීබී LED තීරු වල දුර්වල වර්ණ විදැහුම්කරණ හැකියාවක් ඇත. වර්ණ විදැහුම්කරණය ප්‍රශස්ත කිරීම සඳහා කාමරයේ අයිතිකරුට වැඩි ආලෝකකරණ අංග සවි කිරීමට සිදුවේ.\n ● ටේප් ව්‍යුහය පැරණි සවිකිරීම් වලට සම්බන්ධ කළ නොහැක. මෙය එහි භාවිතයේ විෂය පථය දැඩි ලෙස සීමා කරයි.</string>
  <string name="princip">එය ක්රියා කරන ආකාරය</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">චලන සංවේදක සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="podlk_dvyh">චලන සංවේදක දෙකක් සම්බන්ධ කිරීම</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ස්විචයක් සමඟ චලන සංවේදකය සම්බන්ධ කිරීම</string>
  <string name="sootnosh">කේබල් විෂ්කම්භයේ හරස්කඩ ප්‍රදේශයට අනුපාතය සහ අනෙක් අතට</string>
  <string name="diametr">විෂ්කම්භය</string>
  <string name="sechenie">අංශය</string>
  <string name="konst_dvigatel">විදුලි මෝටර ඉදිකිරීම</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">වර්ගීකරණය</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t විදුලි මෝටර ප්‍රධාන වර්ගීකරණයන් දෙකකට බෙදා ඇත:\n ● ඒසී ෙමෝටර්\n ● ඩීසී මෝටර්\n \t ඒසී මෝටර ක්‍රියාත්මක කිරීමේ මූලධර්මය අනුව බෙදී යයි:\n - අසමමිතික\n - සමකාලීන\n \t මෙම මූලික වෙනසක් ෙරොටර් වේගය දී stator ගේ magnetomotive බලය ක්රියාවන්ගේ සමමුහුර්ත යන්ත්ර ප්රථම ප්රසංවාදී බව ය (ෙරොටර් තමන් stator දී චුම්බක ක්ෂේත්රය වේගය අදුරු එසේ), සහ අසමමිතික යන්ත්ර සෑම විටම පවතී භ්‍රමකයේ භ්‍රමණ වේගය සහ ස්ටේටරයේ චුම්භක ක්ෂේත්‍රයේ භ්‍රමණය අතර වෙනසක් (ක්ෂේත්‍රය භ්‍රමණයට වඩා වේගයෙන් භ්‍රමණය වේ).</string>
  <string name="formula">සූත්රය:</string>
  <string name="result">ප්රතිඵලය:</string>
  <string name="choose_formula">සූත්‍රයක් තෝරන්න</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through හරහා</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t පෙනුමෙන් මෙන්ම අරමුණෙන් ද විශාල සංඛ්‍යාවක් සහ විවිධ මෙවලම් තිබේ. අපි වඩාත් පොදු ඒවා දෙස බලමු.</string>
  <string name="pros">ප්රතිලාභ</string>
  <string name="cons">අවාසි</string>
  <string name="kol_polos">තීරු ගණන</string>
  <string name="first_polosa">පළමු තීරය</string>
  <string name="second_polosa">දෙවන තීරය</string>
  <string name="third_polosa">තුන්වන තීරය</string>
  <string name="fourth_polosa">හතරවන තීරය</string>
  <string name="fifth_polosa">පස්වන පටිය</string>
  <string name="sixth_polosa">හයවන තීරුව</string>
  <string name="nadez_rezistorol">ප්රතිරෝධක විශ්වසනීයත්වය</string>
  <string name="recomend_vo_izb">කෙටි පරිපථ වළක්වා ගැනීම සඳහා නිර්දේශ</string>
  <string name="recomend_1">Circuit ජාලය තුළ පරිපථ කඩනයන් සවි කරන්න</string>
  <string name="recomend_2">Out යල් පැන ගිය පරිවාරකයක් සහිත කේබල් භාවිතා නොකරන්න.\n Dri විදුම්, කැපීම, චිසල් කිරීම වැනි අළුත්වැඩියා කටයුතු සිදු කිරීමට පෙර එහි වයර් නොතැබීමට වග බලා ගන්න.\n Operation කෙටි පරිපථයක් ඇති නොවන පරිදි ක්‍රියා කරන විට අනවශ්‍ය වයර් පරිවරණය කරන්න.\n Ob විශේෂයෙන් ක් රියාකාරී වීමේදී ඒවා ක් රියාත්මක වුවහොත් යල් පැන ගිය සොකට් සහ ස්විච් මාරු කරන්න.\n Iring විදුලිය ලබා ගන්නේ නම් විදුලි රැහැන් වැඩ කිරීමෙන් වළකින්න.\n Electrical විදුලි උපකරණ සවිබල ගැන්වීම සඳහා නිවැරදි වයර් ප්‍රමාණය තෝරන්න.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">මාරු කරන්න</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">ලුමන්</string>
  <string name="luksi">ලක්ස්</string>
  <string name="fffg">චුම්භක ආරම්භකය ආපසු හැරවීම සඳහා වයර් සටහන</string>
  <string name="stop">නවත්වන්න</string>
  <string name="to_left">වම් පැත්තට</string>
  <string name="to_right">දකුණට</string>
  <string name="shema_revers">යාන්ත්‍රික සම්බන්ධක සහිත ආපසු හැරවිය හැකි චුම්භක ආරම්භකයක වයර් සටහන</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">චුම්භක ආරම්භකයක් හරහා විදුලි බුබුලක් ක්‍රියාත්මක කිරීමේ නිදර්ශන සටහන</string>
  <string name="klass_magnit">චුම්භක ආරම්භක වර්ගීකරණය</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">විවෘත\n සූත්‍ර කැල්කියුලේටරය</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">ප්රධාන සාමාන්යකරණය වූ ලක්ෂණ</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">ප්රතිරෝධක සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="soed_kond">ධාරිත්රක සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t සන්නායකයක් හරහා විදුලි ධාරාවක් ගමන් කරන විට ඉලෙක්ට්‍රෝන සන්නායකයේ පරමාණු සමඟ ගැටේ. මෙම ඝට්ටනය හේතුවෙන් විදුලි ශක්තිය තාප ශක්තිය බවට පරිවර්තනය වන අතර සන්නායක රත් වේ. ජූල් -ලෙන්ස් නීතිය මඟින් තාප ශක්තිය ලබා ගත හැකිය.\n \t 1831-1842 දී. ජූල් ජේ සහ ඔහුගෙන් ස්වාධීනව ලෙන්ස් ඊඑච් පර්යේෂණාත්මකව තහවුරු කළේ මුදා හරින ලද තාපයේ ප්‍රමාණය තීරණය වන්නේ:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t නීතිය මුලින්ම සොයාගත්තේ 1785 දී ප්‍රංශ භෞතික විද්‍යාඥ චාල්ස්-ඔගස්ටින් ද කූලොම්බ් විසිනි.\n \t දෙකක් සහිත අතර විද්යුත් කරන F විශාලත්වය Q1 හා Q2 චෝදනා විශාලත්ව වල ගුණිතයට සමානුපාතික සහ ඒවා අතර ඇති දුර ප්රමාණය වර්ග ප්රතිලෝමව සමානුපාතික වේ චෝදනා කරයි. ආරෝපණ මෙන් එකිනෙකා විකර්ෂණය වන අතර ප්‍රතිවිරුද්ධ ආරෝපණ එකිනෙකා ආකර්ෂණය කරයි.</string>
  <string name="pravoi_ryki">චුම්භක ප්‍රේරණය සඳහා දකුණු අත පාලනය</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t ඔබේ නෙරා ඇති මාපටැඟිල්ල ධාරාවේ දිශාව පෙන්වන පරිදි ඔබේ දකුණතින් කොන්දොස්තර ග්‍රහණය කරගන්නේ නම්, ඉතිරි ඇඟිලි මඟින් සන්නායකය ආවරණය කරන මෙම ධාරාව මඟින් සාදන ලද ක්ෂේත්‍රයේ චුම්භක ප්‍රේරණ රේඛාවේ දිශාව පෙන්වයි. චුම්භක ප්‍රේරණ දෛශිකයේ දිශාව සෑම තැනම මෙම රේඛා වෙත ස්පර්ශ වේ.</string>
  <string name="pravoi_2">චුම්භක ක්ෂේත්රය තුළ චලනය වන සන්නායකයක ධාරාව සඳහා දකුණු අත පාලනය</string>
  <string name="prav_2">\t චුම්භක ක්ෂේත් රයේ බල රේඛා එයට ඇතුළු වන පරිදි දකුණු අතේ අත්ල ස්ථානගත කර සන්නායකයේ චලනය දිගේ නැමුණු මාපටැඟිල්ල යොමු කළහොත්, ඇඟිලි 4 ක් දිගු කර ප්‍රේරණය ධාරාවේ දිශාව දක්වයි.</string>
  <string name="t_90">\t චෝදනාව ගමන් නම් හා චුම්භක ඉතිරි දී වන අතර, එසේ නම් වම් අත පාලනය බලයේ දිශාවට තීරණය කිරීම සඳහා අදාළ වේ: චුම්බක බල රේඛා කිරීමට පාම් ලම්බක අභ්යන්තර පැත්තේ ඇතුළු ඒ නිසා වම් අත ස්ථානගත වී තිබේ නම්, \" එය සහ ඇඟිලි 4 ධාරාව දිගේ යොමු කෙරිණි (ධන ආරෝපිත අංශුවක චලනය දිගේ හෝ සෘණ ආරෝපිත එකක චලනයට එරෙහිව), පසුව 90 ° තදින් අල්ලා සිටි මාපටැඟිල්ල ක්‍රියා කරන ලොරෙන්ට්ස් හෝ ඇම්පියර් බලයේ දිශාව පෙන්වයි.</string>
  <string name="vtor_left">දෙවන වම් අත පාලනය</string>
  <string name="t_902">\t චුම්භක ප්‍රේරක රේඛා අත්ලෙහි සිරස් අතට ඇතුළු වන පරිදි ඔබේ වම් අතෙහි අත්ල තබා ඇඟිලි 4 ක් ධාරාව දිගේ යොමු කළ හොත් මාපටැඟිල්ල 90 ° පසුපසට තැබීමෙන් බලයේ දිශාව පෙන්නුම් කෙරේ. චුම්භක ක්ෂේත්රයේ පැත්තෙන් ධාරාව සමඟ සන්නායකය දක්වා ක්රියා කිරීම. මෙම බලය ඇම්පියර් බලය ලෙස හැඳින්වේ.</string>
  <string name="ewq">පළමු වම් අත පාලනය</string>
  <string name="nazna">අරමුණ</string>
  <string name="klasific_podst">උපපොළවල් වර්ග</string>
  <string name="dsav">2-මාර්ග මාරු කිරීමේ යෝජනා ක්‍රමය</string>
  <string name="_1">ස්විචය #1</string>
  <string name="_2">ස්විචය #2</string>
  <string name="let_be_light">ආලෝකයක් වේවා!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">කාලය - ධාරාව ගලා යන ධාරාව අනුව පරිපථ කඩන ක්‍රියාවලියේ වේගය තීරණය කරයි.\n \t ප්‍රස්ථාරයේ ඉහළ වක්‍රය උපාංගයේ සීතල තත්ත්‍වය, එනම් මූලික ධාරාව ඒ හරහා ගමන් නොකර පහළ වක්‍රය උපාංගයේ උණුසුම් තත්ත්‍වය විදහා දක්වයි.\n \t බී සහ සී වර්ගයේ කාල-වර්තමාන ලක්‍ෂණ වල ප්‍රස්ථාර සඳහා උදාහරණ පහත දැක්වේ, නිශ්චිත ප්‍රස්තාර සඳහා නිශ්චිත උපාංගයක ගමන් බලපත්‍රය බලන්න.</string>
  <string name="t_1_1">\t එම පරිපථ කඩන (1,13 · දී) කොන්දේසි සහිතව නාවිකයින් සේවයෙන් මිදවීම මින් පැහැදිලි වන්නේ සෑම විටම වගුව ප්රදර්ශනය කර ඇත. මෙම ධාරාව සමඟ, පරිපථ කඩනය පැය 1 ක් තුළ ක්‍රියා විරහිත වේ. උදාහරණයක් ලෙස, 16 A ශ්‍රේණිගත ධාරාවක් සහිත පරිපථ කඩනයක, 1.13 In = 18.08 (A) ධාරාවක් ඒ හරහා ගලා යන විට එහි තාප මුදා හැරීම පැය 1 ක් තුළ ක්‍රියා නොකරයි.\n \t පරිපථ කඩනයේ \"සාම්ප්‍රදායික ට්‍රිප් කිරීමේ ධාරාව\" සංකල්පයක් ද ඇති අතර එය 1.45 · ට සමාන වේ. මෙම ධාරාව සමඟ, පරිපථ කඩනය පැය 1 කට වඩා වැඩි කාලයක් තුළ ක්‍රියා විරහිත වේ. මේ අනුව, 16A ශ්‍රේණිගත ධාරාවක් සහිත පරිපථ කඩනයකින් පැය 23 කට වඩා වැඩි කාලයක් 23.2 A බරක් තබා ගත හැකිය.\n \t ඉහත කරුණු වලින් අපට නිගමනය කළ හැක්කේ පරිපථ කඩනය තෝරා ගැනීම සහ කේබල් හරස්කඩ තෝරා ගැනීම හැකිතාක් වගකීමෙන් යුතුව ගත යුතු බවයි.</string>
  <string name="nakal_desk">තාපදීප්ත විදුලි බුබුලක් යනු විදුලි ආලෝක ප්‍රභවයක් වන අතර එය වයර් සූතිකා බැබළෙන තුරු රත් වේ. සූතිකාගාරය ඔක්සිකරණයෙන් ආරක්ෂා කර ගැනීම සඳහා එය බල්බයක සිර කර ඇත. වීදුරුවට ධාරාව සැපයෙන්නේ පර්යන්ත හෝ වීදුරුව තුළට කම්බි සවි කිරීමෙනි. බල්බ සොකට් මඟින් යාන්ත්‍රික ආධාරක සහ විදුලි සම්බන්ධතා ලබා දේ.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t තාපදීප්ත බල්බ නිපදවනුයේ වෝල්ට් 1.5 සිට වෝල්ට් 300 පමණ දක්වා වූ පුළුල් පරාසයක, ආලෝක නිමැවුම් වල සහ වෝල්ටීයතා ශ් රේණි වලිනි. ඒවාට බාහිර නියාමන උපකරණ අවශ්‍ය නොවන අතර නිෂ්පාදන පිරිවැය අඩු වන අතර ප්‍රත්‍යාවර්ත ධාරාව හෝ directජු ධාරාව යන දෙකෙහිම එක සේ ක්‍රියා කරයි. එහි ප්‍රතිඵලයක් වශයෙන්, ගෘහස්ත සහ වාණිජමය ආලෝකකරණයේදී, මේස ලාම්පු, කාර් හෙඩ් ලාම්පු සහ ෆ්ලෑෂ් ලයිට් වැනි අතේ ගෙන යා හැකි ආලෝකකරණයන් සඳහා සහ අලංකාර සහ වෙළඳ දැන්වීම් ආලෝකකරණ සඳහා තාපදීප්ත බල්බය බහුලව භාවිතා විය.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - වීදුරු බල්බය\n 2 - නිෂ්ක්රිය වායුව\n 3 - ටංස්ටන් සූතිකා\n 4, 5 - ස්පර්ශක වයර්\n 6 - ආධාරක වයර්\n 7 - වීදුරු සවි කිරීම/ආධාරක\n 8 - මූලික සම්බන්ධතා වයර්, ෆියුස්\n 9 - ඉස්කුරුප්පු කෙඳි\n 10 - පරිවරණය\n 11 - විදුලි පාද සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="konstrykkcia">ඉදිකිරීම</string>
  <string name="princip_desk">\t තාපදීප්ත ලාම්පුවක් ක්රියාත්මක වීමේ මූලධර්මය නම් කොන්දොස්තර විට එය හරහා විදුලි ධාරාවක් විෂයයන් රත් ප්රපංචය මත පදනම් වේ. බලශක්ති ප්‍රභවයකට සම්බන්ධ වූ විට ටංස්ටන් සූත්රිකාව අධික උෂ්ණත්වයකට රත් කර ආලෝකය නිකුත් කරයි. සූතිකා මඟින් නිකුත් කරන ආලෝක ප්‍රවාහය ස්වාභාවික දිවා ආලෝකයට ආසන්න බැවින් දිගු කාලීනව භාවිතා කිරීමේදී අපහසුතාවයක් ඇති නොකරයි.\n \t තාප දීප්ත ලාම්පු ප්රධානම අවාසිය තම අඩු කාර්යක්ෂමතාවය ඇත. ලාම්පුව මඟින් පරිභෝජනය කරන විදුලි බලයෙන් දහයෙන් එකක් පමණක් දෘශ්‍යමාන ආලෝක ප්‍රවාහයක් බවට පරිවර්තනය වේ. මෙම ශක්තියෙන් වැඩි ප්‍රමාණයක් තාප ශක්තිය බවට පරිවර්තනය වේ.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">එය ක්රියා කරන ආකාරය</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">ඒකපුද්ගල මීටර සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="podkl_trehfaz">තුන්-අදියර මීටර connectionජු සම්බන්ධක සටහන</string>
  <string name="sadvvv">ධාරා ට්රාන්ස්ෆෝමර් හරහා තෙකලා මීටරයක් සම්බන්ධ කිරීම සඳහා වූ පරිපථය</string>
  <string name="t_n_td">\t ප්‍රත්‍යාවර්තක ධාරා ප්‍රභවයකට ට්‍රාන්ස්ෆෝමරය සම්බන්ධ කිරීමෙන් පසු එහි ප්‍රාථමික එතීෙම්දී විකල්ප චුම්භක ප්‍රවාහයක් සෑදී ඇත. චුම්භක පරිපථය හරහා ද්විතියික එතීෙම් දක්වා සම්ප්‍රේෂණය වන අතර ඒවායේ විචල්‍ය ඊඑම්එෆ් (විද්‍යුත් චලන බලයක්) ඇති කරයි. ද්විතියික එතීෙම් පරිපථය තුළ පරිභෝජන උපකරණයක් තිබේ නම් විදුලි ධාරාවක් හට ගනී.\n \t ප්‍රාථමික හා ද්විතියික එතීෙම් වාර ගණන අතර අවශ්‍ය අනුපාතය තෝරා ගැනීමෙන් ඔබට ද්විතියික වංගු වල වෝල්ටීයතාව වැඩි කිරීමට හෝ අඩු කිරීමට හැකිය. ප්‍රාථමිකයට සපයන ප්‍රමාණයට වඩා ද්විතියික එතීෙම් වෝල්ටීයතාවයක් ලබා ගැනීමට අවශ්‍ය නම්, ද්විතියික එතීෙම් හැරීම් ගණන ප්‍රාථමිකයට වඩා වැඩි විය යුතුය.</string>
  <string name="dc">තුන්-අදියර ට්රාන්ස්ෆෝමර් එතීෙම් සම්බන්ධක රූප සටහන්</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">මූලික විදුලි බුබුළු පදනම් වර්ග</string>
  <string name="_2klav">බොත්තම් දෙකක ස්විච් යෝජනා ක්‍රමය</string>
  <string name="shema_na_odny">එක් බොත්තම් මාරු කිරීමේ යෝජනා ක්‍රමය</string>
  <string name="bg">සැඟවුනු රැහැන්</string>
  <string name="trp">\t කේබලයේ ද්විත්ව පීවීසී පරිවාරකයක් තිබේ නම්, එය අතිරේක ආරක්ෂාවක් භාවිතා නොකර බදාම ඇතුළත හෝ බිත්ති වල වල තැබිය හැකිය. සැඟවුනු රැහැන් තිරස් අතට නොතැබිය යුතුය, සිරස් සහ තිරස් රේඛා වලට පමණක් අවසර දෙනු ලැබේ. නියපොතු වල සිදුරු කිරීමේදී හෝ මිටීමේදී කේබලයට අනාගත හානි වීම වළක්වා ගැනීම සඳහා රැහැන් සටහනක් සෑදීමට වග බලා ගන්න.</string>
  <string name="sdfghjk">\t අතිරේක කේබල් ආරක්‍ෂාව සඳහා, සැඟවුනු රැහැන් විඛාදන පයිප්ප වලට යොමු කළ හැකිය.</string>
  <string name="fghjk">බිම යට විදුලි රැහැන් ඇදීම</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t මෙම කේබලය corrugation දී බිම දිගේ තැන්පත් හා වියන් හෝ කලම්ප, ස්ථාවර හා පසුව කොන්ක්රීට් හෑල්ලක් ලියමින් සමග වත් ඇත. විඛාදනයට ඉහළින් ඇති කොන්ක්‍රීට් හෝ සිමෙන්ති වැලි කොරපොතු වල thickness ණකම සෙන්ටිමීටර 3 සිට 5 දක්වා විය යුතුය.</string>
  <string name="njm">විවෘත විදුලි රැහැන්</string>
  <string name="vbnm">\t ද්විත්ව පරිවරණය රැහැන් අමතර ආරක්ෂාවක් නොමැතිව-ඔස්සේ දාහ්ය නොවන ද්රව්ය තැනූ බිත්ති මතුපිට සවි කිරීමට ඉඩ ඇත.\n \t දහනය කළ හැකි ද්‍රව්‍ය වලින් සෑදූ බිත්ති මත ඔබට පීවීසී රැහැන්, කුළුණු, පීවීසී කේබල් නාලිකා, ලෝහ හෝස් සහ ලෝහ පයිප්ප හෝ පරිවාරක මත කේබල් තැබිය හැකිය.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">ප්‍රධාන බෙදා හැරීමේ මණ්ඩලයේ උදාහරණය</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">මහල් නිවාස උපකරණ පුවරුවේ රූප සටහනකට උදාහරණයක්</string>
  <string name="elshit_7">\t 2.5 6 වර්ග මිලිමීටර් ක හරස්කඩ සමග නම්යශීලී වයර් භාවිතා පිටතට switchboard අභ්යන්තර රැහැන් ස්ථාපනය කරනු ලබයි. නම්‍යශීලී වයර් වල කෙළවර විශේෂ ෆෙරූල් වලින් තද කළ යුතුය. ෆෙරල් එක වයර් එකක් සඳහා හෝ දෙකක් සඳහා විය හැකිය. ෆෙරූල්ස් තද කිරීම සඳහා මුද්‍රණ හකු භාවිතා කළ යුතුය. එකම පේළියේ පිහිටා ඇති පරිපථ කඩන යන්ත්‍ර වල විදුලි සම්බන්ධතාවය වඩාත් පහසු ලෙස සිදු කරන්නේ පනාව සහිත බස් බාර් භාවිතා කරමිනි.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - පනා බස්බාර්; 2 - ද්විත්ව ෆෙරූල් සහිත රැලි සහිත වයර්; 3 - මුද්‍රණ කූරු</string>
  <string name="vcx">ආලෝකකරණය සඳහා ආවේග සම්බන්ධක රූප සටහන</string>
  <string name="gfd">\t ඔබ බොත්තම එබූ විට ආලෝකය ක්‍රියාත්මක වේ, ඔබ යම් බොත්තමක් නැවත එබූ විට එය නිවා දමයි. මූලධර්මය සම්මත-මාරු ස්විචයන් සහිත පරිපථයට සමාන වේ, මෙම අවස්ථාවෙහිදී පමණක් කේබලයේ පිරිවැය අඩු වී ස්ථාපනය සරල කෙරේ.</string>
  <string name="plavk_desk">\t ඉලෙක්ට්‍රොනික හා විදුලි ඉංජිනේරු විද්‍යාවේදී ෆියුස් යනු විදුලි පරිපථයක අධික ධාරා ආරක්‍ෂාව සැපයීම සඳහා ක්‍රියාත්මක වන විදුලි ආරක්‍ෂක උපකරණයකි. එහි අත්‍යවශ්‍ය අංගය නම් ලෝහ කම්බියක් හෝ තීරුවක් වන අතර එය හරහා අධික ධාරාවක් ගලා යන විට දිය වී එමඟින් ධාරාව නැවැත්වීම හෝ බාධා කිරීම. එය පූජා කිරීමේ උපකරණයකි; ෆියුස් එකක් ක්‍රියාත්මක වූ පසු එය විවෘත පරිපථයකි, වර්ගය අනුව එය ප්‍රතිස්ථාපනය කළ යුතුය.</string>
  <string name="sd">ක්‍රමානුකූල තනතුර</string>
  <string name="bn">\t ෆියුස් යනු ආරක්‍ෂිත විදුලි පරිපථයේ දුර්වලම කොටස වන අතර එය හදිසි මාදිලියේ ක්‍රියාත්මක වන අතර එමඟින් පරිපථය කැඩී යාම සහ අධික උෂ්ණත්වයෙන් අධික උෂ්ණත්වයෙන් විදුලි පරිපථයේ වඩාත් වටිනා මූලද්‍රව්‍ය විනාශ වීම වළක්වයි.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- බ්ලේඩ් ෆියුස්\n 2- අඩු බලැති උපාංග සඳහා ෆියුස් \n\n \t ෆියුස් වල ප්‍රධාන අංග නම්: ෆියුස් (ද්‍රාව්‍ය මූලද්‍රව්‍යය), ෆියුස් සවි කර ඇති අවස්ථාවක සහ දැවී යාමේදී ප්‍රතිස්ථාපනය කළ හැකි (අඩු ධාරා ෆියුස් සඳහා නම්, ෆියුස් ආදේශ කළ නොහැක, සැලසුම වේ ඉවත දැමිය හැකි සහ ක්‍රියාත්මක වූ විට, දරන්නා තුළ ඇති සම්පූර්ණ ෆියුස් ප්‍රතිස්ථාපනය වේ).\n \t කාට්රිජ් තුළ ඇති ද්‍රාව්‍ය සම්බන්ධකය විශේෂ චාප මාධ්‍යයක (උදාහරණයක් ලෙස ක්වාර්ට්ස් වැලි) තබා ඇති අතර එමඟින් ෆියුස් සම්බන්ධකය දැවී ගිය විට දැඩි ලෙස සිසිල් වී විදුලි චාපය විකෘති කර ප්ලාස්මා නිවාසය හරහා පිටවීම වළක්වයි. සමහර ෆියුස් සඳහා ශරීරය සෑදෙන්නේ වායුව උත්පාදනය කරන ද්‍රව්‍යයකින් (උදාහරණයක් ලෙස තන්තු), චාපයේ තාප බලපෑම යටතේ දැඩි වායුවේ පරිණාමය සිදු වන අතර එමඟින් ඇති වායූන් ශරීරය තුළ චාපය නිවා දැමීමට දායක වේ.</string>
  <string name="fdsv">\t ස්වයංක්‍රීය පරිපථ කටර් සැලසුම් කර ඇත්තේ අධික බර හා කෙටි පරිපථ වලින් විදුලි ජාල ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ය. සුපුරුදු ෆියුස් ආදේශ කිරීමට පැමිණියේය. එය නැවත භාවිතා කළ හැකි අතර වරක් ක්‍රියාත්මක වූ පසු එය ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීම අවශ්‍ය නොවේ.</string>
  <string name="fghj">\t ස්වයංක්‍රීය හා සාමාන්‍ය ෆියුස් කටර් දැන් අතීතයට ගොස් ඇත. ඒවා පරිපථ කඩන යන්ත්‍ර මඟින් ප්‍රතිස්ථාපනය කිරීම සුදුසුය.</string>
  <string name="syp">\t විභව සමානාත්මතාවය සාක්ෂාත් කර ගැනීම සඳහා සන්නායක සංරචක අතර විද්‍යුත් සම්බන්ධතා ඇති කිරීමට විභව සමානකරණය භාවිතා කෙරේ. තවද, සන්නායක සම්බන්ධතාවයක් මඟින් ශරීර දෙකක් හෝ සංරචක අතර ආරෝපණ වෙනස්කම් සමාන කිරීම සහතික කෙරේ. සියලුම ආරක්‍ෂක සන්නායක සහ සන්නායක බන්ධක සන්නායක ප්‍රධාන භූගත තීරුවේ (පීඊ තීරයේ) එකට එකතු වන අතර ඒවා එර්තිං සන්නායකය හරහා අත්තිවාරම් බිම් වලට (කොන්ක්‍රීට් ස්ලැබ් වල වානේ ශක්තිමත් කිරීම) සම්බන්ධ කෙරේ.\n \t මෙම විභව සමීකරණය මඟින් යන්ත්‍රයක විදුලි ස්ථාපනය කිරීමේදී විවිධ කාර්යයන් දෙකක් ඉටු කළ හැකිය:\n \t 1. ආරක්‍ෂාව\n \t ආරක්ෂිත සන්නායක පද්ධතියක් මඟින් යන්ත්‍රයේ හෝ පද්ධතියේ දෝෂයක් ඇති වුවහොත් විදුලි සැර වැදීමෙන් පුද්ගලික ආරක්ෂාව.\n \t 2. ක්‍රියාකාරී විභව සමීකරණය\n \t වීම වැළැක්වීම සඳහා (පලිහ දෝෂ හේතුවෙන්) සංවේදී ඉලෙක්ට්‍රෝනික උපාංග වල විද්‍යුත් චුම්භක අනුකූලතාව (ඊඑම්සී) වැඩි දියුණු කිරීම.</string>
  <string name="osyp">
    <b> ඔබට ටීඑන්-සී පද්ධතිය තුළ පීඊඑස් භාවිතා කළ නොහැක.\n ජාලයට වෙනම ආරක්‍ෂිත (පීඊ) සහ උදාසීන (එන්) සන්නායක තිබිය යුතුය. </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t අවශේෂ ධාරා උපකරණයට කෙටි පරිපථ සහ අධික බරට එරෙහිව තමන්ගේම ආරක්ෂාවක් නොමැත, එබැවින් පරිපථ කඩනයක් ඒ සමඟ මාලාවට ඇතුළත් කිරීම අවශ්‍ය වේ.</string>
  <string name="tabl_sootn">අවශේෂ ධාරා උපකරණය සහ පරිපථ කඩන ශ්‍රේණිගත ධාරා වල අනුපාත වගුව.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO ට පරිපථ කඩනයකින් අමතර ආරක්ෂාවක් අවශ්‍ය නොවේ.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">න්‍යාය</string>
  <string name="schemas">යෝජනා ක්රම</string>
  <string name="calc">ගණක යන්ත්‍ර</string>
  <string name="tests">පරීක්‍ෂා කිරීම</string>
  <string name="community">ප්රජාව</string>
  <string name="press">පිටවීමට නැවත ඔබන්න</string>
  <string name="base">මූලික සංකල්ප</string>
  <string name="osn">ප්රධාන කොන්දේසි</string>
  <string name="zakip">නීති සහ රෙගුලාසි</string>
  <string name="vvc">සමාන්තර හා අනුක්රමික සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="elbez">විදුලි ආරක්‍ෂාව</string>
  <string name="light">ආලෝකය සපයන</string>
  <string name="kabipro">කේබල් සහ වයර්</string>
  <string name="elsh">බෙදා හැරීමේ මණ්ඩලය</string>
  <string name="podst">බලාගාර සහ උපපොළ</string>
  <string name="elizmp">විදුලි මිනුම් උපකරණ</string>
  <string name="elmehpr">විදුලි පරිවර්තක</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">බිම් සැකසීම</string>
  <string name="kz">කෙටි පරිපථය</string>
  <string name="ystr">ආරක්ෂණ සහ ස්වයංක්‍රීයකරණ උපාංග</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">කාලය-වර්තමාන ලක්ෂණය</string>
  <string name="ins">මෙවලම්</string>
  <string name="remo">සොකට් අලුත්වැඩියා කිරීම</string>
  <string name="nap">වෝල්ටියතාවය</string>
  <string name="tok">විදුලි ධාරාව</string>
  <string name="s">ප්රතිරෝධය</string>
  <string name="mosh">බලය</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">ඉලෙක්ට්රොනික පරිපථ සංකේත</string>
  <string name="vikl">ස්විච් (බොත්තම් 1 සහ 2)</string>
  <string name="proh">සම්මත හරහා මාරුවීමේ යෝජනා ක්‍රම</string>
  <string name="datdv">චලන සංවේදකය</string>
  <string name="imp">ආවේග රිලේ</string>
  <string name="els">විදුලි මීටරය</string>
  <string name="avr">ඒටීඑස්</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">ප්රතිරෝධක මාලාවක් සම්බන්ධ කිරීම</string>
  <string name="pols">සමාන්තර ප්‍රතිරෝධක සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="h">ප්‍රතිරෝධක වර්ණ සංකේතනය</string>
  <string name="kj">විෂ්කම්භය-කොටස</string>
  <string name="mb">මූලික සූත්‍ර</string>
  <string name="kjvc">ඕම් ගණකය</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">පරිපථ බිඳිනය</string>
  <string name="jvcx">අවශේෂ ධාරා උපකරණය</string>
  <string name="bvcg">ආර්සීබීඕ</string>
  <string name="uzip">එස්පීඩී</string>
  <string name="relekont">වෝල්ටීයතා අධීක්ෂණ රිලේ</string>
  <string name="magn">චුම්භක ආරම්භකය</string>
  <string name="fds">ෆියුස්</string>
  <string name="vc">ස්වයංක්‍රීය ෆියුස්</string>
  <string name="bcf">තාපදීප්ත විදුලි බුබුල</string>
  <string name="bvf">විදුලි පහන් වර්ග</string>
  <string name="g">විදුලි බුබුළු සොකට් සහ පාද</string>
  <string name="k">ලුමන් සහ ලක්ස්</string>
  <string name="ghj">වර්ණ උෂ්ණත්වය</string>
  <string name="gh">LED තීරුව</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">කේබල් සහ වයර් වර්ග</string>
  <string name="nbfvg">වයර් සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">බිම් සැකසීමේ පද්ධති වර්ග</string>
  <string name="olkug">විභව සමාන කිරීමේ පද්ධතිය</string>
  <string name="kjoi">ප්‍රතිපෝෂණයක් දෙන්න</string>
  <string name="close">වසන්න</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">වෝල්ට්මීටරය</string>
  <string name="switchers">ස්විච්</string>
  <string name="vidi">ලාම්පු වර්ග</string>
  <string name="trans">ට්රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="tokoizm">කලම්ප මීටරය</string>
  <string name="sredstv">ආරක්‍ෂාව</string>
  <string name="posledov">මාලාවක් සම්බන්ධ කිරීම</string>
  <string name="paralll">සමාන්තර සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="hjk">දකුණු අත නීති</string>
  <string name="vd">වම් අත නීති</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">ආයතනික හා තාක්ෂණික සිදුවීම්</string>
  <string name="ohmmetr">ඕම්මීටරය</string>
  <string name="zakohm">ඕම්ගේ නීතිය</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">PPE පරීක්ෂණයේ සම්මතයන් සහ කොන්දේසි</string>
  <string name="mult">බහුමාපකය</string>
  <string name="zakkyl">කූලෝම්බ්ගේ නීතිය</string>
  <string name="cxz">උපකරණ පන්ති</string>
  <string name="prakirh">කර්චොෆ්ගේ නීති</string>
  <string name="zakjo">ජූල්-ලෙන්ස් නීතිය</string>
  <string name="vidiinstr">මෙවලම් වර්ග</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">උත්පාදක යන්ත්රය</string>
  <string name="kosfi">කොසයින් φ සෑම විටම 1 ට වඩා අඩු හෝ සමාන වේ</string>
  <string name="formula_formate">සූත්රය: %1$s</string>
  <string name="elza">විදුලි ආරක්ෂණ උපකරණ</string>
  <string name="eldv">විදුලි මෝටරය</string>
  <string name="amperme">ඇම්මීටරය</string>
  <string name="dsf">විකල්ප ධාරාව (ඒසී)</string>
  <string name="zxc">තත්පරයකට තත්පර වාර ගණනක් නියමිත දිශාවට හරවන විදුලි ධාරාවක්.</string>
  <string name="av">ඇම්මීටරය</string>
  <string name="av2">ඇම්පියර් වල විදුලි ධාරාව මැනීම සඳහා උපකරණයකි. පරීක්‍ෂා කළ යුතු පරිපථය සමඟ ඇමීටර් සෑම විටම ශ්‍රේණියට සම්බන්ධ වේ.</string>
  <string name="qq1">නොහැකියාව</string>
  <string name="qq2">සන්නායකයකට හෝ උපකරණයකට ක්‍ෂණිකව හෝ ප්‍රගතිශීලී ලෙස පිරිහීමට පෙර ගෙන යා හැකි උපරිම විදුලි ධාරාව.</string>
  <string name="qq3">ඇම්පියර් පැය (අහ්)</string>
  <string name="qqq3">බැටරි ධාරිතාව මැනීමේ ඒකකයක්. ධාරාව ගලා යන කාලය (පැය වලින්) ධාරාව (ඇම්පියර් වලින්) ගුණ කිරීමෙන් එය ලබා ගනී. උදාහරණයක් ලෙස, පැය 20 ක් සඳහා ඇම්පියර් 5 ක් ලබා දෙන බැටරියක් ඇම්පියර් 100 පැය ලබා දෙන බව කියවේ.</string>
  <string name="qq5">ඇම්පියර් (අ)</string>
  <string name="qqq6">පරිපථයක ගලා යන විදුලි ධාරාවක තීව්‍රතාවය මැනීමේ මිනුම් ඒකකයක්. එක් ඇම්පියර් තත්පරයකට එක් කූලෝම්බයක ධාරාවකට සමාන වේ.</string>
  <string name="qqq7">පෙනෙන බලය</string>
  <string name="qewq">වෝල්ට් ඇම්පියර් (වීඒ) වලින් මනිනු ලැබේ. පෙනෙන බලය යනු ආර්එම්එස් වෝල්ටීයතාවයේ සහ ආර්එම්එස් ධාරාවේ නිෂ්පාදිතයකි.</string>
  <string name="qwefd">ආයුධ</string>
  <string name="fcc">උත්පාදක යන්ත්‍රයක හෝ මෝටරයක චංචල කොටස. විද්‍යුත් චුම්භක ප්‍රේරණය මඟින් වෝල්ටීයතාවය හෝ බලය සැපයීම සඳහා චුම්භක ක්ෂේත්‍රයක් හරහා භ්‍රමණය වන සන්නායක වලින් එය සෑදී ඇත. උත්පාදක නියාමක වල කේන්ද්‍රීය ස්ථාන ආමේචර ලෙසද හැඳින්වේ.</string>
  <string name="cdxs">ධාරිතාව</string>
  <string name="vcxcv">ශරීරයේ විද්‍යුත් ආරෝපණයක් ගබඩා කිරීමේ හැකියාව. වස්තුවේ විද්‍යුත් ආරෝපණ අනුපාතය (Q, කූලෝම්බ වලින් මනිනු) වස්තුවේ වෝල්ටීයතාවයේ අනුපාතය (V, වෝල්ට් වලින් මනිනු) ලෙස ෆැරඩ් වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="vcxd">ධාරිත්රකය</string>
  <string name="zxcv">පරිවාරකයක් මඟින් වෙන් කරන ලද සන්නායක යුගල එකක් හෝ වැඩි ගණනකින් සමන්විත විදුලි ආරෝපණයක් ගබඩා කිරීම සඳහා භාවිතා කරන උපකරණයකි. වෝල්ටීයතා කරල් පෙරීම සඳහා බහුලව භාවිතා වේ.</string>
  <string name="di1">පරිපථය</string>
  <string name="di2">වෝල්ටීයතාවයකින් හෝ ධාරා ප්‍රභවයකින් ඉලෙක්ට්‍රෝන ගලා යන සංවෘත මාවතක්. පරිපථ ශ්‍රේණිගතව, සමාන්තරව හෝ දෙකේ ඕනෑම සංයෝජනයකින් විය හැකිය.</string>
  <string name="do1">පරිපථ බිඳිනය</string>
  <string name="do2">විදුලි පරිපථයක ධාරාව ගලා යාම නැවැත්වීම සඳහා වන ස්වයංක්‍රීය උපකරණයකි. සේවාව යථා තත්වයට පත් කිරීම සඳහා, අධික බර පැටවීමට හෝ අසමත් වීමට හේතුව නිවැරදි කිරීමෙන් පසු පරිපථ කඩනය නැවත සැකසිය යුතුය (වසා දැමිය යුතුය). දෝශ වලින් පරිපථ ආරක්‍ෂා කිරීම සඳහා ආරක්‍ෂක රිලේ සමඟ පරිපථ කඩනයන් භාවිතා කෙරේ.</string>
  <string name="e1">සන්නායකය</string>
  <string name="e2">විදුලි ධාරාවක් නිදහසේ ගලා යාමට හැකි ඕනෑම ද්‍රව්‍යයක්. ලෝහ වැනි සන්නායක ද්‍රව්‍ය වලට සාපේක්ෂව අඩු ප්‍රතිරෝධයක් ඇත. තඹ සහ ඇලුමිනියම් වයර් වඩාත් සුලභ සන්නායක වේ.</string>
  <string name="q1">කොරෝනා</string>
  <string name="q2">කොරෝනා විසර්ජනය යනු විද්‍යුත් ආරෝපණයක් ඇති සන්නායකයක් වටා ඇති වාතය වැනි තරලයක් අයනීකරණය වීමෙන් ඇති වන විද්‍යුත් විසර්ජනයකි. විද්‍යුත් ක්ෂේත්‍ර ශක්තිය සීමා කිරීමට සැලකිලිමත් නොවන්නේ නම් අධි වෝල්ටීයතා පද්ධති තුළ ස්වයංසිද්ධව කිරීටක විසර්ජන සිදු වේ.</string>
  <string name="w1">විදුලි ධාරාව (I)</string>
  <string name="w2">සන්නායකයක් හරහා විද්‍යුත් ආරෝපණ ගලා යාම. නලයක් තුළ ජලය ගලා යාම සමඟ විදුලි ධාරාවක් සැසඳිය හැකිය. ඇම්පියර් වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="r1">චක්රය</string>
  <string name="r2">ප්රත්යාවර්ත විදුලි සයින් තරංගයක් ශුන්යයේ සිට ධන උපරිමයට ශුන්යයට aණ උපරිමයට හා නැවත ශුන්යයට වෙනස් වීම.</string>
  <string name="t1">ඉල්ලුම</string>
  <string name="t2">නිශ්චිත කාලයක් තුළ බලයේ සාමාන්‍ය අගය හෝ අදාළ ප්‍රමාණය.</string>
  <string name="y1">ද්වි විද ත් නියතය</string>
  <string name="y2">විද්‍යුත් ක්ෂේත්‍රයක විද්‍යුත් ශක්තිය ගබඩා කිරීමේ ද්‍රව්‍යයක හැකියාව මැන බලන ප්‍රමාණයක්.</string>
  <string name="y3">පාරවිද්යුත් ශක්තිය</string>
  <string name="y4">පිරිසිදු ද්‍රව්‍යයක් කැඩී නොයා පරමාදර්ශී තත්වයන් යටතේ ඔරොත්තු දිය හැකි උපරිම විද්‍යුත් ක්ෂේත්‍රය.</string>
  <string name="y5">ඩයෝඩය</string>
  <string name="y6">පර්යන්ත දෙකක් සහිත අර්ධ සන්නායක උපාංගයක්, සාමාන්‍යයෙන් ධාරාව එක් දිශාවකට පමණක් ගලා යාමට ඉඩ සලසයි. කැතෝඩයට සාපේක්ෂව ඇනෝඩය ධනාත්මක වන විට දියෝඩ මඟින් ධාරාව ගලා යාමට ඉඩ සලසයි.</string>
  <string name="u1">සෘජු ධාරාව (ඩීසී)</string>
  <string name="u2">එක් දිශාවකට පමණක් ගලා යන විදුලි ධාරාවක්.</string>
  <string name="i1">ඉලෙක්ට්රොලිට්</string>
  <string name="i2">ද්‍රාවණයේ දී අයන බවට විඝටනය වන ඕනෑම ද්‍රව්‍යයක් විද්‍යුත් ධාරාවක් ගෙන යා හැකි ලෙස සකසා ඇත. සල්ෆියුරික් අම්ලය - ගබඩා බැටරියක ඇති ජල ද්‍රාවණය ඉලෙක්ට්‍රෝලයයි.</string>
  <string name="o1">විද්යුත්ගාමක බලය</string>
  <string name="o2">විදුලි ධාරාවක් ඇති කිරීමට හේතු වන විභවතාවයේ වෙනසක්. වෝල්ට් වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="p1">ඉලෙක්ට්රෝනය</string>
  <string name="p2">පරමාණුවක න්‍යෂ්ටිය වටා භ්‍රමණය වන කුඩා අංශුවක්. එයට ofණ විදුලිය ආරෝපණයක් ඇත.</string>
  <string name="a1">ඉලෙක්ට්රෝන න්යාය</string>
  <string name="a2">විදුලියෙහි ස්වභාවය සහ සන්නායකයක පරමාණු අතර \"නිදහස්\" ඉලෙක්ට්‍රෝන හුවමාරුව පැහැදිලි කරන න්‍යාය. පරිපථයක ධාරා ගලා යන දිශාව පැහැදිලි කිරීම සඳහා එය එක් න්‍යායක් ලෙස ද භාවිතා කෙරේ.</string>
  <string name="s1">ෆැරඩ්</string>
  <string name="s2">ධාරිතාව සඳහා මිනුම් ඒකකයක්. එක් ෆැරඩ් වෝල්ට් එකකට එක් කූලෝම්බයකට සමාන වේ.</string>
  <string name="d1">ෆෙරෝරෝසන්සන්ස්</string>
  <string name="d2">Series විදුලි පරිපථ වල අනුනාද වර්ගය, රේඛීය ධාරිත්‍රකයක් ඇති ප්‍රභවයකින් රේඛීය නොවන ප්‍රේරකයක් අඩංගු පරිපථයක් පෝෂණය කරන විට සිදු වන අතර, පරිපථය ස්විචයක් විවෘත කිරීම වැනි බාධා ඇති කරයි. එය විදුලි බල පද්ධතියක අධික වෝල්ටීයතාවයක් සහ අධික ධාරාවක් ඇති කළ හැකි අතර සම්ප්‍රේෂණ හා බෙදා හැරීමේ උපකරණ සහ මෙහෙයුම් නිලධාරීන් සඳහා අවදානමක් ඇති කළ හැකිය</string>
  <string name="f1">සංඛ්‍යාතය</string>
  <string name="f2">තත්පරයකට චක්‍ර ගණන. හර්ට්ස් හි මනිනු ලැබේ. ධාරාවක් තත්පරයට එක් චක්‍රයක් සම්පූර්ණ කරන්නේ නම් සංඛ්‍යාතය 1 Hz වේ; තත්පරයකට චක්‍ර 60 ක් හර්ට්ස් 60 ට සමාන වේ.</string>
  <string name="g1">ෆියුස්</string>
  <string name="g2">ධාරාව ආරක්ෂිත මට්ටම ඉක්මවා ගියහොත් විදුලි පරිපථයක් දිය වී කැඩී යන වයර් පටියකින් සමන්විත පරිපථ බාධා කරන උපකරණයකි. සේවාව යථා තත්වයට පත් කිරීම සඳහා, අසමත් වීමට හේතුව නිවැරදි කිරීමෙන් පසු එම ප්‍රමාණයෙන් සහ ශ්‍රේණිගත කිරීමෙන් සමාන ෆියුස් භාවිතයෙන් ෆියුස් ප්‍රතිස්ථාපනය කළ යුතුය.</string>
  <string name="g3">උත්පාදක යන්ත්රය</string>
  <string name="g4">යාන්ත්‍රික ශක්තිය විද්‍යුත් ශක්තිය බවට පත් කරන උපකරණයකි.</string>
  <string name="h1">භූමිය</string>
  <string name="h2">වෝල්ටීයතා මනිනු ලබන විද්‍යුත් පරිපථයක යොමු ලක්ෂ්‍යය, විද්‍යුත් ධාරාව සඳහා පොදු ආපසු එන මාවතක් හෝ පෘථිවියට physicalජු භෞතික සම්බන්ධතාවක්.</string>
  <string name="j1">භූමි දෝෂ පරිපථ බාධා කිරීම් (GFCI)</string>
  <string name="j2">සැපයුම් පරිපථයේ අතිරික්ත ආරක්‍ෂක උපකරණය ක්‍රියාත්මක කිරීමට අවශ්‍ය ප්‍රමාණයට වඩා අඩු යම් යම් කලින් නියම කළ අගය ඉක්මවන විට නිශ්චිත කාල සීමාවක් තුළ පරිපථයක් හෝ එහි කොටසක් බල රහිත කිරීම සඳහා ක්‍රියා කරන පිරිස් ආරක්‍ෂා කිරීමට අදහස් කරන උපකරණයකි. .</string>
  <string name="k1">හෙන්රි</string>
  <string name="k2">ප්‍රේරණය සඳහා මිනුම් ඒකකයක්. පරිපථයක ධාරාව වෙනස් වීමේ වේගය තත්පරයට එක් ඇම්පියර් එකක් වන අතර එමඟින් ඇති වන විද්‍යුත් බල ශක්තියක් එක් වෝල්ට් එකක් නම් පරිපථයේ ප්‍රේරණය එක් හෙන්රි ය.</string>
  <string name="l1">හර්ට්ස්</string>
  <string name="l2">සංඛ්‍යාතය මැනීමේ ඒකකයක්. තත්පරයට කලින් පැවති චක්‍ර කාල සීමාව ආදේශ කිරීම (cps).</string>
  <string name="z1">සම්බාධනය</string>
  <string name="z">වෝල්ටීයතාවයක් යොදන විට පරිපථයක් ධාරාවකට දෙන ප්‍රතිවිරෝධයේ මිනුම. සම්බාධනය මඟින් AC පරිපථ වලට ප්‍රතිරෝධය යන සංකල්පය දීර්ඝ කරන අතර, එහි විශාලත්වය සහ අවධිය යන දෙකම ඇත, ප්‍රතිරෝධය මෙන් නොව එහි විශාලත්වය පමණි.</string>
  <string name="x1">පෙලඹවීම</string>
  <string name="x2">සන්නායකයක දේපල මඟින් එය හරහා ගලා යන ධාරාවේ වෙනසක් මඟින් සන්නායකය තුළම (ස්වයං ප්‍රේරණය) සහ අසල ඇති ඕනෑම සන්නායකයක (අන්‍යෝන්‍ය ප්‍රේරණය) වෝල්ටීයතාවයක් (විද්‍යුත් චලන බලයක්) ඇති කරයි. හෙන්රි (එච්) වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="x3">ප්‍රේරක</string>
  <string name="x4">යකඩ හරයක් වටා කම්බි දඟරයක් ඔතා ඇත. දර්‍ශකය දඟරයේ හැරීම් ගණනට සමානුපාතික වේ.</string>
  <string name="x5">පරිවාරකය</string>
  <string name="x6">විදුලි ධාරාවක් නිදහසේ ගලා නොයන ඕනෑම ද්‍රව්‍යයක්. වීදුරු, රබර්, වාතය සහ බොහෝ ප්ලාස්ටික් වල පරිවාරක ද්‍රව්‍ය සාපේක්ෂව ඉහළ ප්‍රතිරෝධයක් ඇත. පරිවාරක මඟින් විදුලි කම්පනයෙන් උපකරණ සහ ජීවිතය ආරක්ෂා කරයි.</string>
  <string name="x7">ඉන්වර්ටර්</string>
  <string name="x8">Currentජු ධාරාව විකල්ප ධාරාවක් බවට පත් කරන උපකරණයකි.</string>
  <string name="x9">කිලෝවොට් පැය (kWh)</string>
  <string name="x10">KW හි බලයේ නිෂ්පාදනය සහ පැය ගණනින් කාලය. වොට් පැය 1000 ට සමාන වේ. උදාහරණයක් ලෙස වොට් 100 විදුලි බුබුලක් පැය 4 ක් භාවිතා කරන්නේ නම් 0.4kWhs බලශක්තියක් භාවිතා වේ (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 පැය). විදුලි බල ශක්තිය kWh ඒකක වලින් අලෙවි කෙරේ.</string>
  <string name="x11">කිලෝවොට් පැය මි.මී.</string>
  <string name="x12">විදුලි බලශක්ති පරිභෝජනය මැනීම සඳහා භාවිතා කරන උපකරණයකි.</string>
  <string name="x13">කිලෝවොට් (kW)</string>
  <string name="x14">වොට් 1000 ට සමාන වේ.</string>
  <string name="x15">පටවන්න</string>
  <string name="x16">විදුලි පහන්, ට්‍රාන්ස්ෆෝමර්, හීටර් සහ විදුලි මෝටර වැනි ඕනෑම විදුලි බලයක් පරිභෝජනය කරන ඕනෑම දෙයක්.</string>
  <string name="x17">පැටවීම ප්රතික්ෂේප කිරීම</string>
  <string name="x18">උත්පාදන උපකරණ අධික සංඛ්‍යාතයක් ඇති කිරීමට හේතු වන පද්ධතිය තුළ ක්‍ෂණිකව බර අඩු වීමක් සිදු වන තත්ත්වය. බර ප්‍රතික්ෂේප කිරීමේ පරීක්‍ෂණයකින් තහවුරු වන්නේ පද්ධතියට හදිසි බර අඩු වීමකට ඔරොත්තු දීමේ හැකියාව ඇති අතර එහි ආණ්ඩුකාරවරයා භාවිතයෙන් සාමාන්‍ය මෙහෙයුම් තත්ත්වයන්ට ආපසු යා හැකි බවයි. සාමාන්‍යයෙන් මෙම පරීක්ෂණ සඳහා ලෝඩ් බෑන්ක් භාවිතා කරනුයේ විදුලි බල පද්ධති ආරම්භ කිරීමේ ක්‍රියාවලියේ කොටසක් වශයෙනි.</string>
  <string name="x19">අන්යෝන්ය ප්රේරණය</string>
  <string name="x20">එක් දඟරයක ධාරාව වෙනස් කිරීමේදී දෙවන දඟරයක වෝල්ටීයතාවය ඇති කරයි.</string>
  <string name="x21">ඕම්</string>
  <string name="x22">ප්රතිරෝධය මැනීමේ ඒකකයක්. එක් ඕම් වෝල්ට් එකක විභව වෙනසකට භාජනය වූ විට එක් ඇම්පියරයක ධාරාවක් සම්ප්‍රේෂණය කරන පරිපථයක ඇති ප්‍රතිරෝධයට සමාන වේ.</string>
  <string name="x23">ඕම්ගේ නීතිය</string>
  <string name="x24">ධාරාව, වෝල්ටීයතාවය සහ ප්‍රතිරෝධය අතර සම්බන්ධය පැහැදිලි කරන ගණිත සමීකරණය (වී = අයිආර්).</string>
  <string name="x25">ඕම්මීටරය</string>
  <string name="x26">විදුලි පරිපථයක ඕම් වල ප්‍රතිරෝධය මැනීම සඳහා උපකරණයකි.</string>
  <string name="x27">විවෘත පරිපථය</string>
  <string name="x28">පරිපථය හරහා ධාරාව ගලා යාම බාධා කිරීම, කැඩුණු කම්බියක් හෝ විවෘත ස්විචයක් වැනි පරිපථයක් කැඩී යාමේදී විවෘත හෝ විවෘත පරිපථයක් සිදු වේ. එය ජල පද්ධතියක වසා ඇති කපාටයකට සමානය.</string>
  <string name="x29">සමාන්තර පරිපථය</string>
  <string name="x30">විදුලිය ගලා යාම සඳහා මාර්ග කිහිපයක් ඇති පරිපථයකි. වෙනම මාවතක සම්බන්ධ කර ඇති සෑම පැටවුමකටම පරිපථ වෝල්ටීයතාවය ලැබෙන අතර මුළු පරිපථ ධාරාව තනි ශාඛා ධාරා වල එකතුවට සමාන වේ.</string>
  <string name="c1">පීසෝ විදුලි බලය</string>
  <string name="c2">යාන්ත්‍රික ආතතිය (පීඩනය) යෙදීමෙන් ඇති වන ද්‍රව්‍යයක විද්‍යුත් ධ්‍රැවීකරණය (විශේෂයෙන් ඇතැම් ස්ඵටික).</string>
  <string name="c3">ධ්රැවීයතාව</string>
  <string name="c4">දඟරයක් හෝ බැටරියක් වැනි චුම්භකයක හෝ විද්‍යුත් යාන්ත්‍රණයක ධන (+) සහ සෘණ ( -) කෙලවර සඳහා යොදන සාමූහික යෙදුමක්.</string>
  <string name="c5">බලය</string>
  <string name="c6">විදුලි පරිපථයක් මඟින් විද්‍යුත් ශක්තිය මාරු වීමේ වේගය. වොට් වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="c7">බල සාධකය</string>
  <string name="c8">ධාරාව සහ වෝල්ටීයතාවයේ ආර්එම්එස් අගයන්හි නිෂ්පාදිතයට ඒසී පරිපථයකින් විසුරුවා හරින සත්‍ය විදුලි බලයේ අනුපාතය. මේ දෙකේ වෙනස සිදුවන්නේ පරිපථයේ ප්‍රතික්‍රියාව නිසා වන අතර එයින් කිසිදු ප්‍රයෝජනයක් නැති බලයක් නියෝජනය වේ.</string>
  <string name="c9">ආරක්ෂිත රිලේ</string>
  <string name="c10">දෝෂයක් අනාවරණය වූ විට පරිපථ කඩනයක ගමන් කිරීමට නිර්මාණය කර ඇති රිලේ උපකරණයකි.</string>
  <string name="c11">ප්රතික්රියා බලය</string>
  <string name="c12">ඒසී උපකරණවල විද්‍යුත් හා චුම්භක ක්ෂේත්‍රයන් ස්ථාපිත කර පවත්වා ගෙන යන විදුලි කොටස. ධාරාව සහ වෝල්ටීයතාවය අවධියේ නොමැති විට ඒසී පරිපථයක පවතී. VARS වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="c13">සෘජුකාරක</string>
  <string name="c14">ධාරාවක් එක් දිශාවකට පමණක් ගලා යාමට සලස්වමින් විකල්ප ධාරාවක් oneජු එකක් බවට පරිවර්තනය කරන විදුලි උපකරණයකි.</string>
  <string name="c15">රිලේ</string>
  <string name="c16">විශාල ධාරාවක් පාලනය කිරීම සඳහා කුඩා ධාරාවක් භාවිතා කරන විදුලි දඟර ස්විචයක්.</string>
  <string name="c17">අකමැත්ත</string>
  <string name="c18">චුම්භක ක්ෂේත් රයක බල රේඛා වලට චුම්භක පරිපථයක් ලබා දෙන ප් රතිරෝධය.</string>
  <string name="v1">ප්රතිරෝධය</string>
  <string name="v2">විදුලි ධාරාවක් ගමන් කිරීමට ඇති විරෝධය. නලයක් හරහා ගලා යන විට ජලය අත්විඳින ඝර්ෂණයට විදුලි ප්‍රතිරෝධය සැසඳිය හැකිය. ඕම් වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="v3">ප්රතිරෝධක</string>
  <string name="v4">ධාරාව ගලා යාමට ප්‍රතිරෝධයක් දක්වන සාමාන්‍යයෙන් කම්බි හෝ කාබන් වලින් සෑදු උපකරණයකි.</string>
  <string name="v5">රොටර්</string>
  <string name="v6">විදුලි උත්පාදක යන්ත්‍රයක්, මෝටරයක් හෝ ඕල්ටනේටරයක් වැනි විදුලි යන්ත්‍රයක භ්‍රමණය වන කොටස.</string>
  <string name="b1">ස්වයං පෙලඹවීම</string>
  <string name="b2">ධාරාව වෙනස් වන විට දඟරයක සිදුවන වෝල්ටීයතාවය.</string>
  <string name="b3">අර්ධ සන්නායක</string>
  <string name="b4">අපිරිසිදුකමක් එකතු වීම නිසා හෝ උෂ්ණත්ව බලපෑම් හේතුවෙන් පරිවාරකයක සහ බොහෝ ලෝහ වල සන්නායකතාවක් ඇති ඝන ද්‍රව්‍යයකි. බොහෝ ඉලෙක්ට්‍රොනික පරිපථ වල අර්ධ සන්නායක වලින් සෑදු උපාංග, විශේෂයෙන් සිලිකන් අත්‍යවශ්‍ය අංග වේ.</string>
  <string name="b5">මාලාව-සමාන්තර පරිපථය</string>
  <string name="b6">සමහර පරිපථ කොටස් ශ්‍රේණියට සම්බන්ධ වී ඇති අතර අනෙක් ඒවා සමාන්තරව සම්බන්ධ වන පරිපථයකි.</string>
  <string name="b7">මාලාවක් පරිපථය</string>
  <string name="b8">විදුලිය ගලා යාමට එකම මාර්ගයක් ඇති පරිපථයකි. පරිපථයේ ඇති සියලුම ධාරාවන් සියළුම බර හරහා ගලා යා යුතුය.</string>
  <string name="b9">සේවා</string>
  <string name="b10">සපයනු ලබන පද්ධතියට විදුලි සැපයුම් පද්ධතියෙන් ශක්තිය ලබා දීම සඳහා භාවිතා කරන සන්නායක සහ උපකරණ.</string>
  <string name="b11">කෙටි පරිපථය</string>
  <string name="b12">විදුලි පරිපථයක එක් කොටසක් එම පරිපථයේම තවත් කොටසක් සමඟ ස්පර්ශ වන විට ධාරාව එහි අපේක්ෂිත මාවතෙන් හරවා යවයි.</string>
  <string name="b13">ඝන රාජ්ය පරිපථය</string>
  <string name="b14">ට්‍රාන්සිස්ටර, ඩයෝඩ සහ සිලිකන් පාලිත සෘජුකාරක වැනි අර්ධ සන්නායක උපාංග භාවිතා කරන ඉලෙක්ට්‍රොනික (ඒකාබද්ධ) පරිපථ.</string>
  <string name="b15">ට්රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="b16">නිවැරදි කිරීම් වලට අමතරව විස්තාරණය කිරීමේ හැකියාව ඇති සම්බන්ධතා තුනක් සහිත අර්ධ සන්නායක උපාංගයක්.</string>
  <string name="b17">සැබෑ බලය</string>
  <string name="b18">වොට් වලින් මනිනු ලැබේ. විද්‍යුත් චුම්භක විකිරණ, ධ්වනි තරංග හෝ යාන්ත්‍රික සංසිද්ධි වැනි බලය ස්පර්ශ්‍ය ස්වරූපයෙන් ප්‍රකාශ වේ. Currentජු ධාරාවක (ඩීසී) පරිපථයකදී හෝ සම්බාධනය ශුද්ධ ප්‍රතිරෝධයක් වන ප්‍රත්‍යාවර්තක (ඒසී) පරිපථයකදී වෝල්ටීයතාවය සහ ධාරාව අදියර වේ.</string>
  <string name="b19">වර්ස්</string>
  <string name="b20">ප්රතික්රියාකාරක බලය මැනීමේ ඒකකයක්. වෝල්ට් සහ ඇම්පියර් වල වෝල්ටීයතාවය සහ ධාරාව නියම කරන විට පෙනෙන බලයේ මනaryකල්පිත කොටස හෝ ප්‍රතික්‍රියාකාරක භාරයකට ගලා යන බලය ලෙස වර්ස් සැලකිය හැකිය.</string>
  <string name="b21">විචල්ය ප්රතිරෝධකය</string>
  <string name="b22">විවිධ අගයන්ගෙන් සකස් කළ හැකි ප්‍රතිරෝධකයක්.</string>
  <string name="b23">වෝල්ට් ඇම්පියර් (VA)</string>
  <string name="b24">පෙනෙන බලය මැනීමේ ඒකකයක්. එය ආර්එම්එස් වෝල්ටීයතාවයේ සහ ආර්එම්එස් ධාරාවේ නිෂ්පාදනයකි.</string>
  <string name="b25">වෝල්ටීයතාවය (V)</string>
  <string name="b26">වෝල්ටීයතාවයේ ඒකක මිනුම. එක් ඕම් ප්‍රතිරෝධයකට එරෙහිව එක් ඇම්පියර් ධාරාවක් ගෙන යන විභවයේ වෙනසට වෝල්ට් එකක් සමාන වේ.</string>
  <string name="b27">වෝල්ටියතාවය</string>
  <string name="b28">ඉලෙක්ට්‍රෝන ගලා යාමට හේතු වන විද්‍යුත් චලන බලයක් හෝ \"පීඩනයක්\" පයිප්පයක ජලය ගලා යාමට බලපාන ජල පීඩනයට සමාන කළ හැකිය. වෝල්ට් වලින් මනිනු ලැබේ.</string>
  <string name="b29">වෝල්ට්මීටරය</string>
  <string name="b30">විදුලි ධාරාවක වෝල්ට් වල බලය මැනීම සඳහා උපකරණයකි. මෙය විද්‍යුත් පරිපථයක විවිධ ස්ථාන අතර විභව (වෝල්ටීයතා) වල වෙනසයි. වෝල්ට්මීටර වලට ඉහළ අභ්‍යන්තර ප්‍රතිරෝධයක් ඇත වෝල්ටීයතාවය මැනිය යුතු ස්ථාන (සමාන්තරව) සම්බන්ධ කර ඇත.</string>
  <string name="b31">වොට් පැය (Wh)</string>
  <string name="b32">පැයකට එක් වොට් එකක බලශක්ති පරිභෝජනයට සමාන විදුලි බල ඒකකයක්.</string>
  <string name="b33">වොට් (ඩබ්ලිව්)</string>
  <string name="b34">විදුලි බල ඒකකයක්. විභව වෙනස එක් වෝල්ට් එකක් වන අතර ධාරාව එක් ඇම්පියරයක් වන විදුලි පරිපථයක බලයට අනුරූපව එක් වොට් එකක් තත්පරයට එක් ජූල් එකකට සමාන වේ.</string>
  <string name="b35">වොට්මීටරය</string>
  <string name="b36">වොට්මීටරය යනු කිසියම් පරිපථයක වොට් වල විදුලි බලය (හෝ විදුලි බල සැපයුම් අනුපාතය) මැනීමේ උපකරණයකි.</string>
  <string name="b37">තරංග ආකෘතිය</string>
  <string name="b38">යම් කාල පරිච්ඡේදයක් තුළ විස්තාරයේ විචලනයේ ප්‍රමාණය පෙන්නුම් කරන විද්‍යුත් චක්‍ර වල චිත්‍රක නිරූපණයක්.</string>
  <string name="b39">විදුලි උපපොළ</string>
  <string name="b40">උපපොළ යනු විදුලි උත්පාදනය, සම්ප්‍රේෂණය සහ බෙදා හැරීමේ පද්ධතියක කොටසකි. උපපොළවල් වෝල්ටීයතාව ඉහළ සිට පහළට හෝ ආපසු හැරවීමට හෝ වෙනත් වැදගත් කාර්යයන් කිහිපයක් ඉටු කරයි. උත්පාදන මධ්‍යස්ථානය සහ පාරිභෝගිකයා අතර, විවිධ වෝල්ටීයතා මට්ටම් වල උපපොළ කිහිපයක් හරහා විදුලි බලය ගලා යා හැකිය. අධි සම්ප්‍රේෂණ වෝල්ටීයතා සහ අඩු බෙදා හැරීමේ වෝල්ටීයතා අතර වෝල්ටීයතා මට්ටම් වෙනස් කිරීමට හෝ වෙනස් සම්ප්‍රේෂණ වෝල්ටීයතා දෙකක අන්තර් සම්බන්ධතාවයකදී උපපොළක ටාන්ස්ෆෝමර් ඇතුළත් විය හැකිය.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">ඕම්ගේ නීතිය</string>
  <string name="pervivtor">කර්චොෆ්ගේ නීති</string>
  <string name="zakjoil">ජූල්-ලෙන්ස් නීතිය</string>
  <string name="zakyl">කූලෝම්බ්ගේ නීතිය</string>
  <string name="prapra">දකුණු අත නීති</string>
  <string name="prale">වම් අත නීති</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - වෝල්ටීයතාවය\nP - බලය\nR - ප්රතිරෝධය\nI - විදුලි ධාරාව</string>
  <string name="textview"><b> විදුලි ආරක්ෂණ ප්රමිති: </b>\n ● ඕස්ට්‍රේලියාව (AUS) ඕස්ට්‍රේලියානු ප්‍රමිති - ඕස්ට්‍රේලියාව - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n බල්ගේරියාව (බුල්) බල්ගේරියානු ප්‍රාන්ත ප්‍රමිතිය - БДС 12.2.096: 1986 බල්ගේරියාව\n ● එක්සත් ජනපදය (ඇමරිකා එක්සත් ජනපදය) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - එක්සත් ජනපදය\n ● රුසියාව (රුසියාව) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 11 61140-2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, Р Р 52726–2007 රුසියාව\n ● පෝලන්තය (පීඕඑල්) පොල්ස්කා නෝර්මා - පෝලන්තය - පීඑන් – ඊඑන් 61010–2–201: 2013–12 ඊ\n ● ඉන්දියාව (IND) ඉන්දියානු ප්‍රමිතිකරණය - ඉන්දියාව - අයිඑස් –5216, අයිඑස් –5571, අයිඑස් –6665\n ● මහා බ්‍රිතාන්‍යය (GBR) බ්‍රිතාන්‍ය ප්‍රමිතිය - එක්සත් රාජධානිය BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● ප්‍රංශය (එෆ්ආර්ඒ) ලා නෝර්මේ ෆ්‍රැන්කයිස් සී 15–100 - අංග ද ලා නෝර්මේ ස්ථාපනය ස්ථාපනය é විදුලි ප්‍රංශය\n ● ජර්මනිය (GER) IEEE/TÜV - ජර්මනිය NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● චීනය (CHN) - චීනය GB4943, GB17625, GB9254\n ● බ්‍රසීලය (BRA) බ්‍රසීලියානු ජාතික නියාමනය - NR10 බ්‍රසීලය</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">උපකරණ පන්ති</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">භාවිත නියම:</string>
  <string name="example">උදාහරණයක්:</string>
  <string name="makir">සංකේතය:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">තාපදීප්ත ලාම්පුව</string>
  <string name="bulb3">තාපදීප්ත ලාම්පුවක් යනු වර්‍ණ ලෝහ (ටංස්ටන්) සන්නායකයක් රත් කරන විට දීප්ත ප්‍රවාහයක් නිකුත් කරන විදුලි ආලෝක ප්‍රභවයකි.</string>
  <string name="bulb4">- අඩු පිරිවැය\n - ක්‍රියාත්මක කරන විට ක්‍ෂණික ජ්වලනය</string>
  <string name="bulb5">- අඩු කාර්යක්ෂමතාව. (ලාම්පුවෙන් පරිභෝජනය කරන විදුලි බලයෙන් වැඩි ප්‍රමාණයක් තාපය බවට පරිවර්තනය වේ)\n - කෙටි ආයු කාලය - පැය 1000 පමණ</string>
  <string name="llamp">ප්රතිදීප්ත පහනක්</string>
  <string name="llamp2">ෆ්ෙලොරසන්ට් ලාම්පුවක් යනු වායු විසර්ජන ආලෝක ප්‍රභවයක් වන අතර එහි රසදිය වාෂ්ප වල විද්‍යුත් විසර්ජනය පාරජම්බුල විකිරණ ඇති කරන අතර එය පොස්පරාවක් භාවිතයෙන් දෘශ්‍ය ආලෝකය බවට පරිවර්තනය කරයි. තාපදීප්ත ලාම්පු වලට වඩා සාමාන්‍යයෙන් සේවා කාලය 10 ගුණයක් වැඩිය.</string>
  <string name="lllamp3">- හොඳ ආලෝක ප්‍රතිදානය\n - විසරණය වූ ආලෝකය\n - විවිධ ආලෝක සෙවන\n - සාධාරණ මිල</string>
  <string name="llamp4">- රසදිය වාෂ්ප අන්තර්ගතය\n - බැහැර කිරීමේ විශේෂ නීති\n - ලාම්පුව දැල්වෙන්නට පුළුවනි</string>
  <string name="prosa">වාසි</string>
  <string name="conss">අවාසි</string>
  <string name="gal1">හැලජන් ලාම්පුව</string>
  <string name="gal2">හැලජන් ලාම්පුවක් යනු බල්බයට පොම්ප කරන ලද බෆර් වායුවක් (හැලජන් වාෂ්ප - බ්‍රෝමින් හෝ අයඩීන්) සහිත තාපදීප්ත ලාම්පුවකි. මෙම ලක්ෂණය මඟින් පහන් ආයු කාලය පැය 2000-4000 දක්වා වැඩි කරයි.</string>
  <string name="gal3">- හැකි අවම ෆ්ලිකර්\n - සංයුක්තතාවය\n - වර්ණ විදැහුම්කරණය</string>
  <string name="gal4">- දැඩි තාපය\n අනෙකුත් ආලෝක ප්‍රභවයන්ට සාපේක්ෂව අඩු සේවා කාලය (තාපදීප්ත ලාම්පු හැර).</string>
  <string name="led1">LED ලාම්පුව</string>
  <string name="led2">LED ලාම්පු වලදී LED ආලෝක ප්‍රභවයක් ලෙස භාවිතා කරන අතර කාර්මික, ගෘහස්ත සහ වීදි ආලෝකකරණය සඳහා මේ ආකාරයේ ලාම්පු හෝ විදුලි පහන් භාවිතා වේ. LED යනු ඉලෙක්ට්‍රෝන සිදුරු හන්දියක් සහිත අර්ධ සන්නායක උපාංගයක් වන අතර එමඟින් විද්‍යුත් ධාරාවක් ඉදිරි දිශාවට ගමන් කරන විට දෘශ්‍ය විකිරණ ඇති කරයි.</string>
  <string name="led3">- සියලුම ලාම්පු වල දීර්ඝතම ආයු කාලය (පැය 10,000 සිට 100,000 දක්වා)\n - අඩු බලශක්ති පරිභෝජනය\n - ඕනෑම වෝල්ටීයතාවයක් සඳහා සාදා ඇත\n - විවිධ ආලෝක සෙවන</string>
  <string name="led4">- ඉහළ මිල</string>
  <string name="gaz1">විසර්ජන ලාම්පු</string>
  <string name="gaz2">ගෑස් විසර්ජන ලාම්පු යනු අයනීකෘත වායුවක් වන ප්ලාස්මා හරහා විද්‍යුත් විසර්ජනය යැවීමෙන් ආලෝකය උත්පාදනය කරන කෘතිම ආලෝක ප්‍රභවයන්ගෙන් යුත් පවුලකි. සාමාන්‍යයෙන් එවැනි ලාම්පු උච්ච වායුවක් හෝ මෙම වායු මිශ්‍රණයක් භාවිතා කරයි. සේවා කාලය සාමාන්‍යයෙන් පැය 10,000 කට වඩා වැඩිය.</string>
  <string name="gaz3">- ඉහළ කාර්යක්ෂමතාව\n - ආර්ථිකමය\n - හොඳ වර්ණ ස්ථායිතාව</string>
  <string name="gaz4">- පාලක ආම්පන්නයේ අවශ්‍යතාවය\n - මෙහෙයුම් මාදිලියට දිගු පිටවීම\n - ක්‍රියා කරන විට සිහින් හ and සහ ශබ්දය\n - බැහැර කිරීමේ විශේෂ නීති</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t විදුලි රැහැනක් යනු විදුලි රැහැන් ගෙනයාම සඳහා භාවිතා කරන වයර් එකක් හෝ කිහිපයක් එක පැත්තක හෝ මිටියක් ලෙස එකලස් කිරීමකි.</string>
  <string name="cxzzzz">Ax සමස්ථ කේබල් - රේඩියෝ සංඛ්‍යාත සංඥා සඳහා භාවිතා කෙරේ, උදාහරණයක් ලෙස කේබල් රූපවාහිනී බෙදා හැරීමේ පද්ධති වල.\n Buried කෙලින්ම වළලනු ලැබූ කේබලය\n Lex නම්‍යශීලී කේබල්\n Illed පිරවූ කේබලය\n Lia හෙලියාක්ස් කේබල්\n -ලෝහමය නොවන ආවරණ සහිත කේබල් (හෝ ලෝහ නොවන ගොඩනැගිලි වයර්)\n She ලෝහමය ආවරණ සහිත කේබලය (හෝ සන්නද්ධ කේබල්)\n Ult මල්ටිකෝර් කේබල් (වයර් එකකට වඩා වැඩි ගණනකින් සමන්විත වන අතර කේබල් ජැකට්ටුවකින් ආවරණය කර ඇත)\n යුගල කේබල්-සාමාන්‍යයෙන් ඩීසී හෝ අඩු සංඛ්‍යාත ඒසී යෙදුම් සඳහා භාවිතා කරන තනි පරිවාරක සන්නායක දෙකකින් සමන්විත වේ\n ● අතේ ගෙන යා හැකි ලණුව - අතේ ගෙන යා හැකි යෙදුම් වල ඒසී බලය සඳහා නම්‍යශීලී කේබල්\n Ib රිබන් කේබලය - බොහෝ වයර් අවශ්‍ය වූ විට ප්‍රයෝජනවත් වේ. මෙම වර්ගයේ කේබලය පහසුවෙන් නැමිය හැකි අතර එය සැලසුම් කර ඇත්තේ අඩු මට්ටමේ වෝල්ටීයතා හැසිරවීමටයි.\n E ආවරණ කේබලය-සංවේදී ඉලෙක්ට්‍රෝනික පරිපථ සඳහා හෝ අධි වෝල්ටීයතා යෙදුම් සඳහා ආරක්ෂාව සැපයීම සඳහා භාවිතා කෙරේ.\n Cable තනි කේබලය (වරින් වර මෙම නම වයර් සඳහා භාවිතා කෙරේ)\n Ru ව්යුහාත්මක කේබල්\n Mers ගිල්විය හැකි කේබල්\n ● නිවුන් සහ පොළොව\n ● ට්විනැක්ස් කේබල්\n ● නිවුන් ඊයම්-මේ ආකාරයේ කේබල් පැතලි ද්වි වයර් රේඛාවකි. 300 Ω රේඛාවක් ලෙස එය හැඳින්වෙන්නේ එම රේඛාවට 300 imp ක සම්බාධනය ඇති බැවිනි. එය බොහෝ විට භාවිතා කරන්නේ ඇන්ටෙනාවක් සහ ග්‍රාහකයක් අතර සම්ප්‍රේෂණ මාර්ගයක් ලෙස ය (උදා: රූපවාහිනී සහ ගුවන් විදුලි). මෙම කේබල් සමෙහි බලපෑම් අවම කිරීම සඳහා අතරමං වී ඇත.\n ඇඹරුණු යුගලය - එකිනෙකට සම්බන්ධ වූ පරිවාරක වයර් දෙකකින් සමන්විත වේ. යුගල කළ වයර් ඇඹරී තිබීම හැර එය යුගල කළ කේබලයකට සමාන ය.</string>
  <string name="voltee">වෝල්ට්මීටරය</string>
  <string name="amm">ඇම්මීටරය</string>
  <string name="ohmmm">ඕම්මීටරය</string>
  <string name="multiii">බහුමාපකය</string>
  <string name="toko">කලම්ප මීටරය</string>
  <string name="eleeee">විදුලි මීටරය</string>
  <string name="traa">ට්රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="eldvig">විදුලි මෝටරය</string>
  <string name="generat">උත්පාදක යන්ත්රය</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">දර්ශක ඉස්කුරුප්පු නියන්</string>
  <string name="mull">බහුමාපකය</string>
  <string name="stripp">වයර් ඉවත් කරන්නා</string>
  <string name="otvv">ඉස්කුරුප්පු නියන්</string>
  <string name="passat">ප්ලයර්ස්</string>
  <string name="nabkly">යතුරු කට්ටලය</string>
  <string name="molot">මිටිය</string>
  <string name="montazno">සවි කරන පිහිය</string>
  <string name="kryglog">වටකුරු නාසය ප්ලයර්ස්</string>
  <string name="bokor">පැති කපන්නන්</string>
  <string name="napil">රාස්ප්</string>
  <string name="noz">හැක්සෝ</string>
  <string name="ryletka">මිනුම් පටිය</string>
  <string name="perf">මිටිය සරඹ</string>
  <string name="shyr">බල සරඹ</string>
  <string name="payal">පෑස්සුම් යකඩ</string>
  <string name="sympoya">උපකරණ සඳහා පටි බෑගය</string>
  <string name="roz_1">පළමුවෙන්ම, ඔබට පිටතට යන කවරය විවෘත කර පිටතට යන වයර් වල වෝල්ටීයතාවය පරීක්ෂා කරන්න.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t වෝල්ටීයතාවයක් නොමැති විට රේඛාවේ දෝශයක් සෙවීම අවශ්‍ය වේ. සමහර විට පරිපථ කඩනය ක්‍රියා විරහිත වී හෝ වයරයකට හානි වී ඇති.\n \t වෝල්ටීයතාවයක් තිබේ නම්, වයර් සම්බන්ධතා සම්බන්ධතා තද කරන්න, සහ සොකට් එකේ සම්බන්ධතා දියවන බවට සලකුණු නොමැති නම්, ආවරණය සවි කිරීමෙන් පසු සොකට් එක ක්‍රියාකාරී විය යුතුය.</string>
  <string name="zxcc">\t පිටවන කවරයේ හෝ සම්බන්ධතා වල දියවන හෝ දැවෙන සලකුණු තිබේ නම් negative ණාත්මක ප්‍රතිවිපාක වළක්වා ගැනීම සඳහා එය සම්පූර්ණයෙන්ම වෙනස් කළ යුතුය.</string>
  <string name="switcher">මාරු කරන්න</string>
  <string name="cddd">3-මාර්ග මාරු කිරීමේ යෝජනා ක්‍රමය</string>
  <string name="quanrez">ප්රතිරෝධක සංඛ්යාව:</string>
  <string name="rachit">ගණනය කරන්න</string>
  <string name="canccc">නැවත සකසන්න</string>
  <string name="oasd">සම්පූර්ණ ප්රතිරෝධය</string>
  <string name="brown">දුඹුරු</string>
  <string name="red">රතු</string>
  <string name="black">කලු</string>
  <string name="orange">දොඩම්</string>
  <string name="yellow">කහ</string>
  <string name="green">හරිත</string>
  <string name="blue">නිල්</string>
  <string name="violet">දම්</string>
  <string name="white">සුදු</string>
  <string name="grey">අළු</string>
  <string name="gold">රන්</string>
  <string name="silver">රිදී</string>
  <string name="cofe">එක් කෝපි කෝප්පයක මිලකට දැන්වීම් සදහටම අබල කරන්න</string>
  <string name="yzn">මිල පෙන්වන්න</string>
  <string name="noth">නැ ස්තුතියි</string>
  <string name="tofind">සොයා ගන්න:</string>
  <string name="ressss">ප්රතිඵලය:</string>
  <string name="sadc">ගණනය කරන්න</string>
  <string name="welding_connection">පෑස්සුම් සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="procc_sva">වෙල්ඩින් කිරීමේ ක්‍රියාවලිය</string>
  <string name="weldin">වෙල්ඩින් යන්ත්රය</string>
  <string name="crimp">ඇඹරුම් මෙවලම</string>
  <string name="isolated">පරිවරණය කළ අත්</string>
  <string name="bolted">සවි කළ සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">• උපකරණ පන්ති</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">• වෝල්ට්මීටරය, ammeter, ohmmeter\n • බහුමාපකය\n • කලම්ප මීටරය\n • විදුලි මීටරය</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">ට්රාන්ස්ෆෝමර්\n • විදුලි මෝටරය\n • උත්පාදක යන්ත්රය</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG සිට mm සහ mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">විවිධ වැඩ</string>
  <string name="scket_plug">ප්ලග් ඉන් සොකට් එකක් සවි කිරීම</string>
  <string name="hiden_socket_plug">සාදන ලද සොකට් සවි කිරීම</string>
  <string name="beton_i_kirp">කොන්ක්‍රීට් හෝ ගඩොල් බිත්ති</string>
  <string name="gipsokart">වියලි පවුර</string>
  <string name="yst_nakl_roz">මතුපිට සවිකර ඇති සොකට් එක සවි කිරීම</string>
  <string name="nakl_roz">උඩිස් සොකට්</string>
  <string name="yst_vikl">ස්ථාපනය මාරු කරන්න</string>
  <string name="anker">නැංගුරම</string>
  <string name="anker_2">ඇණයක්, ඉස්කුරුප්පුවක්, බෝල්ට් එකක් ආරක්ෂිතව තබා ගැනීම සඳහා සහායක ගාංචු.</string>
  <string name="dypel">ඩෝවෙල්</string>
  <string name="dyperl_2">ඉස්කුරුප්පුවක් හෝ ඇණයක් සවි කර ඇති උපාංග ගාංචු.</string>
  <string name="zila">වයර් හෝ කේබල් හරය</string>
  <string name="zila_2">විදුලි ධාරාවක් ගෙනයාම සඳහා නිර්මාණය කර ඇති පරිවාරක සන්නායකයක්. වයර් එකක් හෝ වැඩි ගණනකින් සමන්විත වේ</string>
  <string name="stazka">පටිය</string>
  <string name="stazka_2">කොන්ක්‍රීට් මතුපිට සුමට කිරීම සඳහා තුනී මෝටාර් තට්ටුව</string>
  <string name="ydl">දිගු කිරීම</string>
  <string name="ydl_2">ප්ලග් එකක් සහ සොකට් එකක් සවි කර ඇති නම්‍යශීලී වයර් කැබැල්ලක්</string>
  <string name="yz_vd">අවශේෂ ධාරා උපකරණය (ආර්සීඩී)</string>
  <string name="yz_vd_2">පරිපථයේ අදියර සහ උදාසීන වයර් වල විදුලි ධාරාවේ ශක්තිය සංසන්දනය කරන ආරක්‍ෂක උපකරණයකි. ධාරාවක් කාන්දු වීමකදී අවශේෂ ධාරා උපකරණය ඉතා ඉක්මනින් ජාලය විවෘත කරයි.</string>
  <string name="snyr">ලණුව</string>
  <string name="shnyr_2">විශේෂයෙන් නම්‍යශීලී වයර්. ජංගම උපාංග ජාලයට සම්බන්ධ කිරීමට ඉඩ සලසයි.</string>
  <string name="overvoltage">අධි වෝල්ටීයතාවය</string>
  <string name="over_1">\t අධික වෝල්ටීයතා වැඩිවීමක් සාමාන්‍යයෙන් ත්‍රිමාණ සැපයුම් ජාලයේ උදාසීන සන්නායකයේ බිඳීමක් සමඟ සම්බන්ධ වේ.</string>
  <string name="over_desk_1">\t 1 සහ 2 මහල් නිවාස විවිධ අවධි වලට සම්බන්ධ වේ (එල් 2 සහ එල් 3). සමාන්තර සම්බන්ධකයක් වෙනුවට උදාසීන සන්නායකයක් කැඩී ගියහොත් අනුක්‍රමික සම්බන්ධතාවයක් සෑදෙන අතර එමඟින් වෝල්ටීයතාව වැඩි වේ.\n \t පාරිභෝගික වෝල්ටීයතාවයේ එකතුව රේඛීය වෝල්ටීයතාවයට සමාන වේ (U1 + U2 = 380 V).\n \t අපි උදාහරණයක් දෙමු:\n \t පළමු මහල් නිවාසයේ සම්බන්ධ කර ඇත්තේ කේතලයක් පමණි (P1 = 2000 W), දෙවැන්න පරිගණකයක් පමණි (P2 = 300 W).\n \t ආර් 1 ප්‍රතිරෝධය 220 ^ 2/2000 = ඕම් 24.2; R2 යනු 220 ^ 2/300 = 161.3 ඕම්\n \t මුළු ධාරාව මම 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 ඒ\n \t එබැවින්, පළමු මහල් නිවාසයේ වෝල්ටීයතාවය වෝල්ට් 2.05 * 24.2 = 49.61 ට සමාන වේ. තත්පරයේදී - 2.05 * 161.3 = 330.65 වෝල්ට්\n \t කේතලය ප්‍රායෝගිකව ක්‍රියා නොකරනු ඇත, නමුත් පරිගණකය ක්‍රියා විරහිත විය හැකිය. <b> මෙය මතක තබා ගැනීම සරලයි - අඩු බලයක් ඇති පාරිභෝගිකයෙකුට වැඩි වෝල්ටීයතාවයක් ලැබෙනු ඇත. </b></string>
  <string name="me">ආරක්ෂණ ක්රම</string>
  <string name="t_pop">\t ඉහළ යාමේ ආරක්‍ෂක මොඩියුලයක් හෝ වෝල්ටීයතා රිලේ එකක් සවි කිරීමෙන් ඔබට එවැනි තත්වයන්ගෙන් ඔබේ මහල් නිවාසය හෝ නිවස ආරක්ෂා කර ගත හැකිය. ජාලයේ වෝල්ටීයතාවය ස්ථාපිත සම්මතයෙන් ඔබ්බට ගියහොත් මෙම ආරක්‍ෂක උපකරණ මඟින් සම්බන්ධකය විසන්ධි කරයි.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. කේබල් මාර්ගගත කිරීම සහ සන්ධි පෙට්ටිය සවි කිරීම සඳහා නාලිකාව සාදන්න.\n \t 2. ඇලබැස්ටර් මෝටාර් වලින් විවේකය පුරවා, පසුපස පෙට්ටිය සවි කර කේබලය එයට පෝෂණය කරන්න.\n \t 3. ඉතිරි ඉන්ටෙන්ෂන් පුරවා මෝටාර් වියළීමට ඉඩ දෙන්න.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 සහ 5. ස්විචයේ ආධාරකයේ සහ සවි කරන පෙට්ටියේ ඇති විශේෂ සිදුරු භාවිතයෙන් ස්විචය සම්බන්ධ කර සවි කරන්න.\n \t 6. ආරක්ෂිත ආවරණ සහ යතුරු සවි කරන්න. කළා!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. කේබල් මාර්ගගත කිරීම සහ සන්ධි පෙට්ටිය සවි කිරීම සඳහා නාලිකාවක් සාදන්න.\n \t 2. ඇලබැස්ටර් මෝටාර් වලින් විවේකය පුරවා, පසුපස පෙට්ටිය සවි කර කේබලය එයට පෝෂණය කරන්න.\n \t 3. ඉතිරි ඉන්ටෙන්ෂන් පුරවා මෝටාර් වියළීමට ඉඩ දෙන්න.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. සොකට් ආධාරකයේ සහ සවි කරන පෙට්ටියේ ඇති විශේෂ සිදුරු භාවිතයෙන් සොකට් එක සම්බන්ධ කර සවි කරන්න.\n \t 5 සහ 6. ආරක්ෂිත ආවරණ සහ පැනල් සවි කරන්න. කළා!</string>
  <string name="socket33">\t 1. පිටුපස පෙට්ටිය සලකුණු කර සිදුරක් හාරන්න.\n \t 2 සහ 3. පිටුපස පෙට්ටිය ආරක්‍ෂා කරන්න, විශේෂ අභ්‍යන්තර කොකු බිත්තියට එබෙනු ඇත.</string>
  <string name="socket44">\t 4 සහ 5. සොකට් ආධාරකයේ සහ සවි කරන පෙට්ටියේ ඇති විශේෂ සිදුරු භාවිතයෙන් සොකට් එක සම්බන්ධ කර සවි කරන්න.\n \t 6. ආරක්ෂිත ආවරණ සහ පැනල් සවි කරන්න. කළා!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. බිත්තියේ පාදම සවි කරන්න.\n \t 2. කේබලය ආන්තිකයකින් පාදම වෙත ගෙන යන්න.\n \t 3. පාදයේ සොකට් එක සම්බන්ධ කර සවි කරන්න.\n \t 4. ආරක්ෂිත ආවරණ සහ පැනල් සවි කරන්න. කළා!</string>
  <string name="tyrbo_gen">ටර්බොජෙනරේටර්</string>
  <string name="diz_gen">ඩීසල් උත්පාදක යන්ත්රය</string>
  <string name="_1_n2">1. බලාගාරය\n 2. විදුලි උපපොළ</string>
  <string name="error_input">දත්ත ඇතුළත් කිරීමේ දෝෂය</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. පුළුල් කිරීමේ ටැංකිය\n 2. පරිවාරකය\n 3. ට්රාන්ස්ෆෝමර් හරය\n 4. ට්රාන්ස්ෆෝමර් ටැංකියේ ආවරණය\n 5. රේඩියේටර්\n 6. අඩු වෝල්ටීයතා එතීෙම්\n 7. අධි වෝල්ටීයතා එතීෙම්</string>
  <string name="nomtok">ශ්‍රේණිගත ධාරාව, ඒ</string>
  <string name="_1_n26">1. ක්ලැම්ප් මීටරය සහිත ඩිජිටල් බහුමාපකය.\n 2. අධි වෝල්ටීයතා කලම්ප මීටරය.</string>
  <string name="_1_n24">1. පැරණි ආකාරයේ විදුලි මීටරය.\n 2. නව සැලසුමේ විදුලි මීටරය.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. පතුවළ\n 2. ස්ටේටර් එතීෙම්\n 3. ස්ටේටර් හරය\n 4. \"ලේනුන්ගේ කූඩුව\"\n 5. රොටර් හරය\n 6. විදුලි පංකාව\n 7. රාමුව</string>
  <string name="types">වර්ග</string>
  <string name="btn_1">බොත්තම #1</string>
  <string name="btn_2">බොත්තම #2</string>
  <string name="btn_3">බොත්තම #3</string>
  <string name="_3">ස්විචය #3</string>
  <string name="phase_3">අදියර තුනක්</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">විදුලි උපපොළ</string>
  <string name="nuclear">න්යෂ්ටික බලාගාරය</string>
  <string name="termal">තාප බලාගාරය</string>
  <string name="solar">සූර්ය බලශක්ති බලාගාරය</string>
  <string name="hydro">ජල විදුලි බලාගාරය</string>
  <string name="wind">සුළං මෝල</string>
  <string name="geotermal">භූතාප බලාගාරය</string>
  <string name="nuclear_stri">\t න්යෂ්ටික බලාගාරය න්යෂ්ටික ප්රතික්රියාකාරකය හා අවශ්ය පද්ධති, උපකරණ, උපකරණ සහ ව්යුහයන් මාලාවක් යොදා ගන්නා, බලශක්ති නිෂ්පාදනය සඳහා න්යෂ්ටික ස්ථාපනය වේ.</string>
  <string name="shema_atom">ද්වි පරිපථ පීඩන ජල විදුලි ප්‍රතික්‍රියාකාරකයක් මත න්‍යෂ්ටික බලාගාරයක් ක්‍රියාත්මක කිරීමේ යෝජනා ක්‍රමය</string>
  <string name="nuc_str_2">\t ප්‍රතික්‍රියාකාරක මධ්‍යයේ මුදා හරින ශක්තිය ප්‍රාථමික සිසිලනකාරකයට මාරු කෙරේ. සිසිලනකාරකය වාෂ්ප උත්පාදක යන්ත්‍රයට ඇතුළු වන අතර එමඟින් දෙවන පරිපථයේ ජලය නභිගත කරයි. එහි ප්රතිඵලයක් වශයෙන් වාෂ්ප විදුලි උත්පාදක යන්ත්ර භ්රමණය වන ටර්බයින වලට ඇතුල් වේ. ටර්බයින පිටවීමේදී වාෂ්ප සිසිලනකාරකයට ඇතුළු වන අතර එමඟින් ජලාශයෙන් එන විශාල ජල ප්‍රමාණයකින් එය සිසිල් කෙරේ.\n \t පීඩනය compensator මෙම සිසිලන තාප පුළුල් සිට නැගී සිටින, ප්රතික්රියාකාරකය මෙහෙයුමකදී පරිපථ තුල පීඩනය උච්චාවචනයන් සමානකරනය කිරීම සේවය කරන ඒ වෙනුවට සංකීර්ණ හා පා ගමනින් යාමට සැලසුම් කර, වේ.\n \t ජලයට අමතරව විවිධ ප්‍රතික්‍රියාකාරක වලට ලෝහ ද්‍රව්‍ය තාපක වාහකයක් සහ සිසිලනකාරකයක් ලෙස ද භාවිතා කළ හැකිය: සෝඩියම්, ඊයම්, යුක්ටෙක්ටික් ඊයම්-බිස්මට් මිශ්‍ර ලෝහ යනාදිය, ද්‍රව ලෝහ තාපන වාහක භාවිතා කිරීම ප්‍රතික්‍රියාකාරක හරය සැකසීම සරල කිරීමට ඉඩ සලසයි. පීඩන වන්දි ගෙවන්නන්ගෙන් මිදෙන්න.\n \t රෙක්ටර් වර්ගය මත පදනම්ව, මුළු පරිපථ ගණන වෙනස් විය හැකිය.\n \t ජලාශයක් භාවිතා කරනවා වෙනුවට න්‍යෂ්ටික බලාගාරයක වැඩිපුරම පෙනෙන කොටස වන විශේෂ සිසිලන කුළුණු වල ජලය සිසිල් කළ හැකිය.</string>
  <string name="tepl">\t තාප ශක්තිය බවට දහන ක්රියාවලිය තුල ඉන්ධන රසායනික ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කර පසුව විදුලි උත්පාදක වූ තවකෙක් භ්රමණය යාන්ත්රික ශක්තිය බවට විසින් විදුලි බල ශක්ති ජනනය කරන විදුලි බලාගාරය - තාප බලාගාරය. විවිධ පොසිල ඉන්ධන බහුලව භාවිතා වේ: ගල් අඟුරු, ස්වාභාවික වායුව, අඩු වාර ගණනක් ඉන්ධන තෙල්, කලින් - පීට් සහ තෙල් ආවරණ. දිස්ත්රික් තාපන පද්ධතිවල තාපය උත්පාදනය කිරීම සඳහා සමහර ශාක භාවිතා කළ හැකිය.</string>
  <string name="termal_str_2">\t සාම්ප්‍රදායික තාප බලාගාර වල වාෂ්ප බොයිලේරුවක උදුනේ ඉන්ධන දහනය කර බොයිලේරු තුළට පොම්ප කරන ජලය විශේෂ නල (ජල නල බොයිලේරු) තුළ රත් කර වාෂ්ප බවට පරිවර්තනය කරයි. එහි ප්‍රතිඵලය වන්නේ අධික උෂ්ණත්වය සහ පීඩනය සහිත අධික උෂ්නත්වය සහිත වාෂ්ප උත්පාදක යන්ත්‍රයක් හරහා ටර්බයින උත්පාදක යන්ත්‍රයකට පෝෂණය වීමයි - ඒකාබද්ධ වාෂ්ප උත්පාදක යන්ත්‍රයක් සහ විදුලි උත්පාදක යන්ත්‍රයක්. බහු අදියර වාෂ්ප උත්පාදක යන්ත්‍රයකදී, වාෂ්ප වල තාප ශක්තිය අර්ධ වශයෙන් විදුලි උත්පාදක යන්ත්‍රය සවි කර ඇති පතුවළේ භ්‍රමණ යාන්ත්‍රික ශක්තිය බවට පරිවර්තනය වේ.\n \t තාප විදුලි බලාගාර ගණනාවක ගෑස් ටර්බයින යෝජනා ක් රමයක් පුළුල් වී ඇති අතර එමඟින් වායුවක් හෝ ද් රව ඉන්ධනයක් දහනය කිරීමෙන් ලබා ගන්නා උණුසුම් වායූන් මිශ් රණයක් ගෑස් ටර්බයින බලාගාරයක ටර්බයිනය කෙලින්ම භ් රමණය වන අතර එහි අක්ෂය සම්බන්ධ වේ විදුලි උත්පාදක යන්ත්රයක්. ටර්බයිනයෙන් පසු වාෂ්ප එන්ජිමක් (ඒකාබද්ධ සයිකල් කම්හලක්) හෝ රත් කිරීමේ අරමුණක් සඳහා අපද්‍රව්‍ය බොයිලේරුවක භාවිතා කිරීමට වායූන් ප්‍රමාණවත් ලෙස පවතී.</string>
  <string name="acc">වර්ග</string>
  <string name="trmal_types">• බොයිලේරු සහ ටර්බයින බලාගාර\n - ඝනීභවනය වන බලාගාර\n - ඒකාබද්ධ තාප හා බලාගාර\n • ගෑස් ටර්බයින බලාගාර\n • ඒකාබද්ධ චක්‍ර වායු බලාගාර\n • පරස්පර එන්ජින් මත පදනම් වූ බලාගාර\n - සම්පීඩන ජ්වලනය (ඩීසල්)\n - ගිනි පුපුරක් සමඟ\n • ඒකාබද්ධ චක්රය</string>
  <string name="solar_desk_1">\t සූර්‍ය බලාගාරය යනු සූර්‍ය විකිරණ විද්‍යුත් ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කරන ඉංජිනේරු ව්‍යුහයකි. සූර්ය විකිරණ පරිවර්තනය කිරීමේ ක්‍රම වෙනස් වන අතර බලාගාරයේ සැලසුම මත රඳා පවතී. \t සූර්ය බලාගාර සඳහා හොඳම ස්ථාන කාන්තාර සහ ශුෂ්ක ප්‍රදේශ වේ.</string>
  <string name="dfgh">\t සියලුම සූර්ය බලශක්ති බලාගාර වර්ග කිහිපයකට බෙදා ඇත:\n Ower කුළුණු වර්ගය\n ● තැටි වර්ගය\n Phot ප්‍රභා වෝල්ටීයතා මොඩියුල භාවිතා කිරීම (සූර්‍ය බැටරි)\n Para පරාවලයික සාන්ද්‍රක භාවිතා කිරීම\n Solar ඒකාබද්ධ සූර්ය බලාගාර\n බැලූන් සූර්ය බලාගාර\n Lar සූර්ය බල රික්ත බලාගාර</string>
  <string name="hydro_desk">\t ජල විදුලි බලාගාරය ශක්ති ප්‍රභවයක් ලෙස ගංගා ඇළ දොළ සහ ජල ගැලීම් වල ජල ස්කන්ධ සංචලනය භාවිතා කරයි. ජල විදුලි බලාගාර සාමාන්‍යයෙන් ගංගා වල ඉදි කෙරෙන්නේ වේලි සහ ජලාශ ඉදිකිරීමෙනි.\n \t අවුරුද්ද පුරාම සහතික වූ ජල සැපයුම, තද ගංගා බෑවුම් සහ මිටියාවත භූමි ප්‍රදේශය - මේ සියල්ල ජල ඉදිකිරීමට සහ බලශක්ති උත්පාදනයට ප්‍රිය කරයි.</string>
  <string name="water_desk_2">\t ද්රාව ව්යුහයන් උපකාරයෙන්, වතුර පීඩනය, විදුලි ජනක ද්රවයෙන් ජලජ ටර්බයිනය, යන තල ඇතුල් වන නිර්මාණය කර ඇත.\n \t අවශ්‍ය ජල පීඩනය සැපයෙන්නේ වේල්ල තැනීමෙන් හෝ ස්වාභාවික ජල ප්‍රවාහය භාවිතා කිරීමෙනි. සමහර අවස්ථාවලදී අවශ්‍ය ජල පීඩනය ලබා ගැනීම සඳහා වේල්ල සහ ස්වාභාවික ගලායාම යන දෙකම එකට භාවිතා කෙරේ.</string>
  <string name="trr">හයිඩ්රොලික් ටර්බයින සහ බල උත්පාදක යන්ත්රය</string>
  <string name="vvct">A - උත්පාදක යන්ත්රය; බී - ටර්බයින්;\n 1 - ස්ටේටර්\n 2 - රොටර්\n 3 - බ්ලේඩ්\n 4 - ටර්බයින් තල\n 5 - ජල ප්රවාහය\n 6 - ටර්බොජෙනරේටර් පතුවළ</string>
  <string name="typ">සුළං ගොවිපල වර්ග</string>
  <string name="ystrwind">සුළං උත්පාදක උපකරණය</string>
  <string name="t_100_n_t">\t සුළං විදුලි බලාගාරයක් (ඒවා \"සුළං ගොවිපල\" ලෙස හැඳින්වේ) යනු තනි ජාලයකට සම්බන්ධ කර ඇති සුළං උත්පාදන යන්ත්‍ර මාලාවකි. විශාල සුළං බලාගාර වල සුළං ටර්බයින 100 ක් හෝ ඊට වැඩි ප්‍රමාණයක් තිබිය හැකිය.\n \t සුළං උත්පාදක යන්ත්‍රය යනු සුළං ප්‍රවාහයේ චාලක ශක්තිය ටර්බයින රෝටරයේ යාන්ත්‍රික ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කිරීමේ උපකරණයකි, පසුව එය විද්‍යුත් ශක්තිය බවට පරිවර්තනය වේ.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">Sh වෙරළේ\n වෙරළබඩ\n Sh අක්වෙරළ\n පාවෙන\n කන්ද\n Ver සැරිසරමින්</string>
  <string name="fd">\t භූතාප විදුලි බලාගාරය භූගත ප්‍රභවයන්ගෙන් තාප ශක්තියෙන් විද්‍යුත් ශක්තිය ජනනය කරයි (නිදසුනක් ලෙස, ගීසර්).\n \t පෘථිවියේ උණුසුම housesජුවම නිවාස හා ගොඩනැගිලි උණුසුම් කිරීමට සහ විදුලිය උත්පාදනය සඳහා යොදා ගනී.</string>
  <string name="geo_st">භූතාප බලාගාර මෙහෙයුම් යෝජනා ක්‍රමය</string>
  <string name="geo_opi">1. උණු වතුර සහිත කුහර\n 2. උණු වතුර (වාෂ්ප)\n 3. බලාගාරය (ටර්බයින උත්පාදක)\n 4. විදුලි ජාලය\n 5. අවශේෂ ජලය\n 6. සිසිලන කුළුණ සමඟ තාප සැපයුම් ස්ථානය\n 7. සීතල ජලය නැවත පැමිණීම</string>
  <string name="vivivi">බලාගාර වර්ග</string>
  <string name="sola_2">\t සූර්ය ශක්තිය විද්‍යුත් ශක්තිය බවට පරිවර්තනය කිරීම directlyජුවම සිදු විය හැකිය - සූර්ය පැනල භාවිතයෙන් හෝ තාපක වාහකය රත් කරන සූර්‍ය එකතු කරන්නන්ගේ ආධාරයෙන්.</string>
  <string name="sola_3">නිවසේ වහලයේ සූර්ය පැනල</string>
  <string name="sola_4">රික්ත නල එකතු කරන්නා</string>
  <string name="_1_8">1.78 මි.මී.</string>
  <string name="scheme">යෝජනා ක්රමය</string>
  <string name="powertoka">ඇම්පෙරේජ්</string>
  <string name="zaryad">විද්යුත්\n අය කෙරේ</string>
  <string name="emkost">ධාරිතාව</string>
  <string name="poslso">මාලාව\n සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="paraso">සමාන්තර\n සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="cable_jack">1. කේබල් ජැකට්\n 2. වයර් පරිවරණය\n 3. ඉරා දැමූ වයර්</string>
  <string name="imu_desk">1. පරිපථ කඩනය\n 2. ස්පන්දන රිලේ\n 3. බොත්තම්\n 4. ආලෝක ප්රභවය</string>
  <string name="motion">චලනය</string>
  <string name="btn1">බොත්තම #1</string>
  <string name="btn2">බොත්තම #2</string>
  <string name="stopp">නවත්වන්න</string>
  <string name="pysk">ආරම්භ කරන්න</string>
  <string name="_1_n2f">1. පරිපථ කඩනය\n 2. අවශේෂ ධාරා උපකරණය (ආර්සීඩී)</string>
  <string name="avv">පරිපථ බිඳිනය</string>
  <string name="asdt">ආර්සීඩී</string>
  <string name="wirin">චුම්භක ආරම්භකය සඳහා වූ වයර් සටහන</string>
  <string name="email">විද්යුත් තැපෑල</string>
  <string name="share">මිතුරෙකු සමඟ බෙදා ගන්න</string>
  <string name="report_a_bug">දෝෂය වාර්තා</string>
  <string name="found_error_v2">හෙලෝ, මම දෝෂයක් සොයා ගත්තා. යෙදුම් භාෂාව: %1$s , %2$s . අනුවාදය: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n දෝෂ විස්තරය:</string>
  <string name="the_work_must_be">වැඩ කටයුතු සිදු කළ යුත්තේ විශේෂඥයෙකු විසින් වන අතර විදුලිය විසන්ධි කළ විට පමණි.</string>
  <string name="vidi_sock">ලොව පුරා සොකට් සහ ප්ලග්</string>
  <string name="plug_desk">\t විදුලි ප්ලග් සහ සොකට් එකිනෙකට වෝල්ටීයතාවයෙන් සහ ධාරාවේ තක්සේරුවෙන්, හැඩය, ප්‍රමාණය සහ සම්බන්ධක වර්ගය අනුව වෙනස් වේ. ලොව පුරා විවිධ සම්මත ප්ලග් සහ සොකට් පද්ධති භාවිතා කෙරේ.</string>
  <string name="a_desk">ඇමරිකානු සැමෝවා, ඇන්ගුයිලා, ඇන්ටිගුවා, අරූබා, බහාමාස්, බංග්ලාදේශය, බාබඩෝස්, බර්මියුඩා, බොලිවියාව, බ්‍රසීලය, කාම්බෝජය, කැනඩාව, කේමන් දූපත්, චීනය (තල වල සිදුරු නොමැතිව සහ තරමක් කෙටි තල නොමැතිව), කොලොම්බියාව, කොස්ටාරිකාව, කියුබාව, ඉක්වදෝරය, එල් සැල්වදෝර්, ගුවාම්, ග්වාතමාලාව, ගයනාව, හයිටි, හොන්ඩුරාස්, ජැමෙයිකාව, ජපානය, ලාඕසය, ලෙබනනය, ලයිබීරියාව, මාලදිවයින, මෙක්සිකෝව, මයික්‍රොනීසියාව, මොන්ට්සරාට්, නෙදර්ලන්ත ඇන්ටිලස්, නිකරගුවාව, නයිජර්, ඔකිනාවා, පැනමාව, පේරු, පිලිපීනය, පෝර්ටෝ රිකෝ, ශාන්ත. වින්සන්ට්, සෞදි අරාබිය, ටහිටි, තායිවානය, තායිලන්තය, එක්සත් ජනපදය, වෙනිසියුලාව, වියට්නාමය, වර්ජින් දූපත් (එක්සත් ජනපදය සහ බ්‍රිතාන්‍යය), යේමනය</string>
  <string name="typ_b">බංග්ලාදේශය, බොලිවියාව, කාම්බෝජය, චීනය, ඩොමිනිකන් ජනරජය, කොරියාව, ලයිබීරියාව, මාලදිවයින, පේරු, ශාන්ත වින්සන්ට්, ටහිටි, තායිලන්තය, වියට්නාමය, යේමනය හැර A කාණ්ඩය සඳහා සියල්ලන්ම සටහන් වී ඇත. අසෝර්ස්, බෙලීස්, ට්‍රිනිඩෑඩ් සහ ටොබැගෝ වලද දක්නට ලැබේ</string>
  <string name="typ_c">ඇල්බේනියාව, ඇල්ජීරියාව, ඇන්ගෝලාව, ආර්ජන්ටිනාව, ඔස්ට්‍රියාව, අසෝර්ස්, බලාරික් දූපත්, බංග්ලාදේශය, බෙල්ජියම, බොලිවියාව, බොස්නියාව, බ්‍රසීලය, බල්ගේරියාව, බුර්කිනා ෆාසෝ, බුරුන්ඩි, කැමරූන්, කැනරි දූපත්, කේප් වර්ඩ්, මධ්‍යම අප්‍රිකානු ජනරජය, චැනල් දූපත්, චිලී, කොමරෝස් , කොංගෝව, ක්‍රොඒෂියාව, ඩෙම්. කොංගෝවේ නියෝජිතයා , ග්‍රීන්ලන්තය, ග්වාඩෙලූප්, ගිනියාව, ගිනියා-බිසවු, හංගේරියාව, අයිස්ලන්තය, ඉන්දියාව, ඉන්දුනීසියාව, ඉරානය, ඉරාකය, අයිල් ඔෆ් මෑන්, ඊශ්‍රායලය, ඉතාලිය, කසකස්තානය, කොරියාව, කුවේට්, ලාඕසය, ලෙබනනය, ලිතුවේනියාව, ලක්සම්බර්ග්, මැසිඩෝනියාව, මැඩගස්කරය, මැඩෙයිරා , මාලි, මාර්ටිනික්, මොරිටානියා, මොරිෂස්, මොනාකෝ, මොන්ටිනිග්‍රෝ, මොරොක්කෝ, මොසැම්බික්, මියන්මාරය, නේපාලය, නෙදර්ලන්තය, නයිජර්, නෝර්වේ, ඕමානය, පකිස්ථානය, පැරගුවේ, පේරු, පිලිපීනය, පෝලන්තය, පෘතුගාලය, රුමේනියාව, රුසියාව, රුවන්ඩාව, ශාන්ත වින්සන්ට් , සෙනෙගල්, සර්බියාව, ස්ලෝවේනියාව, සෝමාලියාව, ස්පා Spain් ,ය, සුඩානය, සූරීනාමය, ස්වීඩනය, ස්විට්සර්ලන්තය, සිරියාව, තායිලන්තය, ටෝගෝ, ටියුනීසියාව, තුර්කිය, උරුගුවේ, වියට්නාමය, සැම්බියාව</string>
  <string name="typ_d">ඇෆ්ගනිස්ථානය, බංග්ලාදේශය, බෙනින්, බොට්ස්වානා, කැමරූන්, චැඩ්, ඩෙම්. කොංගෝවේ නියෝජිතයා , මොනාකෝ, මියන්මාරය (බුරුමය), නැමීබියාව, නේපාලය, නයිජීරියාව, නයිජීරියාව, පකිස්ථානය, කටාර්, ශාන්ත කිට්ස්-නෙවිස්, සෙනගල්, සියෙරා ලියෝන්, ශ්‍රී ලංකාව, සුඩානය, ටැන්සානියාව, එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, යේමනය, සැම්බියාව, සිම්බාබ්වේ</string>
  <string name="typ_e">බෙල්ජියම, බුර්කිනා ෆාසෝ, බුරුන්ඩි, කැමරූන්, කැනරි දූපත්, මධ්‍යම අප්‍රිකානු ජනරජය, චැඩ්, කොමරෝස්, කොංගෝ, කෝට් ඩි අයිවරි (අයිවරි කෝස්ට්), චෙක් ජනරජය, ජිබුටි, එල් සැල්වදෝර්, සමකගිනිය, ප්‍රංශය, ප්‍රංශ ගයනාව, ග්‍රීසිය, ග්වාඩෙලෝප් , අයර්ලන්තය, ඉන්දුනීසියාව, ඉතාලිය, ලාඕසය, ලැට්වියාව, ලිතුවේනියාව, මැඩගස්කරය, මාලි, මාර්ටිනික්, මොනාකෝ, මොරොක්කෝව, නයිජර්, පෝලන්තය, ශාන්ත වින්සන්ට්, සෙනෙගල්, ස්ලොවැකියාව, සිරියාව, ටහිටි, ටියුනීසියාව</string>
  <string name="typ_f">ඇල්ජීරියාව, ඇමරිකානු සැමෝවා, අරූබා, ඔස්ට්‍රියාව, අසෝර්ස්, බැලරික් දූපත්, බොස්නියාව, බල්ගේරියාව, කේප් වර්ඩ්, චැඩ්, ක්‍රොඒෂියාව, එල් සැල්වදෝර්, එස්තෝනියාව, ෆින්ලන්තය, ප්‍රංශය, ජර්මනිය, ග්‍රීසිය, ගිනියාව, හංගේරියාව, අයිස්ලන්තය, ඉන්දුනීසියාව, ඉතාලිය, ජෝර්දානය, කොරියාව, ලාඕසය, ලක්සම්බර්ග්, මැඩෙයිරා, මොනාකෝ, මොන්ටිනිග්‍රෝ, මොසැම්බික්, මියන්මාර, නෙදර්ලන්තය, නෙදර්ලන්ත ඇන්ටිලස්, නයිජර්, නෝර්වේ, පෘතුගාලය, රුමේනියාව, රුසියාව, සර්බියාව, ස්පා Spain් ,ය, සූරීනාමය, ස්ලෝවේනියාව, ස්වීඩනය, තුර්කිය, උරුගුවේ</string>
  <string name="typ_g">බහරේනය, බංග්ලාදේශය, බෙලීස්, බොට්ස්වානා, බruනායි, කැමරූන්, චැනල් දූපත්, චීනය, සයිප්‍රසය, ඩොමිනිකා, එල් සැල්වදෝර්, ගැම්බියාව, ඝානාව, ගිබ්‍රෝල්ටාර්, ග්‍රෙනාඩා, ග්වාතමාලාව, ගයන, හොංකොං, ඉරාකය, අයර්ලන්තය, අයිල් ඔෆ් මෑන්, ජෝර්දානය, කෙන්යාව , කුවේට්, ලෙබනනය, මැකාවු, මලාවි, මැලේසියාව, මාලදිවයින, මෝල්ටාව, මොරිෂස්, මියන්මාරය, නයිජීරියාව, ඕමානය, කටාර්, ශාන්ත කිට්ස්-නෙවිස්, ශාන්ත ලුසියා, ශාන්ත වින්සන්ට්, සෞදි අරාබිය, සීෂෙල්ස්, සියෙරා ලියෝන්, සිංගප්පූරුව, ටැන්සානියාව , උගන්ඩාව, එක්සත් අරාබි එමීර් රාජ්‍යය, එක්සත් රාජධානිය, වියට්නාමය, යේමනය, සැම්බියාව, සිම්බාබ්වේ</string>
  <string name="typ_h">ගාසා, ඊශ්රායෙල්</string>
  <string name="typ_i">ඇමරිකානු සැමෝවා, ආර්ජන්ටිනාව, ඕස්ට්‍රේලියාව, චීනය, එල් සැල්වදෝරය, ෆීජි, ග්වාතමාලාව, කිරිබතී, නාවුරු, නවසීලන්තය, ඔකිනාවා, පැනමාව, පැපුවා නිව්ගිනියාව, ශාන්ත වින්සන්ට්, තජිකිස්ථානය, ටොංගා, උරුගුවේ</string>
  <string name="typ_j">එල් සැල්වදෝර්, ඉතියෝපියාව, ලිච්ටෙන්ස්ටයින්, මැඩගස්කරය, මාලදිවයින, රුවන්ඩාව, ස්විට්සර්ලන්තය</string>
  <string name="typ_k">බංග්ලාදේශය, ඩෙන්මාර්කය, ෆෙරෝ දූපත්, ග්‍රීන්ලන්තය, ගිනියාව, මැඩගස්කරය, මාලදිවයින, ශාන්ත වින්සන්ට්, සෙනෙගල්, ටියුනීසියාව</string>
  <string name="typ_l">චිලී, කියුබාව, එල් සැල්වදෝර්, ඉතියෝපියාව, ඉතාලිය, ලිබියාව, මාලදිවයින, සිරියාව, ටියුනීසියාව, උරුගුවේ</string>
  <string name="typ_m">හොංකොං, මොසැම්බික්, දකුණු අප්‍රිකාව, ස්වාසිලන්තය</string>
  <string name="typ_n">බ්රසීලය, දකුණු අප්රිකාව</string>
  <string name="typ_o">තායි</string>
  <string name="rate_dialog_title">මෙම යෙදුම ශ්‍රේණිගත කරන්න</string>
  <string name="rate_dialog_message">ඔබ මෙම යෙදුම භුක්ති විඳිනවා නම්, එය ඇගයීමට මොහොතක් ගත කිරීමට සිතනවාද? විනාඩියකට වඩා ගත නොවේ. ඔබගේ සහයෝගයට ස්තුතියි!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">දැන් එය ශ්‍රේණිගත කරන්න</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">මට පසුව මතක් කරන්න</string>
  <string name="rate_dialog_no">නැ ස්තුතියි</string>
  <string name="countries">රටවල්:</string>
  <string name="thanks_for_payment">වෙළඳ දැන්වීම් අබලයි. ඔබේ මිලදී ගැනීම ගැන ඔබට ස්තුතියි!</string>
  <string name="proh_dvycl">යතුරු දෙකක් හරහා ගමන් කරන ස්විචය</string>
  <string name="two_key_pass">ස්ථාන දෙකකින් යතුරු දෙකකින් යුත් සම්මත-මාරු ස්විචය</string>
  <string name="two_key_pass_t">ස්ථාන තුනකින් යතුරු දෙකකින් යුත් සම්මත-මාරු ස්විචය</string>
  <string name="_1_elec">1. විද්‍යුත් චුම්භක බැලස්ට්\n 2. ප්රතිදීප්ත පහන\n 3. ග්ලෝ ස්විච් ස්ටාර්ටර්</string>
  <string name="an_examp">ඉලෙක්ට්‍රොනික් බැලස්ට් එකක් සහිත ප්‍රතිදීප්ත ලාම්පුවක් සඳහා සම්බන්ධතා රූප සටහන පිළිබඳ උදාහරණයක්</string>
  <string name="an_ex">විද්‍යුත් චුම්භක බැලස්ට් සමඟ ප්‍රතිදීප්ත ලාම්පුවක් සඳහා සම්බන්ධතා රූප සටහන් සඳහා උදාහරණයක්</string>
  <string name="socketvickl">සොකට් සහ ස්විච්</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">එක් කේබලයක් සමඟ අලෙවිසැල් කිහිපයක්</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">වෙනම කේබලයක් සහිත සෑම සොකට් එකක්ම</string>
  <string name="sockets">සොකට්</string>
  <string name="dimmer">ඩිමර්</string>
  <string name="dimmer_and_switch">ඩිමර් කර මාරු කරන්න</string>
  <string name="not_all_types">සෑම වර්ගයකම ලාම්පු ඩිමර් එකකින් ක්‍රියා නොකරයි. පහන සඳහා උපදෙස් වල මෙම තොරතුරු පරීක්‍ෂා කරන්න.</string>
  <string name="favotites">ප්රියතම</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">ප්‍රියතමයන් වෙත එකතු කරන ලදි</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">මෝටර් සම්බන්ධතාවය (තරුව, ඩෙල්ටා)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">මෝටරයේ තරු සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">මෝටරයේ ඩෙල්ටා සම්බන්ධතාවය</string>
  <string name="example_of_star">මෝටරයක තරු සම්බන්ධතාව පිළිබඳ උදාහරණය</string>
  <string name="purchase_is_pending">මිලදී ගැනීම අපේක්‍ෂා කෙරේ. කරුණාකර ගනුදෙනුව සම්පූර්ණ කරන්න</string>
  <string name="purchase_canceled">මිලදී ගැනීම අවලංගු කරන ලදි</string>
  <string name="error_invalid_purchase">දෝෂය: වලංගු නොවන මිලදී ගැනීම</string>
  <string name="purchase_status_unknown">මිලදී ගැනීමේ තත්ත්වය නොදනී</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">විදුලි පිරිවැය ගණනය කරන්නා</string>
  <string name="price_for_1kwt">1 %1$s %2$s</string>
  <string name="daily_use_time_hours">දෛනික භාවිත කාලය (පැය)</string>
  <string name="device_power_use_watt">උපාංග බල භාවිතය ( %1$s )</string>
  <string name="price">මිල</string>
  <string name="hours">පැය</string>
  <string name="cost_per_hour">පැයකට පිරිවැය:</string>
  <string name="cost_per_day">දිනකට පිරිවැය:</string>
  <string name="cost_per_year">වසරකට පිරිවැය:</string>
  <string name="cost_per_month">මසකට පිරිවැය:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">දෛනික පරිභෝජනය ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">සූත්ර:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">ජාත්‍යන්තර ඒකක පද්ධතිය සහ එස්අයි උපසර්ග</string>
  <string name="si_base_units">SI මූලික ඒකක</string>
  <string name="si_derived_units">SI ව්යුත්පන්න ඒකක</string>
  <string name="measure">මැනීම</string>
  <string name="name">නම</string>
  <string name="symbol">සංකේතය</string>
  <string name="si_time">කාලය</string>
  <string name="si_second">දෙවැනි</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">දිග</string>
  <string name="si_metre">මීටරය</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">ස්කන්ධය</string>
  <string name="si_kilogram">කිලෝග්රෑම්</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">විදුලි ධාරාව</string>
  <string name="si_ampere">ඇම්පියර්</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">තාප ගතික උෂ්ණත්වය</string>
  <string name="si_kelvin">කෙල්වින්</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">ද්‍රව්‍ය ප්‍රමාණය</string>
  <string name="si_mole">මවුලය</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">දීප්තිමත් තීව්රතාවය</string>
  <string name="si_candela">කැන්ඩෙලා</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">SI උපසර්ග</string>
  <string name="si_radian">රේඩියන්</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">තලයේ කෝණය</string>
  <string name="si_steradian">ස්ටෙරේඩියන්</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">ඝන කෝණය</string>
  <string name="si_hertz">හර්ට්ස්</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">සංඛ්යාත</string>
  <string name="si_newton">නිව්ටන්</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">බලය, බර</string>
  <string name="si_pascal">පැස්කල්</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">පීඩනය, පීඩනය</string>
  <string name="si_joule">ජූල්</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">ශක්තිය, වැඩ, තාපය</string>
  <string name="si_watt">වොට්</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">බලය, විකිරණ ප්‍රවාහය</string>
  <string name="si_coulomb">කූලෝම්බ්</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">විදුලි ආරෝපණය</string>
  <string name="si_volt">වෝල්ට්</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">විදුලි විභව වෙනස (වෝල්ටීයතාවය), එම්එෆ්</string>
  <string name="si_farad">ෆරාඩ්</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">ධාරිතාව</string>
  <string name="si_ohm">ඕම්</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">විද්යුත් ප්රතිරෝධය, සම්බාධනය, ප්රතික්රියා කිරීම</string>
  <string name="si_siemens">siemens</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">විද්යුත් සන්නායකතාවය</string>
  <string name="si_weber">වෙබර්</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">චුම්භක ප්රවාහය</string>
  <string name="si_tesla">ටෙස්ලා</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">චුම්භක ප්රේරණය, චුම්භක ප්රවාහ ඝනත්වය</string>
  <string name="si_henry">හෙන්රි</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">විදුලි ප්රේරණය</string>
  <string name="si_degree_celsius">සෙල්සියස් අංශක</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">273.15 K ට සාපේක්ෂව උෂ්ණත්වය</string>
  <string name="si_lumen">ලුමෙන්</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">දීප්තිමත් ස්රාව</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">ආලෝකකරණය</string>
  <string name="si_becquerel">බෙකරල්</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">විකිරණශීලීතාව</string>
  <string name="si_gray">අළු</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">අවශෝෂණ මාත්රාව</string>
  <string name="si_sievert">පෙරහන</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">සමාන මාත්රාව</string>
  <string name="si_katal">කටාල්</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">උත්ප්රේරක ක්රියාකාරිත්වය</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">සෙවීම</string>
  <string name="wires">වයර්</string>
  <string name="sources">මූලාශ්ර</string>
  <string name="resistors">ප්රතිරෝධක</string>
  <string name="capacitors">ධාරිත්රක</string>
  <string name="diodes">ඩයෝඩ</string>
  <string name="inductors">ප්‍රේරක</string>
  <string name="transformers">ට්රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="transistors">ට්රාන්සිස්ටර</string>
  <string name="antennas">ඇන්ටනා</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">විද්‍යුත් ධ්වනි උපකරණ</string>
  <string name="current_limiters">විදුලි ධාරා සීමා කරන්නන්</string>
  <string name="switches">ස්විච්</string>
  <string name="lamps">ලාම්පු</string>
  <string name="measuring_instruments">මිනුම් උපකරණ</string>
  <string name="logic_gates">ලොජික් ගේට්ස්</string>
  <string name="all">සියළුම</string>
  <string name="wire">වයර්</string>
  <string name="trace_junction">හන්දිය සොයා ගන්න</string>
  <string name="trace_crossing">අංශු මායිම</string>
  <string name="ground_symbol">බිම් සංකේතය</string>
  <string name="signal_ground_symbol">සංඥා බිම් සංකේතය</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">චැසි-බිම් සංකේතය</string>
  <string name="battery_single_cell">බැටරි, තනි සෛල</string>
  <string name="battery_multi_cell">බැටරි, බහු සෛල</string>
  <string name="solar_cell">සූර්ය කෝෂය (ප්‍රභා වෝල්ටීය සෛල)</string>
  <string name="voltage_direct_current">Currentජු ධාරාවක වෝල්ටීයතා ප්‍රභවය</string>
  <string name="voltage_alternating_current">විකල්ප ධාරාවක වෝල්ටීයතා ප්‍රභවය</string>
  <string name="controlled_voltage_source">පාලිත වෝල්ටීයතා ප්රභවය</string>
  <string name="current_source">වත්මන් මූලාශ්රය</string>
  <string name="controlled_current_source">පාලිත වත්මන් මූලාශ්රය</string>
  <string name="resistor_common">ප්රතිරෝධක</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">රියෝස්ටැට් (විචල්‍ය ප්‍රතිරෝධක)</string>
  <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">තාප ස්ථාය හෝ varistor</string>
  <string name="trimmer_resistor">කපන ප්‍රතිරෝධකය</string>
  <string name="photoresistor">ඡායාරූප ප්‍රතිකාරක</string>
  <string name="capacitor">ධාරිත්රකය</string>
  <string name="polarized_capacitor">ධ්රැවීකරණය වූ ධාරිත්රකය</string>
  <string name="variable_capacitor">විචල්ය ධාරිත්රකය</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">කල්ලි ගැසුනු විචල්‍ය ධාරිත්‍රක</string>
  <string name="trimmer_capacitor">ට්‍රිමර් ධාරිත්‍රකය</string>
  <string name="diode_rectifier">ඩයෝඩය (සෘජුකාරක)</string>
  <string name="schottky_diode">ස්කොට්කි ඩයෝඩ</string>
  <string name="zener_diode">සීනර් ඩයෝඩ</string>
  <string name="light_emitting_diode">ආලෝක විමෝචක ඩයෝඩය</string>
  <string name="photodiode">ෆොටෝඩියෝඩ්</string>
  <string name="tunnel_diode">උමං දියෝඩ</string>
  <string name="varicap">වරිකැප්</string>
  <string name="shockley_diode">ෂොක්ලි ඩයෝඩය</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">සිලිකන් පාලනය කරන සෘජුකාරක</string>
  <string name="constant_current_diode">නියත ධාරා ඩයෝඩය</string>
  <string name="diac">ඩයැක්</string>
  <string name="diode_bridge">ඩයෝඩ පාලම</string>
  <string name="air_core_inductor">වායු මූලික ප්‍රේරක</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">චුම්භක හරය සහිත ප්‍රේරක</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ෆෙරයිට් හරය සහිත ප්‍රේරක</string>
  <string name="variable_inductor">විචල්‍ය ප්‍රේරක</string>
  <string name="ferrite_bead">ෆෙරයිට් පබළු</string>
  <string name="transformer">ට්රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">ද්විතියික එතීෙම් මැදට තට්ටු කළ ට්‍රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">ද්විතියික එතුම් දෙකක් සහිත ට්‍රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="electric_current_transformer">විදුලි ධාරා ට්රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">ශුන්‍ය අනුක්‍රමික ධාරා ට්‍රාන්ස්ෆෝමර්</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">ද්වි ධ්‍රැව හන්ද ට්‍රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="darlington_transistor">ඩාර්ලින්ටන් ට්‍රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="n_channel_jfet">එන්-චැනල් හන්දිය ද්වාරය ක්ෂේත්‍ර-ඵල ට්‍රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="p_channel_jfet">පී-චැනල් හන්දිය ද්වාරය ක්ෂේත්‍ර-ඵල ට්‍රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">ක්ෂය වීමේ මාදිලිය ට්‍රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">වැඩි දියුණු කිරීමේ මාදිලිය ට්‍රාන්සිස්ටරය</string>
  <string name="phototransistor">ෆොටෝ ට්‍රාන්සිස්ටර</string>
  <string name="antenna">ඇන්ටෙනා</string>
  <string name="dipole_antenna">ඩිපෝල් ඇන්ටෙනා</string>
  <string name="loop_antenna">ලූප් ඇන්ටෙනාව</string>
  <string name="microphone">මයික්‍රෆෝනය</string>
  <string name="buzzer">බසර්</string>
  <string name="loudspeaker">ශබ්ද විකාශන යන්ත්‍රය</string>
  <string name="fuses">ෆියුස්</string>
  <string name="spst">මාරු, තනි ධ්රැවය/තනි විසි කිරීම</string>
  <string name="spdt">මාරු, තනි ධ්රැවය/ද්විත්ව විසි කිරීම</string>
  <string name="dpdt">මාරු, ද්වි-ධ්රැවය/ද්විත්ව විසි කිරීම</string>
  <string name="pushbutton">පුෂ්බටන්, ක්‍ෂණික හෝ වසන්ත-නැවත පැමිණීම</string>
  <string name="indicating_lamp">ලාම්පුව පෙන්නුම් කරයි</string>
  <string name="incandescent_indicator">තාපදීප්ත විදුලි බුබුල (දර්ශකයක් ලෙස)</string>
  <string name="neon_lamp">නියොන් ලාම්පුව</string>
  <string name="wattmeter">වොට්මීටරය</string>
  <string name="normally_open">(සාමාන්‍යයෙන් විවෘත සම්බන්ධතා)</string>
  <string name="normally_closed">(සාමාන්‍යයෙන් වසා දැමූ සම්බන්ධතා)</string>
  <string name="two_circuit">\"(ද්වි-පරිපථ)\"</string>
  <string name="night_mode">රාත්‍රී මාදිලිය</string>
  <string name="nuclear_universal">1. ප්රතික්රියාකාරක ගොඩනැගිල්ල\n 2. පීඩන වන්දි\n 3. වාෂ්ප\n 4. පාලක පොලු\n 5. ප්රතික්රියාකාරකය\n 6. ටර්බයිනය\n 7. උත්පාදක යන්ත්රය\n 8. ධාරිත්රකය</string>
  <string name="avr_universal">1. ප්රධාන මූලාශ්රය\n 2. සංචිත මූලාශ්රය\n .3 උපකරණ</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. වර්ගය\n 2. විෂ්කම්භය</string>
  <string name="multi_universal">1. වත්මන් මිනුම්\n 2. ප්රතිරෝධක මිනුම්\n 3. වෝල්ටීයතාව මැනීම</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. විදුලි ක්ෂේත්රයේ දිශාව\n 2. චුම්භක ක්ෂේත්රයක්</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. සන්නායකයේ චලනය දිශාව\n 2. විදුලිය</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. විදුලි ප්රවාහය\n 2. විදුලි ධාරා සන්නායකය\n 3. බලශක්ති ප්රභවය</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. ප්රාථමික එතීෙම්\n 2. ද්විතියික එතීෙම්\n 3. ප්රාථමික ධාරාව\n 4. චුම්භක ප්රවාහය\n 5. ද්විතියික ධාරාව\n 6. ප්රාථමික වෝල්ටීයතාවය\n 7. ද්විතියික වෝල්ටීයතාවය</string>
  <string name="uzo_princip2">1. අවශේෂ ධාරා උපකරණය\n 2. පරීක්ෂණ බොත්තම\n 3. ශරීර ස්පර්ශය\n 4. නඩුව බිඳවැටීම\n 5. කාන්දු වන ධාරාව</string>
  <string name="vtx11_universal">1. මිනිත්තු\n 2. ලාක්ෂණික \"බී\"\n 3. තත්පර</string>
  <string name="vtx2_universal">1. මිනිත්තු\n 2. ලාක්ෂණික \"С\"\n 3. තත්පර</string>
  <string name="wind_info_universal">1. බ්ලේඩ්\n 2. සම්ප්රේෂණය\n 3. පාලකය\n 4. විදුලිය ගලා යන වයර්\n 5. උත්පාදක යන්ත්රය\n 6. තිරිංග\n 7. සිරස් අක්ෂය වටා පැද්දීම\n 8. මාස්ට්</string>
    <string name="switch_3_buttons">මාරු කරන්න (බොත්තම් 3)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">බොත්තම් තුනකින් යුත් ස්විච් යෝජනා ක්‍රමය</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">මිශ්‍ර ප්‍රශ්න.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI උපසර්ගයේ දශම ගුණකය සඳහන් කරන්න.</string>
  <string name="all_questions_in_one">සියලුම ප්‍රශ්න එකකින්.</string>
  <string name="number_of_questions">ප්රශ්න ගණන:</string>
  <string name="start">පරීක්ෂණය ආරම්භ කරන්න</string>
  <string name="last_result">නිවැරදි පිළිතුරු ප්‍රතිශතය:</string>
  <string name="err_try">දෝෂයකි. කරුණාකර පසුව නැවත උත්සාහ කරන්න</string>
  <string name="Finish">අවසන් කරන්න</string>
  <string name="retry">නැවත උත්සාහ කරන්න</string>
  <string name="exit">ඉවත්</string>
  <string name="correct_answers">නිවැරදි පිළිතුරු:</string>
  <string name="wrong_answers">වැරදි පිළිතුරු:</string>
  <string name="selectanswer">කරුණාකර පිළිතුර තෝරන්න</string>
  <string name="confirm">තහවුරු කරන්න</string>
  <string name="next">ඊළඟ</string>
  <string name="to_begin">ආරම්භයට</string>
  <string name="please">පිටවීමට කරුණාකර නැවත ක්ලික් කරන්න</string>
  <string name="test_5">මෙය Kirchhoff ගේ පළමු හෝ දෙවන නියමයද?</string>
  <string name="test_6">සම්බන්ධතා වර්ගය සඳහන් කරන්න.</string>
  <string name="test_10">භූගත පද්ධතියේ වර්ගය සඳහන් කරන්න.</string>
  <string name="test_9">ලාම්පු වර්ගය සඳහන් කරන්න.</string>
  <string name="test_40">මෙම වර්ණයට වඩාත් ගැලපෙන වර්ණ උෂ්ණත්වය කුමක්ද?</string>
  <string name="test_2">විදුලි වෝල්ටීයතාව මැනීම සඳහා උපකරණය.</string>
  <string name="test_8">මෙය තාපදීප්ත ලාම්පුවකි. අංක 3 පෙන්නුම් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_1">විදුලි වෝල්ටීයතාව සඳහා මිනුම් ඒකකය.</string>
  <string name="test_11">විදුලි ධාරාව සඳහා මිනුම් ඒකකය.</string>
  <string name="test_13">රේඛීය වෝල්ටීයතා සූත්රය.</string>
  <string name="test_17">විදුලි කම්පනයට එරෙහිව ආරක්ෂණ පන්ති වර්ග මොනවාද?</string>
  <string name="test_18">E27 පාදක වර්ගයෙහි \"27\" අංකයෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?\"</string>
  <string name="test_19">රසදිය අඩංගු බල්බය කුමක්ද?</string>
  <string name="test_20">2.5 kWh විදුලි උපකරණයක් විනාඩි 30 ක් ක්‍රියාත්මක වන විට කොපමණ ප්‍රමාණයක් පරිභෝජනය කරයිද?</string>
  <string name="test_21">විදුලි බලය සඳහා මිනුම් ඒකකය.</string>
  <string name="test_22">විද්යුත් ප්රතිරෝධය මැනීම සඳහා උපාංගය.</string>
  <string name="test_25">ඇතුල්වීමේ ආරක්ෂණ ශ්‍රේණිගත කිරීමේ පළමු ඉලක්කම් වලින් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද? උදාහරණයක් ලෙස: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 පරිපථ කඩනයේ \"C\" අකුරෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?"</string>
  <string name="test_28">1 lux සමාන වන්නේ කුමක් ද?</string>
  <string name="test_30">ෆියුස් සහ පරිපථ කඩනය අතර වෙනස කුමක්ද?</string>
  <string name="test_31">විද්යුත් ප්රතිරෝධය සඳහා මිනුම් ඒකකය.</string>
  <string name="test_32">විදුලි ධාරාව මැනීම සඳහා උපකරණයකි.</string>
  <string name="test_35">මෙය ට්‍රාන්ස්ෆෝමරයක්. අංක 1 පෙන්නුම් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_37">C16 පරිපථ කඩනයේ \"16\" අංකයෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_38">විදුලි වෝල්ටීයතාවය ස්ථාපිත සීමාවන් ඉක්මවා ගියහොත් විදුලි වෝල්ටීයතා අගය පාලනය කළ හැකි සහ භාරය නිවා දැමිය හැක්කේ කුමන උපකරණයටද?</string>
  <string name="test_39">ඇතුල්වීමේ ආරක්ෂණ ශ්‍රේණිගත කිරීමෙහි දෙවන අංකයෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද? උදාහරණයක් ලෙස: IP23.</string>
  <string name="test_41">විද්යුත් මිනුම් කාර්යයන් කිහිපයක් ඒකාබද්ධ කරන උපාංගය කුමක්ද?</string>
  <string name="test_43">මෙය තාපදීප්ත ලාම්පුවකි. අංක 4 සහ 5 පෙන්නුම් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_44">මෙය විදුලි මෝටරයකි. අංක 2 පෙන්නුම් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_46">ආලෝකය මැනීමට භාවිතා කරන උපකරණය කුමක්ද?</string>
  <string name="test_47">E27 පාදක ආකාරයේ \"E\" අකුරෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_50">විභව සමීකරණ පද්ධතියක් භාවිතා කිරීම තහනම් කර ඇත්තේ කුමන භූගත පද්ධතිය සමඟද?</string>
  <string name="test_52">3.3 kWh විදුලි උපකරණයක් විනාඩි 15 ක් ක්‍රියාත්මක වන විට කොපමණ ප්‍රමාණයක් පරිභෝජනය කරයිද?</string>
  <string name="test_53">මෙය ට්‍රාන්ස්ෆෝමරයක්. අංක 2 පෙන්නුම් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_54">මෙය විදුලි මෝටරයකි. අංක 1 පෙන්නුම් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_56">පරිපථ කඩනයක් යනු කුමක් සඳහාද?</string>
  <string name="test_57">අවකල්‍ය පරිපථ කඩන යන්ත්‍රයකින් ඒකාබද්ධ කරන උපාංග දෙකේ ක්‍රියාකාරකම් මොනවාද?</string>
  <string name="test_58">විදුලි පරිභෝජනය මැනීම සඳහා උපකරණය.</string>
  <string name="test_59">මෙම උපාංගය කුමක්ද?</string>
  <string name="test_7">ප්රතිරෝධක අනුක්රමික සම්බන්ධතාවය. සම්පූර්ණ ප්රතිරෝධය R1,2 යනු කුමක්ද?</string>
  <string name="test_16">ප්රතිරෝධක සමාන්තර සම්බන්ධතාවය. සම්පූර්ණ ප්රතිරෝධය R1,2 යනු කුමක්ද?</string>
  <string name="test_3">ක්රියාකාරී බල සූත්රය.</string>
  <string name="test_4">ඕම් නීති සූත්‍රය.</string>
  <string name="test_12">ප්රතික්රියාකාරක බල සූත්රය.</string>
  <string name="test_23">පෙනෙන බල සූත්‍රය.</string>
  <string name="test_33">ජූල්-ලෙන්ස් නීතියේ සූත්‍රය.</string>
  <string name="test_24">RCD යනු කුමක්ද?</string>
  <string name="test_ans_1">ටංස්ටන් සූත්රිකාව</string>
  <string name="test_ans_2">ස්පර්ශක වයරය</string>
  <string name="test_ans_3">ඉස්කුරුප්පු නූල්</string>
  <string name="test_ans_4">වීදුරු සවිකිරීමේ ආධාරක</string>
  <string name="test_ans_5">පතුවළ</string>
  <string name="test_ans_6">රාමුව</string>
  <string name="test_ans_7">රොටර් හරය</string>
  <string name="test_ans_8">ස්ටෝටර් හරය</string>
  <string name="test_ans_9">ස්ටටෝටර් වංගු කිරීම</string>
  <string name="test_ans_10">පුළුල් කිරීමේ ටැංකිය</string>
  <string name="test_ans_11">පරිවාරකය</string>
  <string name="test_ans_12">රේඩියේටර්</string>
  <string name="test_ans_13">ට්රාන්ස්ෆෝමර් හරය</string>
  <string name="test_ans_14">මූලික වර්ගයේ තනතුරු නාමය</string>
  <string name="test_ans_15">සම්බන්ධතා අතර විෂ්කම්භය</string>
  <string name="test_ans_16">ලක්ස්මීටරය</string>
  <string name="test_ans_17">එය සැලසුම් කර ඇත්තේ විදුලි කම්පනයෙන් මිනිසුන් ආරක්ෂා කිරීම සහ විදුලි රැහැන් සහ විදුලි උපකරණවල පරිවරණයට හානි වූ විට ගින්නෙන් වස්තූන් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ය.</string>
  <string name="test_ans_18">එය අධි බර හෝ කෙටි පරිපථයකින් අතිරික්ත ධාරාවකින් සිදුවන හානියෙන් විදුලි පරිපථයක් ආරක්ෂා කිරීම සඳහා නිර්මාණය කර ඇත.</string>
  <string name="test_ans_19">එය නිර්මාණය කර ඇත්තේ සර්ජ් වෝල්ටීයතාවයෙන් විදුලි උපකරණ ආරක්ෂා කිරීම සඳහා ය.</string>
  <string name="test_ans_20">එය සැලසුම් කර ඇත්තේ නියමිත වෝල්ටීයතා අගය නිරීක්ෂණය කිරීම සඳහා වන අතර, විදුලි ජාලයේ හදිසි අනතුරු වලදී, නියමිත සීමාවන් ඉක්මවා ගියහොත් බර විසන්ධි කිරීමට.</string>
  <string name="test_ans_21">ඝන අංශු ආරක්ෂාව.</string>
  <string name="test_ans_22">දියර ඇතුල්වීමේ ආරක්ෂාව.</string>
  <string name="test_ans_23">ශ්රේණිගත ධාරාව සඳහා අගය.</string>
  <string name="test_ans_24">ශ්රේණිගත වෝල්ටීයතාව සඳහා අගය.</string>
  <string name="test_ans_25">ප්රධාන පරිපථයේ ධ්රැව සංඛ්යාව.</string>
  <string name="test_ans_26">මුදා හැරීමේ වර්ගය (විද්‍යුත් චුම්භක, තාප)</string>
  <string name="test_ans_27">ප්රධාන පරිපථ ධාරාවේ වර්ගය.</string>
  <string name="test_ans_28">ෆියුස්</string>

  <string name="test_60">E27 ලාම්පු පාදක වර්ගයෙහි \"27\" අංකයෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_61">E27 ලාම්පු පාදක වර්ගයෙහි \"E\" අකුරෙන් අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
  <string name="test_62">මෙය -</string>
  <string name="test_63">මෙම උපාංගය කුමක් සඳහාද?</string>
  <string name="test_64">ලාම්පු පාදක වර්ගයේ තනතුරු නාමය</string>
  <string name="test_65">පෙනෙන බලය. සූත්රය.</string>
  <string name="test_66">මෙම සංකේතය අදහස් කරන්නේ කුමක්ද?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">සියලුම පරීක්ෂණ අගුළු ඇර දැන්වීම් අබල කරන්න.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">පිටපත් කර ඇත</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">Google play මත අගයන්න</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">ඔබ අපව ඇගයීමට ලක් කරන්නේ නම් අපි ඉතා කෘතඥ වනු ඇත.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">හොඳම ඇගයීම %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">සහයෝගයට ස්තුතියි!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">අපි ඉතා සතුටුයි!</string>
</resources>
