<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Priročnik za električarje</string>
    <string name="Theory">Teorija</string>
    <string name="shema">Sheme</string>
    <string name="info">Testi</string>
    <string name="OHMre">\tče sta znani dve vrednosti, je enostavno izračunati tretjo na podlagi Ohmovega zakona:</string>
    <string name="pred">Tu so osnovne električne formule:</string>
    <string name="siz"></string>
    <string name="calculator">Kalkulatorji</string>
    <string name="ip_text">Pojasnilo ravni zaščite IP</string>
    <string name="ip_text_under_title">\tKoda IP ali Koda za zaščito pred vdorom, standard IEC 60529, ki se včasih razlaga kot Mednarodna zaščitna koda, razvršča in ocenjuje stopnjo zaščite, ki jo zagotavljajo mehanska ohišja in električna ohišja pred vdorom, prahom, nenamernim stikom in vodo. Objavlja ga Mednarodna elektrotehniška komisija (IEC). Enakovreden evropski standard je EN 60529.</string>
    <string name="gost"></string>
    <string name="tnc">\tTN-C - sistem, pri katerem sta nevtralni zaščitni vodnik in nevtralni delovni vodnik združeni v enem po celotni dolžini.</string>
    <string name="tns">\tTN-S - sistem, pri katerem sta nevtralni zaščitni vodnik in nevtralni delovni vodnik ločena po celotni dolžini.</string>
    <string name="tncs">\tTN-C-S - sistem, v katerem so funkcije nevtralnega zaščitnega in nevtralnega delovnega vodnika združene v enem vodniku, začenši z napajanjem.</string>
    <string name="it">\tIT - sistem, pri katerem je nevtralna napetost izolirana od zemlje ali ozemljena s pomočjo visokoodpornih naprav, izpostavljeni prevodni deli električne instalacije pa so ozemljeni</string>
    <string name="tt">\tTT - sistem, pri katerem je nevtralni vir napajanja trdno ozemljen, izpostavljeni prevodni deli električne napeljave pa ozemljeni z ozemljitveno napravo, ki je električno neodvisna od trdno ozemljene nevtralne napetosti vira.</string>
    <string name="zazeml_1">\tV elektrotehniki je zemlja ali zemlja referenčna točka v električnem tokokrogu, iz katerega se merijo napetosti, skupna povratna pot električnega toka ali neposredna fizična povezava z zemljo.</string>
    <string name="zazeml_2">● T (Terra) = Neposredna povezava s tlemi.\n● I (Izolacija) = Na tleh ni povezave (tudi če je velika impedanca)\n● N (nevtralno) = Povezava neposredno na nevtralni napajalni kabel (kjer je ta kabel tudi ozemljen v napajalniku)</string>
    <string name="soed_2"><b> 1. Varjenje</b></string>
    <string name="soed_4"><b> 2. Spajkanje</b></string>
    <string name="soed_6"><b> 3. Terminali brez vijakov</b></string>
    <string name="soed_8"><b> 4. Zasukan žični konektor</b></string>
    <string name="soed_10"><b> 5. Priključni blok</b></string>
    <string name="soed_12"><b> 6. Povezava tulca</b></string>
    <string name="soed_13">\t Povezava tulca je narejena s pomočjo posebnih tulcev, v katere je vpeta žica. Stiskanje rokavov se izvaja s posebnimi kleščami. Treba je zagotoviti, da se rokav ujema s premerom žice, ki je vanj vpeta. Običajno imajo klešče posebno ključavnico, ki deluje, ko je rokav popolnoma vpet. Ko so žice stisnjene, so izolirane in nameščene v razdelilno omarico.</string>
    <string name="soed_11">\tPriključni blok je zelo priročen način za povezavo več žic. Sestavljen je iz plastičnega ohišja z bakrenimi vijačnimi kontakti v notranjosti. Lahko ima 12 ali več parov povezav. Če potrebujete manjšo količino, odvečno odrežite z nožem.\n\tTo povezavo je treba redno preverjati in priviti vijake. Po privitju vijakov povlecite vsako žico in se prepričajte, da je varno pritrjena.</string>
    <string name="soed_9">\tPokrovi Twist Nuts so preprost način za povezovanje majhnih vodnikov, ki se uporabljajo za povezovanje več togih bakrenih žic majhnega prereza. Odvzeti prameni se zvijejo skupaj in nanje privijejo pokrovček.</string>
    <string name="soed_7">\tBrezvijalne sponke so zelo priročna možnost povezave. Konci žic se odstranijo in vstavijo v terminal, kjer jih pritrdi vzmetna sponka.\n\t1. Samovpenjalni priključki brez vijakov za priključitev togih bakrenih vodnikov.\n\t2. Univerzalni terminali brez vijakov omogočajo povezavo tako prožnih kot togih bakrenih žic.\n\tSuh priključek traja malo časa in ne zahteva nadaljnjega vzdrževanja, saj posebna ploska vzmet tesno pritiska in pritrjuje žico.\n\t Če terminali vsebujejo kontaktno pasto, jih lahko uporabite za povezavo bakrenih in aluminijastih žic.</string>
    <string name="soed_3">\tVarjenje je najbolj zanesljiv način povezovanja žic. Žice se zvijejo skupaj in nato zvarijo.</string>
    <string name="soed_5">\tSpajkanje je skupaj z varjenjem tudi zanesljiv način povezovanja žic.</string>
    <string name="soed_1">\tPriključne točke žic so območje posebne nevarnosti. Večina vseh napak in nesreč se zgodi ravno na kontaktih in zvitkih kablov. Vi bi morali plačati <b> posebno pozornost</b> za priključitev žic.</string>
    <string name="question">Meni</string>
    <string name="no_ads">Brez oglaševanja</string>
    <string name="anekdots">Šale</string>
    <string name="comm">Skupnosti</string>
    <string name="avtomat_2">Razvrstitev: \n- Po vrsti in nazivni vrednosti toka glavnega tokokroga \n- Po zasnovi \n- Po številu polov glavnega tokokroga \n- Po prisotnosti omejevalnika toka \n- Po vrsti sproščanja (elektromagnetni, toplotni) \n- Po časovno-trenutni značilnosti (B, C, D in druge)</string>
    <string name="avtomat_1">\t<b>Odklopnik je samodejno</b> električno stikalo, namenjeno zaščiti električnega tokokroga pred poškodbami zaradi prekomernega toka zaradi preobremenitve ali kratkega stika. Njegova osnovna funkcija je prekiniti tok toka po zaznani napaki. Za razliko od varovalke, ki deluje enkrat, nato pa jo je treba zamenjati, je mogoče odklopnik ponastaviti (ročno ali samodejno), da nadaljuje normalno delovanje.</string>
    <string name="dif_1"><b> Odklopnik preostalega toka z zaščito pred prenapetostjo</b> v enem primeru združuje funkcije dveh zaščitnih naprav - RCD in odklopnika.\n\tRCBO se pogosto uporabljajo v aplikacijah, kjer je treba združiti zaščito pred prekomernimi tokovi (preobremenitev in kratek stik) in zaščito pred tokovi uhajanja zemlje.</string>
    <string name="uzo_2">\t RCD je razvrščen: \n- po številu polov \n- po nazivnem toku \n- po principu delovanja (elektronski in elektromehanski) \n- po prisotnosti zamude v odzivnem času \n- po vrsti uhajanja toka</string>
    <string name="kategoria_1"><b> \t \t \t Električni sprejemniki kategorije I</b> - električni sprejemniki, katerih prekinitev oskrbe z energijo lahko povzroči: nevarnost za človeško življenje, znatno škodo nacionalnemu gospodarstvu; škoda na dragi osnovni opremi, velike napake na izdelkih, motnje v zapletenem tehnološkem procesu, motnje v delovanju še posebej pomembnih elementov komunalnih storitev.</string>
    <string name="kategoria_1_1">\t \t \t Električni sprejemniki kategorije I morajo biti oskrbovani z elektriko iz dveh neodvisnih medsebojno odvečnih virov energije, prekinitev njihovega napajanja v primeru izpada električne energije iz enega od virov energije pa je dovoljena le za čas samodejnega napajanja obnovitev.</string>
    <string name="kategoria_1_osob">\t \t \tZa napajanje <b> posebne skupine porabnikov električne energije kategorije I</b>je treba zagotoviti dodatno napajanje iz tretjega neodvisnega medsebojno odvečnega vira energije.</string>
    <string name="kategoria_2"><b> \t \t \t Električni sprejemniki kategorije II</b> - električni sprejemniki, katerih prekinitev oskrbe z električno energijo vodi do velike premajhne oskrbe z izdelki, velikega zastoja delavcev, strojev in industrijskega prevoza, motenj običajnih dejavnosti velikega števila mestnih prebivalci podeželja. Priporočljivo je, da se odjemalci električne energije kategorije II oskrbujejo z elektriko iz dveh neodvisnih medsebojno odvečnih virov energije.</string>
    <string name="kategoria_2_1">\t \t \tZa porabnike električne energije kategorije II v primeru izpada električne energije iz enega od napajalnikov so dovoljene prekinitve napajanja za čas, potreben za vklop rezervnega napajanja z dejanji dežurnega osebja ali mobilne operativne ekipe.</string>
    <string name="kategoria_3"><b> \t \t \tSprejemniki moči kategorije III</b> - vsi drugi sprejemniki moči, ki ne ustrezajo definicijam kategorij I in II.</string>
    <string name="avr_title">Primer samodejnega prenosa rezerve z uporabo faznega releja</string>
    <string name="shema_1"></string>
    <string name="uzo_1">\t <b> Naprava za preostali tok (RCD)</b> je stikalna stikalna naprava, zasnovana za: \n ● zaščito ljudi pred električnim udarom. \n ● predmete zaščitite pred ognjem v primeru poškodb izolacije električne napeljave in električne opreme.\n\tČe obstaja razlika v tokovih (diferenčni tok) med vodniki, priključenimi na RCD, zaradi puščanja zemlje skozi poškodovano izolacijo ali skozi človeško telo, naprava na to reagira in takoj odklopi omrežje.</string>
    <string name="uzo_podpis">RCD z nazivnim tokom 40A in nastavitvenim tokom 30mA</string>
    <string name="dif_podpis">RCBO C10 z nastavitvenim tokom 30 mA</string>
    <string name="avtomat_podpis">Odklopnik C16</string>
    <string name="uzo_princip_text">Tok puščanja se pojavi v stiku z deli električne napeljave pod napetostjo. V tem trenutku je kršena velikost tokov, ki prehajajo skozi tokovni transformator(TT) (tok na vhodu ne bo enak toku na izhodu), v sekundarnem vezju TT pa se pojavi tok, zadosten za delovanje releja . Rele aktivira mehanizem, ki odpira kontakte.</string>
    <string name="bolt_title"><b> 7. Priključek z vijaki</b></string>
    <string name="mm2">\tmm\u00B2</string>
    <string name="mm">\tmm</string>
    <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t2,5 mm \u00B2</string>
    <string name="title_nacal">Žarnica z žarilno nitko</string>
    <string name="czokol_1">\t<b>Vtičnica žarnice</b> je naprava, ki mehansko podpira in zagotavlja električne povezave za združljivo električno svetilko. Vtičnice omogočajo varno in priročno zamenjavo žarnic (ponovno osvetlitev). Obstaja veliko različnih standardov za nosilce svetilk, vključno z zgodnjimi dejanskimi standardi in poznejšimi standardi, ki so jih oblikovali različni organi za standardizacijo. Številni poznejši standardi ustrezajo splošnemu sistemu kodiranja, pri katerem je tip vtičnice označen s črko ali okrajšavo, ki ji sledi številka.</string>
    <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\tVse žarnice ne potrebujejo vtičnice. Nekatere miniaturne svetilke imajo na primer žične vodnike, primerne za neposredno povezavo z vijačnimi sponkami ali drugimi žicami, nekatere reflektorske žarnice pa imajo vijačne sponke za električne povezave.</string>
    <string name="vvg_desk"></string>
    <string name="nym_desk"></string>
    <string name="pvs_desk"></string>
    <string name="sip_desk"></string>
    <string name="vbbshv_desk"></string>
    <string name="pv_1"></string>
    <string name="pv_3"></string>
    <string name="uzip_underim">Naprava za zaščito pred prenapetostjo 3p + N</string>
    <string name="uzip_1"><b> Naprave za prenapetostno zaščito</b> so namenjene zaščiti električne opreme pred prenapetostnimi napetostmi. Omejijo prehodne prenapetosti, usmerjajo tokovne impulze na tla in zmanjšujejo amplitudo prenapetosti na raven, ki je varna za električne inštalacije in opremo. SPD se uporabljajo tako v gradbeništvu kot v industrijskih objektih.</string>
    <string name="uzip_desk_2">\tNapetostni skok je prehoden dogodek, ki običajno traja od 1 do 30 mikrosekund in lahko doseže več kot 1000 voltov. Strela, ki udari v daljnovod, lahko odda tisoče, včasih 100.000 ali več voltov. Ko je motor izključen, lahko ustvari konico 1000 ali več voltov. Konice lahko poslabšajo izolacijo ožičenja in uničijo elektronske naprave, kot so polnilci baterij, modemi in televizorji.\n\tDolgotrajni val, ki traja sekunde, minute ali ure, ki ga povzročijo okvare napajalnega transformatorja, kot je izgubljena nevtralna napaka ali napaka druge elektroenergetske družbe, niso zaščiteni s prehodnimi zaščitnimi elementi. Dolgoročni prenapetosti lahko uničijo zaščitnike v celotni stavbi ali območju. Tudi desetine milisekund so lahko daljše, kot jih ščiti zaščitnik. Dolgoročne prenapetosti lahko ali pa tudi ne obravnavajo varovalke in prenapetostni releji.\n\tPrehodna prenapetostna zaščita poskuša omejiti napetost, ki jo dovaja električna naprava, tako da blokira ali kratek tok, da zmanjša napetost pod varnim pragom. Blokiranje se izvede z uporabo induktorjev, ki zavirajo nenadno spremembo toka. Shorting se izvaja z iskri, razelektritvenimi cevmi, polprevodniki zenerjevega tipa in MOV (kovinski oksidni varistorji), ki začnejo voditi tok, ko je dosežen določen napetostni prag, ali s kondenzatorji, ki zavirajo nenadno spremembo napetosti. Nekateri prenapetostni zaščitniki uporabljajo več elementov.</string>
    <string name="rele_title">Rele za nadzor napetosti</string>
    <string name="rele_desk">\tNapetostni rele je kombinacija elektronske naprave za nadzor napetosti in močnostnega dela odklopnika tovora, sestavljenega v enem primeru. Namenjen je spremljanju nastavljene vrednosti napetosti in odklopu tovora, če ta presega nastavljene meje, v primeru nesreč v električnem omrežju.</string>
    <string name="im_desk_rele">Rele za nadzor enofazne napetosti</string>
    <string name="desk_ll"></string>
    <string name="t_1_2_2_2">\tČe želite spremeniti smer vrtenja motorja, ga morate najprej ustaviti, da se kontakt KM 1,2 ali KM 2,2 vrne v normalno zaprto stanje. Ti kontakti se uporabljajo za preprečevanje medfaznega kratkega stika.</string>
    <string name="elmeh_desk">\t <b>Elektromehanski pretvorniki</b> so naprave za pretvorbo električne energije v mehansko ali obratno. Lahko tudi pretvorijo eno vrsto električne energije v drugo.</string>
    <string name="led_title_1"></string>
    <string name="el_meh_desk_2">\t Glede na smer pretvorbe energije so električni stroji razvrščeni v:</string>
    <string name="el_dvig_desk_1">\t <b>Elektromotor</b> pretvarja električne energije v mehansko energijo. Povratni postopek električnih generatorjev, večina elektromotorjev deluje z medsebojnimi magnetnimi polji in tokovnimi vodniki, da ustvari rotacijsko silo. Motorji in generatorji imajo veliko podobnosti in številne tipe elektromotorjev lahko poganjamo kot generatorje in obratno. Elektromotorje najdemo v najrazličnejših aplikacijah, kot so industrijski ventilatorji, puhala in črpalke, obdelovalni stroji, gospodinjski aparati, električna orodja in diskovni pogoni</string>
    <string name="el_dvig_desk_2"></string>
    <string name="trans_desk">\t<b>Transformator</b> je statična naprava, ki pretvori izmenični tok iz ene napetostne stopnje v drugo stopnjo (višjo ali nižjo) ali v isto raven, ne da bi spremenila frekvenco. Transformator prenaša električno energijo iz enega vezja v drugo preko induktivno sklopljenih vodnikov - tuljav transformatorja. Spremenljiv električni tok v prvem ali primarnem navitju ustvarja spreminjajoč se magnetni tok v jedru transformatorja in s tem spreminjajoče se magnetno polje skozi sekundarno navitje. To spreminjajoče se magnetno polje v sekundarnem navitju inducira različno elektromotorno silo (EMS) ali \"napetost\". Ta učinek se imenuje medsebojna indukcija.</string>
    <string name="el_bez_desk">\t <b> Električna varnost</b> je sistem organizacijskih ukrepov in tehničnih sredstev, ki preprečujejo škodljive in nevarne učinke na delavce zaradi električnega toka, električnega loka, elektromagnetnega polja in statične elektrike. \n \tVključuje pravne, socialno-ekonomske, organizacijske, tehnične, sanitarne, zdravstvene, preventivne, rehabilitacijske in druge dejavnosti.</string>
    <string name="org_mer"></string>
    <string name="teh_mer"></string>
    <string name="perv_pom_desk"></string>
    <string name="klass_zachiti">\t <b> Razred zaščite pred električnim udarom</b> - sistem za določanje metod in stopnje električne varnosti pri uporabi električne opreme.</string>
    <string name="desk_0_1">\tNa voljo je samo delovna izolacija. Dodatna izolacija neprevodnih kovinskih delov ni predvidena. Ozemljitev ni zagotovljena. Na ohišju ali krmilnih elementih ni nobenih znakov nevarne napetosti.</string>
    <string name="desk_0_2">\tSkoraj vse električne naprave v neozemljenem kovinskem ohišju, odprte spiralne grelne plošče in grelniki, stropni lestenci.</string>
    <string name="desk_00_1">\t Enako kot \"0\", vendar obstaja znak, da je na šasiji prisotna nevarna napetost.</string>
    <string name="desk_00_2">\tPremični agregati</string>
    <string name="desk_000_1">\t Enako kot \"00\", vendar obstaja naprava za samodejni zaščitni izklop za največ 0,08 s, če je trenutna razlika v napajalnih žicah večja od 30 mA.</string>
    <string name="desk_000_2">\t Enako kot \"00\"</string>
    <string name="desk_0I_1">\tNa voljo je samo delovna izolacija. Dodatna izolacija neprevodnih kovinskih delov ni predvidena. Ozemljitev kovinskih neprevodnih delov je zagotovljena s priključitvijo posebne žice na ozemljitveno zanko ali z neposrednim mehanskim stikom električne opreme in ozemljitvene zanke. Priključna točka ozemljitvene zanke je označena s simbolom ozemljitve</string>
    <string name="desk_0I_2">\tStrojna orodja, stikalne plošče, transformatorske postaje, žerjavi na tirih, tramvaj, električna lokomotiva.</string>
    <string name="desk_I_1">\tOzemljitev kovinskih delov, ki nimajo toka, zagotovimo s priključitvijo vtiča naprave na posebno vtičnico z ozemljitvenim kontaktom.</string>
    <string name="desk_I_2">\tRačunalnik, mikrovalovna pečica, pralni stroj.</string>
    <string name="desk_Iplus_1">\tOzemljitev kovinskih delov, ki nimajo toka, zagotovimo s priključitvijo vtiča naprave na posebno vtičnico z ozemljitvenim kontaktom. Vključena naprava za preostali tok.</string>
    <string name="desk_Iplus_2">\t Enako kot \"I\"</string>
    <string name="desk_II_1">\tPrisotna dvojna ali ojačana izolacija. Ozemljitev šasije ni potrebna. Vtič nima ozemljitvenega kontakta.</string>
    <string name="desk_II_2">\tSesalnik, TV, električni vrtalnik, sušilec za lase, zaprta ulična svetilka, trolejbus.</string>
    <string name="desk_IIplus_1">\t Prisotnost dvojne ali ojačane izolacije in naprave za preostali tok. Ozemljitev šasije ni potrebna. Vtič nima tretjega ozemljitvenega ključa.</string>
    <string name="desk_IIplus_2">\t Enako kot za \"II\"</string>
    <string name="desk_III_1">\t Ni električnih vezij nad 42VDC ali 36VAC.</string>
    <string name="desk_III_2">\tVse naprave na baterije, ki nimajo visokonapetostnih vezij (radijski sprejemniki, prenosni predvajalniki, ure, svetilke). Naprave z zunanjim napajalnikom (skenerji, prenosniki). Za slednje varnost določa kakovost in stopnja zaščite napajalnika.</string>
    <string name="desk_0_uslov">\tDovoljeno uporabljati samo v prostorih brez večje električne nevarnosti, pa tudi v ograjenih električnih kamerah ali prostorih, kjer je dostop nepooblaščenih oseb izključen. Če je mogoče, je treba takšne naprave izključiti.</string>
    <string name="desk_00_uslov">\t Enako kot za razred \"0\". Delovanje v pogojih povečane električne nevarnosti dovoljujejo samo posebej usposobljene stvari z osebno zaščitno opremo.</string>
    <string name="desk_000_uslov">\tKdor koli lahko uporablja v razmerah z visoko električno nevarnostjo. Potrebna je osebna zaščitna oprema.</string>
    <string name="desk_0I_uslov">\tStacionarna namestitev, majhni premiki po dolžini ozemljitvene žice, električne inštalacije, ki se premikajo vzdolž tirnic. Delovanje brez ozemljitve je prepovedano.</string>
    <string name="desk_I_uslov">\tČe je ozemljitveni priključekh, uporaba ni omejena (razen če je v navodilih za uporabo določeno drugače). Brez ozemljitve - podobno kot pri razredu \"0\".</string>
    <string name="desk_Iplus_uslov">\tČe obstaja ozemljitvena povezava, uporaba ni omejena. Brez ozemljitve - podobno razredu \"000\".</string>
    <string name="desk_II_uslov">\tNi omejeno, razen pri pogojih z visoko vlažnostjo (nad 85%) za naprave z zaščitnim razredom pod IP65. V primeru neugodnih pogojev, dovoljenih z uporabo vsaj ene električne zaščitne naprave ali brez uporabe električne zaščitne opreme, kadar je priključen prek RCD ali kadar se samo en električni sprejemnik napaja iz ločenega vira.</string>
    <string name="desk_IIplus_uslov">\tNi omejeno.</string>
    <string name="desk_III_uslov">\tNi omejeno.</string>
    <string name="groups_desk"></string>
    <string name="groups_desk_2"></string>
    <string name="desk_kz_2">● Enofazni - ko je fazna žica priključena na nevtralno. Takšni kratki stiki se pojavijo najpogosteje. \n ● Dvofazni - ko je ena faza priključena na drugo. \n ● Trifazni - ko so tri faze povezane med seboj hkrati. To je najbolj problematična vrsta kratkega stika.</string>
    <string name="title_kz_2">Vrste kratkih stikov in njihovi vzroki</string>
    <string name="desk_kz_1">\t<b>Kratek stik</b> je električni tokokrog, ki omogoča potovanje toka po nenamerni poti brez električne ali impedance z zelo majhno električno napetostjo. Posledica tega je prekomerni tok, ki teče skozi vezje.\n\tV primeru kratkega stika upor v tokokrogu izgine in tok začne neskončno naraščati, kar vodi do katastrofalnih posledic. \n \tČe je na progi nameščen odklopnik, mora na ukaz elektromagnetnega sprostitve izklopiti vod.</string>
    <string name="otv_desk">Uporablja se v električnih inštalacijah le z izmeničnim tokom z napetostjo od 100 do 500 V. Uporablja se za določanje faze.</string>
    <string name="desk_mult">Uporablja se za merjenje napetosti, toka, upora ali kontinuitete.</string>
    <string name="strip_desk">Zasnovan za odstranjevanje izolacije z žic in kablov.</string>
    <string name="desk_otv">Več sort, bolje. Biti mora z izoliranim ročajem in gredjo.</string>
    <string name="passat_desk">Večnamensko ročno orodje za vgradnjo in montažo, zasnovano za vpenjanje in prijemanje.</string>
    <string name="kluch_desk">Orodje za priklop navojne povezave s privijanjem vijakov, matic in drugih delov. Seveda je zaželeno, da so tipke izolirane.</string>
    <string name="molotok_desk">Majhno tolkalno ročno orodje, s katerim zabijte žebelj, tapnite moznik, pritrdite pritrdilni nosilec</string>
    <string name="nozh_desk">Zelo vsestransko orodje. Brez tega skoraj nobeno delo ni popolno.</string>
    <string name="kryglogubci_desk">Uporabno za kodraste upogibne žice.</string>
    <string name="bokorezi_desk">Glavni namen - grizenje žic, žebljev, vijakov.</string>
    <string name="napilnik_desk">Uporaben je za ostrenje žičnih pramenov, prilagajanje neravnih površin.</string>
    <string name="noshovki_desk">Obstajajo različne vrste žag: za kovino, les, suhomontažne plošče. Odrežite odvečno, izrežite luknjo za pritrditev.</string>
    <string name="ryletka_desk">Uporabno za merjenje velikosti delovnih predmetov, dolžine kabla.</string>
    <string name="perf_desk">Z luknjačem se izvrtajo luknje, naredijo se utori in zdrobijo. Ima delovno glavo za pritrditev svedrov in različnih nastavkov.</string>
    <string name="shyryp_desk">Uporabno za obsežna dela, kjer morate priviti vijake.</string>
    <string name="payalnik_desk">Za kositre in spajkanje žic</string>
    <string name="poyas_desk">Omogoča namestitev vseh potrebnih orodij za delo na pas</string>
    <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
    <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
    <string name="title_rab_navisote"></string>
    <string name="title_rabnavisote"></string>
    <string name="ranavisote_desk_3"></string>
    <string name="_28_2014"></string>
    <string name="povishen_napr_desk"></string>
    <string name="rykavici_s">\tRokavice so namenjene zaščiti rok delavca pred mehanskimi poškodbami, visokimi in nizkimi temperaturami, iskrami in brizgi staljene kovine, olj, kiti, vode, jedkih tekočin.</string>
    <string name="protivogazi_s">\tPlinske maske in respiratorji so osebna oprema za zaščito dihal, katere splošne tehnične zahteve morajo ustrezati nacionalnim standardom.</string>
    <string name="ochki_s">\tOčala in zaščitni ščiti so namenjeni zaščiti oči in obraza pred zaslepljujočo svetlobo električnega loka, ultravijoličnim in infrardečim sevanjem, trdnimi delci in prahom, iskrami, brizgi jedkih tekočin in staljene kovine.</string>
    <string name="kaska_s">\tČelade so namenjene zaščiti glave delavca pred mehanskimi poškodbami, pred vodo in jedkimi tekočinami, pa tudi pred električnim udarom ob nenamernem dotiku delov pod napetostjo pod napetostjo do 1000 V.</string>
    <string name="priviaz_s">Varnostni pasovi morajo biti v skladu z nacionalnimi standardi in specifikacijami za posebne pasove. Glede na izvedbo so pasovi razdeljeni na pasove brez naramnic in ramenske pasove, pa tudi na pasove z blažilniki ali brez njih.</string>
    <string name="kostym_s">Kompleti so namenjeni zaščiti telesa delavca pred vplivi električnega loka, ki se lahko pojavi med obratovalnim preklopom v delujočih električnih instalacijah vseh napetostnih razredov. Obleke, ki so vključene v komplet, so lahko zimske ali poletne.</string>
    <string name="sredsta_desk"></string>
    <string name="luks_desk">\tLux (lx) je enota osvetljenosti, izpeljana iz SI, ki meri svetlobni tok na enoto površine. Enaka je enemu lumenu na kvadratni meter. V fotometriji se to uporablja kot merilo jakosti svetlobe, ki jo zazna človeško oko, ki zadene ali prehaja skozi površino.</string>
    <string name="luks_desk_2">\tOseba ne more določiti določene vrednosti stopnje osvetljenosti brez pripomočkov, za pridobitev natančnih informacij se uporablja luksometer. Osvetlitev delovnih površin in prostorov za različna področja dejavnosti mora biti v skladu z državnimi predpisi.</string>
    <string name="lumen_desk">\tLumen (lm) je enota svetlobnega toka, izpeljana iz SI, mera celotne količine vidne svetlobe, ki jo oddaja vir na enoto časa. Svetlobni tok se od moči (sevalni tok) razlikuje po tem, da sevalni tok vključuje vsa oddajena elektromagnetna valovanja, medtem ko se svetlobni tok tehta v skladu z modelom (\"funkcija svetilnosti\") občutljivosti človeškega očesa na različne valovne dolžine. Lumi so povezani z luksom, saj je en luks en lumen na kvadratni meter.</string>
    <string name="cvet_temp">\tBarvna temperatura (izmerjena v Kelvinah, K) - je značilnost poteka intenzivnosti sevanja svetlobnega vira v odvisnosti od valovne dolžine v optičnem območju.</string>
    <string name="mult_desk">\t<b>Multimeter</b> je elektronski merilni instrument, ki združuje več merilnih funkcij v eni enoti. Tipični multimeter lahko meri napetost, tok in upor. Analogni multimetri za prikaz odčitkov uporabljajo mikroammeter z gibljivim kazalcem. Digitalni multimetri (DMM, DVOM) imajo numerični zaslon, lahko pa tudi grafično vrstico, ki predstavlja izmerjeno vrednost. Digitalni multimetri so zaradi svojih analognih multimetrov zastareli, saj so zdaj cenejši, natančnejši in fizično trdnejši.\n\tPred uporabo obvezno preberite navodila, ki ste jih dobili z multimetrom.</string>
    <string name="gen_desk">\t <b>Generator</b> je naprava, ki pretvarja mehansko energijo v električno energijo. Generator prisili elektrone, da tečejo skozi zunanji električni krog. Je nekoliko analogna vodni črpalki, ki ustvarja pretok vode, vendar ne ustvarja vode znotraj. Vir mehanske energije, glavni pogon, je lahko batni ali turbinski parni stroj, voda, ki pade skozi turbino ali vodno kolo, motor z notranjim zgorevanjem, vetrna turbina, ročna ročica, stisnjen zrak ali kateri koli drug vir mehanske energije.\n\tDva glavna dela električnega stroja sta lahko opisana bodisi mehansko bodisi električno. V mehanskem smislu je rotor vrtljivi del, stator pa stacionarni del električnega stroja. V električnem smislu je armatura komponenta, ki proizvaja moč, polje pa je komponenta magnetnega polja električnega stroja. Armatura je lahko na rotorju ali statorju. Magnetno polje lahko zagotavljajo bodisi elektromagneti bodisi trajni magneti, nameščeni bodisi na rotorju bodisi na statorju. Generatorji so razvrščeni v dve vrsti, AC generatorji in DC generatorji.</string>
    <string name="gen_desk_2">\t Trenutno obstajajo naslednje vrste proizvodnje električne energije: \n ● Hidroenergija - industrija, ki uporablja kinetično energijo vodnega toka za proizvodnjo električne energije. \n ● Termoenergija - industrija, ki uporablja toplotno energijo iz izgorevanja fosilnih goriv\n ● Jedrska energija je panoga, pri kateri se toplotna energija sprošča kot posledica jedrske reakcije v jedrskem reaktorju. \n ● Alternativna energetika: \n- sončna energija \n- vetrna energija \n- geotermalna energija (uporaba zemeljske toplote) \n- vodikova energija</string>
    <string name="znaki_desk">\t <b> Plakati in znaki električne varnosti</b> se uporabljajo za opozarjanje na nevarnost električnega udara, prepoved stika s stikalno opremo, določitev kraja dela itd. \n \tPlakati so prenosni in so razdeljeni na opozorilne, prepovedujoče, predpisujoče in okvirno. \n \tPlakate in napise je priporočljivo izdelati iz električnih izolacijskih materialov. Kovinski plakati so dovoljeni za odprte električne inštalacije.</string>
    <string name="mag_3_desk">\tRazlika med to shemo in prejšnjo je v tem, da za spremembo smeri vrtenja motorja ni treba vsakič pritisniti gumba \"Stop\".</string>
    <string name="elizm_desk">\t <b>Električni merilni instrumenti</b> - razred naprav, ki se uporabljajo za merjenje različnih električnih veličin.</string>
    <string name="ampermetr_desk_1">\t<b>Ammeter</b> - naprava za merjenje toka v amperih (mikroamperi, miliamperi, amperi ali kiloamperi). Ampermeter je zaporedno povezan v električni tokokrog, v katerem se meri tok. Notranji upor ampermetra mora biti minimalen, da ne vpliva na preizkušani predmet.\n\tZa povečanje merilne meje je ampermeter opremljen s shuntom (za enosmerni in izmenični tok), tokovnim transformatorjem (samo za izmenični tok) ali magnetnim ojačevalnikom (za enosmerna vezja). \n \tPo zasnovi so ampermetri razdeljeni na: \n ● ampermetre brez elektronskih vezij in s kazalnim kazalnikom \n ● ampermetre z elektronskimi vezji in s kazalnim kazalnikom \n ● z digitalnim indikatorjem</string>
    <string name="voltmetr_desk_1">Analogni voltmetri premikajo kazalec po lestvici sorazmerno z napetostjo vezja; digitalni voltmetri dajejo numerični prikaz napetosti z uporabo analogno-digitalnega pretvornika. Voltmetri so narejeni v najrazličnejših stilih. Instrumenti, trajno nameščeni v plošči, se uporabljajo za nadzor generatorjev ali drugih fiksnih naprav. Prenosni instrumenti, običajno opremljeni tudi za merjenje toka in upora v obliki multimetra, so standardni preskusni instrumenti, ki se uporabljajo pri električnih in elektronskih delih. \n\tPo principu delovanja voltmetre delimo na: \n ● elektromehanski - magnetoelektrični, elektromagnetni, elektrodinamični, elektrostatični, usmerniški, termoelektrični \n ● elektronski - analogni in digitalni \npo dogovoru: \n ● izmenični tok \n ● enosmerni tok \n ● faza -senzitivno \n ● impulz \n ● selektivno \n ● univerzalno \nPo zasnovi in načinu uporabe: \n ● stikalna plošča \n ● prenosna \n ● nepremična</string>
    <string name="voltmetr_desk_2"></string>
    <string name="voltmetr_desk_0">\t<b>Voltmeter</b> je instrument, ki se uporablja za merjenje razlike električnega potenciala med dvema točkama v električnem krogu. </string>
    <string name="omhmetr_desk_1">\t<b>Ohmmeter</b> je merilna naprava za določanje električno aktivnih uporov. Običajno se meritve izvajajo z enosmernim tokom, nekateri elektronski ohmmetri pa lahko merijo izmenični tok. Ohmmetri se razlikujejo v območjih izmerjenih uporov: megohmetri, gigaohmmetri, teraohmetri, miliohmetri, mikroohmetri.</string>
    <string name="omhmetr_desk_2">Po zasnovi in načinu uporabe: \n ● Stikalna plošča \n ● Laboratorijska \n ● Prenosna \n Po principu delovanja: \n ● Magnetoelektrična - z magnetoelektričnim števcem ali magnetoelektričnim kazalnikom razmerja (megohmetri) \n ● Elektronska - analogna ali digitalna</string>
    <string name="omhmetr_desk_3"></string>
    <string name="schet_desk_0">\t <b>Merilnik električne energije</b> je naprava, ki meri količino električne energije, ki jo porabi stanovanje, podjetje ali naprava z električnim napajanjem.</string>
    <string name="omhmetr_desk_4">● Območje merjenja upora \n● Dovoljena napaka ali razred točnosti \n● Napetost na sponkah instrumenta</string>
    <string name="schet_desk_1">\tElektrična podjetja uporabljajo električne števce, nameščene v prostorih strank, za namene zaračunavanja in nadzora. Običajno so umerjene v obračunskih enotah, najpogostejša je kilovatna ura (kWh). Običajno se berejo enkrat v vsakem obračunskem obdobju.\t\nPrimer: Električni štedilnik z zmogljivostjo 2,5 kW v 30 minutah porabi električno omrežje in pretvori v toploto 2,5 kW ∙ 0,5 h = 1,25 kW ∙ h. </string>
    <string name="kleshi_desk_1">\t<b>Merilnik spone</b> - naprava za merjenje toka brez prekinitve tokokroga in brez električnega stika z njim.\n\tNačelo delovanja sodobnih števcev temelji na neposrednem merjenju magnetnega polja, ki ga ustvarja tok v vodniku okoli vodnika, s pomočjo Hallovega senzorja in vam omogoča merjenje toka poljubne oblike, vključno z enosmernim tokom.</string>
    <string name="kleshi_desk_2">● Merjenje toka brez prekinitve v merjenem krogu. \n ● Možnost enostavnega merjenja v visokonapetostnih tokokrogih (do 10 kV). \n ● Možnost merjenja toka zelo visoke jakosti (kar je pri običajnih ampermetrih, zaporedno povezanih v odprt tokokrog, fizično nemogoče). \n ● Kompaktnost naprave.</string>
    <string name="kleshi_desk_3">● Razred nizke natančnosti (2,0 – 3,0). \n ● Nekaj odvisnosti odčitkov od položaja tokovoda v oknu objemke magnetnega vezja. \n ● Popačenje odčitkov v poceni modelih zaradi prisotnosti višjih harmonikov v izmerjenem toku in zaradi sprememb frekvence izmerjenega toka, saj naprava daje pravilne odčitke samo s sinusnim tokom (eden od razlogov za to je uporaba kot števec magnetoelektrični sistem z rektifikacijo). V sodobnih elektronskih napravah se ta pomanjkljivost kompenzira z vezjem ali programsko opremo.</string>
    <string name="magnit_desk">\t <b> Magnetni zaganjalniki</b> so električne naprave, ki se uporabljajo za nadzor različnih močnostnih obremenitev (grelniki vode, elektromotorji, indukcijske peči, ventilatorji itd.). Načelo njihovega delovanja temelji na odpiranju in zapiranju vezja z odstranjevanjem ali uporabo napetosti na elektromagnetni tuljavi.</string>
    <string name="magnit_desk_2">Zaganjalnik je lahko opremljen s takšnimi dodatnimi napravami, kot so: \n1. Termični rele za zasilno zaustavitev motorja \n2. Dodatna nizkonapetostna kontaktna skupina (ali skupine), ki se uporablja v krmilnih vezjih \n3. Gumbi za vklop in izklop \n4 Naprava za izklop v sili v primeru prekinitve ene od faz napajalnega omrežja trifaznih elektromotorjev.</string>
    <string name="magnit_desk_3">\tObičajno zaganjalniki delujejo z dvema potisnima stikaloma, stikalom \"start\", ki je običajno izklopljeno (tj. Push-to-make) in stikalom \"stop\", ki je običajno vklopljeno (tj. Push-to-break).\n\tKo motor ne deluje, čeprav je omrežna napetost na voljo, zaganjalnik ali motor ne vleče toka.\n\tKo pritisnete gumb \"zagon\", se motor ne napaja neposredno, temveč se napaja elektromagnet v kontaktorju. Nato se vklopi magnetno stikalo v kontaktorju, ki hkrati preklopi tok na motor in zagotovi samozadostni tok, da ohrani svoje stanje. Ko se gumb za zagon sprosti, magnetno stikalo ostane vklopljeno in motor deluje.\n\tPritisk gumba \"stop\" prekine vezje do kontaktorja, ki posledično odklopi njegov elektromagnet in tako zmanjša tok na motor.</string>
    <string name="tok_desk_1">\t<b>Električni tok</b> je tok nabitih delcev, kot so elektroni ali ioni, ki se premikajo skozi električni vodnik ali prostor. Izmeri se kot neto hitrost pretoka električnega naboja mimo regije.\n\tElektrični tok je potreben za osvetlitev hiš in ulic, zagotavljanje obratovalnosti gospodinjske in industrijske opreme, gibanje električnega prometa itd.</string>
    <string name="tok_desk_2">\tEnota električnega toka SI je amper ali amp, ki je pretok električnega naboja po površini s hitrostjo enega kulona na sekundo. Amper (simbol: A) je osnovna enota SI. Električni tok se meri z napravo, imenovano ampermeter.</string>
    <string name="i_1">, kjer je I tok skozi vodnik v enotah amperov, V je potencialna razlika, izmerjena čez vodnik v enotah voltov, R pa upor prevodnika v enotah ohmov.\n\tNatančneje, Ohmov zakon pravi, da je R v tem razmerju konstanten, neodvisen od toka.</string>
    <string name="sop_desk_1">\t <b> Električni upor</b> je fizikalna veličina, ki označuje lastnost vodnika, da preprečuje prehod električnega toka, in je enaka razmerju med napetostjo na koncih vodnika in tokom, ki teče skozi njega. \nElektrični upor lahko izračunamo po formuli:</string>
    <string name="nr">, kjer je \n <b> R</b> - odpornost, Ohm. \n <b> U</b> - potencialna razlika (napetost) na koncih vodnika, V. \n <b> I</b> - jakost toka, A.</string>
    <string name="nr_2">, kjer je <b>I</b> tok skozi vodnik v enotah amperov,<b>U</b> napetost, izmerjena na vodniku v enotah voltov, <b>R</b> pa upor prevodnika v enotah ohmov.</string>
    <string name="nr_2_2"></string>
    <string name="nr_2_2_2">, kjer je \n <b> F</b> Coulomova sila \n <b> q1</b> je naboj prvega telesa \n <b> q2</b> je naboj drugega naboja \n <b> r</b> - razdalja med naboji</string>
    <string name="nr_2_2_2_2">, kjer je \n <b> Q</b> količina toplote, ki jo sprosti vodnik s tokom, J \n <b> I</b> je tok v vodniku, A \n <b> R</b> - električni upor vodnika, Ohm \n <b> t</b> - tok čas, s</string>
    <string name="t_n_t">\t <b>Ohmov zakon</b> določa, da je tok skozi vodnik med dvema točkama neposredno sorazmeren napetosti na obeh točkah. Z uvedbo konstante sorazmernosti, upora, pridemo do običajne matematične enačbe, ki opisuje to razmerje:</string>
    <string name="t_n_t_2">\tTok je neposredno sorazmeren z napetostjo in obratno sorazmeren z električnim uporom.</string>
    <string name="sopr_tv">Električni upor</string>
    <string name="tok_tv">Električni tok</string>
    <string name="napr_tv">Napetost</string>
    <string name="Mosh_tv">Moč</string>
    <string name="zavod_mark_1"></string>
    <string name="princip_avtomat">\tOdklopnik temelji na toplotnih ali elektromagnetnih principih. Skoraj vsi sodobni odklopniki hkrati uporabljajo oba načela.\n\tToplotna zaščita omogoča dolgoročno sledenje preseganju največje dovoljene vrednosti toka. Če pride do presežka, se bimetalna plošča <b>(1)</b> deformira in aktivira sprostitev, ki nato odpre električni tokokrog.\n\t Elektromagnetno sproščanje<b>(2)</b> reagira na močan porast toka, na primer, kot v primeru kratkega stika.\n\tČas in hitrost odklopnika sta v potnem listu naprave določena s časovno-trenutnimi značilnostmi.</string>
    <string name="vidii">Vrste</string>
    <string name="moshnost_desk">\t<b>Električna moč</b> je hitrost prenosa električne energije po električnem tokokrogu na enoto časa.\n\tElektrično energijo običajno proizvajajo električni generatorji, lahko pa jo dobavljajo tudi viri, kot so električne baterije. Običajno ga oskrbuje podjetja in domovi z elektroenergetsko industrijo prek električnega omrežja.\n\tElektrična energija se lahko oddaja na velike razdalje prek daljnovodov in se uporablja za aplikacije, kot so gibanje, svetloba ali toplota z visokim izkoristkom.</string>
    <string name="zavod_mark_7"></string>
    <string name="zavod_mark_6"></string>
    <string name="zavod_mark_5"></string>
    <string name="zavod_mark_4"></string>
    <string name="zavod_mark_3"></string>
    <string name="zavod_mark_2"></string>
    <string name="vidii2">● trifazna \n ● enofazna \n ● napetostna relejna vtičnica \n ● kot podaljšek</string>
    <string name="rele_principp">\tSodobni napetostni releji imajo lahko veliko nastavitev. Upoštevajte osnovno načelo delovanja: takoj ko mikrokrmilnik zazna odstopanje napetosti od nastavljene vrednosti, se sproži elektromagnetni rele, ki nato odpre električni tokokrog. Če se napetost obnovi, se obnovi tudi napajanje potrošnikov.</string>
    <string name="nadeznost_desk">\tV nekaterih primerih lahko 6. stolpec kaže na zanesljivost upora. V tem primeru je 1,5-krat širši od glavnih. Zanesljivost je navedena kot odstotek okvare izdelka na 1000 delovnih ur. \n \t Rjava 1% \n \t Rdeča 0,1% \n \t Oranžna 0,01% \n \t Rumena 0,001%</string>
    <string name="zavod_mark"></string>
    <string name="mosh_desk_2">Enota moči SI \n [P] = 1 W (vati)</string>
    <string name="d"><u>Enosmerna (DC) moč</u></string>
    <string name="dsa">\tKer so trenutne in napetostne vrednosti kadar koli konstantne in enake trenutnim vrednostim, lahko moč izračunamo po formuli:</string>
    <string name="mosh_peremen"><u>Izmenični tok (AC)</u></string>
    <string name="p_i_u_cos"><u> Aktivna moč</u> \n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ</b>, vati (W)</string>
    <string name="p_i_u_sin"><u> Reaktivna moč</u> \n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ</b>, var</string>
    <string name="p_i_u_polna"><u> Navidezna moč</u> \n <b> S = √ (P<sup> <small>2</small></sup>+ Q<sup> <small>2</small></sup>)</b>, VA</string>
    <string name="izmerenia"></string>
    <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J / C</b>, kjer je <b>V</b> napetost, <b>J</b> je delo ali energija v džulih, <b>C</b> je naboj v kulomih</string>
    <string name="napr_desk_2">Razlika napetosti ali električnega potenciala je simbolično označena z ∆V, poenostavljeno V ali U, na primer v okviru Ohmovih ali Kirchhoffovih zakonov vezja.</string>
    <string name="t_1827_1826_u_i_r">\tKoncept <i> napetosti</i> je uvedel Georg Ohm v prispevku iz leta 1827, ki je predlagal hidrodinamični model električnega toka, da bi razložil Ohmov empirični zakon, odkrit leta 1826: <b> U = I ∙ R</b></string>
    <string name="t_a_b_n">\t <b>Električna napetost</b> je razlika v električnem potencialu med dvema točkama, ki je opredeljena kot delo na enoto naboja za premik preskusnega naboja med obema točkama. V mednarodnem sistemu enot se izpeljana enota za napetost (potencialno razliko) imenuje volt.\n\tV enotah SI je delo na enoto naboja izraženo v džulih na kulon, pri čemer je 1 volt = 1 džul (dela) na 1 kulon (naboja).</string>
    <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\tVodniki med napetostnim virom in bremenom se imenujejo vodniki, napetost med katerima koli dvema vodoma pa linijska napetost. Napetost, izmerjena med katero koli linijo in nevtralno, se imenuje fazna napetost. Na primer, za storitev 208/120 voltov je linijska napetost 208 voltov, fazna napetost pa 120 voltov.\n\t <b> Ul = √3 ∙ U ph = 1,73 ∙ U ph</b></string>
    <string name="t">\tVijačna povezava vam omogoča varno držanje žic skupaj. Omogoča tudi povezavo bakrenih in aluminijastih žic, glavna stvar je položiti podložke med vodniki.</string>
    <string name="pods_desk">\t <b>Postaja</b> je del električne proizvodnje, prenosa in distribucije. Postaje transformirajo napetost iz visoke v nizko ali obratno ali izvajajo katero koli drugo pomembno funkcijo. Med proizvodno postajo in potrošnikom lahko električna energija teče skozi več postaj z različnimi napetostnimi nivoji. Podstanica lahko vključuje transformatorje za spreminjanje ravni napetosti med visokimi prenosnimi napetostmi in nižjimi distribucijskimi napetostmi ali na medsebojni povezavi dveh različnih prenosnih napetosti.</string>
    <string name="t_n_n_t">\tPostaja s povečevalnimi transformatorji poveča napetost in tok se temu ustrezno zmanjša, medtem ko padajoča postaja zmanjša izhodno napetost in tok sorazmerno narašča. \n <i> Zakaj povečati napetost?</i> \n \tPotreba po povečanju oddane napetosti se pojavi, da se znatno prihrani kovina, ki se uporablja v daljnovodih, in zmanjšajo izgube aktivnega upora. Zahtevana površina preseka žic je določena z močjo prehodnega toka in odsotnostjo koronskega praznjenja. Zmanjšanje jakosti tekočega toka povzroči zmanjšanje izgube energije, ki je v neposredni kvadratni odvisnosti trenutne jakosti.</string>
    <string name="n_n_n_n">● Oddajna postaja\n● Razdelilna postaja\n● Kolektorska postaja\n● Pretvorniške postaje\n● Stikalna postaja\n● Vlečna postaja\n● Mobilna postaja</string>
    <string name="_50462_2009_60446_2007">\tMednarodni standard IEC 60446 Osnovna in varnostna načela za vmesnik človek-stroj, označevanje in identifikacijo - Identifikacija sponk opreme, zaključkov vodnikov in vodnikov, opredeljuje osnovna varnostna načela za prepoznavanje električnih vodnikov po barvah ali številkah, na primer pri ožičenju za distribucijo električne energije. Standard je bil umaknjen; četrta izdaja (IEC 60446: 2007) je bila leta 2010 združena v peto izdajo IEC 60445 skupaj s četrto izdajo, IEC 60445: 2006.</string>
    <string name="cvet_desk">\tNe pozabite, da se ne zanašate samo na barvno kodiranje faze, ničle ali tal. Verjetno strokovnjak pri opravljanju dela ni mogel upoštevati tega standarda. Zaupajte, a preverite.</string>
    <string name="kirh">Kirchhoffov prvi zakon</string>
    <string name="t_n_tg">\tKirchhoffov drugi zakon določa, da mora biti vsota vseh napetosti okoli katere koli zaprte zanke v tokokrogu enaka nič. To je posledica ohranjanja naboja in tudi ohranjanja energije.</string>
    <string name="kk">Kirchhoffov drugi zakon</string>
    <string name="ll">\tTa zakon določa, da je za vsako vozlišče (križišče) v električnem krogu vsota tokov, ki tečejo v to vozlišče, enaka vsoti tokov, ki tečejo iz tega vozlišča.\n\tEnakovredno: Algebraična vsota tokov v mreži vodnikov, ki se sestajajo v točki, je nič.</string>
    <string name="lenta_desk">\t <b> LED trak</b> je vir svetlobe na osnovi LED. Je LED modul na prilagodljivem vezju z enakomerno oddaljenimi LED. Med izdelavo je trak navit v zvitke, dolge od 1 do 30 m. Da bi omejili tok skozi LED-diode, se v električni tokokrog vstavijo upori, nameščeni so tudi na traku.</string>
    <string name="lenta_desk_2">\tTrakovi so lahko enobarvni (rdeči, zeleni, modri, rumeni, beli) ali večbarvni, z možnostjo ustvarjanja skoraj vseh odtenkov. Tudi bela svetloba je v različnih odtenkih, lahko je hladna ali topla (od 2700 K do 10000 K.).</string>
    <string name="lenta_title">Povezava</string>
    <string name="t_12_24_5">\tLED-trak deluje na enosmerni tok in ga je zato treba priključiti na konstantno napetost, običajno 12 V, redkeje 24 V in 5 V. Zato je za priključitev traku potreben pretvornik.\n\tTako je na primer za trak 240 SMD 3014 s skupno dolžino 4 metre napajalna enota z zmogljivostjo 24 W (nazivna moč traku) * 4 m * 1,15 (varnostni faktor) = 110,4 Zahtevan bo W.\n\tZa nemoten nadzor svetlosti in svetleče barve barvnega LED traku se uporabljajo krmilniki, katerih načelo je spreminjanje svetlosti LED ločeno za vsako barvo.</string>
    <string name="pros_cons">Prednosti in slabosti</string>
    <string name="lenta_desk_3"><b> - Prednosti</b> \n ● Enostavnost namestitve. \n ● Nizki obratovalni stroški. Glede na svetlobni tok / obratovalne stroške imajo LED ena najvišjih stopenj. \n ● Zanesljivost. V primerjavi s tradicionalnimi žarnicami z žarilno nitko in fluorescenčnimi sijalkami imajo LED daljšo življenjsko dobo. \n ● Neomejen potencial za povečanje svetlobnega toka v primerjavi s točkovnimi viri \n ● Možnost izvedbe originalnih oblikovalskih rešitev \n ● Možnost izbire želenega barvnega tona scene pri uporabi trakov RGB -LED s krmilniki \n ● Ni potrebe po dodatni vlagi nepremočljiva armatura pri uporabi nepremočljivih LED trakov in napajalnikov \n ● Električna varnost zaradi nizke napajalne napetosti samih trakov (odvisno od uporabe napajalnikov s transformatorji in galvanske reže med napajalnimi vezji traku in napajalnikom oskrbovalni blok). \n \n <b> - Pomanjkljivosti</b> \n ● RGB LED trakovi imajo slabo sposobnost upodabljanja barv. Za optimizacijo barvnega upodabljanja bo moral lastnik sobe namestiti več svetlobnih elementov. \n ● Strukture traku ni mogoče povezati s starimi napeljavami. To močno omejuje področje uporabe.</string>
    <string name="princip">Kako deluje</string>
    <string name="podks_datchika_dvizh">Povezava senzorja gibanja</string>
    <string name="podlk_dvyh">Priključitev dveh senzorjev gibanja</string>
    <string name="datchik_s_vikl">Priklop senzorja gibanja s stikalom</string>
    <string name="sootnosh">Razmerje premera kabla do površine preseka in obratno</string>
    <string name="diametr">Premer</string>
    <string name="sechenie">Oddelek</string>
    <string name="konst_dvigatel">Gradnja elektromotorjev</string>
    <string name="title_tref"></string>
    <string name="sad"></string>
    <string name="klassifikac">Razvrstitev</string>
    <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\tElektromotorji so razdeljeni v dve glavni klasifikaciji: \n● izmenični motorji \n● enosmerni motorji \n \tizmenični motorji so razdeljeni po principu delovanja: \n- asinhroni \n- sinhroni \n \tTemeljna razlika je, da je pri sinhronih strojih prvi magnetne sile statorja se premika s hitrostjo rotorja (torej se rotor sam vrti s hitrostjo magnetnega polja v statorju), pri asinhronih strojih pa je vedno razlika med hitrostjo vrtenja rotorja in vrtenjem magnetno polje v statorju (polje se vrti hitreje kot rotor).</string>
    <string name="formula">Formula:</string>
    <string name="result">Rezultat:</string>
    <string name="choose_formula">Izberite formulo</string>
    <string name="cherez_cos_f">Skozi cos φ</string>
    <string name="razvern"></string>
    <string name="bolsh_kol_instr">\tOrodja je na videz in namen veliko in raznoliko. Poglejmo najpogostejše.</string>
    <string name="pros">Prednosti</string>
    <string name="cons">Slabosti</string>
    <string name="kol_polos">Število črt</string>
    <string name="first_polosa">Prva črta</string>
    <string name="second_polosa">Drugi trak</string>
    <string name="third_polosa">Tretja črta</string>
    <string name="fourth_polosa">Četrti trak</string>
    <string name="fifth_polosa">Peti trak</string>
    <string name="sixth_polosa">Šesti trak</string>
    <string name="nadez_rezistorol">Zanesljivost upora</string>
    <string name="recomend_vo_izb">Priporočila za izogibanje kratkim stikom</string>
    <string name="recomend_1">● V omrežje namestite odklopnike</string>
    <string name="recomend_2">● Ne uporabljajte kablov z zastarelo izolacijo. \n ● Pred popravili, kot so vrtanje, rezanje, klesanje, se prepričajte, da tam niso položene žice. \n ● Med delovanjem izolirajte nepotrebne žice, da ne povzročijo kratkega stika. \n ● Zamenjajte zastarele vtičnice in stikala, še posebej, če se med delovanjem iskrijo. \n ● Izogibajte se delu na napeljavi, če je pod napetostjo. \n ● Izberite pravilno velikost žice za napajanje električnih naprav.</string>
    <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
    <string name="perekluch">Stikalo</string>
    <string name="primer_led"></string>
    <string name="lumens">Lumen</string>
    <string name="luksi">Lux</string>
    <string name="fffg">Shema ožičenja za vzvratni magnetni zaganjalnik</string>
    <string name="stop">Nehaj</string>
    <string name="to_left">Levo</string>
    <string name="to_right">Prav</string>
    <string name="shema_revers">Shema ožičenja reverzibilnega magnetnega zaganjalnika z mehanskimi povezavami</string>
    <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">Nazorni diagram vklopa žarnice skozi magnetni zaganjalnik</string>
    <string name="klass_magnit">Klasifikacija magnetnih zaganjalnikov</string>
    <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
    <string name="ob_1"></string>
    <string name="ob_2"></string>
    <string name="ob_3"></string>
    <string name="ob_4"></string>
    <string name="ob_5"></string>
    <string name="ob_6"></string>
    <string name="obo_radio"></string>
    <string name="opek_kalk">Odprite kalkulator formule \n</string>
    <string name="oboz"></string>
    <string name="osn_normi">Glavne normalizirane značilnosti</string>
    <string name="org_meropr"></string>
    <string name="teh_meropr"></string>
    <string name="soed_rezis">Priključek upora</string>
    <string name="soed_kond">Kondenzatorska povezava</string>
    <string name="perv_title"></string>
    <string name="dla_ucha"></string>
    <string name="dlya_zamkn"></string>
    <string name="ohm_zamkn"></string>
    <string name="i_u_r"></string>
    <string name="jolens_desk">\tKo električni tok prehaja skozi vodnik, elektroni trčijo z atomi vodnika. Zaradi tega trčenja se električna energija pretvori v toplotno energijo in prevodnik se segreje. Dano toplotno energijo lahko najdemo po zakonu Joule – Lenz.\n\tV letih 1831–1842. Joule J. in neodvisno od njega Lenz EH eksperimentalno ugotovila, da je količina sproščene toplote določena kot:</string>
    <string name="t_1785_n_t">\tZakon je leta 1785 prvič odkril francoski fizik Charles-Augustin de Coulomb.\n\tVelikost elektrostatične sile F med dvema točkovnima nabojema q1 in q2 je neposredno sorazmerna zmnožku velikosti nabojev in obratno sorazmerna s kvadratom razdalje med njima. Tako kot naboji se medsebojno odbijajo, nasprotni naboji pa se medsebojno privlačijo.</string>
    <string name="pravoi_ryki">Pravilo desne roke za magnetno indukcijo</string>
    <string name="pravoi_dlya_magnit">\tČe primete vodnik z desno roko, tako da štrleči palec kaže smer toka, bodo preostali prsti prikazali smer magnetnih indukcijskih linij polja, ustvarjenega s tem tokom, ki obdajajo vodnik, in zato smer vektorja magnetne indukcije, usmerjena povsod tangencialno na te črte.</string>
    <string name="pravoi_2">Desno pravilo za tok v vodniku, ki se giblje v magnetnem polju</string>
    <string name="prav_2">\tČe je dlan desne roke postavljena tako, da vanjo vstopajo sile sile magnetnega polja in je upognjen palec usmerjen vzdolž gibanja vodnika, bodo štirje iztegnjeni prsti pokazali smer indukcijskega toka.</string>
    <string name="t_90">\tČe se naboj premika in magnet miruje, potem za določanje smeri sile velja pravilo leve roke: »Če je leva roka postavljena tako, da črte magnetnega polja vstopajo v notranjo stran dlani pravokotno nanjo , štirje prsti pa so bili usmerjeni vzdolž toka (vzdolž gibanja pozitivno nabitega delca ali proti gibanju negativno nabitega), nato palec, zadržan za 90 °, kaže smer delujoče Lorentzove ali Amperove sile. \"</string>
    <string name="vtor_left">Pravilo druge roke</string>
    <string name="t_902">\tČe dlan leve roke postavite tako, da magnetne indukcijske črte vstopijo v notranjo stran dlani pravokotno nanjo in so štirje prsti usmerjeni vzdolž toka, potem palec, zadržan za 90 °, kaže smer sile, ki deluje s strani magnetnega polja na prevodnik s tokom. Ta sila se imenuje sila Ampere.</string>
    <string name="ewq">Pravilo prve leve roke</string>
    <string name="nazna">Namen</string>
    <string name="klasific_podst">Vrste postaj</string>
    <string name="dsav">Shema dvosmernega stikala</string>
    <string name="_1">1 stikalo</string>
    <string name="_2">2 stikalo</string>
    <string name="let_be_light">Naj bo svetloba!</string>
    <string name="t_n_t_n_t_b_c">\t <b> Časovno-tokovna značilnost</b> določa hitrost delovanja odklopnika, odvisno od trenutnega toka. \n \tZgornja krivulja na grafu označuje hladno stanje naprave, tj. Brez predhodnega pretoka toka skozi njo spodnja krivulja označuje vroče stanje naprave. \n \tSledijo primeri grafov časovno-trenutnih značilnosti tipa B in C. Za natančne grafe glej potni list določene naprave.</string>
    <string name="t_1_1">\t Na grafikonu je vedno prikazana točka pogojnega odklopa odklopnika (1,13 · In). Pri tem toku se odklopnik ne izklopi v 1 uri. Na primer, v odklopniku z nazivnim tokom 16 A, ko skozi njega teče tok 1,13 In = 18,08 (A), njegova toplotna sprostitev ne bo delovala v 1 uri. \n \t Obstaja tudi koncept \"običajni izklopni tok\" odklopnika, ki je enak 1,45 · In. S tem tokom se odklopnik izklopi v največ 1 uri. Tako bo odklopnik z nazivnim tokom 16A ohranil obremenitev 23,2 A največ 1 uro. \n \t Iz zgoraj navedenega lahko sklepamo, da je treba izbiro odklopnika in izbiro preseka kabla sprejeti čim bolj odgovorno.</string>
    <string name="nakal_desk">\t<b>Žarnica z žarilno nitko</b>, je električni vir svetlobe z žično žarilno nitko, segreto, dokler ne zasveti. Da bi filament zaščitil pred oksidacijo, je zaprt v žarnico. Tok dovaja žarilno nitko prek sponk ali žic, vgrajenih v steklo. Grlo žarnice zagotavlja mehansko podporo in električne povezave.</string>
    <string name="nakal_desk_2">\tŽarnice z žarilno nitko so izdelane v različnih velikostih, moči svetlobe in napetosti, od 1,5 do približno 300 voltov. Ne potrebujejo zunanje regulacijske opreme, imajo nizke proizvodne stroške in enako dobro delujejo tako na izmenični kot na enosmerni tok. Posledično se je žarnica z žarilno nitko pogosto uporabljala v gospodinjski in komercialni razsvetljavi, za prenosne razsvetljave, kot so namizne svetilke, avtomobilski žarometi in svetilke, ter za dekorativno in oglaševalsko razsvetljavo.</string>
    <string name="_1_n2_n3_">1 - Steklena žarnica \n2 - Inertni plin \n3 - Volframova nitka \n4, 5 - Kontaktna žica \n6 - Nosilne žice \n7 - Stekleni nosilec / nosilec \n8 - Osnovna kontaktna žica, varovalka \n9 - Vijačni navoji \n10 - Izolacija \n11 - Električni kontakt stopala</string>
    <string name="konstrykkcia">Gradnja</string>
    <string name="princip_desk">\tNačelo delovanja žarnice z žarilno nitko temelji na pojavu ogrevanja vodnika, ko skozi njega prehaja električni tok. Volframova nitka, ko je priključena na vir energije, se segreje na visoko temperaturo in oddaja svetlobo. Svetlobni tok, ki ga oddaja žarilna nitka, je blizu naravne dnevne svetlobe, zato med dolgotrajno uporabo ne povzroča nelagodja.\n\tGlavna pomanjkljivost žarnic je njihov majhen izkoristek. Le desetina električne energije, ki jo porabi žarnica, se pretvori v viden svetlobni tok. Večina te energije se pretvori v toplotno energijo.</string>
    <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
    <string name="n_18410_73"></string>
    <string name="n_1508_78"></string>
    <string name="podvesn_provod"></string>
    <string name="sil_yst"></string>
    <string name="montaz"></string>
    <string name="rash_nekotor"></string>
    <string name="princip_raboti">Kako deluje</string>
    <string name="_6_1_3"></string>
    <string name="podkl_odnofazn">Priključek enofaznega števca</string>
    <string name="podkl_trehfaz">Diagram trifaznega števca neposredne povezave</string>
    <string name="sadvvv">Vezje za priključitev trifaznega števca skozi tokovne transformatorje</string>
    <string name="t_n_td">\tPo priključitvi transformatorja na vir izmeničnega toka se v njegovem primarnem navitju tvori izmenični magnetni tok. Preko magnetnega vezja se prenaša na sekundarno navitje in v njih inducira spremenljivo EMF (elektromotorno silo). Če je v krogu sekundarnega navitja porabna naprava, se pojavi električni tok.\n\tČe izberete zahtevano razmerje med številom zavojev primarnega in sekundarnega navitja, lahko povečate ali zmanjšate napetost na sekundarnem navitju. Če je na sekundarnem navitju potrebno doseči napetost, večjo od napetosti, ki se napaja na primarnem, mora biti število obratov v sekundarnem navitju večje kot v primarnem.</string>
    <string name="dc">Sheme povezav trifaznega navitja transformatorja</string>
    <string name="osn_vidi_zokol">Osnovni tipi žarnic</string>
    <string name="_2klav">Shema stikal z dvema gumboma</string>
    <string name="shema_na_odny">Shema stikala z enim gumbom</string>
    <string name="bg">Skrita ožičenja</string>
    <string name="trp">\tČe ima kabel dvojno izolacijo iz PVC-ja, ga lahko položite v omet ali v stenske žlebove brez dodatne zaščite. Skrite napeljave ne smejo biti položene diagonalno, dovoljene so le navpične in vodoravne črte. Ne pozabite narediti veznega diagrama, da se izognete poškodbam kabla v prihodnosti pri vrtanju ali zabijanju žebljev.</string>
    <string name="sdfghjk">\tZa dodatno zaščito kablov lahko skrite napeljave speljete v valovite cevi.</string>
    <string name="fghjk">Ožičenje pod tlemi</string>
    <string name="fvgbhnjm">\tKabel je položen vzdolž tal v valovitem položaju, pritrjen z nosilci ali sponkami in nato zalit z betonskim estrihom. Debelina betonskega ali cementno-peskovnega estriha nad valovitostjo mora biti od 3 do 5 cm.</string>
    <string name="njm">Odprta ožičenja</string>
    <string name="vbnm">\tKabel z dvojno izolacijo je dovoljeno pritrditi na površino sten iz negorljivega materiala brez dodatne zaščite. \n \tNa stene iz gorljivih materialov lahko položite kabel v PVC valovitost, cokle, PVC kabelske kanale, kovinske cevi in kovinske cevi ali na izolatorje.</string>
    <string name="elshit_1"></string>
    <string name="elshit_2">Primer glavne razdelilne plošče</string>
    <string name="elshit_3"></string>
    <string name="elshit_4"></string>
    <string name="elshit_5"></string>
    <string name="elshit_6">Primer diagrama armaturne plošče stanovanja</string>
    <string name="elshit_7">\tNamestitev notranjega ožičenja v stikalno ploščo se izvede s prilagodljivo žico s prečnim prerezom od 2,5 do 6 kvadratnih mm. Konci fleksibilne žice morajo biti stisnjeni s posebnimi objemkami. Ploščice so lahko za eno žico ali za dve. Za stiskanje vijakov je treba uporabiti stiskalne čeljusti. Električna povezava odklopnikov, ki se nahajajo v isti vrsti, je najprimernejša z glavničnimi vodili.</string>
    <string name="elshit_1_8">1 - glavnik vodila; 2 - stisnjena žica z dvojno obrobo; 3 - Pritisnite klešče</string>
    <string name="vcx">Diagram impulznega relejskega priključka za razsvetljavo</string>
    <string name="gfd">\tKo pritisnete gumb, se lučka prižge, ko znova pritisnete katerega koli gumba, se ugasne. Načelo je enako kot pri vezju s prehodnimi stikali, le da se v tem primeru zmanjša strošek kabla in poenostavi namestitev.</string>
    <string name="plavk_desk">\tV elektroniki in elektrotehniki je varovalka električna varnostna naprava, ki deluje tako, da zagotavlja prekomerno zaščito električnega tokokroga. Njegova bistvena sestavina je kovinska žica ali trak, ki se stopi, ko skoznjo teče preveč toka in s tem ustavi ali prekine tok. To je daritvena naprava; ko varovalka deluje, je to prekinjeno vezje, zato ga je treba zamenjati ali ponovno priključiti, odvisno od vrste.</string>
    <string name="sd">shematska oznaka</string>
    <string name="bn">\t Varovalka je najšibkejši del zaščitenega električnega tokokroga, ki deluje v zasilnem načinu, s čimer prekine tokokrog in prepreči nadaljnje uničenje dragocenejših elementov električnega vezja zaradi visokih temperatur, ki jih povzroči previsoka jakost toka.</string>
    <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- varovalka rezila \n2- varovalka za naprave z nizko porabo energije \n \n \t Glavni elementi varovalke so: varovalka (taljivi element), ohišje, v katerem je varovalka nameščena in ga je mogoče v primeru izgorevanja zamenjati (za nizkonapetostne varovalke, varovalka ni zamenljiva, zasnova je za enkratno uporabo in ko se sproži, se zamenja celotna varovalka v nosilcu). \n \t Varovalni člen znotraj vložka je nameščen v posebnem obločnem mediju (na primer kremenčevem pesku), ki ob izgorevanju varovalke intenzivno ohladi in deionizira električni oblok, s čimer preprečuje uhajanje plazme skozi ohišje. Pri nekaterih vrstah varovalk je telo izdelano iz materiala, ki ustvarja plin (na primer iz vlaken), pod toplotnim učinkom loka pride do intenzivnega izločanja plinov, nastali plini pa prispevajo k gašenju loka znotraj telesa.</string>
    <string name="fdsv">\tSamodejni rezalnik vezij je zasnovan za zaščito električnih omrežij pred preobremenitvami in kratkimi stiki. Prišel zamenjati običajno varovalko. Je za večkratno uporabo in po sprožitvi ne zahteva zamenjave.</string>
    <string name="fghj">\tSamodejni in običajni rezalniki varovalk so zdaj preteklost. Priporočljivo jih je zamenjati z odklopniki.</string>
    <string name="syp">\tIzravnava potencialov se uporablja za ustvarjanje električnih povezav med prevodnimi komponentami, da se doseže potencialna enakost. Poleg tega prevodna povezava zagotavlja izenačenje razlik med naboji med dvema telesoma ali komponentama. Vsi zaščitni vodniki in vodniki za izenačitev potencialov se združijo na glavni ozemljitveni letvi (PE-drog) in so prek ozemljitvenega vodnika povezani z ozemljitvijo temeljev (jeklena ojačitev v betonskih ploščah).\n\tTa izenačitev potenciala lahko pri električni inštalaciji stroja izpolni dve različni nalogi:\n\t1. Zaščita\n\tOsebna zaščita pred električnim udarom v primeru okvare na stroju ali sistemu s pomočjo zaščitnega vodnika.\n\t2. Izravnava funkcionalnega potenciala\n\tDa bi preprečili okvare (zaradi okvar oklopa) in izboljšali elektromagnetno združljivost (EMC) občutljivih elektronskih komponent.</string>
    <string name="osyp"><b>Ni ga mogoče uporabiti v ozemljitvenem sistemu TN-C.\nOmrežje mora imeti ločene zaščitne (PE) in nevtralne (N) vodnike.</b></string>
    <string name="osyp_2"></string>
    <string name="dsyp"></string>
    <string name="uzo_desk_2">\t RCD nima lastne zaščite pred kratkim stikom in preobremenitvami, zato je treba v njem serijsko vključiti odklopnik.</string>
    <string name="tabl_sootn">Tabela razmerja nazivnih tokov RCD in odklopnika.</string>
    <string name="addt_desk2">\tRCBO ne zahteva dodatne zaščite z odklopnikom.</string>
    <string name="fvc"></string>
    <string name="nnnnn"></string>
    <string name="bnm"></string>
    <string name="theory">Teorija</string>
    <string name="schemas">Sheme</string>
    <string name="calc">Kalkulatorji</string>
    <string name="tests">Testiranje</string>
    <string name="community">Skupnosti</string>
    <string name="press">Za izhod znova pritisnite</string>
    <string name="base">Osnovni pojmi</string>
    <string name="osn">Ključni pogoji</string>
    <string name="zakip">Zakoni in predpisi</string>
    <string name="vvc">Vzporedna in serijska povezava</string>
    <string name="elbez">Električna varnost</string>
    <string name="light">Razsvetljava</string>
    <string name="kabipro">Kabel in žice</string>
    <string name="elsh">Razdelilna plošča</string>
    <string name="podst">Elektrarne in podstanice</string>
    <string name="elizmp">Električni merilni instrumenti</string>
    <string name="elmehpr">Električni pretvorniki</string>
    <string name="kategor">---</string>
    <string name="zazz">Ozemljitev</string>
    <string name="kz">Kratek stik</string>
    <string name="ystr">Naprave za zaščito in avtomatizacijo</string>
    <string name="zaship">Koda IP</string>
    <string name="vrtok">Časovno-trenutna značilnost</string>
    <string name="ins">Orodja</string>
    <string name="remo">Popravilo vtičnice</string>
    <string name="nap">Napetost</string>
    <string name="tok">Električni tok</string>
    <string name="s">Električni upor</string>
    <string name="mosh">Moč</string>
    <string name="v">---</string>
    <string name="obc">Simboli elektronskih vezij</string>
    <string name="vikl">Stikala (gumba 1 in 2)</string>
    <string name="proh">Sheme prehodnih stikal</string>
    <string name="datdv">Senzor gibanja</string>
    <string name="imp">Impulzni rele</string>
    <string name="els">Števec električne energije</string>
    <string name="avr">ATS</string>
    <string name="svetod">---</string>
    <string name="posl">Serijska povezava upora</string>
    <string name="pols">Priključek vzporednega upora</string>
    <string name="h">Barvno kodiranje upora</string>
    <string name="kj">Premer-odsek</string>
    <string name="mb">Osnovne formule</string>
    <string name="kjvc">Ohm kalkulator</string>
    <string name="hj"></string>
    <string name="vb"></string>
    <string name="iu"></string>
    <string name="bvc"></string>
    <string name="ol"></string>
    <string name="bvcd"></string>
    <string name="vcxy"></string>
    <string name="hv"></string>
    <string name="fvd">Odklopnik</string>
    <string name="jvcx">RCD</string>
    <string name="bvcg">RCBO</string>
    <string name="uzip">SPD</string>
    <string name="relekont">Rele za nadzor napetosti</string>
    <string name="magn">Magnetni zaganjalnik</string>
    <string name="fds">Varovalke</string>
    <string name="vc">Samodejna varovalka</string>
    <string name="bcf">Žarnica z žarilno nitko</string>
    <string name="bvf">Vrste luči</string>
    <string name="g">Vtičnice in podstavki za žarnice</string>
    <string name="k">Lumen &amp; Lux</string>
    <string name="ghj">Barvna temperatura</string>
    <string name="gh">LED trak</string>
    <string name="fbg">Barva žice</string>
    <string name="bf">---</string>
    <string name="bgf">Vrste kablov in žic</string>
    <string name="nbfvg">Žična povezava</string>
    <string name="nfvbg">---</string>
    <string name="bvckjj">---</string>
    <string name="bdfg">Vrste ozemljitvenih sistemov</string>
    <string name="olkug">Sistem izravnave potencialov</string>
    <string name="kjoi">Pošljite povratne informacije</string>
    <string name="close">Zapri</string>
    <string name="znaki_elbez">Znaki o električni varnosti</string>
    <string name="voltmetr">Voltmeter</string>
    <string name="switchers">Stikala</string>
    <string name="vidi">Vrste svetilk</string>
    <string name="trans">Transformator</string>
    <string name="tokoizm">Merilnik objemke</string>
    <string name="sredstv">Zaščite</string>
    <string name="posledov">Serijska povezava</string>
    <string name="paralll">Vzporedna povezava</string>
    <string name="hjk">Pravila za desno roko</string>
    <string name="vd">Pravila za levo roko</string>
    <string name="vj"></string>
    <string name="jk">Organizacijski in tehnični dogodki</string>
    <string name="ohmmetr">Ohmmeter</string>
    <string name="zakohm">Ohmov zakon</string>
    <string name="gostob"></string>
    <string name="normisrok">Norme in pogoji preskušanja osebne varovalne opreme</string>
    <string name="mult">Multimeter</string>
    <string name="zakkyl">Coulombov zakon</string>
    <string name="cxz">Razredi aparatov</string>
    <string name="prakirh">Kirchhoffovi zakoni</string>
    <string name="zakjo">Zakon Joule-Lenz</string>
    <string name="vidiinstr">Vrste orodij</string>
    <string name="sizz">---</string>
    <string name="gryps"></string>
    <string name="generator">Generator</string>
    <string name="kosfi">Kosinus φ je vedno manjši ali enak 1</string>
    <string name="formula_formate">Formula: %1$s</string>
    <string name="elza">Električna zaščitna oprema</string>
    <string name="eldv">Električni motor</string>
    <string name="amperme">Ampermeter</string>
    <string name="dsf">Izmenični tok (AC)</string>
    <string name="zxc">Električni tok, ki v rednih intervalih večkrat v sekundi spremeni smer.</string>
    <string name="av">Ampermeter</string>
    <string name="av2">Instrument za merjenje pretoka električnega toka v amperih. Ampermetri so vedno povezani zaporedno z vezjem, ki ga je treba preskusiti.</string>
    <string name="qq1">Obseg</string>
    <string name="qq2">Največja količina električnega toka, ki jo lahko prevede vodnik ali naprava, preden zdrži takojšnje ali postopno poslabšanje.</string>
    <string name="qq3">Amper-ura (Ah)</string>
    <string name="qqq3">Merska enota za zmogljivost baterije. Dobimo ga tako, da pomnožimo tok (v amperih) s časom (v urah), v katerem teče tok. Na primer, baterija, ki zagotavlja 5 amperov za 20 ur, naj bi zagotavljala 100 amperov.</string>
    <string name="qq5">Amper (A)</string>
    <string name="qqq6">Merska enota za jakost električnega toka, ki teče v tokokrogu. En amper je enak trenutnemu toku enega kulona na sekundo.</string>
    <string name="qqq7">Navidezna moč</string>
    <string name="qewq">Izmerjeno v volt-amperjih (VA). Navidezna moč je zmnožek efektivne napetosti in efektivnega toka.</string>
    <string name="qwefd">Armatura</string>
    <string name="fcc">Premični del generatorja ali motorja. Sestavljen je iz vodnikov, ki se vrtijo skozi magnetno polje, da z elektromagnetno indukcijo zagotavljajo napetost ali silo. Vrtljive točke v regulatorjih generatorjev se imenujejo tudi armature.</string>
    <string name="cdxs">Zmogljivost</string>
    <string name="vcxcv">Sposobnost telesa, da shrani električni naboj. Merjeno s faradami kot razmerje med električnim nabojem predmeta (Q, merjeno v kulomih) in napetostjo na objektu (V, merjeno v voltih).</string>
    <string name="vcxd">Kondenzator</string>
    <string name="zxcv">Naprava za shranjevanje električnega naboja, sestavljena iz enega ali več parov vodnikov, ločenih z izolatorjem. Običajno se uporablja za filtriranje napetostnih konic.</string>
    <string name="di1">Krog</string>
    <string name="di2">Zaprta pot, v kateri tečejo elektroni iz napetostnega ali tokovnega vira. Vezja so lahko zaporedno, vzporedna ali v kateri koli kombinaciji obeh.</string>
    <string name="do1">Odklopnik</string>
    <string name="do2">Avtomatska naprava za zaustavitev toka v električnem krogu. Če želite obnoviti servis, je treba po odpravi vzroka preobremenitve ali okvare odklopnik ponastaviti (zapreti). Odklopniki se uporabljajo skupaj z zaščitnimi releji za zaščito vezij pred napakami.</string>
    <string name="e1">Dirigent</string>
    <string name="e2">Vsak material, kjer lahko električni tok prosto teče. Prevodni materiali, kot so kovine, imajo relativno nizko odpornost. Bakrena in aluminijasta žica sta najpogostejša vodnika.</string>
    <string name="q1">Corona</string>
    <string name="q2">Koronski izpust je električni izpust, ki ga sproži ionizacija tekočine, kot je zrak, ki obdaja električno nabit vodnik. Spontani koronski razelektritve se v visokonapetostnih sistemih pojavljajo naravno, razen če je poskrbljeno za omejitev jakosti električnega polja.</string>
    <string name="w1">Električni tok (I)</string>
    <string name="w2">Pretok električnega naboja skozi vodnik. Električni tok lahko primerjamo s tokom vode v cevi. Merjeno v amperih.</string>
    <string name="r1">Cikel</string>
    <string name="r2">Sprememba izmeničnega električnega sinusnega vala od nič do pozitivnega vrha do nič do negativnega vrha in nazaj na nič.</string>
    <string name="t1">Povpraševanje</string>
    <string name="t2">Povprečna vrednost moči ali z njo povezane količine v določenem časovnem obdobju.</string>
    <string name="y1">Dielektrična konstanta</string>
    <string name="y2">Količina, ki meri sposobnost snovi za shranjevanje električne energije v električnem polju.</string>
    <string name="y3">Dielektrična trdnost</string>
    <string name="y4">Največje električno polje, ki ga čisti material lahko prenese v idealnih pogojih, ne da bi se razbil.</string>
    <string name="y5">Dioda</string>
    <string name="y6">Polprevodniška naprava z dvema priključkoma, ki običajno omogoča pretok toka samo v eno smer. Diode omogočajo tok toka, kadar je anoda pozitivna glede na katodo.</string>
    <string name="u1">Enosmerni tok (enosmerni tok)</string>
    <string name="u2">Električni tok, ki teče samo v eno smer.</string>
    <string name="i1">Elektrolit</string>
    <string name="i2">Vsaka snov, ki je v raztopini disociirana na ione in je tako sposobna voditi električni tok. Raztopina žveplove kisline in vode v akumulatorju je elektrolit.</string>
    <string name="o1">Elektromotorna sila</string>
    <string name="o2">Razlika v potencialu, ki povzroča električni tok. Izmerjeno v voltih.</string>
    <string name="p1">Electron</string>
    <string name="p2">Droben delček, ki se vrti okoli jedra atoma. Ima negativni naboj električne energije.</string>
    <string name="a1">Teorija elektronov</string>
    <string name="a2">Teorija, ki razlaga naravo elektrike in izmenjavo \"prostih\" elektronov med atomi prevodnika. Uporablja se tudi kot ena teorija za razlago smeri toka toka v tokokrogu.</string>
    <string name="s1">Farad</string>
    <string name="s2">Merska enota za kapacitivnost. En farad je enak enemu kulonu na volt.</string>
    <string name="d1">Feroresonanca</string>
    <string name="d2">Tip resonance v električnih tokokrogih, ki se pojavi, ko se vezje, ki vsebuje nelinearno induktivnost, napaja iz vira s serijsko kapacitivnostjo in je vezje izpostavljeno motnjam, kot je odpiranje stikala. Lahko povzroči prenapetosti in prekomerne tokove v elektroenergetskem sistemu in lahko ogrozi prenosno in distribucijsko opremo ter operativno osebje</string>
    <string name="f1">Pogostost</string>
    <string name="f2">Število ciklov na sekundo. Merjeno v Hertzu. Če tok zaključi en cikel na sekundo, je frekvenca 1 Hz; 60 ciklov na sekundo je enako 60 Hz.</string>
    <string name="g1">Varovalka</string>
    <string name="g2">Naprava za prekinitev vezja, sestavljena iz traku žice, ki se stopi in prekine električni tokokrog, če tok preseže varno raven. Če želite obnoviti servis, je treba varovalko zamenjati s podobno varovalko z enako velikostjo in močjo po odpravi vzroka okvare.</string>
    <string name="g3">Generator</string>
    <string name="g4">Naprava, ki pretvarja mehansko energijo v električno.</string>
    <string name="h1">Tla</string>
    <string name="h2">Referenčna točka v električnem tokokrogu, iz katerega se merijo napetosti, skupna povratna pot električnega toka ali neposredna fizična povezava z Zemljo.</string>
    <string name="j1">Prekinjevalci tokokroga (GFCI)</string>
    <string name="j2">Naprava, namenjena zaščiti osebja, ki v določenem časovnem obdobju izklopi tokokrog ali njegov del, kadar tok na maso preseže neko vnaprej določeno vrednost, ki je manjša od tiste, ki je potrebna za obratovanje zaščitne naprave za nadtokov napajalnega tokokroga .</string>
    <string name="k1">Henry</string>
    <string name="k2">Merska enota za induktivnost. Če je hitrost spremembe toka v vezju en amper na sekundo in je posledična elektromotorna sila en volt, je induktivnost vezja en henri.</string>
    <string name="l1">Hertz</string>
    <string name="l2">Merska enota za frekvenco. Zamenjava prejšnjega obdobja cikla na sekundo (cps).</string>
    <string name="z1">Impedanca</string>
    <string name="z">Mera nasprotovanja, ki ga vezje predstavlja toku, ko deluje napetost. Impedanca razširja koncept odpornosti na izmenična vezja in ima tako velikost kot fazo, za razliko od upora, ki ima le velikost.</string>
    <string name="x1">Induktivnost</string>
    <string name="x2">Lastnost vodnika, s katero sprememba toka, ki teče skozi njega, inducira (ustvarja) napetost (elektromotorna sila) tako v samem vodniku (samoinduktivnost) kot v vseh bližnjih vodnikih (medsebojna induktivnost). Merjeno v henry (H).</string>
    <string name="x3">Induktor</string>
    <string name="x4">Žična tuljava, ovita okoli železnega jedra. Induktivnost je sorazmerna s številom obratov v tuljavi.</string>
    <string name="x5">Izolator</string>
    <string name="x6">Vsak material, kjer električni tok ne teče prosto. Izolacijski materiali, kot so steklo, guma, zrak in številne umetne snovi, imajo relativno visoko odpornost. Izolatorji ščitijo opremo in življenje pred električnim udarom.</string>
    <string name="x7">Pretvornik</string>
    <string name="x8">Naprava, ki pretvori enosmerni tok v izmenični.</string>
    <string name="x9">Kilovatska ura (kWh)</string>
    <string name="x10">Zmnožek moči v kW in časa v urah. Enako 1000 Watt-ur. Na primer, če žarnico z močjo 100 W uporabljate 4 ure, se porabi 0,4kWhs energije (100W x 1kW / 1000 W x 4 ure). Električna energija se prodaja v enotah kWh.</string>
    <string name="x11">Kilovat-urni meter</string>
    <string name="x12">Naprava za merjenje porabe električne energije.</string>
    <string name="x13">Kilovat (kW)</string>
    <string name="x14">Enako 1000 vatov.</string>
    <string name="x15">Naloži</string>
    <string name="x16">Vse, kar porablja električno energijo, na primer luči, transformatorji, grelci in električni motorji.</string>
    <string name="x17">Zavrnitev obremenitve</string>
    <string name="x18">Stanje, v katerem pride do nenadne izgube obremenitve sistema, zaradi česar je proizvodna oprema prefrekvenčna. Preskus zavrnitve obremenitve potrjuje, da sistem lahko prenese nenadno izgubo obremenitve in se z regulatorjem vrne v običajne obratovalne pogoje. Bremenske obremenitve se običajno uporabljajo za te teste kot del postopka za zagon elektroenergetskih sistemov.</string>
    <string name="x19">Vzajemna indukcija</string>
    <string name="x20">Pojavi se, ko spreminjanje toka v eni tuljavi povzroči napetost v drugi tuljavi.</string>
    <string name="x21">Ohm</string>
    <string name="x22">Enota mere upora. En ohm je enakovreden uporu v tokokrogu, ki oddaja tok enega ampera, če je izpostavljen potencialni razliki enega volta.</string>
    <string name="x23">Ohmov zakon</string>
    <string name="x24">Matematična enačba, ki pojasnjuje razmerje med tokom, napetostjo in uporom (V = IR).</string>
    <string name="x25">Ohmmeter</string>
    <string name="x26">Instrument za merjenje upora v ohmih električnega tokokroga.</string>
    <string name="x27">Odprto vezje</string>
    <string name="x28">Prekinjeno ali odprto vezje se pojavi, ko je tokokrog prekinjen, na primer z zlomljeno žico ali odprtim stikalom, ki prekine tok toka skozi vezje. Analogno je zaprtemu ventilu v vodnem sistemu.</string>
    <string name="x29">Vzporedni krog</string>
    <string name="x30">Vezje, v katerem obstaja več poti za pretok električne energije. Vsaka obremenitev, priključena na ločeno pot, prejme polno napetost vezja, skupni tok tokokroga pa je enak vsoti posameznih vejnih tokov.</string>
    <string name="c1">Piezoelektričnost</string>
    <string name="c2">Električna polarizacija v snovi (zlasti nekaterih kristalih), ki je posledica mehanskih obremenitev (tlaka).</string>
    <string name="c3">Polarnost</string>
    <string name="c4">Skupni izraz, ki se uporablja za pozitivni (+) in negativni (-) konec magneta ali električnega mehanizma, kot je tuljava ali baterija.</string>
    <string name="c5">Moč</string>
    <string name="c6">Hitrost prenosa električne energije po električnem krogu. Merjeno v vatih.</string>
    <string name="c7">Faktor moči</string>
    <string name="c8">Razmerje med dejansko električno močjo, ki jo odvaja izmenični tokokrog, in zmnožkom efektivnih vrednosti toka in napetosti. Razliko med obema povzroča reaktanca v vezju in predstavlja moč, ki ne opravi nobenega koristnega dela.</string>
    <string name="c9">Zaščitni rele</string>
    <string name="c10">Relejska naprava, zasnovana za odklop odklopnika, ko je zaznana napaka.</string>
    <string name="c11">Reaktivna moč</string>
    <string name="c12">Del električne energije, ki vzpostavlja in vzdržuje električna in magnetna polja AC opreme. Obstaja v izmeničnem krogu, ko tok in napetost nista v fazi. Izmerjeno v VARS.</string>
    <string name="c13">Usmernik</string>
    <string name="c14">Električna naprava, ki pretvori izmenični tok v enosmerni, tako da skozi njega teče tok samo v eno smer.</string>
    <string name="c15">Rele</string>
    <string name="c16">Stikalo z električno tuljavo, ki uporablja majhen tok za nadzor veliko večjega toka.</string>
    <string name="c17">Nenaklonjenost</string>
    <string name="c18">Upor, ki ga ima magnetno vezje do sil sil v magnetnem polju.</string>
    <string name="v1">Električni upor</string>
    <string name="v2">Nasprotovanje prehodu električnega toka. Električni upor lahko primerjamo s trenjem, ki ga doživlja voda, ko teče skozi cev. Merjeno v ohmih.</string>
    <string name="v3">Upor</string>
    <string name="v4">Naprava, običajno izdelana iz žice ali ogljika, ki predstavlja odpornost proti toku.</string>
    <string name="v5">Rotor</string>
    <string name="v6">Vrtljivi del električnega stroja, kot je generator, motor ali alternator.</string>
    <string name="b1">Samoindukcija</string>
    <string name="b2">Napetost, ki se pojavi v tuljavi, ko pride do spremembe toka.</string>
    <string name="b3">Polprevodnik</string>
    <string name="b4">Trdna snov, ki ima prevodnost med izolacijsko in večino kovin prevodnost bodisi zaradi dodajanja nečistoče bodisi zaradi temperaturnih učinkov. Naprave iz polprevodnikov, predvsem silicija, so bistveni sestavni deli večine elektronskih vezij.</string>
    <string name="b5">Serijsko-vzporedni krog</string>
    <string name="b6">Vezje, v katerem so nekatere komponente vezja povezane zaporedno, druge pa vzporedno.</string>
    <string name="b7">Serijsko vezje</string>
    <string name="b8">Vezje, v katerem je samo ena pot za pretok električne energije. Ves tok v tokokrogu mora teči skozi vse obremenitve.</string>
    <string name="b9">Storitev</string>
    <string name="b10">Vodniki in oprema, ki se uporabljajo za dovajanje energije iz sistema za oskrbo z elektriko do sistema, ki ga oskrbujejo.</string>
    <string name="b11">Kratek stik</string>
    <string name="b12">Ko en del električnega tokokroga pride v stik z drugim delom istega vezja, preusmeri tok toka z želene poti.</string>
    <string name="b13">Polprevodniško vezje</string>
    <string name="b14">Elektronska (integrirana) vezja, ki uporabljajo polprevodniške naprave, kot so tranzistorji, diode in silikonsko usmerjeni usmerniki.</string>
    <string name="b15">Tranzistor</string>
    <string name="b16">Polprevodniška naprava s tremi povezavami, ki jo je mogoče ojačati poleg rektifikacije.</string>
    <string name="b17">Resnična moč</string>
    <string name="b18">Merjeno v vatih. Moč, ki se kaže v oprijemljivi obliki, kot so elektromagnetno sevanje, zvočni valovi ali mehanski pojavi. V enosmernem (DC) vezju ali v izmeničnem (AC) vezju, katerega impedanca je čisti upor, sta napetost in tok v fazi.</string>
    <string name="b19">VARS</string>
    <string name="b20">Merska enota jalove moči. Vars se lahko šteje za namišljeni del navidezne moči ali moč, ki teče v jalovo obremenitev, kjer sta napetost in tok določena v voltih in amperih.</string>
    <string name="b21">Spremenljiv upor</string>
    <string name="b22">Upor, ki ga je mogoče prilagoditi različnim obsegom vrednosti.</string>
    <string name="b23">Volt-amper (VA)</string>
    <string name="b24">Enota mere navidezne moči. Je zmnožek efektivne napetosti in efektivnega toka.</string>
    <string name="b25">Volt (V)</string>
    <string name="b26">Enota napetosti. En volt je enak razliki potenciala, ki bi usmeril en amper toka proti enemu ohmu.</string>
    <string name="b27">Napetost</string>
    <string name="b28">Elektromotorna sila ali \"tlak\", ki povzroči pretok elektronov in jo lahko primerjamo z vodnim tlakom, ki povzroči pretok vode v cevi. Izmerjeno v voltih.</string>
    <string name="b29">Voltmeter</string>
    <string name="b30">Instrument za merjenje sile v voltih električnega toka. To je razlika potenciala (napetosti) med različnimi točkami v električnem krogu. Voltmetri z visoko notranjo upornostjo so povezani (vzporedno) s točkami, na katerih je treba meriti napetost.</string>
    <string name="b31">Watt-ura (Wh)</string>
    <string name="b32">Enota električne energije, enakovredna porabi ene vate za eno uro.</string>
    <string name="b33">W (W)</string>
    <string name="b34">Enota električne moči. En vat je enak enemu džulu na sekundo, kar ustreza moči v električnem krogu, v katerem je potencialna razlika en volt, trenutni amper.</string>
    <string name="b35">Wattmeter</string>
    <string name="b36">Wattmeter je instrument za merjenje električne moči (ali dovoda električne energije) v vatih katerega koli danega vezja.</string>
    <string name="b37">Valovna oblika</string>
    <string name="b38">Grafični prikaz električnih ciklov, ki prikazuje obseg variacije amplitude v določenem časovnem obdobju.</string>
    <string name="b39">Električna postaja</string>
    <string name="b40">Postaja je del sistema za proizvodnjo, prenos in distribucijo električne energije. Postaje transformirajo napetost iz visoke v nizko ali obratno ali izvajajo katero koli drugo pomembno funkcijo. Med proizvodno postajo in potrošnikom lahko električna energija teče skozi več postaj z različnimi napetostnimi nivoji. Podstanica lahko vključuje transformatorje za spreminjanje ravni napetosti med visokimi prenosnimi napetostmi in nižjimi distribucijskimi napetostmi ali na medsebojni povezavi dveh različnih prenosnih napetosti.</string>
    <string name="b41">---</string>
    <string name="b42">---</string>
    <string name="b43">---</string>
    <string name="b44">---</string>
    <string name="b45">---</string>
    <string name="b46">---</string>
    <string name="b47">---</string>
    <string name="b48">---</string>
    <string name="b49">---</string>
    <string name="b50">---</string>
    <string name="b51">---</string>
    <string name="b52">---</string>
    <string name="b53">---</string>
    <string name="b54">---</string>
    <string name="b55">---</string>
    <string name="b56">---</string>
    <string name="b57">---</string>
    <string name="b58">---</string>
    <string name="b59">---</string>
    <string name="b60">---</string>
    <string name="ohms">Ohmov zakon</string>
    <string name="pervivtor">Kirchhoffovi zakoni</string>
    <string name="zakjoil">Zakon Joule-Lenz</string>
    <string name="zakyl">Coulombov zakon</string>
    <string name="prapra">Pravila za desno roko</string>
    <string name="prale">Pravila za levo roko</string>
    <string name="u_voltage_np_">U - Napetost\nP - Moč\nR - Električni upor\nI - Električni tok</string>
    <string name="textview"><b>Električnovarnostni standardi:</b>\n● Avstralija (AUS) Avstralski standardi - Avstralija - AS / NZS 3000: 2007, AS / NZS 3012: 2010, AS / NZS 3017: 2007, AS / NZS 3760: 2010, AS / NZS 4836: 2011\n● Bolgarija (BUL) Bolgarski državni standard - БДС 12.2.096: 1986 Bolgarija\n● Združene države Amerike (ZDA) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - ZDA\n● Rusija (RUS) - GOST 12.2.007.0–75 , ГОСТ Р МЭК 61140–2000, GOST 12.2.007.0–75, GOST Р 52726–2007 Rusija\n● Poljska (POL) Polska Norma - Poljska - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n● Indija (IND) Indijska standardizacija - Indija - IS – 5216, IS – 5571, IS – 6665\n● Velika Britanija (GBR) Britanski standard - Združeno kraljestvo BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n● Francija (FRA) La norme français C 15–100 - Aspects de la norme d\'installation électrique Francija\n● Nemčija (GER) IEEE / TÜV - Nemčija NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35 / EU\n● Kitajska (CHN) - Kitajska GB4943, GB17625, GB9254\n● Brazilija (BRA) Brazilska nacionalna uredba - NR10 Brazilija</string>
    <string name="z33">---</string>
    <string name="plak">---</string>
    <string name="org">---</string>
    <string name="navi">---</string>
    <string name="gryppi">---</string>
    <string name="klassi">Razredi aparatov</string>
    <string name="pervaia">---</string>
    <string name="yslovv">Pogoji uporabe:</string>
    <string name="example">Primer:</string>
    <string name="makir">Simbol:</string>
    <string name="asd">---</string>
    <string name="asdf">---</string>
    <string name="sdfg">---</string>
    <string name="vbn">---</string>
    <string name="bul">Žarnica z žarilno nitko</string>
    <string name="bulb3">Žarnica z žarilno nitko je električni vir svetlobe, ki oddaja svetlobni tok pri segrevanju ognjevzdržnega kovinskega (volframovega) vodnika.</string>
    <string name="bulb4">- poceni \n- takojšen vžig, ko je vklopljen</string>
    <string name="bulb5">- Nizka učinkovitost. (večina električne energije, ki jo porabi svetilka, se pretvori v toploto) \n- Kratka življenjska doba - približno 1000 ur</string>
    <string name="llamp">Fluorescentna svetilka</string>
    <string name="llamp2">Fluorescentna žarnica je svetlobni vir, ki se razelektri v plinu, pri katerem električni izpust v živosrebrnih parah ustvarja ultravijolično sevanje, ki se s fosforjem pretvori v vidno svetlobo. Življenjska doba je v povprečju 10-krat daljša od žarnic z žarilno nitko</string>
    <string name="lllamp3">- Dobra svetloba \n- Razpršena svetloba \n- Raznolikost svetlih odtenkov \n- Primerna cena</string>
    <string name="llamp4">- Vsebnost hlapov živega srebra \n- Posebna pravila za odstranjevanje \n- Žarnica lahko utripa</string>
    <string name="prosa">Prednosti</string>
    <string name="conss">Slabosti</string>
    <string name="gal1">Halogenska žarnica</string>
    <string name="gal2">Halogena žarnica je žarnica z vžigalnim plinom (halogenska para - brom ali jod), ki se črpa v žarnico. Ta funkcija podaljša življenjsko dobo žarnice na 2000–4000 ur</string>
    <string name="gal3">- najmanjše možno utripanje \n- kompaktnost \n- barvno upodabljanje</string>
    <string name="gal4">- močna toplota \n- nizka življenjska doba v primerjavi z drugimi viri svetlobe (razen žarnic z žarilno nitko).</string>
    <string name="led1">LED svetilka</string>
    <string name="led2">V LED svetilkah se LED uporabljajo kot vir svetlobe, ta vrsta svetilk ali svetilk se uporablja za industrijsko, gospodinjsko in ulično razsvetljavo. LED je polprevodniška naprava z elektronsko luknjo, ki ustvarja optično sevanje, ko skozi njega v smeri naprej prehaja električni tok.</string>
    <string name="led3">- Najdaljša življenjska doba vseh žarnic (od 10.000 do 100.000 ur) \n- Nizka poraba energije \n- Izdelana za katero koli napetost \n- Raznolikost svetlih odtenkov</string>
    <string name="led4">- Visoka cena</string>
    <string name="gaz1">Razrešnice</string>
    <string name="gaz2">Plinske sijalke so družina umetnih virov svetlobe, ki ustvarjajo svetlobo s pošiljanjem električnega praznjenja skozi ioniziran plin, plazmo. Običajno takšne svetilke uporabljajo plemeniti plin ali mešanico teh plinov. Življenjska doba je v povprečju večja od 10.000 ur</string>
    <string name="gaz3">- Visoka učinkovitost \n- Varčnost \n- Dobra barvna stabilnost</string>
    <string name="gaz4">- Nujnost krmilne naprave \n- Dolg izhod v način delovanja \n- Utripanje in brenčanje med obratovanjem \n- Posebna pravila odstranjevanja</string>
    <string name="if_a">Če vezje vključuje nevtralni ali srednji vodnik, ga je treba označiti z <b><font fgcolor="#4444FF">MODRO</font></b> barvo (po možnosti svetlo modro). Svetlo modra je barva, ki se uporablja za identifikacijo lastno varnih vodnikov in se ne sme uporabljati za druge vrste vodnikov.</string>
    <string name="the_preferred">Najprimernejše barve za fazne prevodnike so:\n● L1: <b><font fgcolor="#A52A2A">RJAVA</font></b>\n● L2: <b><font fgcolor="#000000">ČRNA</font></b>\n● L3: <b><font fgcolor="#808080">SIVA</font></b></string>
    <string name="grenoyelow">Barvna kombinacija <b><font fgcolor="#008000">ZELENA</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">RUMENA</font></b> se vedno in izključno uporablja za identifikacijo zaščitnega vodnika.</string>
    <string name="peen">Izolirani vodniki PEN (kombinirana zaščitna ozemljitev + nevtralni sistem TN-C) morajo biti označeni:\n● bodisi <b><font fgcolor="#008000">ZELENA</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">RUMENA</font></b> po celotni dolžini z <b><font fgcolor="#4444FF">SVETLO MODRO</font></b> oznak na njihovih koncih,\n● ali <b><font fgcolor="#4444FF">SVETLO MODRO</font></b> po celotni dolžini z <b><font fgcolor="#008000">ZELENA</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">RUMENA</font></b> oznak na koncih.</string>
    <string name="the_three">Tri države, ZDA, Kanada in Japonska, so omenjene v opombi v standardu za uporabo različnih barv:\n● <b><font fgcolor="#000000">BELA</font></b> ali <b><font fgcolor="#808080">SIVA</font></b> za srednji vodnik ali nevtralni vodnik (namesto <b><font fgcolor="#4444FF">SVETLO MODRA</font></b>)\n● <b><font fgcolor="#008000">ZELENA</font></b> za zaščitni vodnik (namesto <b><font fgcolor="#008000">ZELENA</font></b>-<b><font fgcolor="#CCCC00">RUMENA</font></b>)</string>
    <string name="brit">Britanski standard BS 7671: 2001 Sprememba št. 2: 2004 je sprejela barve IEC 60446 za fiksno ožičenje v Združenem kraljestvu, s podaljškom, da se <b><font fgcolor="#808080">SIVO</font></b> lahko uporablja tudi za vodnike, tako da so na voljo tri barve za tri- fazne inštalacije. Pričakuje se, da bo ta razširitev sprejeta po vsej Evropi in se bo morda znašla celo v prihodnji reviziji standarda IEC 60446.</string>
    <string name="elcalbe">\tElektrični kabel je sklop ene ali več žic, ki potekajo vzporedno ali v kompletu in se uporablja za prenos električnega toka.</string>
    <string name="cxzzzz">● Koaksialni kabel - uporablja se za radijske frekvence, na primer v distribucijskih sistemih kabelske televizije.\n● Neposredno zakopani kabel\n● Prožni kabli\n● Napolnjeni kabel\n● Heliax kabel\n● Nekovinski oplaščeni kabel (ali nekovinska gradbena žica, NM, NM-B)\n● Kovinski oplaščeni kabel (ali oklepni kabel, AC ali BX)\n● Večžilni kabel (sestavljen iz več kot ene žice in je prekrit s kabelskim plaščem)\n● Seznanjeni kabel - Sestavljen iz dveh posamično izoliranih vodnikov, ki se običajno uporabljajo v enosmernih ali nizkofrekvenčnih izmeničnih napravah\n● Prenosni kabel - Prilagodljiv kabel za izmenični tok v prenosnih aplikacijah\n● Tračni kabel - uporaben, kadar potrebujete veliko žic. Ta vrsta kabla se zlahka upogne in je zasnovana za obdelavo nizke napetosti.\n● Zaščiten kabel - Uporablja se za občutljiva elektronska vezja ali za zaščito v visokonapetostnih aplikacijah.\n● Enojni kabel (občasno se to ime uporablja za žico)\n● Strukturirani kabli\n● Potopni kabel\n● Dvojni in zemeljski\n● Twinax kabel\n● Dvojni kabel - Ta vrsta kabla je ravna dvožična linija . Običajno se imenuje 300 Ω linija, ker ima linija impedanco 300 Ω. Pogosto se uporablja kot daljnovod med anteno in sprejemnikom (npr. TV in radio). Ti kabli so napeti, da zmanjšajo učinke kože.\n● Sukani par - Sestavljen je iz dveh medsebojno izoliranih žic. Podobno je seznanjenemu kablu, le da so seznanjene žice zvite.</string>
    <string name="voltee">Voltmeter</string>
    <string name="amm">Ampermeter</string>
    <string name="ohmmm">Ohmmeter</string>
    <string name="multiii">Multimeter</string>
    <string name="toko">Merilnik objemke</string>
    <string name="eleeee">Števec električne energije</string>
    <string name="traa">Transformator</string>
    <string name="eldvig">Električni motor</string>
    <string name="generat">Generator</string>
    <string name="osypw"></string>
    <string name="sdsyp"></string>
    <string name="kypp"></string>
    <string name="scdsyp"></string>
    <string name="indik">Indikatorski izvijač</string>
    <string name="mull">Multimeter</string>
    <string name="stripp">Odstranjevalec žice</string>
    <string name="otvv">Izvijači</string>
    <string name="passat">Klešče</string>
    <string name="nabkly">Nabor tipk</string>
    <string name="molot">Kladivo</string>
    <string name="montazno">Nož za pritrditev</string>
    <string name="kryglog">Okrogle klešče za nos</string>
    <string name="bokor">Stranski rezalniki</string>
    <string name="napil">Rasp</string>
    <string name="noz">Žaga</string>
    <string name="ryletka">Ruleta</string>
    <string name="perf">Puncher</string>
    <string name="shyr">Izvijač</string>
    <string name="payal">Spajkalnik</string>
    <string name="sympoya">Torba za pas</string>
    <string name="roz_1">\t Najprej morate odpreti pokrov vtičnice in preveriti napetost na odhodnih žicah.</string>
    <string name="t_n_t_d">\tČe napetosti ni, je treba po progi poiskati napako. Verjetno se je odklopnik izklopil ali je nekje poškodovana žica. \n \tČe je napetost prisotna, privijte žične priključne kontakte in če na vtičnici ni znakov taljenja kontaktov, mora biti po pritrditvi pokrova vtičnica v dobrem stanju.</string>
    <string name="zxcc">\tČe so na izhodnem pokrovu ali na kontaktih sledi taljenja ali gorenja, jih je treba popolnoma spremeniti, da se izognete negativnim posledicam.</string>
    <string name="switcher">Stikalo</string>
    <string name="cddd">Shema 3-smernega stikala</string>
    <string name="quanrez">Število uporov:</string>
    <string name="rachit">Izračunaj</string>
    <string name="canccc">Ponastaviti</string>
    <string name="oasd">Skupni upor =</string>
    <string name="brown">Rjav</string>
    <string name="red">Rdeča</string>
    <string name="black">Črna</string>
    <string name="orange">Oranžna</string>
    <string name="yellow">Rumena</string>
    <string name="green">Zelena</string>
    <string name="blue">Modra</string>
    <string name="violet">Vijolična</string>
    <string name="white">Bela</string>
    <string name="grey">Siva</string>
    <string name="gold">Zlato</string>
    <string name="silver">Srebro</string>

    <string name="cofe">Za vedno onemogočite oglase za ceno ene skodelice kave</string>
    <string name="yzn">Prikaži ceno</string>
    <string name="noth">Ne hvala</string>
    <string name="tofind">Najti:</string>
    <string name="ressss">Rezultat:</string>
    <string name="sadc">Izračunaj</string>
    <string name="welding_connection">Varjena povezava</string>
    <string name="procc_sva">Postopek varjenja</string>
    <string name="weldin">Varilnik</string>
    <string name="crimp">Orodje za stiskanje</string>
    <string name="isolated">Izolirani rokavi</string>
    <string name="bolted">Vijačna povezava</string>
    <string name="elbez_dop_razdel_3">• Razredi tehnike</string>
    <string name="elzim_dop_razdeli_6">• Voltmeter, ampermeter, ohmmeter\n• Multimeter\n• Merilnik sponk\n• Merilnik električne energije</string>
    <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• Transformator\n• Elektromotor\n• Generator</string>
    <string name="dop_razdel_3_2">• Električna zaščitna oprema\n• OZO\n• Norme in pogoji preskušanja zaščitne opreme</string>
    <string name="awg">AWG na mm in mm\u00B2</string>
    <string name="raboti">Različna dela</string>
    <string name="scket_plug">Namestitev vtične vtičnice</string>
    <string name="hiden_socket_plug">Namestitev vgrajene vtičnice</string>
    <string name="beton_i_kirp">Betonske ali opečne stene</string>
    <string name="gipsokart">Drywall</string>
    <string name="yst_nakl_roz">Namestitev vtičnice</string>
    <string name="nakl_roz">Vtičnica nad glavo</string>
    <string name="yst_vikl">Namestite stikalo</string>
    <string name="anker">Sidro</string>
    <string name="anker_2">Pomožni pritrdilni element za varno držanje žeblja, vijaka, vijaka.</string>
    <string name="dypel">Mozniček</string>
    <string name="dyperl_2">Pritrdilni material, v katerega se zabije vijak ali žebelj.</string>
    <string name="zila">Žica ali jedro kabla</string>
    <string name="zila_2">Izoliran vodnik, namenjen prenosu električnega toka. Sestavljen je iz ene ali več žic</string>
    <string name="stazka">Trak</string>
    <string name="stazka_2">Tanka plast malte za glajenje betonske površine</string>
    <string name="ydl">Podaljšanje</string>
    <string name="ydl_2">Kos prožne žice, opremljen z vtičem in vtičnico</string>
    <string name="yz_vd">RCD</string>
    <string name="yz_vd_2">Zaščitna naprava, ki primerja moč električnega toka v faznih in nevtralnih žicah vezja. V primeru trenutnega puščanja RCD zelo hitro odpre omrežje.</string>
    <string name="snyr">Kabel</string>
    <string name="shnyr_2">Še posebej prožna žica. Omogoča povezovanje mobilnih naprav v omrežje.</string>
    <string name="overvoltage">Prenapetost</string>
    <string name="over_1">\tPrekomerno povišanje napetosti je običajno povezano z zlomom nevtralnega vodnika v trifaznem napajalnem omrežju.</string>
    <string name="over_desk_1">\tApartmaja 1 in 2 sta povezana z različnimi fazami (L2 in L3). Če se nevtralni vodnik zlomi, se namesto vzporedne povezave tvori serijska povezava, ki vodi do povečanja napetosti.\n\tVsota porabniških napetosti postane enaka linijski napetosti (U1 + U2 = 380 V).\n\tNavedimo primer:\n\tV prvem stanovanju je priključen le grelnik vode (P1 = 2000 W), v drugem pa samo računalnik (P2 = 300 W).\n\tR1 upor je 220 ^ 2/2000 = 24,2 ohma; R2 je 220 ^ 2/300 = 161,3 Ohm\n\t Skupni tok I je 380 / (24,2 + 161,3) = 2,05 A\n\t Zato bo v prvem stanovanju napetost enaka 2,05 * 24,2 = 49,61 voltov. V drugem - 2,05 * 161,3 = 330,65 voltov\n\t Kotliček praktično ne bo deloval, lahko pa računalnik odpove. <b>To je enostavno zapomniti - potrošnik z manj moči bo prejel več napetosti.</b></string>
    <string name="me">Zaščitne metode</string>
    <string name="t_pop">\tStanovanje ali hišo lahko zaščitite pred takšnimi situacijami z namestitvijo prenapetostnega zaščitnega modula ali napetostnega releja. Te zaščitne naprave odklopijo vod, če napetost v omrežju presega ustaljeno normo.</string>
    <string name="vikl_11">\t1. Izdelajte kanal za napeljavo kablov in namestitev razvodne omarice \n\t2. Vdolbino napolnite z malto iz alabastra, namestite zadnjo omarico in vanjo vtaknite kabel.\n\t3. Napolnite preostale vdolbine in pustite, da se malta posuši.</string>
    <string name="vikl_22">\t4 in 5. Priključite in pritrdite stikalo s posebnimi luknjami na nosilcu stikala in na montažni omarici.\n\t6. Namestite zaščitne pokrove in ključe. Končano!</string>
    <string name="socket_11">\t1. Izdelajte kanal za napeljavo kablov in namestitev razvodne omarice\n\t2. Vdolbino napolnite z malto iz alabastra, namestite zadnjo omarico in vanjo vtaknite kabel.\n\t3. Napolnite preostale vdolbine in pustite, da se malta posuši.</string>
    <string name="socket_22">\t4. Priključite in pritrdite vtičnico s posebnimi luknjami na nosilcu vtičnice in na montažni omarici.\n\t5 in 6. Namestite zaščitne pokrove in plošče. Končano!</string>
    <string name="socket33">\t1. Označite in izvrtajte luknjo za zadnjo škatlo.\n\t2 in 3. Zavarujte zadnjo omarico, posebni notranji kavlji jo bodo pritisnili ob steno.</string>
    <string name="socket44">\t4 in 5. Priključite in pritrdite vtičnico s posebnimi luknjami na nosilcu vtičnice in na pritrdilni omarici.\n\t6. Namestite zaščitne pokrove in plošče. Končano!</string>
    <string name="naklroz11">\t1. Pritrdite podstavek na steno\n\t2. Kabel z robom vstavite v podnožje.\n\t3. Priključite in pritrdite vtičnico na podstavku.\n\t4. Namestite zaščitne pokrove in plošče. Končano!</string>
    <string name="tyrbo_gen">Turbogenerator</string>
    <string name="diz_gen">Dizelski generator</string>
    <string name="_1_n2">1. Elektrarna \n2. Električna postaja</string>
    <string name="error_input">Napaka pri vnosu podatkov</string>
    <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. Ekspanzijska posoda\n2. Izolator\n3. Jedro transformatorja\n4. Pokrov rezervoarja transformatorja\n5. Radiatorji\n6. Nizkonapetostno navitje\n7. Visokonapetostno navitje</string>
    <string name="nomtok">Nazivni tok, A</string>
    <string name="_1_n26">1. Digitalni multimeter z merilnikom sponk.\n2. Visokonapetostni merilnik vpetja.</string>
    <string name="_1_n24">1. Električni števec v starem slogu.\n2. Električni števec nove zasnove.</string>
    <string name="_1_n2_n">1. gred\n2. navitje statorja\n3. jedro statorja\n4. \"veverica\"\n5. jedro rotorja\n6. ventilator\n7. okvir</string>
    <string name="types">Vrste</string>
    <string name="btn_1">1 gumb</string>
    <string name="btn_2">2 gumb</string>
    <string name="btn_3">3 gumb</string>
    <string name="_3">3 stikalo</string>
    <string name="phase_3">Tri faze</string>
    <string name="kaski"> Zaščitne čelade </string>
    <string name="googles"> Zaščita za oči in obraz </string>
    <string name="protivogas"> Plinske maske in respiratorji </string>
    <string name="rykav"> Rokavice </string>
    <string name="poysa"> Varnostni pasovi in varnostne vrvi </string>
    <string name="kompl"> Kompleti za zaščito pred lokom </string>
    <string name="elzazr"> Električna zaščitna oprema </string>
    <string name="za_siz"> Osebna zaščitna oprema (OZO) </string>
    <string name="normiisro">---</string>
    <string name="indidd"> \tV elektroinštalacijah se uporablja naslednja osebna zaščitna oprema: </string>
    <string name="only_pods">Električna postaja</string>
    <string name="nuclear">Nuklearna elektrarna</string>
    <string name="termal">Termoelektrarna</string>
    <string name="solar">Sončna elektrarna</string>
    <string name="hydro">Hidroelektrarna</string>
    <string name="wind">Vetrna elektrarna</string>
    <string name="geotermal"> Geotermalna elektrarna </string>
    <string name="nuclear_stri">\tNuklearna elektrarna - jedrska naprava za proizvodnjo energije, ki uporablja jedrski reaktor (reaktorje) in niz potrebnih sistemov, naprav, opreme in struktur.</string>
    <string name="shema_atom">Shema delovanja jedrske elektrarne na dvokrožnem vodnem reaktorju pod pritiskom</string>
    <string name="nuc_str_2">\tEnergija, ki se sprosti v jedru reaktorja, se prenese v primarno hladilno sredstvo. Hladilno sredstvo vstopi v parni generator, kjer segreje vodo drugega kroga do vrenja. Nastala para vstopi v turbine, ki vrtijo električne generatorje. Na izhodu iz turbin para vstopi v kondenzator, kjer se ohladi z veliko količino vode, ki prihaja iz rezervoarja.\n\tKompenzator tlaka je precej zapletena in okorna zasnova, ki služi za izravnavo nihanj tlaka v tokokrogu med delovanjem reaktorja, ki izhajajo iz toplotnega raztezanja hladilne tekočine.\n\tRazlični reaktorji lahko poleg toplotnih nosilcev in hladilnikov uporabljajo tudi kovinske taline: natrij, svinec, evtektična svinčevo-bizmutova zlitina itd. in se znebite kompenzatorja tlaka.\n\tSkupno število vezij se lahko razlikuje, odvisno od vrste rektorjev.\n\tNamesto rezervoarja lahko vodo hladimo v posebnih hladilnih stolpih, ki so najbolj vidni del jedrske elektrarne.</string>
    <string name="tepl">\tTermoelektrarna - elektrarna, ki proizvaja električno energijo s pretvorbo kemične energije goriva v procesu zgorevanja v toplotno energijo in nato v mehansko energijo vrtenja gredi električnega generatorja. Veliko se uporabljajo različna fosilna goriva: premog, zemeljski plin, redkeje kurilno olje, prej - šota in skrilavci. Nekatere naprave se lahko uporabljajo tudi za proizvodnjo toplote v sistemih daljinskega ogrevanja.</string>
    <string name="termal_str_2">\tV tradicionalnih termoelektrarnah gorivo gorijo v peči parnega kotla, ogrevanje in pretvorbo v paro vode, ki se črpa znotraj kotla v posebnih ceveh (vodovodni kotel). Nastala pregreta para z visoko temperaturo in tlakom se skozi parni vod dovaja v turbinski generator - kombinirano parno turbino in električni generator. V večstopenjski parni turbini se toplotna energija pare delno pretvori v mehansko energijo vrtenja jaška, na katerem je nameščen električni generator.\n\tV številnih termoelektrarnah se je razširila shema plinske turbine, pri kateri mešanica vročih plinov, dobljena s sežiganjem plinastega ali tekočega goriva, neposredno vrti turbino plinske turbine, katere os je povezana električni generator. Po turbini plini ostanejo dovolj vroči za uporabo v kotlu za odpadno toploto za pogon parnega stroja (naprava s kombiniranim ciklom) ali za ogrevanje.</string>
    <string name="acc">Vrste</string>
    <string name="trmal_types">• Kotlovske in turbinske elektrarne\n- Kondenzacijske elektrarne\n- Kombinirane toplotne in elektrarne\n• Elektrarne na plinske turbine\n• Elektrarne na kombinirani cikel \n• Elektrarne na batne motorje\n- Kompresijski vžig (dizel)\n- Z iskro vžig\n• kombinirani cikel</string>
    <string name="solar_desk_1">\tSončna elektrarna je inženirska zgradba, ki pretvarja sončno sevanje v električno energijo. Metode pretvorbe sončnega sevanja so različne in so odvisne od zasnove elektrarne. \tNajboljša mesta za sončne elektrarne so puščava in sušna območja.</string>
    <string name="dfgh">\tVse sončne elektrarne so razdeljene na več vrst:\n● Tip stolpa\n● Tip diska\n● Uporaba fotonapetostnih modulov (sončne baterije)\n● Uporaba paraboličnih koncentratorjev\n● Kombinirane sončne elektrarne\n● Balonske sončne elektrarne\n● Sončna vakuumska energija rastline</string>
    <string name="hydro_desk">\tHidroelektrarna kot vir energije uporablja gibanje vodnih mas v strugah in plimovanje. Hidroelektrarne običajno gradijo na rekah z gradnjo jezov in rezervoarjev.\n\tZagotovljena oskrba z vodo skozi vse leto, strma pobočja rek in teren kanjona - vse to daje prednost hidrogradnji in učinkoviti proizvodnji električne energije.</string>
    <string name="water_desk_2">\tS pomočjo hidravličnih struktur nastane tlak vode, ki vstopi v rezila hidravlične turbine, ki poganja generatorje moči.\n\tZahtevani vodni tlak zagotavlja gradnja jezu ali uporaba naravnega vodnega toka. V nekaterih primerih se za dosego zahtevanega vodnega tlaka uporabljata tako jez kot naravni tok.</string>
    <string name="trr">Hidravlična turbina in generator moči</string>
    <string name="vvct">A - generator; B - turbina;\n1 - Stator\n2 - Rotor\n3 - Lopatice\n4 - Turbinske lopatice\n5 - Pretok vode\n6 - Gred turbogeneratorja</string>
    <string name="typ">Vrste vetrnih elektrarn</string>
    <string name="ystrwind">Naprava za pridobivanje vetra</string>
    <string name="t_100_n_t">\tVetrna elektrarna (imenujejo se »vetrne elektrarne«) je vrsta vetrnih turbin, povezanih v eno omrežje. Velike vetrne elektrarne imajo lahko 100 ali več vetrnic.\n\tVetrogenerator je naprava za pretvorbo kinetične energije pretoka vetra v mehansko energijo turbinskega rotorja z njegovo nadaljnjo transformacijo v električno energijo.</string>
    <string name="n_n_n_n_n">● Na kopnem\n● Obalno\n● Na morju\n● Plavajoče\n● Gora\n● Lebdenje</string>
    <string name="fd">\tGeotermalna elektrarna proizvaja električno energijo iz toplotne energije iz podzemnih virov (na primer iz gejzirjev).\n\tZemeljska toplota se uporablja neposredno za ogrevanje hiš in zgradb ter za proizvodnjo električne energije.</string>
    <string name="geo_st">Shema obratovanja geotermalne elektrarne</string>
    <string name="geo_opi">1. Kavitete z vročo vodo\n2. Topla voda (para)\n3. Elektrarna (turbinski generator)\n4. Električno omrežje\n5. Preostala voda\n6. Točka za dovod toplote s hladilnim stolpom\n7. Povrat hladne vode</string>
    <string name="vivivi">Vrste elektrarn</string>
    <string name="sola_2">\tDo pretvorbe sončne energije v električno energijo lahko pride neposredno - z uporabo sončnih kolektorjev ali s pomočjo sončnih kolektorjev, ki ogrevajo toplotni nosilec.</string>
    <string name="sola_3"> Sončni kolektorji na strehi hiše </string>
    <string name="sola_4"> Zbiralnik vakuumskih cevi </string>
    <string name="_1_8">1,78 mm</string>
    <string name="scheme">Shema</string>
    <string name="powertoka">Amperaža</string>
    <string name="zaryad">Električno\npolnjenje</string>
    <string name="emkost">Zmogljivost</string>
    <string name="poslso">Serijska povezava\n</string>
    <string name="paraso">Vzporedna\npovezava</string>
    <string name="cable_jack">1. kabelski plašč\n2. izolacija žice\n3. odstranjena žica</string>
    <string name="imu_desk">1. Odklopnik\n2. Impulzni rele\n3. Gumbi\n4. Vir svetlobe</string>
    <string name="motion">Gibanje</string>
    <string name="btn1">Gumb 1</string>
    <string name="btn2">Gumb 2</string>
    <string name="stopp">Nehaj</string>
    <string name="pysk">Začni</string>
    <string name="_1_n2f">1. Odklopnik\n2. RCD</string>
    <string name="avv">Odklopnik</string>
    <string name="asdt">RCD</string>
    <string name="wirin">Shema ožičenja magnetnega zaganjača</string>
    <string name="email">Pošlji sporočilo</string>
    <string name="share">Delite s prijateljem</string>
    <string name="report_a_bug">Prijavite napako</string>
    <string name="found_error_v2">Pozdravljeni, našel sem napako. Jezik prijave: %1$s, %2$s. Različica: %3$s, %4$s, %5$s.\n____________________________________\nOpis napake:</string>
    <string name="the_work_must_be">Dela mora opraviti strokovnjak in šele, ko je napajanje brez napajanja.</string>
    <string name="vidi_sock">Vtičnice in vtiči po vsem svetu</string>
    <string name="plug_desk">\tElektrični vtiči in vtičnice se med seboj razlikujejo glede na napetost in tok, obliko, velikost in vrsto priključka. Po vsem svetu se uporabljajo različni standardni sistemi vtičev in vtičnic.</string>
    <string name="a_desk">Ameriška Samoa, Angvila, Antigva, Aruba, Bahami, Bangladeš, Barbados, Bermuda, Bolivija, Brazilija, Kambodža, Kanada, Kajmanski otoki, Kitajska (brez lukenj na rezilih in nekoliko krajših rezil), Kolumbija, Kostarika, Kuba, Ekvador, El Salvador, Guam, Gvatemala, Gvajana, Haiti, Honduras, Jamajka, Japonska, Laos, Libanon, Liberija, Maldivi, Mehika, Mikronezija, Montserrat, Nizozemski Antili, Nikaragva, Niger, Okinawa, Panama, Peru, Filipini, Portoriko, St. Vincent, Saudova Arabija, Tahiti, Tajvan, Tajska, Združene države, Venezuela, Vietnam, Deviški otoki (ZDA&amp; britanski), Jemen</string>
    <string name="typ_b">Vsi omenjeni za tip A razen Bangladeša, Bolivije, Kambodže, Kitajske, Dominikanske republike, Koreje, Liberije, Maldivov, Peruja, St. Vincenta, Tahitija, Tajske, Vietnama, Jemna. Najdeno tudi na Azorih, Belizeju, Trinidadu in Tobagu</string>
    <string name="typ_c">Albanija, Alžirija, Angola, Argentina, Avstrija, Azori, Balearski otoki, Bangladeš, Belgija, Bolivija, Bosna, Brazilija, Bolgarija, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanarski otoki, Zelenortski otoki, Srednjeafriška republika, Kanalski otoki, Čile, Komori , Kongo, Hrvaška, Dem. Rep. Kongo (Zair), Slonokoščena obala (Slonokoščena obala), Cyrpus, Danska, Džibuti, Egipt, El Salvador, Ekvatorialna Gvineja, Eritreja, Ferski otoki, Finska, Francoska Gvajana, Gabon, Nemčija, Gibraltar, Grčija, Grenlandija , Guadeloupe, Gvineja, Gvineja Bissau, Madžarska, Islandija, Indija, Indonezija, Iran, Irak, Otok Man, Izrael, Italija, Kazahstan, Koreja, Kuvajt, Laos, Libanon, Litva, Luksemburg, Makedonija, Madagaskar, Madeira, Mali , Martinik, Mavretanija, Mauritius, Monako, Črna gora, Maroko, Mozambik, Mjanmar, Nepal, Nizozemska, Niger, Norveška, Oman, Pakistan, Paragvaj, Peru, Filipini, Poljska, Portugalska, Romunija, Rusija, Ruanda, St. Vincent, Senegal , Srbija, Slovenija, Somalija, Španija, Sudan, Surinam, Švedska, Švica, Sirija, Tajska, Togo, Tunizija, Turčija, Urugvaj, Vietnam, Zambija</string>
    <string name="typ_d">Afganistan, Bangladeš, Benin, Bocvana, Kamerun, Čad, Dem. Kongo (Zair), Dominika, Ekvador, Salvador, Etiopija, Francoska Gvajana, Gana, Grčija, Guadeloupe, Gvajana, Hongkong, Indija, Irak, Jordanija, Kenija, Libanon, Libija, Makao, Madagaskar, Maldivi, Martinik , Monako, Mjanmar (Burma), Namibija, Nepal, Niger, Nigerija, Pakistan, Katar, St. Kitts-Nevis, Senegal, Sierra Leone, Šrilanka, Sudan, Tanzanija, Združeni arabski emirati, Jemen, Zambija, Zimbabve</string>
    <string name="typ_e">Belgija, Burkina Faso, Burundi, Kamerun, Kanarski otoki, Srednjeafriška republika, Čad, Komori, Kongo, Slonokoščena obala (Slonokoščena obala), Češka, Džibuti, Salvador, Ekvatorialna Gvineja, Francija, Francoska Gvajana, Grčija, Guadeloupe , Irska, Indonezija, Italija, Laos, Latvija, Litva, Madagaskar, Mali, Martinik, Monako, Maroko, Niger, Poljska, St. Vincent, Senegal, Slovaška, Sirija, Tahiti, Tunizija</string>
    <string name="typ_f">Alžirija, Ameriška Samoa, Aruba, Avstrija, Azori, Balearski otoki, Bosna, Bolgarija, Zelenortski otoki, Čad, Hrvaška, Salvador, Finska, Francija, Nemčija, Grčija, Gvineja, Madžarska, Islandija, Indonezija, Italija, Jordanija, Koreja, Laos, Luksemburg, Madeira, Monako, Črna gora, Mozambik, Mjanmar, Nizozemska, Nizozemski Antili, Niger, Norveška, Portugalska, Romunija, Srbija, Španija, Surinam, Švedska, Slovenija, Turčija, Urugvaj</string>
    <string name="typ_g">Bahrajn, Bangladeš, Belize, Bocvana, Brunej, Kamerun, Kanalski otoki, Kitajska, Ciper, Dominika, Salvador, Gambija, Gana, Gibraltar, Grenada, Gvatemala, Gvajana, Hongkong, Irak, Irska, otok Man, Jordanija, Kenija , Kuvajt, Libanon, Makao, Malavi, Malezija, Maldivi, Malta, Mauritius, Mjanmar, Nigerija, Oman, Katar, St. Kitts-Nevis, Sveta Lucija, St. Vincent, Saudova Arabija, Sejšeli, Sierra Leone, Singapur, Tanzanija , Uganda, Združeni arabski emirati, Združeno kraljestvo, Vietnam, Jemen, Zambija, Zimbabve</string>
    <string name="typ_h">Gaza, Izrael</string>
    <string name="typ_i">Ameriška Samoa, Argentina, Avstralija, Kitajska, El Salvador, Fidži, Gvatemala, Kiribati, Nauru, Nova Zelandija, Okinawa, Panama, Papua Nova Gvineja, St. Vincent, Tadžikistan, Tonga, Urugvaj</string>
    <string name="typ_j">Salvador, Etiopija, Lihtenštajn, Madagaskar, Maldivi, Ruanda, Švica</string>
    <string name="typ_k">Bangladeš, Danska, Ferski otoki, Grenlandija, Gvineja, Madagaskar, Maldivi, St. Vincent, Senegal, Tunizija</string>
    <string name="typ_l">Čile, Kuba, Salvador, Etiopija, Italija, Libija, Maldivi, Sirija, Tunizija, Urugvaj</string>
    <string name="typ_m">Hong Kong, Mozambik, Južna Afrika, Svazi</string>
    <string name="typ_n">Brazilija, Južna Afrika</string>
    <string name="typ_o">Tajski</string>
    <string name="rate_dialog_title">Oceni aplikacijo</string>
    <string name="rate_dialog_message">Če uživate v tej aplikaciji, bi si vzeli trenutek in jo ocenili? Ne bo trajalo več kot minuto. Hvala za tvojo podporo!</string>
    <string name="rate_dialog_ok">Ocenite zdaj</string>
    <string name="rate_dialog_cancel">Opomni me kasneje</string>
    <string name="rate_dialog_no">Ne hvala</string>
    <string name="countries">Države:</string>
    <string name="thanks_for_payment">Oglaševanje je onemogočeno. Zahvaljujemo se vam za nakup!</string>
    <string name="proh_dvycl">Prehodno stikalo z dvema tipkama</string>
    <string name="two_key_pass">Preklopno stikalo z dvema tipkama z dveh mest</string>
    <string name="two_key_pass_t">Prehodno stikalo z dvema tipkama s treh mest</string>
    <string name="_1_elec">1. Elektromagnetna predstikalna naprava\n2. Fluorescentna sijalka\n3. Zaganjalnik</string>
    <string name="an_examp">Primer diagrama povezave za fluorescenčno sijalko z elektronsko predstikalno napravo</string>
    <string name="an_ex">Primer diagramov povezave za fluorescenčno sijalko z elektromagnetno predstikalno napravo</string>
    <string name="socketvickl">Vtičnica in stikalo</string>
    <string name="multiple_outlets_with_one_cable">Več vtičnic z enim kablom</string>
    <string name="each_socket_with_a_separate_cable">Vsaka vtičnica z ločenim kablom</string>
    <string name="sockets">Vtičnice</string>
    <string name="dimmer">Dimmer</string>
    <string name="dimmer_and_switch">Zatemnite in preklopite</string>
    <string name="not_all_types">Vse vrste svetilk ne delujejo z zatemnilnikom. Te informacije preverite v navodilih za žarnico.</string>
    <string name="favotites">Obľúbené</string>
    <string name="back"></string>
    <string name="added_to_fav">Pridané k obľúbeným</string>
    <string name="motor_connection_diagrams">Pripojenie motora (hviezda, trojuholník)</string>
    <string name="star_connection_of_the_motor">Hviezdičkové pripojenie motora</string>
    <string name="delta_connection_of_the_motor">Delta pripojenie motora</string>
    <string name="example_of_star">Príklad hviezdicového pripojenia motora</string>
    <string name="purchase_is_pending"> Nakup je pričakovan. Dokončajte transakcijo </string>
    <string name="purchase_canceled"> Nakup preklican </string>
    <string name="error_invalid_purchase"> Napaka: neveljaven nakup </string>
    <string name="purchase_status_unknown"> Stanje nakupa neznano </string>

    <string name="electricity_cost_calculator">Kalkulator stroškov električne energije</string>
    <string name="price_for_1kwt">Cena za 1 %1$s%2$s</string>
    <string name="daily_use_time_hours">Dnevni čas uporabe (ure)</string>
    <string name="device_power_use_watt">Poraba energije naprave (%1$s)</string>
    <string name="price">cena</string>
    <string name="hours">ure</string>
    <string name="cost_per_hour">Cena na uro:</string>
    <string name="cost_per_day">Cena na dan:</string>
    <string name="cost_per_year">Cena na leto:</string>
    <string name="cost_per_month">Cena na mesec:</string>
    <string name="daily_consumption_kw">Dnevna poraba (%1$s%2$s):</string>
    <string name="formulas">Formule:</string>

    <string name="international_system_si_and_prefixes">Mednarodni sistem enot in predpone SI</string>
    <string name="si_base_units">osnovne enote SI</string>
    <string name="si_derived_units">Izpeljane enote SI</string>
    <string name="measure">Količina ime</string>
    <string name="name">Enota ime</string>
    <string name="symbol">Enota simbol</string>
    <string name="si_time">čas</string>
    <string name="si_second">sekunda</string>
    <string name="si_s">s</string>
    <string name="si_length">dolžina</string>
    <string name="si_metre">meter</string>
    <string name="si_m">m</string>
    <string name="si_mass">masa</string>
    <string name="si_kilogram">kilogram</string>
    <string name="si_kg">kg</string>
    <string name="si_electric_current">električni tok</string>
    <string name="si_ampere">Amper</string>
    <string name="si_a">A</string>
    <string name="si_thermodynamic_temperature">termodinamična temperatura</string>
    <string name="si_kelvin">kelvin</string>
    <string name="si_k">K</string>
    <string name="si_amount_of_substance">količina snovi</string>
    <string name="si_mole">mol</string>
    <string name="si_mol">mol</string>
    <string name="si_luminous_intensity">svetilnost</string>
    <string name="si_candela">kandela</string>
    <string name="si_cd">cd</string>
    <string name="si_prefixes">SI predpone</string>
    <string name="base_10">Baza 10</string>
    <string name="si_radian">radian</string>
    <string name="si_rad">rad</string>
    <string name="si_plane_angle">kot</string>
    <string name="si_steradian">steradian</string>
    <string name="si_sr">sr</string>
    <string name="si_solid_angle">prostorski kot</string>
    <string name="si_hertz">hertz</string>
    <string name="si_hz">Hz</string>
    <string name="si_frequency">Frekvenca</string>
    <string name="si_newton">newton</string>
    <string name="si_n">N</string>
    <string name="si_force_weight">sila, teža</string>
    <string name="si_pascal">paskal</string>
    <string name="si_pa">Pa</string>
    <string name="si_pressure_stress">tlak</string>
    <string name="si_joule">džul</string>
    <string name="si_j">J</string>
    <string name="si_energy_work_heat">energija, delo, toplota</string>
    <string name="si_watt">watt</string>
    <string name="si_w">W</string>
    <string name="si_power_radiant_flux">moč</string>
    <string name="si_coulomb">coulomb</string>
    <string name="si_c">C</string>
    <string name="si_electric_charge">električni naboj ali količina elektrike</string>
    <string name="si_volt">volt</string>
    <string name="si_v">V</string>
    <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">električna napetost (električni potencial), jakost el. polja</string>
    <string name="si_farad">farad</string>
    <string name="si_f">F</string>
    <string name="si_capacitance">kapacitivnost</string>
    <string name="si_ohm">ohm</string>
    <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
    <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">električni upor, impedanca, Reaktanca</string>
    <string name="si_siemens">siemens</string>
    <string name="si_symbol_siemes">S</string>
    <string name="si_electrical_conductance">electrična prevodnost</string>
    <string name="si_weber">weber</string>
    <string name="si_wb">Wb</string>
    <string name="si_magnetic_flux">magnetni pretok</string>
    <string name="si_tesla">tesla</string>
    <string name="si_t">T</string>
    <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">magnetno polje (gostota magnetnega pretoka)</string>
    <string name="si_henry">henry</string>
    <string name="si_h">H</string>
    <string name="si_electrical_inductance">induktivnost</string>
    <string name="si_degree_celsius">stopinja Celzija</string>
    <string name="si_symbol_c">°C</string>
    <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">temperatura relativno na 273,15 K</string>
    <string name="si_lumen">lumen</string>
    <string name="si_lm">lm</string>
    <string name="si_luminous_flux">svetlobni tok</string>
    <string name="si_lux">Luks</string>
    <string name="si_lx">lx</string>
    <string name="si_illuminance">osvetljenost</string>
    <string name="si_becquerel">beckverel</string>
    <string name="si_bq">Bq</string>
    <string name="si_radioactivity">radioaktivnost (razpadov na enoto časa)</string>
    <string name="si_gray">gray</string>
    <string name="si_gy">Gy</string>
    <string name="si_absorbed_dose">absorbirana doza (ionizirajočega sevanja)</string>
    <string name="si_sievert">sievert</string>
    <string name="si_sv">Sv</string>
    <string name="si_equivalent_dose">ekvivalentna doza (ionizirajočega sevanja)</string>
    <string name="si_katal">katal</string>
    <string name="si_kat">kat</string>
    <string name="si_catalytic_activity">katalitična aktivnost</string>
    <string name="si_yotta">jota</string>
    <string name="si_y">Y</string>
    <string name="si_zetta">zetta</string>
    <string name="si_z">Z</string>
    <string name="si_exa">eksa</string>
    <string name="si_e">E</string>
    <string name="si_peta">peta</string>
    <string name="si_p">P</string>
    <string name="si_tera">tera</string>

    <string name="si_giga">giga</string>
    <string name="si_g">G</string>
    <string name="si_mega">mega</string>
    <string name="si_symbol_m">M</string>
    <string name="si_kilo">kilo</string>
    <string name="si_symbol_k">k</string>
    <string name="si_hecto">hekto</string>
    <string name="si_symbol_h">h</string>
    <string name="si_deca">deka</string>
    <string name="si_da">da</string>
    <string name="si_deci">deci</string>
    <string name="si_d">d</string>
    <string name="si_centi">centi</string>
    <string name="si_symbol_centi">c</string>
    <string name="si_milli">mili</string>
    <string name="si_symbol_milli">m</string>
    <string name="si_micro">mikro</string>
    <string name="si_symbol_micro">μ</string>
    <string name="si_nano">nano</string>
    <string name="si_symbol_n">n</string>
    <string name="si_pico">piko</string>
    <string name="si_symbol_p">p</string>
    <string name="si_femto">femto</string>
    <string name="si_symbol_f">f</string>
    <string name="si_atto">ato</string>
    <string name="si_symbol_a">a</string>
    <string name="si_zepto">zepto</string>
    <string name="si_symbol_z">z</string>
    <string name="si_yocto">yokto</string>
    <string name="si_symbol_y">y</string>
    <string name="si_symbol_t">T</string>
    <string name="search">Iskanje</string>
    <string name="wires">Žice</string>
    <string name="sources">Viri</string>
    <string name="resistors">Upori</string>
    <string name="capacitors">Kondenzatorji</string>
    <string name="diodes">Diode</string>
    <string name="inductors">Induktorji</string>
    <string name="transformers">Transformatorji</string>
    <string name="transistors">Tranzistorji</string>
    <string name="antennas">Antene</string>
    <string name="electro_acoustic_devices">Elektroakustične naprave</string>
    <string name="current_limiters">Omejevalniki električnega toka</string>
    <string name="switches">Stikala</string>
    <string name="lamps">Svetilke</string>
    <string name="measuring_instruments">Merilni instrumenti</string>
    <string name="logic_gates">Logična vrata</string>
    <string name="all">Vse</string>
    <string name="wire">Žica</string>
    <string name="trace_junction">Spoj sledov</string>
    <string name="trace_crossing">Prehod sledi</string>
    <string name="ground_symbol">Simbol tal</string>
    <string name="signal_ground_symbol">Simbol ozemljitvenega signala</string>
    <string name="сhassis_ground_symbol">Simbol podvozja</string>
    <string name="battery_single_cell">Baterija, enocelična</string>
    <string name="battery_multi_cell">Baterija, večcelična</string>
    <string name="solar_cell">Sončna celica (fotovoltaična celica)</string>
    <string name="voltage_direct_current">Vir napetosti enosmernega toka</string>
    <string name="voltage_alternating_current">Napetostni vir izmeničnega toka</string>
    <string name="controlled_voltage_source">Krmiljen vir napetosti</string>
    <string name="current_source">Trenutni vir</string>
    <string name="controlled_current_source">Krmiljen vir toka</string>
    <string name="resistor_common">Upor</string>
    <string name="rheostat_variable_resistor">Reostat (spremenljiv upor)</string>
    <string name="potentiometer">Potenciometer</string>
    <string name="thermistor_varistor">Termistor ali varistor</string>
    <string name="trimmer_resistor">Trimerni upor</string>
    <string name="photoresistor">Foto upor</string>
    <string name="capacitor">Kondenzator</string>
    <string name="polarized_capacitor">Polariziran kondenzator</string>
    <string name="variable_capacitor">Spremenljiv kondenzator</string>
    <string name="ganged_variable_capacitors">Nastavljivi spremenljivi kondenzatorji</string>
    <string name="trimmer_capacitor">Trimer kondenzator</string>
    <string name="diode_rectifier">Dioda (usmernik)</string>
    <string name="schottky_diode">Schottkyjeva dioda</string>
    <string name="zener_diode">Zener dioda</string>
    <string name="light_emitting_diode">Svetleča dioda</string>
    <string name="photodiode">Fotodioda</string>
    <string name="tunnel_diode">Tunelska dioda</string>
    <string name="varicap">Varicap</string>
    <string name="shockley_diode">Shockley dioda</string>
    <string name="silicon_controlled_rectifier">Usmernik s krmiljenjem s silicijem</string>
    <string name="constant_current_diode">Dioda s konstantnim tokom</string>
    <string name="diac">Diac</string>
    <string name="diode_bridge">Diodni most</string>
    <string name="air_core_inductor">Induktor zračnega jedra</string>
    <string name="inductor_magnetic_core">Induktor z magnetnim jedrom</string>
    <string name="inductor_ferrite_core">Induktor s feritnim jedrom</string>
    <string name="variable_inductor">Spremenljiv induktor</string>
    <string name="ferrite_bead">Feritna kroglica</string>
    <string name="transformer">Transformator</string>
    <string name="transformer_secondary_winding">Transformator s sredinsko pipo na sekundarnem navitju</string>
    <string name="transformer_two_secondary_windings">Transformator z dvema sekundarnima navitjema</string>
    <string name="electric_current_transformer">Električni tok transformator</string>
    <string name="zero_sequence_transformer">Tokovni transformator ničelnega zaporedja</string>
    <string name="bipolar_junction_transistor">Bipolarni tranzistor</string>
    <string name="darlington_transistor">Darlingtonov tranzistor</string>
    <string name="n_channel_jfet">Tranzistor s polnim učinkom na spoju vrat N-kanala</string>
    <string name="p_channel_jfet">Tranzistor poljskega učinka spoja vrat P-kanala</string>
    <string name="depletion_mode_transistor">Tranzistor v načinu izčrpavanja</string>
    <string name="enhancement_mode_transistor">Tranzistor za način izboljšave</string>
    <string name="phototransistor">Fototranzistor</string>
    <string name="antenna">Antena</string>
    <string name="dipole_antenna">Dipolna antena</string>
    <string name="loop_antenna">Zankovna antena</string>
    <string name="microphone">Mikrofon</string>
    <string name="buzzer">Zvočni signal</string>
    <string name="loudspeaker">Zvočnik</string>
    <string name="fuses">Varovalke</string>
    <string name="spst">Stikalo, enopolno/enometno</string>
    <string name="spdt">Stikalo, enopolno/dvometno</string>
    <string name="dpdt">Stikalo, dvopolno/dvometno</string>
    <string name="pushbutton">Gumb, trenutni ali vzmetni</string>
    <string name="indicating_lamp">Indikacijska lučka</string>
    <string name="incandescent_indicator">Žarnica z žarilno nitko (kot indikator)</string>
    <string name="neon_lamp">Neonska svetilka</string>
    <string name="wattmeter">Wattmeter</string>
    <string name="normally_open">(običajno odprt kontakt)</string>
    <string name="normally_closed">(normalno zaprt kontakt)</string>
    <string name="two_circuit">(dvokrožno)</string>
    <string name="night_mode">Nočni način</string>
    <string name="switch_3_buttons">Stikalo (3 gumba)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">Shema stikala s tremi gumbi</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

    <string name="mixed_questions">Mešana vprašanja.</string>
    <string name="decimal_multiplier">Določite decimalni množitelj predpone SI.</string>
    <string name="all_questions_in_one">Vsa vprašanja v enem.</string>
    <string name="number_of_questions">Število vprašanj:</string>
    <string name="start">Začni test</string>
    <string name="last_result">Odstotek pravilnih odgovorov:</string>
    <string name="err_try">Napaka. Prosim poskusite kasneje</string>
    <string name="Finish">Končaj</string>
    <string name="retry">Poskusi znova</string>
    <string name="exit">Prenehati</string>
    <string name="correct_answers">Pravilni odgovori:</string>
    <string name="wrong_answers">Napačni odgovori:</string>
    <string name="selectanswer">Prosim, izberite odgovor</string>
    <string name="confirm">Potrdi</string>
    <string name="next">Naslednji</string>
    <string name="to_begin">Na začetek</string>
    <string name="please">Za izhod kliknite znova</string>
    <string name="test_5">Je to prvi ali drugi Kirchhoffov zakon?</string>
    <string name="test_6">Določite vrsto povezave.</string>
    <string name="test_10">Določite vrsto ozemljitvenega sistema.</string>
    <string name="test_9">Določite vrsto svetilke.</string>
    <string name="test_40">Katera barvna temperatura najbolj ustreza tej barvi?</string>
    <string name="test_2">Naprava za merjenje električne napetosti.</string>
    <string name="test_8">To je žarnica z žarilno nitko. Kaj označuje številka 3?</string>
    <string name="test_1">Merska enota za električno napetost.</string>
    <string name="test_11">Merska enota za električni tok.</string>
    <string name="test_13">Formula omrežne napetosti.</string>
    <string name="test_17">Kakšne so vrste zaščite pred električnim udarom?</string>
    <string name="test_18">Kaj pomeni številka \"27\" v osnovnem tipu E27?\"</string>
    <string name="test_19">Katera žarnica vsebuje živo srebro?</string>
    <string name="test_20">Koliko 2,5 kWh električni aparat porabi v 30 minutah delovanja?</string>
    <string name="test_21">Merska enota za električno moč.</string>
    <string name="test_22">Naprava za merjenje električne upornosti.</string>
    <string name="test_25">Kaj pomeni prva številka na stopnji zaščite pred vdorom? Na primer: IP23.</string>
    <string name="test_26">"Kaj pomeni črka \"C\" v odklopniku C16?"</string>
    <string name="test_28">Čemu je enak 1 luks?</string>
    <string name="test_30">Kakšna je razlika med varovalko in odklopnikom?</string>
    <string name="test_31">Merska enota za električni upor.</string>
    <string name="test_32">Naprava za merjenje električnega toka.</string>
    <string name="test_35">To je transformator. Kaj označuje številka 1?</string>
    <string name="test_37">Kaj pomeni številka \"16\" v odklopniku C16?</string>
    <string name="test_38">Katera naprava lahko nadzoruje vrednost električne napetosti in izklopi obremenitev, če električna napetost preseže določene meje?</string>
    <string name="test_39">Kaj pomeni druga številka na stopnji zaščite pred vdorom? Na primer: IP23.</string>
    <string name="test_41">Katera naprava združuje več električnih merilnih funkcij?</string>
    <string name="test_43">To je žarnica z žarilno nitko. Kaj označujeta številki 4 in 5?</string>
    <string name="test_44">To je električni motor. Kaj pomeni številka 2?</string>
    <string name="test_46">Katera naprava se uporablja za merjenje osvetlitve?</string>
    <string name="test_47">Kaj pomeni črka \"E\" v osnovnem tipu E27?</string>
    <string name="test_50">Pri katerem sistemu ozemljitve je prepovedana uporaba sistema za izravnavo potencialov?</string>
    <string name="test_52">Koliko 3,3 kWh električni aparat porabi v 15 minutah delovanja?</string>
    <string name="test_53">To je transformator. Kaj označuje številka 2?</string>
    <string name="test_54">To je električni motor. Kaj označuje številka 1?</string>
    <string name="test_56">Za kaj je odklopnik?</string>
    <string name="test_57">Funkcije katerih dveh naprav združuje diferencialni odklopnik?</string>
    <string name="test_58">Naprava za merjenje porabe električne energije.</string>
    <string name="test_59">Kaj je ta naprava?</string>
    <string name="test_7">Serijska povezava uporov. Kolikšen je skupni upor R1,2?</string>
    <string name="test_16">Vzporedna povezava uporov. Kolikšen je skupni upor R1,2?</string>
    <string name="test_3">Formula aktivne moči.</string>
    <string name="test_4">Formula Ohmovega zakona.</string>
    <string name="test_12">Formula reaktivne moči.</string>
    <string name="test_23">Formula navidezne moči.</string>
    <string name="test_33">Formula Joule-Lenzovega zakona.</string>
    <string name="test_24">Za kaj je RCD?</string>
    <string name="test_ans_1">Volframova nitka</string>
    <string name="test_ans_2">Kontaktna žica</string>
    <string name="test_ans_3">Navoji za vijake</string>
    <string name="test_ans_4">Nosilec za steklo</string>
    <string name="test_ans_5">gred</string>
    <string name="test_ans_6">Okvir</string>
    <string name="test_ans_7">Jedro rotorja</string>
    <string name="test_ans_8">Jedro statorja</string>
    <string name="test_ans_9">Navitje statorja</string>
    <string name="test_ans_10">Ekspanzijski rezervoar</string>
    <string name="test_ans_11">Izolator</string>
    <string name="test_ans_12">Radiator</string>
    <string name="test_ans_13">Transformatorsko jedro</string>
    <string name="test_ans_14">Oznaka osnovnega tipa</string>
    <string name="test_ans_15">Premer med kontakti</string>
    <string name="test_ans_16">Luxmeter</string>
    <string name="test_ans_17">Zasnovan je za zaščito ljudi pred električnim udarom in za zaščito predmetov pred požarom v primeru poškodbe izolacije električne napeljave in električne opreme.</string>
    <string name="test_ans_18">Zasnovan je za zaščito električnega tokokroga pred poškodbami, ki jih povzroči presežek toka zaradi preobremenitve ali kratkega stika.</string>
    <string name="test_ans_19">Zasnovan je za zaščito električne opreme pred prenapetostmi.</string>
    <string name="test_ans_20">Zasnovan je za spremljanje nastavljene vrednosti napetosti in odklop bremena, če presega nastavljene meje, v primeru nesreč v električnem omrežju.</string>
    <string name="test_ans_21">Zaščita trdnih delcev.</string>
    <string name="test_ans_22">Zaščita pred vdorom tekočine.</string>
    <string name="test_ans_23">Vrednost za nazivni tok.</string>
    <string name="test_ans_24">Vrednost za nazivno napetost.</string>
    <string name="test_ans_25">Število polov glavnega tokokroga.</string>
    <string name="test_ans_26">Vrsta sproščanja (elektromagnetno, toplotno)</string>
    <string name="test_ans_27">Vrsta toka glavnega tokokroga.</string>
    <string name="test_ans_28">Varovalka</string>

    <string name="test_60">Kaj pomeni številka \"27\" v osnovnem tipu žarnice E27?</string>
    <string name="test_61">Kaj pomeni črka \"E\" v tipu osnove žarnice E27?</string>
    <string name="test_62">To je -</string>
    <string name="test_63">Za kaj je ta naprava?</string>
    <string name="test_64">Oznaka tipa podnožja svetilke</string>
    <string name="test_65">Navidezna moč. Formula.</string>
    <string name="test_66">Kaj pomeni ta simbol?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">Odklenite vse teste in onemogočite oglase.</string>
    <string name="use_of_colours">Uporaba barv</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Nevtralni ali srednji prevodnik</string>
    <string name="ac_phase_conductors">AC fazni vodniki</string>
    <string name="protective_conductor">Zaščitni vodnik</string>
    <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Zaščitna ozemljitev in nevtralni vodnik</string>
    <string name="united_states_canada_and_japan">Združene države, Kanada in Japonska</string>
    <string name="united_kingdom">Združeno kraljestvo</string>
    <string name="wiki_napr"></string>
    <string name="wiki_tok"></string>
    <string name="wiki_sopr"></string>
    <string name="wiki_mosh"></string>
    <string name="wiki_ohm_law"></string>
    <string name="wiki_kirh"></string>
    <string name="wiki_jolenz"></string>
    <string name="wiki_kylon"></string>
    <string name="wiki_prav_prav"></string>
    <string name="wiki_prav_left"></string>
    <string name="wiki_para_posl"></string>
    <string name="wiki_para_posl_2"></string>
    <string name="wiki_appliance_classes"></string>
    <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
    <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
    <string name="wiki_color_temp"></string>
    <string name="wiki_czocol"></string>
    <string name="wiki_led_lenta"></string>
    <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
    <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
    <string name="wiki_distribution_board"></string>
    <string name="wiki_lumen"></string>
    <string name="wiki_lux"></string>
    <string name="wiki_podst"></string>
    <string name="wiki_nuclear"></string>
    <string name="wiki_thermal_power"></string>
    <string name="wiki_solnech_power"></string>
    <string name="wiki_hydro_power"></string>
    <string name="wiki_wind_power"></string>
    <string name="wiki_geotermal_power"></string>
    <string name="wiki_voltmeter"></string>
    <string name="wiki_ammeter"></string>
    <string name="wiki_ohmmeter"></string>
    <string name="wiki_multimeter"></string>
    <string name="wiki_current_clamp"></string>
    <string name="wiki_electricity_meter"></string>
    <string name="wiki_trans"></string>
    <string name="wiki_dvigatel"></string>
    <string name="wiki_generator"></string>
    <string name="wiki_zazeml"></string>
    <string name="wiki_short_circuit"></string>
    <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
    <string name="wiki_rcd"></string>
    <string name="wiki_rcbo"></string>
    <string name="wiki_lightning_rod"></string>
    <string name="wiki_relay"></string>
    <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
    <string name="wiki_fuse"></string>
    <string name="wiki_ip"></string>
    <string name="wiki_vilki"></string>
    <string name="wiki_si"></string>
    <string name="wiki_ll"></string>
    <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">Kopirano</string>

    <string name="lib_rate_btn_go_market">Ocenite na Google play</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">Zelo bomo hvaležni, če nas boste ocenili.</string>
    <string name="lib_rate_five_stars_tip">Najboljša ocena %1$s</string>
    <string name="lib_rate_thanks_feedback">Hvala za podporo!</string>
    <string name="lib_rate_like_you">Zelo smo zadovoljni!</string>
</resources>
