<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
  <string name="app_name">எலக்ட்ரீஷியன் புத்தகம்</string>
  <string name="Theory">கோட்பாடு</string>
  <string name="shema">திட்டங்கள்</string>
  <string name="info">சோதனைகள்</string>
  <string name="OHMre">இரண்டு மதிப்புகள் தெரிந்தால், ஓம் சட்டத்தின் அடிப்படையில் மூன்றாவது கணக்கிடுவது எளிது:</string>
  <string name="pred">அடிப்படை மின் சூத்திரங்கள் இங்கே:</string>
  <string name="siz"></string>
  <string name="calculator">கால்குலேட்டர்கள்</string>
  <string name="ip_text"></string>
  <string name="ip_text_under_title"></string>
  <string name="gost"></string>
  <string name="tnc">* உபகரணங்கள்\n TN -C - நடுநிலை பாதுகாப்பு கடத்தி மற்றும் நடுநிலை வேலை செய்யும் கடத்தி அதன் முழு நீளம் முழுவதும் ஒன்றிணைக்கப்படும் ஒரு அமைப்பு.</string>
  <string name="tns">* உபகரணங்கள்\n TN -S - நடுநிலை பாதுகாப்பு கடத்தி மற்றும் நடுநிலை இயக்கக் கடத்தி அதன் முழு நீளம் முழுவதும் பிரிக்கப்பட்ட ஒரு அமைப்பு.</string>
  <string name="tncs">* உபகரணங்கள்\n TN -CS - நடுநிலை பாதுகாப்பு மற்றும் நடுநிலை இயக்கக் கடத்திகளின் செயல்பாடுகள் மின் விநியோகத்திலிருந்து தொடங்கி ஒரு கடத்தியில் இணைக்கப்படும் ஒரு அமைப்பு.</string>
  <string name="it">* உபகரணங்கள்\n IT - மின்சக்தியின் நடுநிலை பூமியிலிருந்து தனிமைப்படுத்தப்பட்ட அல்லது அதிக எதிர்ப்பு சாதனங்கள் மூலம் தரையிறக்கப்படும் ஒரு அமைப்பு, மற்றும் மின் நிறுவலின் வெளிப்படும் கடத்தும் பாகங்கள் தரையிறக்கப்படுகின்றன.</string>
  <string name="tt">* உபகரணங்கள்\n TT - மின்சக்தியின் நடுநிலை உறுதியாக அடித்தளமாக இருக்கும் ஒரு அமைப்பு, மற்றும் மின் நிறுவலின் வெளிப்படையான கடத்தும் பாகங்கள் ஆதாரத்தின் திடமான அடித்தள நடுநிலையிலிருந்து மின்சாரம் சார்ந்த ஒரு தரையிறக்கும் சாதனத்தைப் பயன்படுத்தி தரையிறக்கப்படுகின்றன.</string>
  <string name="zazeml_1">மின் பொறியியலில், நிலம் அல்லது பூமி என்பது மின்னழுத்தத்தை அளவிடும் ஒரு மின்சுற்றில் உள்ள குறிப்புப் புள்ளி, மின்சாரத்திற்கு ஒரு பொதுவான திரும்பும் பாதை அல்லது பூமிக்கு நேரடி உடல் இணைப்பு.</string>
  <string name="zazeml_2">● T (Terra) = தரையில் நேரடி இணைப்பு.\n ● I (தனிமைப்படுத்தல்) = நிலத்துடன் எந்த தொடர்பும் இல்லை (அதிக மின்மறுப்பு இருந்தாலும்)\n ● N (நடுநிலை) = நேரடியாக நடுநிலை மின்சாரம் வழங்கல் கேபிள் இணைப்பு</string>
  <string name="soed_2">
    <b> 1. வெல்டிங் </b>
  </string>
  <string name="soed_4">
    <b> 2. சாலிடரிங் </b>
  </string>
  <string name="soed_6">
    <b> 3. திருகு இல்லாத முனையங்கள் </b>
  </string>
  <string name="soed_8">
    <b> 4. ட்விஸ்ட்-ஆன் கம்பி இணைப்பு </b>
  </string>
  <string name="soed_10">
    <b> 5. முனைய தொகுதி </b>
  </string>
  <string name="soed_12">
    <b> 6. ஸ்லீவ் இணைப்பு </b>
  </string>
  <string name="soed_13">ஸ்லீவ் இணைப்பு சிறப்பு சட்டைகளைப் பயன்படுத்தி செய்யப்படுகிறது, அதில் கம்பி பிணைக்கப்பட்டுள்ளது. ஸ்லீவ்ஸின் கிரிம்பிங் சிறப்பு இடுக்கி மூலம் செய்யப்படுகிறது. ஸ்லீவ் அதனுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ள கம்பியின் விட்டம் பொருந்தும் என்பதை உறுதி செய்வது அவசியம். வழக்கமாக, இடுக்கிக்கு ஒரு சிறப்பு பூட்டு இருக்கும், அது ஸ்லீவ் முழுமையாக இறுக்கமாக இருக்கும்போது வேலை செய்கிறது. கம்பிகள் சுருக்கப்பட்ட பிறகு, அவை காப்பிடப்பட்டு ஒரு சந்தி பெட்டியில் வைக்கப்படுகின்றன.</string>
  <string name="soed_11">பல கம்பிகளை இணைக்க டெர்மினல் பிளாக் மிகவும் வசதியான வழியாகும். உள்ளே செப்பு திருகு தொடர்புகளுடன் ஒரு பிளாஸ்டிக் வீட்டை கொண்டுள்ளது. இது 12 அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட ஜோடி இணைப்புகளைக் கொண்டிருக்கலாம். உங்களுக்கு சிறிய அளவு தேவைப்பட்டால், அதிகப்படியானவற்றை கத்தியால் துண்டிக்கவும்.\n \t இந்த இணைப்பு அவ்வப்போது சரிபார்க்கப்பட்டு திருகுகள் இறுக்கப்பட வேண்டும். திருகுகளை இறுக்கிய பின், ஒவ்வொரு கம்பியையும் பாதுகாப்பாக இணைக்கப்பட்டுள்ளதா என்பதை உறுதிப்படுத்த இழுக்கவும்.</string>
  <string name="soed_9">ட்விஸ்ட்-ஆன் கம்பி இணைப்பிகள் சிறிய கம்பிகளை இணைக்கும் ஒரு எளிய முறையாகும், இது பல, சிறிய, கடினமான செப்பு கம்பிகளை இணைக்கப் பயன்படுகிறது. உரிக்கப்பட்ட கம்பிகள் ஒரு தொப்பியுடன் ஒன்றாக முறுக்கப்பட்டன.</string>
  <string name="soed_7">திருகு இல்லாத முனையங்கள் மிகவும் வசதியான இணைப்பு விருப்பமாகும். கம்பிகளின் முனைகள் அகற்றப்பட்டு முனையத்தில் செருகப்படுகின்றன, அங்கு ஒரு வசந்த கிளிப் அவற்றை சரிசெய்கிறது.\n \t 1. திடமான செப்பு கடத்திகளை இணைப்பதற்கான சுய-இறுக்கமான திருகு இல்லாத இணைப்பு முனையங்கள்.\n \t 2. யுனிவர்சல் ஸ்க்ரூலெஸ் டெர்மினல்கள் நெகிழ்வான மற்றும் கடினமான செப்பு கம்பிகளை இணைக்க அனுமதிக்கிறது.\n \t Suсh இணைப்பு சிறிது நேரம் எடுக்கும் மற்றும் கூடுதல் பராமரிப்பு தேவையில்லை, ஏனெனில் ஒரு சிறப்பு பிளாட் ஸ்பிரிங் கம்பியை இறுக்கமாக அழுத்தி சரி செய்கிறது.\n \t டெர்மினல்களில் காண்டாக்ட் பேஸ்ட் இருந்தால், அவை செப்பு மற்றும் அலுமினிய கம்பிகளை இணைக்கப் பயன்படும்.</string>
  <string name="soed_3">கம்பிகளை இணைக்க வெல்டிங் மிகவும் நம்பகமான வழியாகும். கம்பிகள் ஒன்றாக முறுக்கப்பட்டு பின்னர் பற்றவைக்கப்படுகின்றன.</string>
  <string name="soed_5">வெல்டிங் உடன் சாலிடரிங், கம்பிகளை இணைப்பதற்கான நம்பகமான வழியாகும்.</string>
  <string name="soed_1">கம்பிகளின் இணைப்பு புள்ளிகள் சிறப்பு ஆபத்தின் ஒரு மண்டலம். பெரும்பாலான செயலிழப்புகள் மற்றும் விபத்துகள் தொடர்புகள் மற்றும் கேபிள் திருப்பங்களில் துல்லியமாக நிகழ்கின்றன. கம்பிகளின் இணைப்பில் நீங்கள் சிறப்பு கவனம் செலுத்த வேண்டும்.</string>
  <string name="question">பட்டியல்</string>
  <string name="no_ads">விளம்பரம் இல்லை</string>
  <string name="anekdots"></string>
  <string name="comm">சமூக</string>
  <string name="avtomat_2">வகைப்பாடு:\n - பிரதான சுற்று மின்னோட்டத்தின் வகை மற்றும் மதிப்பீடு மூலம்\n - வடிவமைப்பால்\n - பிரதான சுற்றின் துருவங்களின் எண்ணிக்கையால்\n - தற்போதைய வரம்பு இருப்பதன் மூலம்\n - வெளியீட்டு வகை மூலம் (மின்காந்த, வெப்ப)\n - நேரம்-தற்போதைய பண்பு (B, C, D மற்றும் பிற)</string>
  <string name="avtomat_1">சர்க்யூட் பிரேக்கர் என்பது தானாகவே இயக்கப்படும் மின் சுவிட்ச் ஆகும், இது அதிக சுமை அல்லது ஷார்ட் சர்க்யூட்டிலிருந்து அதிக மின்னோட்டத்தால் ஏற்படும் சேதத்திலிருந்து மின்சுற்றை பாதுகாக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. ஒரு தவறு கண்டறியப்பட்ட பிறகு தற்போதைய ஓட்டத்தை குறுக்கிடுவதே இதன் அடிப்படை செயல்பாடு. ஒரு ஃப்யூஸைப் போலல்லாமல், ஒரு முறை இயங்கும் மற்றும் பின்னர் மாற்றப்பட வேண்டும், ஒரு சர்க்யூட் பிரேக்கரை மீட்டமைக்கலாம் (கைமுறையாக அல்லது தானாக) இயல்பான செயல்பாட்டை மீண்டும் தொடங்கலாம்.</string>
  <string name="dif_1">மீதமுள்ள மின்னோட்ட சர்க்யூட் பிரேக்கர் ஓவர் கரண்ட் ப்ரோடெக்ஷனுடன் ஒரு வழக்கில் இரண்டு பாதுகாப்பு சாதனங்களின் செயல்பாடுகளை ஒருங்கிணைக்கிறது - மீதமுள்ள கரண்ட் சாதனம் மற்றும் சர்க்யூட் பிரேக்கர்.\n \t RCBO கள் பொதுவாக பயன்பாடுகளில் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</string>
  <string name="uzo_2">\t மீதமுள்ள தற்போதைய சாதனம் வகைப்படுத்தப்பட்டுள்ளது:\n - துருவங்களின் எண்ணிக்கையால்\n மதிப்பிடப்பட்ட மின்னோட்டத்தால்\n - செயல்பாட்டுக் கொள்கையின்படி (மின்னணு மற்றும் எலக்ட்ரோ மெக்கானிக்கல்)\n - பதில் நேரத்தில் தாமதம் இருப்பதன் மூலம்\n - தற்போதைய கசிவுகளின் வகையால்</string>
  <string name="kategoria_1"></string>
  <string name="kategoria_1_1"></string>
  <string name="kategoria_1_osob"></string>
  <string name="kategoria_2"></string>
  <string name="kategoria_2_1"></string>
  <string name="kategoria_3"></string>
  <string name="avr_title">ஒரு கட்ட கட்டுப்பாட்டு ரிலேவைப் பயன்படுத்தி தானியங்கி இடமாற்றத்தின் எடுத்துக்காட்டு</string>
  <string name="shema_1"></string>
  <string name="uzo_1">மீதமுள்ள தற்போதைய சாதனம் (RCD) என்பது ஒரு தொடர்பு மாறுதல் சாதனம் ஆகும்:\n Electric மின்சார அதிர்ச்சியிலிருந்து மக்களை பாதுகாக்கவும்.\n Electrical மின் வயரிங் மற்றும் மின் சாதனங்களின் காப்பு சேதமடைந்தால் பொருட்களை தீயில் இருந்து பாதுகாக்கவும்.\n \t சேதமடைந்த காப்பு மூலம் அல்லது மனித உடல் மூலம் பூமி கசிவு காரணமாக RCD உடன் இணைக்கப்பட்ட கடத்திகள் இடையே நீரோட்டங்களில் (வேறுபட்ட மின்னோட்டம்) வேறுபாடு இருந்தால், சாதனம் இதற்கு வினைபுரிந்து உடனடியாக நெட்வொர்க்கை துண்டிக்கிறது.</string>
  <string name="uzo_podpis">மதிப்பிடப்பட்ட தற்போதைய 40A மற்றும் தற்போதைய 30mA உடன் RCD</string>
  <string name="dif_podpis">30mA இன் தற்போதைய மின்னோட்டத்துடன் RCBO C10</string>
  <string name="avtomat_podpis">சர்க்யூட் பிரேக்கர் C16</string>
  <string name="uzo_princip_text">கசிவு மின்னோட்டம் மின் நிறுவலின் நேரடி பாகங்களுடன் தொடர்பு கொள்கிறது. இந்த நேரத்தில், தற்போதைய மின்மாற்றி வழியாக செல்லும் நீரோட்டங்களின் அளவு மீறப்படுகிறது (உள்ளீட்டில் உள்ள மின்னோட்டம் வெளியீட்டில் உள்ள மின்னோட்டத்திற்கு சமமாக இருக்காது) மற்றும் மின்சக்தி மின்மாற்றியின் இரண்டாம் சுற்றில் மின்சாரம் தோன்றுகிறது, போதுமானது இயக்க ரிலே. தொடர்புகளைத் திறக்கும் பொறிமுறையை ரிலே செயல்படுத்துகிறது.</string>
  <string name="bolt_title">
    <b> 7. போல்ட் கம்பி இணைப்பு </b>
  </string>
  <string name="mm2">\t மிமீ \u00B2</string>
  <string name="mm">\t மிமீ</string>
  <string name="_2_5_sup_small_2_small_sup">\t 2.5 மிமீ \u00B2</string>
  <string name="title_nacal">ஒளிரும் விளக்கு</string>
  <string name="czokol_1">லைட்பல்ப் சாக்கெட் என்பது ஒரு இணக்கமான மின் விளக்குக்கு இயந்திர இணைப்புகளை ஆதரிக்கும் மற்றும் மின் இணைப்புகளை வழங்கும் ஒரு சாதனம் ஆகும். சாக்கெட்டுகள் விளக்குகளை பாதுகாப்பாகவும் வசதியாகவும் மாற்ற அனுமதிக்கின்றன (மறு விளக்கு). விளக்கு வைத்திருப்பவர்களுக்கு பல்வேறு தரநிலைகள் உள்ளன, இதில் ஆரம்பகால உண்மையான தரநிலைகள் மற்றும் பின்னர் பல்வேறு தரநிலை அமைப்புகளால் உருவாக்கப்பட்ட தரநிலைகள் உள்ளன. பிற்காலத் தரங்களில் பல பொதுவான குறியீட்டு முறைக்கு ஒத்துப்போகின்றன, இதில் ஒரு சாக்கெட் வகை ஒரு எழுத்து அல்லது சுருக்கத்தால் குறிப்பிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="n_e_g_r_b_f_a_b_c_s_k_h_p_t">\t எல்லா விளக்குகளுக்கும் சாக்கெட் தேவையில்லை. உதாரணமாக, சில மினியேச்சர் விளக்குகள் திருகு முனையங்கள் அல்லது பிற கம்பிகளுக்கு நேரடி இணைப்புக்கு ஏற்ற கம்பி தடங்களைக் கொண்டுள்ளன, மேலும் சில பிரதிபலிப்பு விளக்குகள் மின் இணைப்புகளுக்கு திருகு முனையங்களை வழங்குகின்றன.</string>
  <string name="vvg_desk"></string>
  <string name="nym_desk"></string>
  <string name="pvs_desk"></string>
  <string name="sip_desk"></string>
  <string name="vbbshv_desk"></string>
  <string name="pv_1"></string>
  <string name="pv_3"></string>
  <string name="uzip_underim">எழுச்சி பாதுகாப்பு சாதனம் 3 துருவங்கள் + என்</string>
  <string name="uzip_1">எழுச்சி பாதுகாப்பு சாதனங்கள் மின் சாதனங்களை எழுச்சி மின்னழுத்தங்களிலிருந்து பாதுகாக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளன. அவை நிலையற்ற மின்னழுத்தங்களைக் கட்டுப்படுத்துகின்றன, தற்போதைய தூண்டுதல்களை தரையில் திசை திருப்புகின்றன மற்றும் மின் நிறுவல்கள் மற்றும் உபகரணங்களுக்கு பாதுகாப்பான நிலைக்கு அதிக மின்னழுத்த வீச்சைக் குறைக்கின்றன. SPD கள் சிவில் கட்டுமானம் மற்றும் தொழில்துறை வசதிகளில் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</string>
  <string name="uzip_desk_2">\t ஒரு மின்னழுத்த ஸ்பைக் என்பது ஒரு நிலையற்ற நிகழ்வு ஆகும், இது பொதுவாக 1 முதல் 30 மைக்ரோ வினாடிகள் வரை நீடிக்கும், இது 1,000 வோல்ட்டுகளுக்கு மேல் அடையலாம். மின் கம்பியைத் தாக்கும் மின்னல் பல ஆயிரங்களைக் கொடுக்கலாம், சில நேரங்களில் 100,000 அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட வோல்ட். ஒரு மோட்டார் அணைக்கப்படும் போது 1,000 அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட வோல்ட்டுகளின் ஸ்பைக்கை உருவாக்க முடியும். கூர்முனை வயரிங் இன்சுலேஷனை சிதைத்து, பேட்டரி சார்ஜர்கள், மோடம்கள் மற்றும் டிவி போன்ற மின்னணு சாதனங்களை அழிக்கும்.\n \t ஒரு நீண்ட கால அலை போன்ற ஒரு இழந்த நடுநிலை அல்லது மற்ற மின்சக்தி நிறுவனத்தின் பிழை சக்தி மின்மாற்றி தோல்விகள் ஏற்படும் விநாடிகள், நிமிடங்கள், அல்லது மணி, நீடித்து நிற்கக் கூடிய, நிலையற்ற பாதுகாப்பாளர்கள் பாதுகாக்கப்படவில்லை. நீண்ட கால எழுச்சிகள் ஒரு முழு கட்டிடம் அல்லது பகுதியில் உள்ள பாதுகாப்பாளர்களை அழிக்கலாம். பல்லாயிரக்கணக்கான மில்லி விநாடிகள் கூட ஒரு பாதுகாவலரால் கையாளக்கூடியதை விட நீண்டதாக இருக்கும். நீண்ட கால எழுச்சிகள் உருகிகள் மற்றும் அதிக மின்னழுத்த ரிலேக்களால் கையாளப்படலாம் அல்லது கையாளப்படாமல் போகலாம்.\n \t ஒரு தற்காலிக எழுச்சி பாதுகாப்பான் ஒரு மின்சார சாதனத்திற்கு வழங்கப்பட்ட மின்னழுத்தத்தைக் கட்டுப்படுத்த அல்லது மின்னழுத்தத்தைக் குறைப்பதன் மூலம் மின்னழுத்தத்தை பாதுகாப்பான வரம்பிற்கு கீழே குறைக்க முயற்சிக்கிறது. மின்னோட்டத்தில் திடீர் மாற்றத்தைத் தடுக்கும் தூண்டிகளைப் பயன்படுத்தி தடுப்பது செய்யப்படுகிறது. தீப்பொறி இடைவெளிகள், வெளியேற்ற குழாய்கள், ஜீனர்-வகை குறைக்கடத்திகள் மற்றும் MOV கள் (மெட்டல் ஆக்சைடு வரிசைஸ்டர்கள்) ஆகியவற்றால் குறைப்பு செய்யப்படுகிறது, இவை அனைத்தும் ஒரு குறிப்பிட்ட மின்னழுத்த வரம்பை அடைந்தவுடன் அல்லது மின்னழுத்தத்தில் திடீர் மாற்றத்தைத் தடுக்கும் மின்தேக்கிகள் மூலம் மின்னோட்டத்தை நடத்தத் தொடங்குகின்றன. சில எழுச்சி பாதுகாப்பாளர்கள் பல கூறுகளைப் பயன்படுத்துகின்றனர்.</string>
  <string name="rele_title">மின்னழுத்த கண்காணிப்பு ரிலே</string>
  <string name="rele_desk">\t மின்னழுத்த ரிலே என்பது மின்னணு மின்னழுத்த கண்காணிப்பு சாதனம் மற்றும் ஒரு சுமை துண்டிப்பானின் சக்தி பிரிவு ஆகியவற்றின் கலவையாகும். மின் நெட்வொர்க்கில் விபத்துகள் ஏற்பட்டால், நிர்ணயிக்கப்பட்ட வரம்புக்கு அப்பால் சென்றால், மின்னழுத்த மதிப்பை கண்காணிக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="im_desk_rele">ஒற்றை கட்ட மின்னழுத்த கண்காணிப்பு ரிலே</string>
  <string name="desk_ll"></string>
  <string name="t_1_2_2_2">\t மோட்டரின் சுழற்சியின் திசையை மாற்ற, நீங்கள் முதலில் KM 1.2 அல்லது KM 2.2 தொடர்பை சாதாரணமாக மூடப்பட்ட நிலைக்குத் திரும்ப நிறுத்த வேண்டும். இந்த தொடர்புகள் ஃபேஸ்-டூ-ஃபேஸ் ஷார்ட் சர்க்யூட்டைத் தடுக்கப் பயன்படுகின்றன.</string>
  <string name="elmeh_desk">எலக்ட்ரோ மெக்கானிக்கல் கன்வெர்ட்டர்கள் என்பது மின் ஆற்றலை இயந்திர ஆற்றலாக மாற்றுவதற்கு வடிவமைக்கப்பட்ட சாதனங்கள் அல்லது நேர்மாறாக. அவர்கள் ஒரு வகை மின் ஆற்றலை இன்னொரு வகையாக மாற்றலாம்.</string>
  <string name="led_title_1"></string>
  <string name="el_meh_desk_2">\t ஆற்றல் மாற்றத்தின் திசையின்படி, மின்சார இயந்திரங்கள் வகைப்படுத்தப்படுகின்றன:</string>
  <string name="el_dvig_desk_1">ஒரு மின்சார மோட்டார் மின் ஆற்றலை இயந்திர ஆற்றலாக மாற்றுகிறது. மின் ஜெனரேட்டர்களின் தலைகீழ் செயல்முறை, பெரும்பாலான மின்சார மோட்டார்கள் சுழலும் சக்தியை உருவாக்க காந்தப்புலங்கள் மற்றும் மின்னோட்டம் கொண்டு செல்லும் கடத்திகள் மூலம் செயல்படுகின்றன. மோட்டார்கள் மற்றும் ஜெனரேட்டர்கள் பல ஒற்றுமைகளைக் கொண்டுள்ளன மற்றும் பல வகையான மின்சார மோட்டார்கள் ஜெனரேட்டர்களாகவும், நேர்மாறாகவும் இயக்கப்படலாம். தொழில்துறை விசிறிகள், ஊதுகுழல்கள் மற்றும் பம்புகள், இயந்திர கருவிகள், வீட்டு உபகரணங்கள், மின் கருவிகள் மற்றும் வட்டு இயக்கிகள் போன்ற பல்வேறு பயன்பாடுகளில் மின்சார மோட்டார்கள் காணப்படுகின்றன.</string>
  <string name="el_dvig_desk_2"></string>
  <string name="trans_desk">மின்மாற்றி என்பது ஒரு மின்னழுத்த நிலையில் இருந்து மற்றொரு நிலைக்கு (உயர் அல்லது கீழ்), அல்லது அதே நிலைக்கு, அதிர்வெண்ணை மாற்றாமல் மாற்று மின்னோட்டத்தை மாற்றும் ஒரு நிலையான சாதனம் ஆகும். ஒரு மின்மாற்றி மின்சக்தியை ஒரு சுற்றுவட்டத்திலிருந்து மற்றொன்றுக்கு தூண்டுகோலாக இணைக்கப்பட்ட கடத்திகள் மூலம் மாற்றுகிறது - மின்மாற்றியின் சுருள்கள். முதல் அல்லது முதன்மை முறுக்குகளில் மாறுபடும் மின்சாரம் மின்மாற்றியின் மையத்தில் மாறுபட்ட காந்தப் பாய்வை உருவாக்குகிறது, இதனால் இரண்டாம் நிலை முறுக்கு மூலம் மாறுபடும் காந்தப்புலம் உருவாகிறது. இந்த மாறுபடும் காந்தப்புலம், இரண்டாம் நிலை முறுக்குகளில் மாறுபட்ட எலக்ட்ரோமோட்டிவ் விசையை (இஎம்எஃப்) அல்லது \"மின்னழுத்தம்\" தூண்டுகிறது. இந்த விளைவு பரஸ்பர தூண்டல் என்று அழைக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="el_bez_desk">மின் பாதுகாப்பு என்பது நிறுவன நடவடிக்கைகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப வழிமுறைகள் ஆகும், இது மின்சாரம், மின்சார வில், மின்காந்த புலம் மற்றும் நிலையான மின்சாரத்திலிருந்து தொழிலாளர்களுக்கு தீங்கு விளைவிக்கும் மற்றும் ஆபத்தான விளைவுகளைத் தடுக்கிறது.\n \t இது சட்ட, சமூக-பொருளாதார, நிறுவன, தொழில்நுட்ப, சுகாதார, மருத்துவ, தடுப்பு, மறுவாழ்வு மற்றும் பிற செயல்பாடுகளை உள்ளடக்கியது.</string>
  <string name="org_mer"></string>
  <string name="teh_mer"></string>
  <string name="perv_pom_desk"></string>
  <string name="klass_zachiti">மின்சார அதிர்ச்சிக்கு எதிரான பாதுகாப்பு வகுப்பு என்பது, மின் சாதனங்களைப் பயன்படுத்தும் போது, மின் பாதுகாப்பின் அளவைக் குறிக்கும் ஒரு அமைப்பாகும்.</string>
  <string name="desk_0_1">\t வேலை தனிமை மட்டுமே உள்ளது. கடத்தும் அல்லாத உலோக பாகங்களின் கூடுதல் காப்பு வழங்கப்படவில்லை. கிரவுண்டிங் வழங்கப்படவில்லை. வீட்டுவசதி அல்லது கட்டுப்பாடுகளில் அபாயகரமான மின்னழுத்தம் இல்லை.</string>
  <string name="desk_0_2">\t கிட்டத்தட்ட அனைத்து மின் சாதனங்களும் தரையில்லாத உலோக உடம்பில், திறந்த சுழல் சூடான தகடுகள் மற்றும் ஹீட்டர்கள், உச்சவரம்பு சரவிளக்குகள்.</string>
  <string name="desk_00_1"></string>
  <string name="desk_00_2"></string>
  <string name="desk_000_1"></string>
  <string name="desk_000_2"></string>
  <string name="desk_0I_1">\t வேலை தனிமை மட்டுமே உள்ளது. கடத்தும் அல்லாத உலோக பாகங்களின் கூடுதல் காப்பு வழங்கப்படவில்லை. உலோகம் அல்லாத சுமந்து செல்லும் பகுதிகளை அரைப்பது, ஒரு சிறப்பு கம்பியை தரை வளையத்துடன் இணைப்பதன் மூலம் அல்லது மின் உபகரணங்கள் மற்றும் தரை வளையத்தின் நேரடி இயந்திர தொடர்பு மூலம் உறுதி செய்யப்படுகிறது. தரை லூப் இணைப்பு புள்ளி தரை சின்னத்தால் குறிக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="desk_0I_2">\t இயந்திர கருவிகள், சுவிட்ச்போர்டுகள், மின்மாற்றி துணை மின்நிலையங்கள், ரயில் தண்டவாளத்தில் கிரேன்கள், டிராம், மின்சார என்ஜின்.</string>
  <string name="desk_I_1">\t கிரவுண்டிங் உலோகம் அல்லாத மின்னோட்டத்தை எடுத்துச் செல்லும் பாகங்கள் சாதன செருகியை ஒரு சிறப்பு சாக்கெட்டுடன் ஒரு கிரவுண்டிங் தொடர்புடன் இணைப்பதன் மூலம் உறுதி செய்யப்படுகிறது.</string>
  <string name="desk_I_2">\t கணினி, நுண்ணலை, சலவை இயந்திரம்.</string>
  <string name="desk_Iplus_1"></string>
  <string name="desk_Iplus_2"></string>
  <string name="desk_II_1">\t இரட்டை அல்லது வலுவூட்டப்பட்ட காப்பு உள்ளது. சேஸ் கிரவுண்டிங் தேவையில்லை. பிளக் ஒரு அடிப்படை தொடர்பு இல்லை.</string>
  <string name="desk_II_2">\t வெற்றிட சுத்திகரிப்பு, டிவி, மின்சார துரப்பணம், முடி உலர்த்தி, சீல் செய்யப்பட்ட தெரு விளக்கு, தள்ளுவண்டி.</string>
  <string name="desk_IIplus_1"></string>
  <string name="desk_IIplus_2"></string>
  <string name="desk_III_1">\t 42VDC அல்லது 36VAC க்கு மேல் மின் சுற்றுகள் இல்லை.</string>
  <string name="desk_III_2">\t உயர் மின்னழுத்த சுற்றுகள் இல்லாத அனைத்து பேட்டரி-இயங்கும் சாதனங்கள் (ரேடியோக்கள், கையடக்க பிளேயர்கள், கடிகாரங்கள், ஒளிரும் விளக்குகள்). வெளிப்புற மின்சாரம் கொண்ட சாதனங்கள் (ஸ்கேனர்கள், மடிக்கணினிகள்). பிந்தையவர்களுக்கு, மின்சக்தியின் தரம் மற்றும் பாதுகாப்பின் அளவு ஆகியவற்றால் பாதுகாப்பு தீர்மானிக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="desk_0_uslov">\t அதிகரித்த மின் ஆபத்து இல்லாத அறைகளிலும், வேலி அமைக்கப்பட்ட மின்சார கேமராக்கள் அல்லது அங்கீகரிக்கப்படாத நபர்களின் அணுகல் விலக்கப்பட்ட அறைகளிலும் மட்டுமே பயன்படுத்த அனுமதிக்கப்படுகிறது. முடிந்தால், அத்தகைய சாதனங்கள் சேவைக்கு வெளியே எடுக்கப்பட வேண்டும்.</string>
  <string name="desk_00_uslov"></string>
  <string name="desk_000_uslov"></string>
  <string name="desk_0I_uslov">\t ஸ்டேஷனரி நிறுவல், தரைக்கு கம்பி தூரத்திற்குள் சிறிய இயக்கங்கள், மின் நிறுவல்கள் தண்டவாளங்கள் சேர்த்து நகரும். அடித்தளமின்றி செயல்படுவது தடைசெய்யப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="desk_I_uslov">\t தரை இணைப்பு இருந்தால் கிரவுண்டிங் இல்லாமல் - வகுப்பு \"0\" போன்றது.</string>
  <string name="desk_Iplus_uslov"></string>
  <string name="desk_II_uslov">\t IP65 க்கும் குறைவான பாதுகாப்பு வர்க்கம் கொண்ட சாதனங்களுக்கு அதிக ஈரப்பதம் (85%க்கு மேல்) தவிர, மட்டுப்படுத்தப்படவில்லை. சாதகமற்ற நிலைமைகளின் முன்னிலையில் குறைந்தபட்சம் ஒரு மின் பாதுகாப்பு சாதனத்தைப் பயன்படுத்துதல் அல்லது மின் பாதுகாப்பு உபகரணங்களைப் பயன்படுத்தாமல் RCD மூலம் இணைக்கப்படும்போது அல்லது ஒரே ஒரு மின்சார ரிசீவர் தனி மூலத்திலிருந்து இயக்கப்படும் போது.</string>
  <string name="desk_IIplus_uslov"></string>
  <string name="desk_III_uslov">\t மட்டுப்படுத்தப்படவில்லை.</string>
  <string name="groups_desk"></string>
  <string name="groups_desk_2"></string>
  <string name="desk_kz_2">ஒற்றை -கட்டம் - கட்ட கம்பி நடுநிலையுடன் இணைக்கப்படும் போது. இத்தகைய குறுகிய சுற்றுகள் பெரும்பாலும் நிகழ்கின்றன.\n ● இரண்டு கட்டங்கள் - ஒரு கட்டம் மற்றொரு கட்டத்துடன் இணைக்கப்படும் போது.\n ● மூன்று கட்டங்கள் - ஒரே நேரத்தில் மூன்று கட்டங்கள் இணைக்கப்படும் போது. ஷார்ட் சர்க்யூட்டின் மிகவும் சிக்கலான வகை இது.</string>
  <string name="title_kz_2">ஷார்ட் சர்க்யூட்டுகளின் வகைகள் மற்றும் அவற்றின் காரணங்கள்</string>
  <string name="desk_kz_1">ஷார்ட் சர்க்யூட் என்பது ஒரு மின்சுற்று ஆகும், இது ஒரு மின்சாரம் திட்டமிடப்படாத பாதையில் எந்த அல்லது மிகக் குறைந்த மின் மின்மறுப்புடன் பயணிக்க அனுமதிக்கிறது. இதனால் சுற்று வழியாக அதிகப்படியான மின்னோட்டம் பாய்கிறது.\n \t ஷார்ட் சர்க்யூட் ஏற்பட்டால், சர்க்யூட்டில் உள்ள எதிர்ப்பு மறைந்து, மின்னோட்டம் எல்லையில்லாமல் அதிகரிக்கத் தொடங்குகிறது, இது பேரழிவு விளைவுகளுக்கு வழிவகுக்கிறது.\n \t வரியில் ஒரு சர்க்யூட் பிரேக்கர் நிறுவப்பட்டிருந்தால், அது மின்காந்த வெளியீட்டின் கட்டளைப்படி கோட்டை அணைக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="otv_desk">இது மின் நிறுவல்களில் 100 முதல் 500 வி வரை மின்னழுத்தத்துடன் மாற்று மின்னோட்டத்துடன் மட்டுமே பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="desk_mult">மின்னழுத்தம், மின்னோட்டம், எதிர்ப்பு அல்லது தொடர்ச்சியை அளவிட பயன்படுகிறது.</string>
  <string name="strip_desk">கம்பிகள் மற்றும் கேபிள்களிலிருந்து காப்பு அகற்ற வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="desk_otv">அதிக வகைகள், சிறந்தது. காப்பிடப்பட்ட கைப்பிடி மற்றும் தண்டுடன் இருக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="passat_desk">மல்டிஃபங்க்ஸ்னல் கையால் பொருத்தப்பட்ட பொருத்துதல் மற்றும் அசெம்பிளி கருவி இறுக்குதல் மற்றும் பிடிப்பதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="kluch_desk">போல்ட், கொட்டைகள் மற்றும் பிற பகுதிகளை இறுக்குவதன் மூலம் திரிக்கப்பட்ட இணைப்பை இணைப்பதற்கான கருவி. நிச்சயமாக, குறைகள் தனிமைப்படுத்தப்படுவது விரும்பத்தக்கது.</string>
  <string name="molotok_desk">ஆணியில் சுத்தி, டோவலில் தட்டவும், பெருகிவரும் அடைப்புக்குறியை இணைக்க சிறிய தாள கை கருவி பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="nozh_desk">மிகவும் பல்துறை கருவி. அது இல்லாமல் கிட்டத்தட்ட எந்த வேலையும் முடிவதில்லை.</string>
  <string name="kryglogubci_desk">சுருள் வளைக்கும் கம்பிகளுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</string>
  <string name="bokorezi_desk">முக்கிய நோக்கம் - கடிக்கும் கம்பிகள், நகங்கள், திருகுகள்.</string>
  <string name="napilnik_desk">கம்பி இழைகளை கூர்மைப்படுத்த, சீரற்ற மேற்பரப்புகளை சரிசெய்ய இது பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</string>
  <string name="noshovki_desk">பல்வேறு வகையான ஹேக்ஸாக்கள் உள்ளன: உலோகம், மரம், உலர்வால். அதிகப்படியான துண்டிக்கவும், ஏற்றுவதற்கு ஒரு துளை வெட்டவும்.</string>
  <string name="ryletka_desk">வேலை பொருள்களின் அளவு, கேபிள் நீளத்தை அளக்க பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</string>
  <string name="perf_desk">ஒரு சுத்தியல் துரப்பணியைப் பயன்படுத்தி துளைகள் துளையிடப்பட்டு, பள்ளங்கள் தயாரிக்கப்பட்டு, நசுக்கப்படுகின்றன. இது பயிற்சிகள் மற்றும் பல்வேறு இணைப்புகளை இணைப்பதற்கான வேலை செய்யும் தலைப்பைக் கொண்டுள்ளது.</string>
  <string name="shyryp_desk">நீங்கள் திருகுகளை இறுக்க வேண்டிய பெரிய அளவிலான வேலைக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</string>
  <string name="payalnik_desk">டின்னிங் மற்றும் சாலிடரிங் கம்பிகளுக்கு</string>
  <string name="poyas_desk">வேலைக்கு தேவையான அனைத்து கருவிகளையும் பெல்ட்டில் வைக்க அனுமதிக்கிறது</string>
  <string name="rab_na_visote_desk_2"></string>
  <string name="rabota_na_visote_desk_1"></string>
  <string name="title_rab_navisote"></string>
  <string name="title_rabnavisote"></string>
  <string name="ranavisote_desk_3"></string>
  <string name="_28_2014"></string>
  <string name="povishen_napr_desk"></string>
  <string name="rykavici_s"></string>
  <string name="protivogazi_s"></string>
  <string name="ochki_s"></string>
  <string name="kaska_s"></string>
  <string name="priviaz_s"></string>
  <string name="kostym_s"></string>
  <string name="sredsta_desk"></string>
  <string name="luks_desk">\t லக்ஸ் (எல்எக்ஸ்) என்பது ஒரு யூனிட் பகுதிக்கு ஒளிரும் ஃப்ளக்ஸ் அளவிடும் ஒளியின் எஸ்ஐ பெறப்பட்ட அலகு ஆகும். இது ஒரு சதுர மீட்டருக்கு ஒரு லுமனுக்கு சமம். ஃபோட்டோமெட்ரியில், இது மனித கண்ணால் உணரப்பட்ட, ஒரு மேற்பரப்பைத் தாக்கும் அல்லது கடந்து செல்லும் ஒளியின் அளவீடாகப் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="luks_desk_2">\t ஒரு லக்ஸ் மீட்டர் பயன்படுத்தப்படும் துல்லியமான தகவலைப் பெற, ஒரு நபர் எய்ட்ஸ் இல்லாமல் வெளிச்சத்தின் குறிப்பிட்ட மதிப்பை தீர்மானிக்க முடியாது. பல்வேறு செயல்பாட்டுத் துறைகளுக்கான வேலை மேற்பரப்புகள் மற்றும் வளாகங்களின் வெளிச்சம் மாநில விதிமுறைகளுக்கு இணங்க வேண்டும்.</string>
  <string name="lumen_desk">\t லுமன் (lm) என்பது ஒளிரும் பாய்வின் SI பெறப்பட்ட அலகு ஆகும், இது ஒரு யூனிட் நேரத்திற்கு ஒரு மூலத்தால் வெளிப்படும் ஒளியின் மொத்த அளவின் அளவீடு ஆகும். ஒளிரும் ஃப்ளக்ஸ் சக்தியிலிருந்து வேறுபடுகிறது (கதிர்வீச்சு ஃப்ளக்ஸ்) கதிர்வீச்சு ஃப்ளக்ஸ் வெளிப்படும் அனைத்து மின்காந்த அலைகளையும் உள்ளடக்கியது, அதே நேரத்தில் ஒளிரும் ஃப்ளக்ஸ் பல்வேறு அலைநீளங்களுக்கு மனித கண்ணின் உணர்திறனின் மாதிரியின் (\"ஒளிர்வு செயல்பாடு\") படி எடையிடப்படுகிறது. லுமன்ஸ் லக்ஸுடன் தொடர்புடையது, அதில் ஒரு லக்ஸ் ஒரு சதுர மீட்டருக்கு ஒரு லுமேன்.</string>
  <string name="cvet_temp">\t வண்ண வெப்பநிலை (கெல்வின், K இல் அளவிடப்படுகிறது) - ஒளியியல் வரம்பில் அலைநீளத்தின் செயல்பாடாக ஒளி மூலத்தின் கதிர்வீச்சு தீவிரத்தின் போக்கின் சிறப்பியல்பு.</string>
  <string name="mult_desk">ஒரு மல்டிமீட்டர் என்பது ஒரு மின்னணு அளவீட்டு கருவியாகும், இது ஒரு யூனிட்டில் பல அளவீட்டு செயல்பாடுகளை ஒருங்கிணைக்கிறது. ஒரு வழக்கமான மல்டிமீட்டர் மின்னழுத்தம், மின்னோட்டம் மற்றும் எதிர்ப்பை அளவிட முடியும். அனலாக் மல்டிமீட்டர்கள் வாசிப்புகளைக் காண்பிக்க நகரும் சுட்டிக்காட்டி கொண்ட மைக்ரோமீட்டரைப் பயன்படுத்துகின்றன. டிஜிட்டல் மல்டிமீட்டர்கள் (டிஎம்எம், டிவிஓஎம்) ஒரு எண் காட்சி உள்ளது, மேலும் அளவிடப்பட்ட மதிப்பை குறிக்கும் ஒரு வரைகலை பட்டியையும் காட்டலாம். டிஜிட்டல் மல்டிமீட்டர்கள் அனலாக் மல்டிமீட்டர்களை வழக்கற்று விட்டன, ஏனென்றால் அவை இப்போது குறைந்த விலை, அதிக துல்லியம் மற்றும் அதிக உடல் வலிமை கொண்டவை.\n \t பயன்படுத்துவதற்கு முன்பு உங்கள் மல்டிமீட்டருடன் வந்த வழிமுறைகளைப் படிக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="gen_desk">மின்சார ஜெனரேட்டர் என்பது இயந்திர ஆற்றலை மின் ஆற்றலாக மாற்றும் ஒரு சாதனம் ஆகும். ஒரு ஜெனரேட்டர் எலக்ட்ரான்களை வெளிப்புற மின்சுற்று வழியாக ஓடும்படி கட்டாயப்படுத்துகிறது. இது ஒரு நீர் பம்பிற்கு ஓரளவு ஒத்திருக்கிறது, இது நீரின் ஓட்டத்தை உருவாக்குகிறது ஆனால் உள்ளே உள்ள தண்ணீரை உருவாக்காது. இயந்திர ஆற்றலின் ஆதாரம், பிரைம் மூவர், ஒரு பரஸ்பர அல்லது விசையாழி நீராவி இயந்திரம், ஒரு விசையாழி அல்லது வாட்டர்வீல் வழியாக விழும் நீர், ஒரு உள் எரிப்பு இயந்திரம், ஒரு காற்று விசையாழி, ஒரு கை விசை, சுருக்கப்பட்ட காற்று அல்லது இயந்திர ஆற்றலின் பிற ஆதாரமாக இருக்கலாம்.\n \t ஒரு மின் இயந்திரத்தின் இரண்டு முக்கிய பாகங்களை இயந்திர அல்லது மின் சொற்களில் விவரிக்கலாம். இயந்திர அடிப்படையில், சுழலி என்பது சுழலும் பகுதி, மற்றும் ஸ்டேட்டர் என்பது மின் இயந்திரத்தின் நிலையான பகுதியாகும். மின் அடிப்படையில், ஆர்மேச்சர் என்பது மின்சாரம் தயாரிக்கும் கூறு மற்றும் புலம் என்பது ஒரு மின்சார இயந்திரத்தின் காந்தப்புலக் கூறு ஆகும். ஆர்மேச்சர் ரோட்டார் அல்லது ஸ்டேட்டரில் இருக்கலாம். மின்காந்தங்கள் அல்லது ரோட்டார் அல்லது ஸ்டேட்டரில் பொருத்தப்பட்ட நிரந்தர காந்தங்கள் மூலம் காந்தப்புலத்தை வழங்க முடியும். ஜெனரேட்டர்கள் இரண்டு வகைகளாக வகைப்படுத்தப்படுகின்றன, ஏசி ஜெனரேட்டர்கள் மற்றும் டிசி ஜெனரேட்டர்கள்.</string>
  <string name="gen_desk_2">\t தற்போது, பின்வரும் வகையான மின் உற்பத்தி உள்ளது:\n Rop நீர் மின்சாரம் - மின்சாரத்தை உருவாக்க நீர் ஓட்டத்தின் இயக்க ஆற்றலைப் பயன்படுத்தும் ஒரு தொழில்.\n வெப்ப ஆற்றல் தொழில் - புதைபடிவ எரிபொருள் எரிப்பிலிருந்து வெப்ப ஆற்றலைப் பயன்படுத்தும் ஒரு தொழில்\n Power அணுசக்தி என்பது ஒரு அணு உலைகளில் அணுசக்தி எதிர்வினையின் விளைவாக வெப்ப ஆற்றல் வெளியிடப்படும் ஒரு தொழிற்துறையாகும்.\n Power மாற்று சக்தி பொறியியல்:\n - சூரிய சக்தி\n - காற்று சக்தி\n - புவிவெப்ப சக்தி (பூமி வெப்பத்தின் பயன்பாடு)\n - ஹைட்ரஜன் ஆற்றல்</string>
  <string name="znaki_desk"></string>
  <string name="mag_3_desk">\t இந்த திட்டத்திற்கும் முந்தைய திட்டத்திற்கும் உள்ள வேறுபாடு என்னவென்றால், இயந்திரத்தின் சுழற்சியின் திசையை மாற்ற, நீங்கள் ஒவ்வொரு முறையும் \"நிறுத்து\" பொத்தானை அழுத்த வேண்டியதில்லை.</string>
  <string name="elizm_desk">மின் அளவீட்டு கருவிகள் என்பது பல்வேறு மின் அளவுகளை அளக்கப் பயன்படும் ஒரு வகை சாதனங்கள் ஆகும்.</string>
  <string name="ampermetr_desk_1">அம்மீட்டர் என்பது ஆம்பியர்களில் (மைக்ரோஆம்பியர்ஸ், மில்லியம்பியர்ஸ், ஆம்பியர்ஸ் அல்லது கிலோஆம்பியர்ஸ்) மின்னோட்டத்தை அளவிடுவதற்கான சாதனம் ஆகும். மின்சுற்றில் அம்மீட்டர் தொடரில் இணைக்கப்பட்டுள்ளது, மின்னோட்டம் அளவிடப்படுகிறது. சோதனையின் கீழ் உள்ள பொருளைப் பாதிக்காதபடி அம்மீட்டரின் உள் எதிர்ப்பு குறைவாக இருக்க வேண்டும்.\n \t அளவீடு எல்லை அதிகரிக்க, அம்மீட்டர் தடம்மாற்றி (DC மற்றும் ஏசி), ஒரு தற்போதைய மின்மாற்றி (மட்டும் ஏசி) அல்லது ஒரு காந்த பெருக்கி (டிசி மின்சுற்றுகளுக்கான) கொண்டிருக்கிறது.\n \t வடிவமைப்பால் அம்மீட்டர்கள் பிரிக்கப்படுகின்றன:\n Electronic மின்னணு சுற்றுகள் இல்லாமல் மற்றும் ஒரு சுட்டிக்காட்டி காட்டி கொண்ட அம்மீட்டர்கள்\n மின்னணு சுற்றுகள் மற்றும் சுட்டிக்காட்டி காட்டி பயன்படுத்தி அம்மீட்டர்கள்\n A ஒரு டிஜிட்டல் காட்டி</string>
  <string name="voltmetr_desk_1">அனலாக் வோல்ட்மீட்டர்கள் சுற்று மின்னழுத்தத்தின் விகிதத்தில் ஒரு அளவில் ஒரு சுட்டிக்காட்டியை நகர்த்துகின்றன; டிஜிட்டல் வோல்ட்மீட்டர்கள் அனலாக்-டு-டிஜிட்டல் மாற்றி பயன்படுத்தி மின்னழுத்தத்தின் எண்ணியல் காட்சியை அளிக்கின்றன. வோல்ட்மீட்டர்கள் பரந்த அளவிலான பாணிகளில் செய்யப்படுகின்றன. பேனலில் நிரந்தரமாக பொருத்தப்பட்ட கருவிகள் ஜெனரேட்டர்கள் அல்லது பிற நிலையான சாதனங்களைக் கண்காணிக்கப் பயன்படுகின்றன. மல்டிமீட்டர் வடிவத்தில் மின்னோட்டம் மற்றும் எதிர்ப்பை அளவிடுவதற்கு பொதுவாக பொருத்தப்பட்ட சிறிய கருவிகள், மின் மற்றும் மின்னணு வேலைகளில் பயன்படுத்தப்படும் நிலையான சோதனை கருவிகள்.\n \t செயல்பாட்டுக் கொள்கையின்படி, வோல்ட்மீட்டர்கள் பிரிக்கப்படுகின்றன:\n எலக்ட்ரோ மெக்கானிக்கல் - காந்த மின், மின்காந்த, மின்காந்தவியல், மின்னியல், திருத்தி, தெர்மோஎலக்ட்ரிக்\n ● மின்னணு - அனலாக் மற்றும் டிஜிட்டல்\n நியமனம் மூலம்:\n Current மாற்று மின்னோட்டம்\n நேரடி மின்னோட்டம்\n -கட்ட உணர்திறன்\n Ul துடிப்பு\n Le தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட\n Ivers உலகளாவிய\n வடிவமைப்பு மற்றும் பயன்பாட்டின் முறை மூலம்:\n Itch ஸ்விட்ச்போர்டு\n ● போர்ட்டபிள்\n ● நிலையான</string>
  <string name="voltmetr_desk_2"></string>
  <string name="voltmetr_desk_0">வோல்ட்மீட்டர் என்பது ஒரு மின்சுற்றில் உள்ள இரண்டு புள்ளிகளுக்கு இடையே உள்ள மின்சார சாத்தியமான வேறுபாட்டை அளவிட பயன்படும் கருவி.</string>
  <string name="omhmetr_desk_1">ஓம்மீட்டர் என்பது மின் செயலில் உள்ள எதிர்ப்பை நிர்ணயிக்கும் ஒரு அளவிடும் சாதனம் ஆகும். வழக்கமாக அளவீடு நேரடி மின்னோட்டத்துடன் செய்யப்படுகிறது, ஆனால் சில மின்னணு ஓம்மீட்டர்கள் மாற்று மின்னோட்டத்தை அளவிட முடியும். அளவிடப்பட்ட எதிர்ப்பின் வரம்புகளில் ஓம்மீட்டர்கள் வேறுபடுகின்றன: மெகோஹ்மீட்டர்ஸ், ஜிகாஹோமீட்டர்ஸ், டெராஹோமீட்டர்ஸ், மில்லியோஹம்மீட்டர்ஸ், மைக்ரோஹோமீட்டர்ஸ்.</string>
  <string name="omhmetr_desk_2">வடிவமைப்பு மற்றும் பயன்பாட்டின் முறை மூலம்:\n Itch ஸ்விட்ச்போர்டு\n Ora ஆய்வகம்\n ● போர்ட்டபிள்\n செயல்பாட்டுக் கொள்கையால்:\n ● காந்த மின்உற்பத்தி - ஒரு காந்தமண்டல மீட்டர் அல்லது காந்தமின்னியல் விகித அளவி\n ● மின்னணு - அனலாக் அல்லது டிஜிட்டல்</string>
  <string name="omhmetr_desk_3"></string>
  <string name="schet_desk_0">மின்சாரம் மீட்டர் என்பது மின்சாரத்தால் இயங்கும் சாதனத்தால் நுகரப்படும் மின்சார ஆற்றலின் அளவை அளவிடும் ஒரு சாதனம் ஆகும்.</string>
  <string name="omhmetr_desk_4">Measure எதிர்ப்பு அளவீட்டு வரம்பு\n Error அனுமதிக்கக்கூடிய பிழை அல்லது துல்லியம் வகுப்பு\n Instru கருவி முனையங்களில் மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="schet_desk_1">\t மின் பயன்பாடுகள் வாடிக்கையாளர்களின் வளாகத்தில் நிறுவப்பட்ட மின்சார மீட்டர்களை பில்லிங் மற்றும் கண்காணிப்பு நோக்கங்களுக்காக பயன்படுத்துகின்றன. அவை பொதுவாக பில்லிங் அலகுகளில் அளவீடு செய்யப்படுகின்றன, மிகவும் பொதுவானது கிலோவாட் மணிநேரம் (kWh). அவை பொதுவாக ஒவ்வொரு பில்லிங் காலத்திற்கும் ஒருமுறை படிக்கப்படும். \t\n எடுத்துக்காட்டு: 30 நிமிடங்களில் 2.5 கிலோவாட் கொள்ளளவு கொண்ட மின்சார அடுப்பு மின்சக்தியிலிருந்து நுகர்ந்து 2.5 kW ∙ 0.5 h = 1.25 kW ∙ h ஆக மாற்றப்படுகிறது.</string>
  <string name="kleshi_desk_1">கிளாம்ப் மீட்டர் என்பது சுற்றுகளை உடைக்காமல் மற்றும் அதனுடன் மின் தொடர்பு இல்லாமல் மின்னோட்டத்தை அளவிடும் ஒரு சாதனம் ஆகும்.\n \t நவீன க்ளாம்ப் மீட்டர்களின் செயல்பாட்டுக் கொள்கை, ஹால் சென்சார் பயன்படுத்தி கடத்தியைச் சுற்றியுள்ள கடத்தியில் உள்ள மின்னோட்டத்தால் உருவாக்கப்பட்ட காந்தப்புலத்தின் நேரடி அளவீட்டை அடிப்படையாகக் கொண்டது மற்றும் நேரடி மின்னோட்டம் உட்பட தன்னிச்சையான வடிவத்தின் மின்னோட்டத்தை அளவிட உங்களை அனுமதிக்கிறது.</string>
  <string name="kleshi_desk_2">அளவிடப்பட்ட சுற்றில் உடைக்காமல் மின்னோட்டத்தின் அளவீடு.\n High உயர் மின்னழுத்த சுற்றுகளில் எளிய அளவீட்டு சாத்தியம் (10 kV வரை).\n Very மிக அதிக வலிமையின் மின்னோட்டத்தை அளவிடுவதற்கான சாத்தியம் (இது வழக்கமான அம்மீட்டர்களுக்கு உடல் ரீதியாக சாத்தியமற்றது, திறந்த சுற்றில் தொடரில் இணைக்கப்பட்டுள்ளது).\n Of சாதனத்தின் சுருக்கம்.</string>
  <string name="kleshi_desk_3">Accuracy குறைந்த துல்லியம் வகுப்பு (2.0 - 3.0).\n The கிளாம்பின் காந்த சுற்று சாளரத்தில் மின்னோட்டத்தை எடுத்துச் செல்லும் கடத்தியின் நிலையில் சில அளவீடுகள் சார்ந்திருத்தல்.\n Current அளவிடப்பட்ட மின்னோட்ட உயர் ஹார்மோனிக்ஸ் மற்றும் அளவிடப்பட்ட மின்னோட்டத்தின் அதிர்வெண் மாற்றங்களின் காரணமாக மலிவான மாதிரிகளில் வாசிப்புகளை சிதைப்பது, ஏனெனில் சாதனம் ஒரு சைனூசாய்டல் மின்னோட்டத்துடன் மட்டுமே சரியான அளவீடுகளை அளிக்கிறது (இதற்கு ஒரு காரணம் சரிசெய்தலுடன் ஒரு மீட்டர் ஒரு காந்தமின்னியல் அமைப்பு). நவீன மின்னணு சாதனங்களில் இந்த குறைபாடு ஒரு சுற்று அல்லது மென்பொருளால் ஈடுசெய்யப்படுகிறது.</string>
  <string name="magnit_desk">காந்த ஸ்டார்ட்டர்கள் பல்வேறு மின் சுமைகளைக் கட்டுப்படுத்தப் பயன்படுத்தப்படும் மின்சார சாதனங்கள் (வாட்டர் ஹீட்டர்கள், மின்சார மோட்டார்கள், தூண்டல் உலைகள், மின்விசிறிகள் போன்றவை). அவற்றின் செயல்பாட்டின் கொள்கை மின்காந்த சுருளுக்கு மின்னழுத்தத்தை நீக்குதல் அல்லது பயன்படுத்துவதன் மூலம் சுற்றுவட்டத்தைத் திறந்து மூடுவதை அடிப்படையாகக் கொண்டது.</string>
  <string name="magnit_desk_2">ஸ்டார்ட்டர் போன்ற கூடுதல் சாதனங்களுடன் பொருத்தப்படலாம்:\n 1. அவசர மோட்டார் நிறுத்தத்திற்கான வெப்ப ரிலே\n 2. கூடுதல் குறைந்த-தற்போதைய தொடர்பு குழு (அல்லது குழுக்கள்), கட்டுப்பாட்டு சுற்றுகளில் பயன்படுத்தப்படுகிறது\n 3. தொடங்கு மற்றும் நிறுத்த பொத்தான்கள்\n 4. மூன்று கட்ட மின் மோட்டார்கள் மின்சாரம் வழங்கல் நெட்வொர்க்கின் ஒரு கட்டத்தில் உடைப்பு ஏற்பட்டால் அவசர பணிநிறுத்தம் சாதனம்.</string>
  <string name="magnit_desk_3">\t பொதுவாக ஸ்டார்ட்டர்கள் இரண்டு புஷ் சுவிட்சுகளால் இயக்கப்படுகின்றன, ஒரு \"ஸ்டார்ட்\" ஸ்விட்ச் பொதுவாக-ஆஃப் (அதாவது புஷ்-டு-மேக்) மற்றும் ஒரு \"ஸ்டாப்\" சுவிட்ச் பொதுவாக-ஆன் (அதாவது புஷ்-டு-பிரேக்).\n \t மோட்டார் இயங்காத போது, வரி மின்னழுத்தம் கிடைத்தாலும், ஸ்டார்டர் அல்லது மோட்டரால் மின்னோட்டம் வரவில்லை.\n \t \"தொடக்க\" பொத்தானை அழுத்தும்போது, மோட்டார் நேரடியாக இயக்கப்படுவதில்லை, மாறாக தொடர்பாளியில் உள்ள மின்காந்தம் ஆற்றல் பெறுகிறது. கான்டாக்டரில் உள்ள காந்த சுவிட்ச் பின்னர் மோட்டருக்கு மின்னோட்டத்தை மாற்றி, அதன் சொந்த நிலையை பராமரிக்க தன்னிறைவு மின்னோட்டத்தை வழங்குகிறது. இவ்வாறு ஸ்டார்ட் பட்டன் வெளியிடப்படும் போது, காந்த சுவிட்ச் இயங்குகிறது மற்றும் மோட்டார் இயங்கும்.\n \t \"நிறுத்து\" பொத்தானை அழுத்துவதன் மூலம் தொடர்புக்கு மின்சுற்றை உடைக்கிறது, இதன் விளைவாக அதன் மின்காந்தத்தை நீக்குகிறது, இதனால் மோட்டருக்கு மின்னோட்டம் குறைகிறது.</string>
  <string name="tok_desk_1">மின்சாரம் என்பது மின் கடத்தி அல்லது இடைவெளி வழியாக நகரும் எலக்ட்ரான்கள் அல்லது அயனிகள் போன்ற சார்ஜ் செய்யப்பட்ட துகள்களின் ஸ்ட்ரீம் ஆகும். இது ஒரு பிராந்தியத்தை கடந்த மின்சார கட்டணத்தின் நிகர விகிதமாக அளவிடப்படுகிறது.\n \t வீடுகள் மற்றும் தெருக்களை ஒளிரச் செய்யவும், வீட்டு மற்றும் தொழில்துறை உபகரணங்களின் செயல்பாட்டை உறுதி செய்யவும், மின்சாரப் போக்குவரத்தின் இயக்கம் போன்றவற்றுக்கும் மின்சாரம் அவசியம்.</string>
  <string name="tok_desk_2">\t மின்னோட்டத்தின் SI அலகு ஆம்பியர் அல்லது ஆம்ப் ஆகும், இது ஒரு வினாடிக்கு ஒரு கூலம் என்ற விகிதத்தில் ஒரு மேற்பரப்பு முழுவதும் மின் கட்டணத்தின் ஓட்டமாகும். ஆம்பியர் (சின்னம்: A) ஒரு SI அடிப்படை அலகு. மின்சாரம் ஒரு அம்மீட்டர் எனப்படும் சாதனத்தைப் பயன்படுத்தி அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="i_1">, நான் ஆம்பியர்களின் அலகுகளில் கடத்தி வழியாக மின்னோட்டமாக இருக்கும் போது, V என்பது வோல்ட் அலகுகளில் கடத்தி முழுவதும் அளவிடக்கூடிய சாத்தியமான வேறுபாடு ஆகும், மேலும் ஆர் என்பது ஓம் அலகுகளில் கடத்தியின் எதிர்ப்பாகும்.\n \t இன்னும் குறிப்பாக, ஓம் சட்டம் கூறுகிறது இந்த உறவில் ஆர் நிலையானது, மின்னோட்டத்திலிருந்து சுயாதீனமானது.</string>
  <string name="sop_desk_1">மின் எதிர்ப்பு என்பது ஒரு மின்னோட்டத்தின் பத்தியைத் தடுக்க ஒரு கடத்தியின் பண்பை வகைப்படுத்தும் ஒரு இயற்பியல் அளவு மற்றும் கடத்தியின் முனைகளில் உள்ள மின்னழுத்தத்தின் விகிதத்திற்கு சமமாக இருக்கும்.\n எதிர்ப்பை சூத்திரம் மூலம் கணக்கிடலாம்:</string>
  <string name="nr">, எங்கே\n \"R\" ஒரு எதிர்ப்பு, Ω.\n \"U\" என்பது கடத்தியின் முனைகளில் உள்ள சாத்தியமான வேறுபாடு, V.\n \"I\" என்பது மின்னோட்டத்தின் வலிமை, A.</string>
  <string name="nr_2">, \"I\" என்பது ஆம்பியர்களின் அலகுகளில் கடத்தி வழியாக மின்னோட்டம், \"U\" என்பது மின்னழுத்தத்தின் அலகுகளில் கடத்தியின் குறுக்கே அளவிடப்படும் மின்னழுத்தம், மற்றும் \"R\" என்பது ஓம்களின் அலகுகளில் கடத்தியின் எதிர்ப்பாகும்.</string>
  <string name="nr_2_2"></string>
  <string name="nr_2_2_2">, எங்கே\n \"F\" என்பது கூலம்ப் படை\n \"q1\" என்பது முதல் உடலின் பொறுப்பாகும்\n \"q2\" என்பது இரண்டாவது கட்டணத்தின் கட்டணம்\n \"r\" என்பது கட்டணங்களுக்கு இடையிலான தூரம்</string>
  <string name="nr_2_2_2_2">, எங்கே\n \"Qூ\" என்பது மின்னோட்டத்துடன் கடத்தியால் வெளியிடப்படும் வெப்பத்தின் அளவு, J\n \"I\" என்பது கடத்தியில் உள்ள மின்னோட்டம், A\n \"R\" என்பது கடத்தியின் மின் எதிர்ப்பு, Ω\n \"t\" - தற்போதைய ஓட்ட நேரம், இரண்டாவது</string>
  <string name="t_n_t">ஓம் சட்டம் இரண்டு புள்ளிகளுக்கு இடையில் ஒரு கடத்தி வழியாக மின்னோட்டம் இரண்டு புள்ளிகளின் மின்னழுத்தத்திற்கு நேரடியாக விகிதாசாரமாக உள்ளது என்று கூறுகிறது. விகிதாச்சாரத்தின் மாறிலி, எதிர்ப்பை அறிமுகப்படுத்தி, இந்த உறவை விவரிக்கும் வழக்கமான கணித சமன்பாட்டை ஒருவர் அடைகிறார்:</string>
  <string name="t_n_t_2">\t மின்னழுத்தம் மின்னழுத்தத்திற்கு நேரடியாக விகிதாசாரமாகவும், மின் எதிர்ப்பிற்கு நேர்மாறாகவும் இருக்கும்.</string>
  <string name="sopr_tv">எதிர்ப்பு</string>
  <string name="tok_tv">மின்சாரம்</string>
  <string name="napr_tv">மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="Mosh_tv">சக்தி</string>
  <string name="zavod_mark_1"></string>
  <string name="princip_avtomat">\t சர்க்யூட் பிரேக்கர் வெப்ப அல்லது மின்காந்தக் கொள்கைகளை அடிப்படையாகக் கொண்டது. கிட்டத்தட்ட அனைத்து நவீன சர்க்யூட் பிரேக்கர்களும் இந்த இரண்டு கொள்கைகளையும் ஒரே நேரத்தில் பயன்படுத்துகின்றன.\n \t வெப்பப் பாதுகாப்பு அதிகபட்ச அனுமதிக்கப்பட்ட தற்போதைய மதிப்பை விட நீண்ட கால அளவைக் கண்காணிக்க அனுமதிக்கிறது. அதிகப்படியான அளவு ஏற்பட்டால், பைமெட்டாலிக் தட்டு <b> (1) </b> சிதைக்கிறது, வெளியீட்டை செயல்படுத்துகிறது, இது மின்சுற்றைத் திறக்கிறது.\n \t மின்காந்த வெளியீடு <b> (2) </b> மின்னோட்டத்தின் கூர்மையான அதிகரிப்புக்கு வினைபுரிகிறது, எடுத்துக்காட்டாக, ஒரு குறுகிய சுற்று போன்றது.\n \t பிரேக்கரின் நேரமும் வேகமும் சாதன பாஸ்போர்ட்டில், நேர-தற்போதைய பண்பால் குறிப்பிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="vidii">வகைகள்</string>
  <string name="moshnost_desk">மின்சார சக்தி என்பது ஒரு யூனிட் நேரத்திற்கு ஒரு விகிதம் ஆகும், இதில் மின்சாரம் ஒரு மின்சுற்று மூலம் மாற்றப்படுகிறது.\n \t மின்சாரம் பொதுவாக மின்சார ஜெனரேட்டர்களால் தயாரிக்கப்படுகிறது, ஆனால் மின்சார பேட்டரிகள் போன்ற மூலங்களாலும் வழங்கப்படலாம். இது பொதுவாக மின்சக்தித் துறையால் வணிகங்கள் மற்றும் வீடுகளுக்கு மின்சார மின் கட்டம் மூலம் வழங்கப்படுகிறது.\n \t மின்சாரம் நீண்ட தூரத்திற்கு டிரான்ஸ்மிஷன் லைன்களால் வழங்கப்படலாம் மற்றும் அதிக செயல்திறன் கொண்ட இயக்கம், ஒளி அல்லது வெப்பம் போன்ற பயன்பாடுகளுக்குப் பயன்படுத்தலாம்.</string>
  <string name="zavod_mark_7"></string>
  <string name="zavod_mark_6"></string>
  <string name="zavod_mark_5"></string>
  <string name="zavod_mark_4"></string>
  <string name="zavod_mark_3"></string>
  <string name="zavod_mark_2"></string>
  <string name="vidii2">-மூன்று கட்டங்கள்\n - ஒரு முனை\n -மின்னழுத்த ரிலே-சாக்கெட்\n - நீட்டிப்பு தண்டு போல</string>
  <string name="rele_principp">\t நவீன மின்னழுத்த ரிலேக்கள் பல அமைப்புகளைக் கொண்டிருக்கலாம். செயல்பாட்டின் அடிப்படைக் கொள்கையைக் கவனியுங்கள்: மைக்ரோகண்ட்ரோலர் செட் மதிப்பில் இருந்து ஒரு மின்னழுத்த விலகலைப் பதிவுசெய்தவுடன், ஒரு மின்காந்த ரிலே தூண்டப்படுகிறது, இது மின்சுற்றைத் திறக்கிறது. மின்னழுத்தத்தை மீட்டெடுத்தால், நுகர்வோருக்கான மின்சார விநியோகமும் மீட்டமைக்கப்படும்.</string>
  <string name="nadeznost_desk" formatted="false">\t சில சந்தர்ப்பங்களில், 6 வது பட்டை மின்தடையின் நம்பகத்தன்மையைக் குறிக்கலாம். இந்த வழக்கில், இது முக்கியவற்றை விட 1.5 மடங்கு அகலமானது. நம்பகத்தன்மை 1000 செயல்பாட்டு மணிநேரத்திற்கு உருப்படியின் தோல்வியின் சதவீதமாகக் குறிக்கப்படுகிறது.\n \t பிரவுன் 1%\n \t சிவப்பு 0.1%\n \t ஆரஞ்சு 0.01%\n \t மஞ்சள் 0.001%</string>
  <string name="zavod_mark"></string>
  <string name="mosh_desk_2">அதிகாரத்தின் SI அலகு\n [P] = 1 W (வாட்)</string>
  <string name="d">
    <u> நேரடி மின்னோட்டம் (DC) சக்தி </u>
  </string>
  <string name="dsa">\t மின்னோட்டம் மற்றும் மின்னழுத்த மதிப்புகள் எந்த நேரத்திலும் உடனடி மற்றும் உடனடி மதிப்புகளுக்கு சமமாக இருப்பதால், சூத்திரத்தைப் பயன்படுத்தி சக்தியைக் கணக்கிடலாம்:</string>
  <string name="mosh_peremen">
    <u> மாற்று மின்னோட்டம் (AC) சக்தி </u>
  </string>
  <string name="p_i_u_cos"><u> செயலில் உள்ள சக்தி </u>\n <b> P = U ∙ I ∙ cos φ </b> , வாட் (W)</string>
  <string name="p_i_u_sin"><u> எதிர்வினை சக்தி </u>\n <b> Q = U ∙ I ∙ sin φ </b> , var</string>
  <string name="p_i_u_polna"><u> வெளிப்படையான சக்தி </u>\n <b> S = √ (P <sup> <small> 2 </small> </sup> + Q <sup> <small> 2 </small> </sup> ) </b> , VA</string>
  <string name="izmerenia"></string>
  <string name="u_a_q_u_q"><b> V = J/C </b> , அங்கு \"V\" மின்னழுத்தம், \"J\" என்பது ஜூல்ஸில் வேலை அல்லது ஆற்றல், \"C\" என்பது கூலம்பில் உள்ள கட்டணம்</string>
  <string name="napr_desk_2">மின்னழுத்தம் அல்லது மின்சார சாத்தியமான வேறுபாடு குறியீடாக ∆V, எளிமைப்படுத்தப்பட்ட V, அல்லது U, உதாரணமாக ஓம்ஸ் அல்லது கிர்ச்சாஃபின் சுற்றுச் சட்டங்களின் பின்னணியில் குறிக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="t_1827_1826_u_i_r">\t <i> மின்னழுத்தம் </i> என்ற கருத்தை 1827 இல் ஜார்ஜ் ஓம் அறிமுகப்படுத்தினார், இது 1826 இல் கண்டுபிடிக்கப்பட்ட ஓமின் அனுபவச் சட்டத்தை விளக்குவதற்கு மின்சாரத்தின் ஒரு ஹைட்ரோடைனமிக் மாதிரியை முன்மொழிந்தது: <b> U = I ∙ R </b></string>
  <string name="t_a_b_n">எலக்ட்ரிக் வோல்டேஜ் என்பது இரண்டு புள்ளிகளுக்கு இடையே உள்ள மின் ஆற்றலின் வேறுபாடு ஆகும், இது இரண்டு புள்ளிகளுக்கு இடையே ஒரு சோதனை கட்டணத்தை நகர்த்துவதற்கு ஒரு யூனிட் சார்ஜ் தேவைப்படும் வேலை என வரையறுக்கப்படுகிறது. அலகுகளின் சர்வதேச அமைப்பில், மின்னழுத்தத்திற்கான பெறப்பட்ட அலகு (சாத்தியமான வேறுபாடு) வோல்ட் என்று அழைக்கப்படுகிறது.\n \t SI அலகுகளில், ஒரு யூனிட் சார்ஜுக்கு வேலை என்பது கூலம்பிற்கு ஜூல்ஸ் என வெளிப்படுத்தப்படுகிறது, அங்கு 1 வோல்ட் = 1 ஜூல் (வேலை) 1 கூலம்பிற்கு (கட்டணம்).</string>
  <string name="t_u_n_t_u_n_u_3_u_1_73_u">\t மின்னழுத்த மூலத்திற்கும் சுமைக்கும் இடையிலான கடத்திகள் கோடுகள் என்றும், ஏதேனும் இரண்டு கோடுகளுக்கு இடையிலான மின்னழுத்தம் கோடு மின்னழுத்தம் என்றும் அழைக்கப்படுகிறது. எந்த வரிக்கும் நடுநிலைக்கும் இடையில் அளவிடப்படும் மின்னழுத்தம் கட்ட மின்னழுத்தம் எனப்படும். உதாரணமாக, 208/120 வோல்ட் சேவைக்கு, வரி மின்னழுத்தம் 208 வோல்ட், மற்றும் கட்ட மின்னழுத்தம் 120 வோல்ட்.\n \t <b> U (வரி மின்னழுத்தம்) = √3 × U (கட்ட மின்னழுத்தம்) = 1.73 × U (கட்ட மின்னழுத்தம்) </b></string>
  <string name="t">\t போல்ட் செய்யப்பட்ட இணைப்பு, கம்பிகளை ஒன்றாகப் பாதுகாப்பாகப் பிடிக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது. இது தாமிரம் மற்றும் அலுமினிய கம்பிகளை இணைக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது, முக்கிய விஷயம் கடத்திகளுக்கு இடையில் வாஷர்களை இடுவது.</string>
  <string name="pods_desk">\t மின் துணை மின் நிலையம் என்பது மின் உற்பத்தி, பரிமாற்றம் மற்றும் விநியோக அமைப்பின் ஒரு பகுதியாகும். துணை மின்நிலையங்கள் மின்னழுத்தத்தை உயர் மட்டத்திலிருந்து கீழ்நிலைக்கு மாற்றுகின்றன, அல்லது தலைகீழ் அல்லது வேறு பல முக்கியமான செயல்பாடுகளைச் செய்கின்றன. உற்பத்தி நிலையம் மற்றும் நுகர்வோர் இடையே, மின்சாரம் பல்வேறு மின்னழுத்த நிலைகளில் பல துணை மின்நிலையங்கள் வழியாக பாயக்கூடும். ஒரு துணை மின்நிலையத்தில் அதிக பரிமாற்ற மின்னழுத்தங்கள் மற்றும் குறைந்த விநியோக மின்னழுத்தங்களுக்கு இடையில் மின்னழுத்த நிலைகளை மாற்ற அல்லது இரண்டு வெவ்வேறு பரிமாற்ற மின்னழுத்தங்களின் ஒன்றிணைப்பில் மின்மாற்றிகள் இருக்கலாம்.</string>
  <string name="t_n_n_t">\t ஸ்டெப்-அப் மின்மாற்றிகள் கொண்ட துணை மின்நிலையம் மின்னழுத்தத்தை அதிகரிக்கிறது மற்றும் அதற்கேற்ப மின்னோட்டம் குறைக்கப்படுகிறது, அதே நேரத்தில் படி-கீழ் துணை மின்நிலையம் வெளியீட்டு மின்னழுத்தத்தைக் குறைக்கிறது மற்றும் மின்னோட்டம் விகிதாசாரமாக அதிகரிக்கிறது.\n <i> மின்னழுத்தத்தை ஏன் அதிகரிக்க வேண்டும்? </i>\n \t கணிசமாக பொருட்டு எழுகிறது சக்தி செலுத்து கம்பிகள் பயன்படுத்தப்படும் உலோக சேமிக்க பரவும் மின்னழுத்தத்தை அதிகரிக்கவும் வேண்டிய தேவை மற்றும் செயலில் தடுப்பில் இழப்புகளைக் குறைப்பதற்கு. கம்பிகளின் தேவையான குறுக்கு வெட்டு பகுதி கடந்து செல்லும் மின்னோட்டத்தின் வலிமை மற்றும் கொரோனா வெளியேற்றம் இல்லாததால் தீர்மானிக்கப்படுகிறது. கடந்து செல்லும் மின்னோட்டத்தின் வலிமை குறைவதால் ஆற்றல் இழப்பு குறைகிறது, இது தற்போதைய வலிமையின் நேரடி இருபடி சார்ந்து உள்ளது.</string>
  <string name="n_n_n_n">● டிரான்ஸ்மிஷன் துணை மின் நிலையம்\n Subst விநியோக துணை மின் நிலையம்\n ● கலெக்டர் துணை மின் நிலையம்\n Subst மாற்றி துணை மின்நிலையங்கள்\n Station நிலையத்தை மாற்றுதல்\n இழுவை துணை மின் நிலையம்\n Subst மொபைல் துணை மின் நிலையம்</string>
  <string name="_50462_2009_60446_2007"></string>
  <string name="cvet_desk">\t கட்டம், பூஜ்யம் அல்லது நிலத்திற்கான வண்ணக் குறியீட்டை மட்டும் நம்ப வேண்டாம் என்பதை நினைவில் கொள்ளுங்கள். வேலையைச் செய்யும்போது நிபுணர் இந்த தரநிலைக்கு இணங்க முடியாது. நம்புங்கள் ஆனால் சரிபார்க்கவும்.</string>
  <string name="kirh">கிர்ஷாப்பின் முதல் சட்டம்</string>
  <string name="t_n_tg">\t கிர்ச்சோப்பின் இரண்டாவது விதி, ஒரு சுற்றுக்குள் எந்த மூடிய சுழற்சியைச் சுற்றியுள்ள அனைத்து மின்னழுத்தங்களின் கூட்டுத்தொகை பூஜ்ஜியத்திற்கு சமமாக இருக்க வேண்டும் என்று கூறுகிறது. இது கட்டணப் பாதுகாப்பு மற்றும் ஆற்றல் சேமிப்பின் விளைவு ஆகும்.</string>
  <string name="kk">கிர்ச்சோப்பின் இரண்டாவது சட்டம்</string>
  <string name="ll">\t இந்த சட்டத்தில், மின்சுற்றில் உள்ள எந்த முனைக்கும் (சந்திப்பு), அந்த முனையில் பாயும் நீரோட்டங்களின் தொகை அந்த முனையிலிருந்து வெளியேறும் நீரோட்டங்களின் தொகைக்கு சமம்.\n \t சமமாக: ஒரு கட்டத்தில் சந்திக்கும் கடத்திகளின் நெட்வொர்க்கில் உள்ள நீரோட்டங்களின் இயற்கணித தொகை பூஜ்ஜியமாகும்.</string>
  <string name="lenta_desk">எல்இடி துண்டு என்பது எல்இடிகளை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு ஒளி மூலமாகும். இது ஒரு நெகிழ்வான சர்க்யூட் போர்டில் ஒரு LED தொகுதி ஆகும். உற்பத்தியின் போது, டேப் 1 முதல் 30 மீ நீளமுள்ள ரோல்களில் காயப்படுத்தப்படுகிறது. LED களின் மூலம் மின்னோட்டத்தை கட்டுப்படுத்த, மின்சுற்றில் மின்தடையங்கள் அறிமுகப்படுத்தப்படுகின்றன, மேலும் அவை டேப்பில் பொருத்தப்பட்டுள்ளன.</string>
  <string name="lenta_desk_2">\t ரிப்பன்கள் ஒரே வண்ணமுடையதாக இருக்கலாம் (சிவப்பு, பச்சை, நீலம், மஞ்சள், வெள்ளை) அல்லது பல வண்ணங்கள், கிட்டத்தட்ட எந்த நிழலையும் உருவாக்கும் திறன் கொண்டது. வெள்ளை ஒளி பல்வேறு நிழல்களிலும் வருகிறது, அது குளிர்ச்சியாகவோ அல்லது சூடாகவோ இருக்கலாம் (2700 K முதல் 10000 K வரை).</string>
  <string name="lenta_title">இணைப்பு</string>
  <string name="t_12_24_5">\t எல்இடி துண்டு நேரடி மின்னோட்டத்தில் இயங்குகிறது, எனவே ஒரு நிலையான மின்னழுத்தத்துடன் இணைக்கப்பட வேண்டும், வழக்கமாக 12 வி, குறைவாக அடிக்கடி 24 வி மற்றும் 5 வி. எனவே, டேப்பை இணைக்க ஒரு மாற்று மின்சாரம் தேவை.\n \t எனவே, எடுத்துக்காட்டாக, ஒரு டேப்பிற்கு 240 SMD 3014, மொத்த நீளம் 4 மீட்டர், 24 W திறன் கொண்ட மின்சாரம் வழங்கல் அலகு (டேப்பின் மதிப்பிடப்பட்ட சக்தி) * 4 m * 1.15 (பாதுகாப்பு காரணி) = 110.4 டபிள்யூ தேவைப்படும்.\n \t மென்மையான பிரகாசக் கட்டுப்பாடு மற்றும் வண்ண எல்இடி ஸ்ட்ரிப்பின் பளபளப்பான நிறத்திற்கு, கட்டுப்படுத்திகள் பயன்படுத்தப்படுகின்றன, இதன் கொள்கை ஒவ்வொரு வண்ணத்திற்கும் தனித்தனியாக எல்இடிகளின் பிரகாசத்தை மாற்றுவதாகும்.</string>
  <string name="pros_cons">நன்மைகள் மற்றும் தீமைகள்</string>
  <string name="lenta_desk_3"><b> - நன்மைகள் </b>\n Installation நிறுவலின் எளிமை.\n Operating குறைந்த இயக்க செலவு ஒளிரும் ஃப்ளக்ஸ் / செயல்பாட்டு செலவைப் பொறுத்தவரை, எல்.ஈ.டி.\n Li நம்பகத்தன்மை. பாரம்பரிய ஒளிரும் மற்றும் ஒளிரும் விளக்குகளுடன் ஒப்பிடும்போது, எல்.ஈ.டி.\n Point புள்ளி ஆதாரங்களுடன் ஒப்பிடும்போது ஒளிரும் பாய்ச்சலை அதிகரிக்க வரம்பற்ற ஆற்றல்\n Design அசல் வடிவமைப்பு தீர்வுகளை செயல்படுத்தும் திறன்\n கட்டுப்பாட்டாளர்களுடன் RGB -LED கீற்றுகளைப் பயன்படுத்தும் போது காட்சியின் விரும்பிய வண்ணத் தொனியைத் தேர்ந்தெடுக்கும் திறன்\n Water நீர்ப்புகா எல்இடி கீற்றுகள் மற்றும் மின்சாதனங்களைப் பயன்படுத்தும் போது கூடுதல் ஈரப்பதம்-தடுப்பு பொருத்துதல்கள் தேவையில்லை\n The நாடாக்களின் குறைந்த விநியோக மின்னழுத்தத்தால் மின் பாதுகாப்பு \n\n <b> - தீமைகள் </b>\n GB ஆர்ஜிபி எல்இடி கீற்றுகள் மோசமான வண்ண வழங்கல் திறனைக் கொண்டுள்ளன. வண்ண ஒழுங்கமைப்பை மேம்படுத்துவதற்காக, அறையின் உரிமையாளர் அதிக லைட்டிங் கூறுகளை நிறுவ வேண்டும்.\n Tape டேப் கட்டமைப்பை பழைய சாதனங்களுடன் இணைக்க முடியாது. இது அதன் பயன்பாட்டின் நோக்கத்தை பெருமளவில் கட்டுப்படுத்துகிறது.</string>
  <string name="princip">எப்படி இது செயல்படுகிறது</string>
  <string name="podks_datchika_dvizh">மோஷன் சென்சார் இணைப்பு</string>
  <string name="podlk_dvyh">இரண்டு மோஷன் சென்சார்களை இணைக்கிறது</string>
  <string name="datchik_s_vikl">ஒரு சுவிட்சுடன் ஒரு மோஷன் சென்சார் இணைத்தல்</string>
  <string name="sootnosh">கேபிள் விட்டம் குறுக்கு வெட்டு பகுதி மற்றும் நேர்மாறாக</string>
  <string name="diametr">விட்டம்</string>
  <string name="sechenie">பிரிவு</string>
  <string name="konst_dvigatel">மின்சார மோட்டார் கட்டுமானம்</string>
  <string name="title_tref"></string>
  <string name="sad"></string>
  <string name="klassifikac">வகைப்பாடு</string>
  <string name="n_n_n_t_n_n_n_t">\t மின்சார மோட்டார்கள் இரண்டு முக்கிய வகைப்பாடுகளாகப் பிரிக்கப்படுகின்றன:\n ● ஏசி மோட்டார்கள்\n டிசி மோட்டார்கள்\n \t ஏசி மோட்டார்கள் செயல்பாட்டுக் கொள்கையின்படி பிரிக்கப்படுகின்றன:\n - ஒத்திசைவற்ற\n - ஒத்திசைவானது\n \t அடிப்படை வேறுபாடு என்னவென்றால், ஒத்திசைவு இயந்திரங்களில் ஸ்டேட்டரின் காந்தவியல் சக்தியின் முதல் ஹார்மோனிக் ரோட்டரின் வேகத்தில் நகர்கிறது (எனவே ரோட்டரே ஸ்டேட்டரில் உள்ள காந்தப்புலத்தின் வேகத்தில் சுழல்கிறது), மற்றும் ஒத்திசைவற்ற இயந்திரங்களில் எப்போதும் இருக்கும் ரோட்டரின் சுழற்சியின் வேகம் மற்றும் ஸ்டேட்டரில் உள்ள காந்தப்புலத்தின் சுழற்சிக்கு இடையிலான வேறுபாடு (புலம் ரோட்டரை விட வேகமாக சுழலும்).</string>
  <string name="formula">சூத்திரம்:</string>
  <string name="result">விளைவாக:</string>
  <string name="choose_formula">ஒரு சூத்திரத்தைத் தேர்வு செய்யவும்</string>
  <string name="cherez_cos_f">Cos Through மூலம்</string>
  <string name="razvern"></string>
  <string name="bolsh_kol_instr">\t தோற்றத்திலும் நோக்கத்திலும் ஒரு பெரிய எண் மற்றும் பல்வேறு கருவிகள் உள்ளன. மிகவும் பொதுவானவற்றைப் பார்ப்போம்.</string>
  <string name="pros">பலன்கள்</string>
  <string name="cons">தீமைகள்</string>
  <string name="kol_polos">கோடுகளின் எண்ணிக்கை</string>
  <string name="first_polosa">முதல் கோடு</string>
  <string name="second_polosa">இரண்டாவது கோடு</string>
  <string name="third_polosa">மூன்றாவது கோடு</string>
  <string name="fourth_polosa">நான்காவது பட்டை</string>
  <string name="fifth_polosa">ஐந்தாவது துண்டு</string>
  <string name="sixth_polosa">ஆறாவது துண்டு</string>
  <string name="nadez_rezistorol">மின்தடையின் நம்பகத்தன்மை</string>
  <string name="recomend_vo_izb">ஷார்ட் சர்க்யூட் தவிர்க்க பரிந்துரைகள்</string>
  <string name="recomend_1">Circuit நெட்வொர்க்கில் சர்க்யூட் பிரேக்கர்களை நிறுவவும்</string>
  <string name="recomend_2">காலாவதியான காப்புடன் கேபிள்களைப் பயன்படுத்த வேண்டாம்.\n Dri துளையிடுதல், வெட்டுதல், உளித்தல் போன்ற பழுதுபார்க்கும் பணிகளை மேற்கொள்வதற்கு முன், அங்கு கம்பிகள் போடப்படவில்லை என்பதை உறுதிப்படுத்திக் கொள்ளுங்கள்.\n Operation செயல்பாட்டின் போது தேவையற்ற கம்பிகளை காப்பிடுங்கள், அதனால் அவை ஒரு குறுகிய சுற்றுக்கு வழிவகுக்காது.\n காலாவதியான சாக்கெட்டுகள் மற்றும் சுவிட்சுகளை மாற்றவும், குறிப்பாக அவை செயல்பாட்டின் போது தீப்பொறி ஏற்பட்டால்.\n W மின்சக்தி இருந்தால் வயரிங் வேலை செய்வதைத் தவிர்க்கவும்.\n Electrical மின் சாதனங்களை இயக்குவதற்கு சரியான கம்பி அளவைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
  <string name="shemi_i_priclip_ll"></string>
  <string name="perekluch">சொடுக்கி</string>
  <string name="primer_led"></string>
  <string name="lumens">லுமேன்</string>
  <string name="luksi">லக்ஸ்</string>
  <string name="fffg">காந்த ஸ்டார்ட்டரைத் திருப்புவதற்கான வயரிங் வரைபடம்</string>
  <string name="stop">நிறுத்து</string>
  <string name="to_left">இடதுபுறம்</string>
  <string name="to_right">வலதுபுறமாக</string>
  <string name="shema_revers">இயந்திர இணைப்புகளுடன் மீளக்கூடிய காந்த தொடக்கத்தின் வயரிங் வரைபடம்</string>
  <string name="naglyad_shemalamp_i_magnit">ஒரு காந்த ஸ்டார்டர் மூலம் ஒரு விளக்கை இயக்குவதற்கான விளக்க வரைபடம்</string>
  <string name="klass_magnit">காந்த தொடக்கங்களின் வகைப்பாடு</string>
  <string name="n_n_153_2012_1_2500"></string>
  <string name="ob_1"></string>
  <string name="ob_2"></string>
  <string name="ob_3"></string>
  <string name="ob_4"></string>
  <string name="ob_5"></string>
  <string name="ob_6"></string>
  <string name="obo_radio"></string>
  <string name="opek_kalk">திற\n ஃபார்முலா கால்குலேட்டர்</string>
  <string name="oboz"></string>
  <string name="osn_normi">முக்கிய இயல்பாக்கப்பட்ட பண்புகள்</string>
  <string name="org_meropr"></string>
  <string name="teh_meropr"></string>
  <string name="soed_rezis">மின்தடை இணைப்பு</string>
  <string name="soed_kond">மின்தேக்கி இணைப்பு</string>
  <string name="perv_title"></string>
  <string name="dla_ucha"></string>
  <string name="dlya_zamkn"></string>
  <string name="ohm_zamkn"></string>
  <string name="i_u_r"></string>
  <string name="jolens_desk">\t ஒரு கடத்தி வழியிலான மின்சாரப் பாஸ், எலக்ட்ரான்கள் கடத்தி அணுக்கள் மோதி போது. இந்த மோதலின் காரணமாக மின் ஆற்றல் வெப்ப ஆற்றலாக மாற்றப்பட்டு கடத்தி வெப்பமடைகிறது. கொடுக்கப்பட்ட வெப்ப ஆற்றலை ஜூல் -லென்ஸ் சட்டத்தால் காணலாம்.\n \t 1831-1842 இல். ஜூல் ஜே. மற்றும், அவரிடமிருந்து சுதந்திரமாக, லென்ஸ் ஈஎச் சோதனை முறையில் வெளியிடப்பட்ட வெப்பத்தின் அளவு தீர்மானிக்கப்படுகிறது:</string>
  <string name="t_1785_n_t">\t இந்தச் சட்டம் முதன்முதலில் 1785 இல் பிரெஞ்சு இயற்பியலாளர் சார்லஸ்-அகஸ்டின் டி கூலம்ப் என்பவரால் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது.\n \t இரண்டு புள்ளி கட்டணங்கள் q1 மற்றும் q2 க்கு இடையில் உள்ள மின்னியல் விசையின் அளவு, கட்டணங்களின் அளவின் தயாரிப்புக்கு நேர் விகிதாசாரமானது மற்றும் அவற்றுக்கிடையேயான தூரத்தின் சதுரத்திற்கு நேர்மாறான விகிதாசாரமாகும். கட்டணங்கள் ஒருவருக்கொருவர் விரட்டுகின்றன, மற்றும் எதிர் கட்டணங்கள் பரஸ்பரம் ஈர்க்கின்றன.</string>
  <string name="pravoi_ryki">காந்த தூண்டலுக்கான வலது கை விதி</string>
  <string name="pravoi_dlya_magnit">\t உங்கள் வலது கையால் கண்டக்டரைப் பிடித்தால், நீட்டப்பட்ட கட்டைவிரல் மின்னோட்டத்தின் திசையை சுட்டிக்காட்டுகிறது, மீதமுள்ள விரல்கள் இந்த மின்னோட்டத்தால் உருவாக்கப்பட்ட புலத்தின் காந்த தூண்டல் கோடுகளின் திசையைக் காட்டும், இது கடத்தியை உள்ளடக்கியது, எனவே காந்த தூண்டல் திசையனின் திசை எல்லா இடங்களிலும் இந்த கோடுகளுக்கு உறுதியாக இயக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="pravoi_2">ஒரு காந்தப்புலத்தில் நகரும் கடத்தியில் மின்னோட்டத்திற்கான வலது கை விதி</string>
  <string name="prav_2">\t வலது கையின் உள்ளங்கையானது காந்தப்புலத்தின் விசையின் கோடுகள் அதில் நுழைந்து, வளைந்த கட்டைவிரல் கடத்தியின் இயக்கத்தில் செலுத்தப்பட்டால், நான்கு நீட்டப்பட்ட விரல்கள் தூண்டல் மின்னோட்டத்தின் திசையைக் குறிக்கும்.</string>
  <string name="t_90">\t சார்ஜ் நகரும் மற்றும் காந்தம் ஓய்வில் இருந்தால், சக்தியின் திசையை தீர்மானிக்க இடது கை விதி பொருந்தும்: “இடது கை நிலைநிறுத்தப்பட்டால் காந்தப்புலக் கோடுகள் உள்ளங்கையின் செங்குத்தாக உள் பக்கத்திற்குள் நுழையும். அது, மற்றும் நான்கு விரல்கள் மின்னோட்டத்துடன் இயக்கப்பட்டது (நேர்மறை சார்ஜ் செய்யப்பட்ட துகள் இயக்கத்துடன் அல்லது எதிர்மறையாக சார்ஜ் செய்யப்பட்ட ஒன்றின் இயக்கத்திற்கு எதிராக), பின்னர் கட்டைவிரல் 90 ° பின்னால் வைத்திருப்பது லோரண்ட்ஸ் அல்லது ஆம்பியர் சக்தியின் திசையைக் காட்டுகிறது.</string>
  <string name="vtor_left">இரண்டாவது இடது கை ஆட்சி</string>
  <string name="t_902">\t நீங்கள் உங்கள் இடது கையின் உள்ளங்கையை வைத்தால், காந்த தூண்டல் கோடுகள் உள்ளங்கையின் செங்குத்தாக உள் பக்கத்திற்குள் நுழைந்து, நான்கு விரல்கள் மின்னோட்டத்துடன் செலுத்தப்பட்டால், கட்டைவிரல் 90 ° பின்னால் வைத்திருப்பது சக்தியின் திசையைக் குறிக்கிறது காந்தப்புலத்தின் பக்கத்திலிருந்து கடத்திக்கு மின்னோட்டத்துடன் செயல்படுகிறது. இந்த சக்தி ஆம்பியர் படை என்று அழைக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="ewq">முதல் இடது கை ஆட்சி</string>
  <string name="nazna">நோக்கம்</string>
  <string name="klasific_podst">துணை மின் நிலையங்களின் வகைகள்</string>
  <string name="dsav">2-வழி சுவிட்ச் திட்டம்</string>
  <string name="_1">சுவிட்ச் #1</string>
  <string name="_2">சுவிட்ச் #2</string>
  <string name="let_be_light">அங்கே வெளிச்சம் இருக்கட்டும்!</string>
  <string name="t_n_t_n_t_b_c">நேரம் - தற்போதைய பாத்திரம் சர்க்யூட் பிரேக்கர் செயல்பாட்டின் வேகத்தை தற்போதைய ஓட்டத்தை பொறுத்து தீர்மானிக்கிறது.\n \t வரைபடத்தின் மேல் வளைவு சாதனத்தின் குளிர்ந்த நிலையை வகைப்படுத்துகிறது, அதாவது அதன் மூலம் ஆரம்ப மின்னோட்டம் இல்லாமல், கீழ் வளைவு சாதனத்தின் வெப்ப நிலையை வகைப்படுத்துகிறது.\n \t வகை B மற்றும் C இன் நேர-தற்போதைய பண்புகளின் வரைபடங்களின் உதாரணங்கள் பின்வருமாறு.</string>
  <string name="t_1_1">\t சர்க்யூட் பிரேக்கரின் (1,13 · இன்) நிபந்தனை விலகல் புள்ளி எப்போதும் விளக்கப்படத்தில் காட்டப்படும். இந்த மின்னோட்டத்துடன், சர்க்யூட் பிரேக்கர் 1 மணி நேரத்திற்குள் அணைக்கப்படாது. உதாரணமாக, 16 A மதிப்பிடப்பட்ட மின்னோட்டத்துடன் ஒரு சர்க்யூட் பிரேக்கரில், 1.13 In = 18.08 (A) மின்னோட்டம் அதன் வழியாக பாயும்போது, அதன் வெப்ப வெளியீடு 1 மணி நேரத்திற்குள் வேலை செய்யாது.\n \t சர்க்யூட் பிரேக்கரின் \"வழக்கமான ட்ரிப்பிங் கரண்ட்\" என்ற கருத்தும் உள்ளது மற்றும் அது 1.45 · க்கு சமம். இந்த மின்னோட்டத்துடன், சர்க்யூட் பிரேக்கர் 1 மணி நேரத்திற்கு மேல் அணைக்கப்படும். இவ்வாறு, 16A மதிப்பிடப்பட்ட மின்னோட்டத்துடன் ஒரு சர்க்யூட் பிரேக்கர் 23.2 A இன் சுமையை 1 மணி நேரத்திற்கு மேல் வைத்திருக்கும்.\n \t மேலே இருந்து நாம் சர்க்யூட் பிரேக்கர் தேர்வு மற்றும் கேபிள் குறுக்கு பிரிவின் தேர்வு முடிந்தவரை பொறுப்புடன் எடுக்கப்பட வேண்டும் என்று முடிவு செய்யலாம்.</string>
  <string name="nakal_desk">ஒளிரும் விளக்கு என்பது ஒரு மின் ஒளி மூலமாகும், அது ஒளிரும் வரை ஒரு கம்பி இழையை சூடாக்குகிறது. இழை ஆக்ஸிஜனேற்றத்திலிருந்து பாதுகாப்பதற்காக அது பல்பில் அடைக்கப்பட்டுள்ளது. மின்னோட்டம் இழைக்கு டெர்மினல்கள் அல்லது கண்ணாடிகளில் பதிக்கப்பட்ட கம்பிகள் மூலம் வழங்கப்படுகிறது. ஒரு பல்ப் சாக்கெட் இயந்திர ஆதரவு மற்றும் மின் இணைப்புகளை வழங்குகிறது.</string>
  <string name="nakal_desk_2">\t ஒளிரும் பல்புகள் 1.5 வோல்ட் முதல் சுமார் 300 வோல்ட் வரை பரந்த அளவிலான அளவுகள், ஒளி வெளியீடு மற்றும் மின்னழுத்த மதிப்பீடுகளில் தயாரிக்கப்படுகின்றன. அவர்களுக்கு வெளிப்புற கட்டுப்பாட்டு உபகரணங்கள் தேவையில்லை, குறைந்த உற்பத்தி செலவுகள் உள்ளன, மேலும் மாற்று மின்னோட்டம் அல்லது நேரடி மின்னோட்டத்தில் சமமாக வேலை செய்கின்றன. இதன் விளைவாக, ஒளிரும் விளக்கு வீட்டு மற்றும் வணிக விளக்குகளில் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்பட்டது, மேஜை விளக்குகள், கார் ஹெட்லேம்ப்ஸ் மற்றும் ஒளிரும் விளக்குகள் மற்றும் அலங்கார மற்றும் விளம்பர விளக்குகள் போன்ற சிறிய விளக்குகள்.</string>
  <string name="_1_n2_n3_">1 - கண்ணாடி பல்பு\n 2 - மந்த வாயு\n 3 - டங்ஸ்டன் இழை\n 4, 5 - தொடர்பு கம்பி\n 6 - ஆதரவு கம்பிகள்\n 7 - கண்ணாடி ஏற்றம்/ஆதரவு\n 8 - அடிப்படை தொடர்பு கம்பி, உருகி\n 9 - திருகு நூல்கள்\n 10 - காப்பு\n 11 - மின் பாத தொடர்பு</string>
  <string name="konstrykkcia">கட்டுமானம்</string>
  <string name="princip_desk">\t ஒரு ஒளிரும் விளக்கு செயல்படும் கொள்கை ஒரு மின்சாரம் கடந்து செல்லும் போது ஒரு கடத்தியை சூடாக்கும் நிகழ்வை அடிப்படையாகக் கொண்டது. மின்சக்தி ஆதாரத்துடன் இணைக்கப்படும்போது டங்ஸ்டன் இழை அதிக வெப்பநிலையில் சூடுபடுத்தப்பட்டு ஒளியை வெளியிடுகிறது. இழையால் வெளிப்படும் ஒளிரும் ஃப்ளக்ஸ் இயற்கையான பகல் நேரத்திற்கு அருகில் உள்ளது, எனவே இது நீண்டகால பயன்பாட்டின் போது அசcomfortகரியத்தை ஏற்படுத்தாது.\n \t ஒளிரும் விளக்குகளின் முக்கிய தீமை அவற்றின் குறைந்த செயல்திறன் ஆகும். விளக்கு மூலம் நுகரப்படும் மின்சாரத்தின் பத்தில் ஒரு பங்கு மட்டுமே தெரியும் ஒளிரும் பாய்ச்சலாக மாற்றப்படுகிறது. இந்த ஆற்றலின் பெரும்பகுதி வெப்ப ஆற்றலாக மாற்றப்படுகிறது.</string>
  <string name="n_16442_80_16_71_277_98"></string>
  <string name="n_18410_73"></string>
  <string name="n_1508_78"></string>
  <string name="podvesn_provod"></string>
  <string name="sil_yst"></string>
  <string name="montaz"></string>
  <string name="rash_nekotor"></string>
  <string name="princip_raboti">எப்படி இது செயல்படுகிறது</string>
  <string name="_6_1_3"></string>
  <string name="podkl_odnofazn">ஒற்றை-கட்ட மீட்டர் இணைப்பு</string>
  <string name="podkl_trehfaz">மூன்று கட்ட மீட்டர் நேரடி இணைப்பு வரைபடம்</string>
  <string name="sadvvv">தற்போதைய மின்மாற்றிகள் மூலம் மூன்று கட்ட மீட்டரை இணைப்பதற்கான சுற்று</string>
  <string name="t_n_td">\t மின்மாற்றியை ஒரு மாற்று மின்னோட்ட மூலத்துடன் இணைத்த பிறகு, அதன் முதன்மை முறுக்கில் ஒரு மாற்று காந்தப் பாய்வு உருவாகிறது. இது காந்த சுற்று வழியாக இரண்டாம் நிலை முறுக்குக்கு அனுப்பப்படுகிறது, அவற்றில் மாறி EMF (எலக்ட்ரோமோட்டிவ் விசை) தூண்டப்படுகிறது. இரண்டாம் நிலை முறுக்கு சுற்றில் ஒரு நுகர்வு சாதனம் இருந்தால், ஒரு மின்னோட்டம் ஏற்படுகிறது.\n \t முதன்மை மற்றும் இரண்டாம் நிலை முறுக்குகளின் எண்ணிக்கையின் இடையே தேவையான விகிதத்தைத் தேர்ந்தெடுத்து, இரண்டாம் நிலை முறுக்கு மின்னழுத்தத்தை அதிகரிக்க அல்லது குறைக்கலாம். முதன்மைக்கு வழங்கப்பட்டதை விட இரண்டாம் நிலை முறுக்கு மின்னழுத்தத்தைப் பெறுவது அவசியமானால், இரண்டாம் நிலை முறுக்குகளின் திருப்பங்களின் எண்ணிக்கை முதன்மையானதை விட அதிகமாக இருக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="dc">மூன்று கட்ட மின்மாற்றி முறுக்கு இணைப்பு வரைபடங்கள்</string>
  <string name="osn_vidi_zokol">அடிப்படை ஒளி விளக்கின் அடிப்படை வகைகள்</string>
  <string name="_2klav">இரண்டு பொத்தான் சுவிட்ச் திட்டம்</string>
  <string name="shema_na_odny">ஒரு பொத்தான் சுவிட்ச் திட்டம்</string>
  <string name="bg">மறைக்கப்பட்ட வயரிங்</string>
  <string name="trp">\t இரட்டை PVC காப்பு இருந்தால், கூடுதல் பாதுகாப்பைப் பயன்படுத்தாமல், பிளாஸ்டரின் உள்ளே அல்லது சுவர் பள்ளங்களில் வைக்கலாம். மறைக்கப்பட்ட வயரிங் குறுக்காக வைக்கப்படக்கூடாது, செங்குத்து மற்றும் கிடைமட்ட கோடுகள் மட்டுமே அனுமதிக்கப்படுகின்றன. நகங்களில் துளையிடும் போது அல்லது சுத்தியல் செய்யும் போது கேபிள் எதிர்கால சேதத்தை தவிர்க்க ஒரு வயரிங் வரைபடத்தை உருவாக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="sdfghjk">\t கூடுதல் கேபிள் பாதுகாப்பிற்காக, மறைக்கப்பட்ட வயரிங் நெளி குழாய்களில் வழிநடத்தப்படலாம்.</string>
  <string name="fghjk">தரையின் கீழ் வயரிங்</string>
  <string name="fvgbhnjm">\t கேபிள் தரையில் நெளிவில் போடப்பட்டு அடைப்புக்குறிகள் அல்லது கவ்விகளால் சரி செய்யப்பட்டு பின்னர் கான்கிரீட் ஸ்கிரீட் மூலம் ஊற்றப்படுகிறது. கான்கிரீட் அல்லது சிமென்ட்-மணல் ஸ்கிரீட்டின் தடிமன் 3 முதல் 5 செமீ வரை இருக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="njm">திறந்த வயரிங்</string>
  <string name="vbnm">\t இரட்டை காப்பு கொண்ட கேபிள் கூடுதல் பாதுகாப்பு இல்லாமல் எரியாத பொருட்களால் செய்யப்பட்ட சுவர்களின் மேற்பரப்பில் சரி செய்ய அனுமதிக்கப்படுகிறது.\n \t எரியக்கூடிய பொருட்களால் செய்யப்பட்ட சுவர்களில், நீங்கள் பிவிசி நெளி, பீடம், பிவிசி கேபிள் சேனல்கள், உலோக குழல்கள் மற்றும் உலோக குழாய்கள் அல்லது இன்சுலேட்டர்களில் கேபிள் போடலாம்.</string>
  <string name="elshit_1"></string>
  <string name="elshit_2">பிரதான விநியோக வாரியத்தின் உதாரணம்</string>
  <string name="elshit_3"></string>
  <string name="elshit_4"></string>
  <string name="elshit_5"></string>
  <string name="elshit_6">ஒரு அபார்ட்மெண்ட் டாஷ்போர்டு வரைபடத்தின் எடுத்துக்காட்டு</string>
  <string name="elshit_7">\t 2.5 முதல் 6 சதுர மிமீ குறுக்குவெட்டு கொண்ட நெகிழ்வான கம்பியைப் பயன்படுத்தி சுவிட்ச்போர்டில் உள் வயரிங் நிறுவுதல் மேற்கொள்ளப்படுகிறது. நெகிழ்வான கம்பியின் முனைகள் சிறப்பு ஃபெர்ரூல்களால் சுருக்கப்பட வேண்டும். ஃபெர்ரல்கள் ஒரு கம்பியாகவோ அல்லது இரண்டாகவோ இருக்கலாம். ஃபெர்ரூல்ஸை முடக்க பிரஸ் தாடைகள் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும். ஒரே வரிசையில் அமைந்துள்ள சர்க்யூட் பிரேக்கர்களின் மின் இணைப்பு மிகவும் வசதியாக சீப்பு பஸ்பர்களைப் பயன்படுத்தி செய்யப்படுகிறது.</string>
  <string name="elshit_1_8">1 - சீப்பு பஸ்பார்; 2 - இரட்டை ஃபெர்ரூலுடன் சுருக்கப்பட்ட கம்பி; 3 - இடுப்புகளை அழுத்தவும்</string>
  <string name="vcx">விளக்குகளுக்கான உந்துவிசை ரிலே இணைப்பின் வரைபடம்</string>
  <string name="gfd">\t நீங்கள் பொத்தானை அழுத்தும்போது, விளக்கு ஒளிரும், நீங்கள் ஏதேனும் பொத்தான்களை மீண்டும் அழுத்தும்போது, அது அணைக்கப்படும். கொள்கை பாஸ்-மூலம் சுவிட்சுகள் கொண்ட சுற்றுக்கு ஒத்ததாகும், இந்த விஷயத்தில் மட்டுமே கேபிளின் விலை குறைக்கப்பட்டு நிறுவல் எளிமைப்படுத்தப்பட்டது.</string>
  <string name="plavk_desk">\t எலக்ட்ரானிக்ஸ் மற்றும் எலக்ட்ரிக்கல் இன்ஜினியரிங்கில், ஃப்யூஸ் என்பது மின்சுற்றின் அதிகப்படியான பாதுகாப்பை வழங்குவதற்காக இயங்கும் மின் பாதுகாப்பு சாதனமாகும். அதன் அத்தியாவசிய கூறு ஒரு உலோக கம்பி அல்லது துண்டு ஆகும், இது அதிக மின்னோட்டம் பாயும் போது உருகும், இதனால் மின்னோட்டத்தை நிறுத்துகிறது அல்லது குறுக்கிடுகிறது. இது ஒரு தியாக சாதனம்; ஒரு உருகி இயக்கப்பட்டவுடன் அது ஒரு திறந்த சுற்று, அது வகையைப் பொறுத்து மாற்றப்பட வேண்டும் அல்லது மறுசீரமைக்கப்பட வேண்டும்.</string>
  <string name="sd">திட்டப் பதவி</string>
  <string name="bn">\t உருகி அதன்மூலம் சுற்று உடைத்து மற்றும் அதிகப்படியான அம்பியர்வீதம் ஏற்படும் உயர் வெப்பத்தினால் மின்சுற்று மேலும் மதிப்புமிக்க உறுப்புகள் அடுத்தடுத்தான அழிவு தடுக்கும், அவசர முறையில் செயல்பட்டு என்று பாதுகாக்கப்படுவதால் மின்சுற்று மிகவும் பலவீனமானதாக பகுதி ஆகும்.</string>
  <string name="_1_n2_n_n_t_n_t">1- பிளேட் உருகி\n 2- குறைந்த சக்தி சாதனங்களுக்கான உருகி \n\n \t உருகியின் முக்கிய கூறுகள்: ஒரு உருகி (உருகக்கூடிய உறுப்பு), உருகி நிறுவப்பட்ட ஒரு வழக்கு மற்றும் பர்ன்அவுட் ஏற்பட்டால் அதை மாற்றலாம் (குறைந்த மின்னோட்ட உருகிகளுக்கு, உருகி மாற்ற முடியாது, வடிவமைப்பு செலவழிப்பு மற்றும் தூண்டப்படும்போது, வைத்திருப்பவரின் முழு உருகி மாற்றப்படும்).\n \t கெட்டிக்குள் உள்ள உருகும் இணைப்பு ஒரு சிறப்பு வளைவு ஊடகத்தில் (உதாரணமாக, குவார்ட்ஸ் மணல்) வைக்கப்படுகிறது, இது உருகி இணைப்பு எரியும் போது, மின் வளைவை தீவிரமாக குளிர்விக்கிறது மற்றும் பிளாஸ்மா வீட்டின் வழியாக தப்பிப்பதைத் தடுக்கிறது. சில வகையான உருகிகளுக்கு, உடல் வாயுவை உருவாக்கும் பொருளால் ஆனது (எடுத்துக்காட்டாக, நார்), வளைவின் வெப்ப விளைவின் கீழ், தீவிர வாயு பரிணாமம் ஏற்படுகிறது, இதன் விளைவாக வாயுக்கள் உடலுக்குள் வளைவை அணைக்க பங்களிக்கின்றன.</string>
  <string name="fdsv">\t தானியங்கி சர்க்யூட் கட்டர் மின் நெட்வொர்க்குகளை அதிக சுமை மற்றும் குறுகிய சுற்றுகளிலிருந்து பாதுகாக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. வழக்கமான ஃப்யூஸை மாற்ற வந்தது. இது மீண்டும் பயன்படுத்தக்கூடியது மற்றும் தூண்டப்பட்டவுடன் மாற்றீடு தேவையில்லை.</string>
  <string name="fghj">\t தானியங்கி மற்றும் வழக்கமான உருகி வெட்டிகள் இப்போது கடந்த காலத்தின் ஒரு விஷயம். அவற்றை சர்க்யூட் பிரேக்கர்களால் மாற்றுவது நல்லது.</string>
  <string name="syp">\t சாத்தியமான சமத்துவத்தை அடைய, கடத்தும் கூறுகளுக்கு இடையே மின் இணைப்புகளை உருவாக்க சாத்தியமான சமன்பாடு பயன்படுத்தப்படுகிறது. மேலும், ஒரு கடத்தும் இணைப்பு இரண்டு உடல்கள் அல்லது கூறுகளுக்கு இடையிலான கட்டண வேறுபாடுகளை சமன் செய்வதை உறுதி செய்கிறது. அனைத்து பாதுகாப்பு கடத்திகள் மற்றும் சமநிலைப் பிணைப்பு கடத்திகள் பிரதான பூமிப் பட்டியில் (PE பட்டை) ஒன்றிணைகின்றன மற்றும் எர்திங் கண்டக்டர் வழியாக அடித்தளங்கள் எர்திங் (கான்கிரீட் அடுக்குகளில் எஃகு வலுவூட்டல்) உடன் இணைக்கப்படுகின்றன.\n \t இந்த சாத்தியமான சமன்பாடு ஒரு இயந்திரத்தின் மின் நிறுவலில் இரண்டு வெவ்வேறு பணிகளை நிறைவேற்ற முடியும்:\n \t 1. பாதுகாப்பு\n \t இயந்திரம் அல்லது அமைப்பில் தவறு ஏற்பட்டால், மின்சாரம் தாக்கும் போது தனிப்பட்ட பாதுகாப்பு, ஒரு பாதுகாப்பு கடத்தி அமைப்பு மூலம்.\n \t 2. செயல்பாட்டு சாத்தியமான சமன்பாடு\n \t செயலிழப்புகளைத் தடுப்பதற்கும் (கவசக் குறைபாடுகளின் விளைவாக) மற்றும் முக்கிய மின்னணு கூறுகளின் மின்காந்த பொருந்தக்கூடிய தன்மையை (EMC) மேம்படுத்துவதற்கும்.</string>
  <string name="osyp">
    <b> நீங்கள் TN-C அமைப்பில் PES ஐப் பயன்படுத்த முடியாது.\n நெட்வொர்க்கில் தனி பாதுகாப்பு (PE) மற்றும் நடுநிலை (N) கடத்திகள் இருக்க வேண்டும். </b>
  </string>
  <string name="osyp_2"></string>
  <string name="dsyp"></string>
  <string name="uzo_desk_2">\t மீதமுள்ள மின்னோட்ட சாதனம் ஷார்ட் சர்க்யூட் மற்றும் ஓவர்லோட்களுக்கு எதிராக அதன் சொந்த பாதுகாப்பைக் கொண்டிருக்கவில்லை, எனவே, அதனுடன் தொடரில் ஒரு சர்க்யூட் பிரேக்கரைச் சேர்ப்பது அவசியம்.</string>
  <string name="tabl_sootn">மீதமுள்ள தற்போதைய சாதனம் மற்றும் சர்க்யூட் பிரேக்கர் மதிப்பிடப்பட்ட நீரோட்டங்களின் விகித அட்டவணை.</string>
  <string name="addt_desk2">\t RCBO க்கு சர்க்யூட் பிரேக்கர் மூலம் கூடுதல் பாதுகாப்பு தேவையில்லை.</string>
  <string name="fvc"></string>
  <string name="nnnnn"></string>
  <string name="bnm"></string>
  <string name="theory">கோட்பாடு</string>
  <string name="schemas">திட்டங்கள்</string>
  <string name="calc">கால்குலேட்டர்கள்</string>
  <string name="tests">சோதனை</string>
  <string name="community">சமூக</string>
  <string name="press">வெளியேற மீண்டும் அழுத்தவும்</string>
  <string name="base">அடிப்படை கருத்துக்கள்</string>
  <string name="osn">முக்கிய விதிமுறைகள்</string>
  <string name="zakip">சட்டங்கள் மற்றும் ஒழுங்குமுறைகள்</string>
  <string name="vvc">இணை மற்றும் தொடர் இணைப்பு</string>
  <string name="elbez">மின் பாதுகாப்பு</string>
  <string name="light">விளக்கு</string>
  <string name="kabipro">கேபிள் மற்றும் கம்பிகள்</string>
  <string name="elsh">விநியோக வாரியம்</string>
  <string name="podst">மின் நிலையங்கள் மற்றும் துணை மின் நிலையங்கள்</string>
  <string name="elizmp">மின்சார அளவீட்டு கருவிகள்</string>
  <string name="elmehpr">மின்சார மாற்றிகள்</string>
  <string name="kategor">---</string>
  <string name="zazz">கிரவுண்டிங்</string>
  <string name="kz">குறைந்த மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="ystr">பாதுகாப்பு மற்றும் ஆட்டோமேஷன் சாதனங்கள்</string>
  <string name="zaship">---</string>
  <string name="vrtok">நேரம்-தற்போதைய பண்பு</string>
  <string name="ins">கருவிகள்</string>
  <string name="remo">சாக்கெட் பழுது</string>
  <string name="nap">மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="tok">மின்சாரம்</string>
  <string name="s">எதிர்ப்பு</string>
  <string name="mosh">சக்தி</string>
  <string name="v">---</string>
  <string name="obc">மின்னணு சுற்று சின்னங்கள்</string>
  <string name="vikl">சுவிட்சுகள் (1 மற்றும் 2 பொத்தான்கள்)</string>
  <string name="proh">கடந்து செல்லும் சுவிட்ச் திட்டங்கள்</string>
  <string name="datdv">மோஷன் சென்சார்</string>
  <string name="imp">உந்துவிசை ரிலே</string>
  <string name="els">மின்சார மீட்டர்</string>
  <string name="avr">ஏடிஎஸ்</string>
  <string name="svetod">---</string>
  <string name="posl">மின்தடை தொடர் இணைப்பு</string>
  <string name="pols">இணை மின்தடை இணைப்பு</string>
  <string name="h">மின்தடை வண்ண குறியீட்டு</string>
  <string name="kj">விட்டம்-பிரிவு</string>
  <string name="mb">அடிப்படை சூத்திரங்கள்</string>
  <string name="kjvc">ஓம் கால்குலேட்டர்</string>
  <string name="hj"></string>
  <string name="vb"></string>
  <string name="iu"></string>
  <string name="bvc"></string>
  <string name="ol"></string>
  <string name="bvcd"></string>
  <string name="vcxy"></string>
  <string name="hv"></string>
  <string name="fvd">சுற்று பிரிப்பான்</string>
  <string name="jvcx">மீதமுள்ள தற்போதைய சாதனம்</string>
  <string name="bvcg">ஆர்சிபிஓ</string>
  <string name="uzip">SPD</string>
  <string name="relekont">மின்னழுத்த கண்காணிப்பு ரிலே</string>
  <string name="magn">காந்த ஸ்டார்டர்</string>
  <string name="fds">உருகிகள்</string>
  <string name="vc">தானியங்கி உருகி</string>
  <string name="bcf">ஒளிரும் விளக்கு</string>
  <string name="bvf">விளக்குகளின் வகைகள்</string>
  <string name="g">லைட்பல்ப் சாக்கெட்டுகள் மற்றும் தளங்கள்</string>
  <string name="k">லுமேன் &amp; லக்ஸ்</string>
  <string name="ghj">நிற வெப்பநிலை</string>
  <string name="gh">LED துண்டு</string>
  <string name="fbg">---</string>
  <string name="bf">---</string>
  <string name="bgf">கேபிள்கள் மற்றும் கம்பிகளின் வகைகள்</string>
  <string name="nbfvg">கம்பி இணைப்பு</string>
  <string name="nfvbg">---</string>
  <string name="bvckjj">---</string>
  <string name="bdfg">கிரவுண்டிங் அமைப்பு வகைகள்</string>
  <string name="olkug">சாத்தியமான சமநிலை அமைப்பு</string>
  <string name="kjoi">பின்னூட்டம் கொடுங்கள்</string>
  <string name="close">நெருக்கமான</string>
  <string name="znaki_elbez"></string>
  <string name="voltmetr">வோல்ட்மீட்டர்</string>
  <string name="switchers">சுவிட்சுகள்</string>
  <string name="vidi">விளக்கு வகைகள்</string>
  <string name="trans">மின்மாற்றி</string>
  <string name="tokoizm">கிளாம்ப் மீட்டர்</string>
  <string name="sredstv">பாதுகாப்புகள்</string>
  <string name="posledov">தொடர் இணைப்பு</string>
  <string name="paralll">இணை இணைப்பு</string>
  <string name="hjk">வலது கை விதிகள்</string>
  <string name="vd">இடது கை விதிகள்</string>
  <string name="vj"></string>
  <string name="jk">நிறுவன மற்றும் தொழில்நுட்ப நிகழ்வுகள்</string>
  <string name="ohmmetr">ஓம்மீட்டர்</string>
  <string name="zakohm">ஓம் சட்டம்</string>
  <string name="gostob"></string>
  <string name="normisrok">PPE சோதனையின் விதிமுறைகள் மற்றும் விதிமுறைகள்</string>
  <string name="mult">மல்டிமீட்டர்</string>
  <string name="zakkyl">கூலம்பின் சட்டம்</string>
  <string name="cxz">உபகரண வகுப்புகள்</string>
  <string name="prakirh">கிர்ஷாஃப் சட்டங்கள்</string>
  <string name="zakjo">ஜூல்-லென்ஸ் சட்டம்</string>
  <string name="vidiinstr">கருவி வகைகள்</string>
  <string name="sizz">---</string>
  <string name="gryps"></string>
  <string name="generator">ஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="kosfi">கொசைன் φ எப்போதும் 1 ஐ விட குறைவாகவோ அல்லது சமமாகவோ இருக்கும்</string>
  <string name="formula_formate">சூத்திரம்: %1$s</string>
  <string name="elza">மின் பாதுகாப்பு உபகரணங்கள்</string>
  <string name="eldv">மின்சார மோட்டார்</string>
  <string name="amperme">அம்மீட்டர்</string>
  <string name="dsf">மாற்று மின்னோட்டம் (ஏசி)</string>
  <string name="zxc">ஒரு மின்சார மின்னோட்டம் அதன் இடைவெளியை வினாடிக்கு பல முறை சீரான இடைவெளியில் மாற்றுகிறது.</string>
  <string name="av">அம்மீட்டர்</string>
  <string name="av2">ஆம்பியர்களில் மின்னோட்டத்தின் ஓட்டத்தை அளவிடும் கருவி. அம்மீட்டர்கள் எப்போதும் சோதிக்கப்பட வேண்டிய சுற்றுடன் தொடரில் இணைக்கப்படுகின்றன.</string>
  <string name="qq1">திறமை</string>
  <string name="qq2">உடனடி அல்லது முற்போக்கான சீரழிவைத் தக்கவைப்பதற்கு முன் ஒரு கடத்தி அல்லது சாதனத்தின் அதிகபட்ச அளவு மின்னோட்டத்தை எடுத்துச் செல்ல முடியும்.</string>
  <string name="qq3">ஆம்பியர்-மணி (ஆ)</string>
  <string name="qqq3">பேட்டரி திறனுக்கான அளவீட்டு அலகு. மின்னோட்டத்தை (ஆம்பியரில்) பெருக்கினால் பெறப்படும் நேரம் (மணிநேரங்களில்) மின்னோட்டம் பாய்கிறது. உதாரணமாக, 20 மணிநேரத்திற்கு 5 ஆம்பியர்களை வழங்கும் ஒரு பேட்டரி 100 ஆம்பியர் - மணிநேரங்களை வழங்கும் என்று கூறப்படுகிறது.</string>
  <string name="qq5">ஆம்பியர் (A)</string>
  <string name="qqq6">ஒரு சுற்றில் பாயும் மின்சாரத்தின் தீவிரத்திற்கான அளவீட்டு அலகு. ஒரு ஆம்பியர் ஒரு வினாடிக்கு ஒரு கூலம்பின் தற்போதைய ஓட்டத்திற்கு சமம்.</string>
  <string name="qqq7">வெளிப்படையான சக்தி</string>
  <string name="qewq">வோல்ட்-ஆம்பர்களில் (VA) அளவிடப்படுகிறது. வெளிப்படையான சக்தி என்பது ஆர்எம்எஸ் மின்னழுத்தம் மற்றும் ஆர்எம்எஸ் மின்னோட்டத்தின் தயாரிப்பு ஆகும்.</string>
  <string name="qwefd">ஆர்மேச்சர்</string>
  <string name="fcc">ஜெனரேட்டர் அல்லது மோட்டாரின் அசையும் பகுதி. இது மின்காந்த தூண்டல் மூலம் மின்னழுத்தம் அல்லது சக்தியை வழங்க ஒரு காந்தப்புலத்தில் சுழலும் கடத்திகளால் ஆனது. ஜெனரேட்டர் ரெகுலேட்டர்களில் முக்கிய புள்ளிகள் ஆர்மேச்சர்ஸ் என்றும் அழைக்கப்படுகின்றன.</string>
  <string name="cdxs">கொள்ளளவு</string>
  <string name="vcxcv">மின் கட்டணத்தை சேமித்து வைக்கும் உடலின் திறன். பொருளின் மின் கட்டணத்தின் (Q, கூலம்பில் அளவிடப்பட்ட) பொருளின் மின்னழுத்தத்தின் விகிதமாக ஃபாரட்களில் அளவிடப்படுகிறது (V, வோல்ட்டுகளில் அளவிடப்படுகிறது).</string>
  <string name="vcxd">மின்தேக்கி</string>
  <string name="zxcv">ஒரு மின் கட்டணத்தை சேமிக்கப் பயன்படுத்தப்படும் ஒரு சாதனம், ஒரு இன்சுலேட்டரால் பிரிக்கப்பட்ட ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட ஜோடி கடத்திகளைக் கொண்டுள்ளது. மின்னழுத்த ஸ்பைக்குகளை வடிகட்ட பொதுவாக பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="di1">சுற்று</string>
  <string name="di2">மின்னழுத்தம் அல்லது மின்னோட்ட மூலத்திலிருந்து எலக்ட்ரான்கள் பாயும் ஒரு மூடிய பாதை. சுற்றுகள் தொடர், இணையாக அல்லது இரண்டின் எந்த கலவையிலும் இருக்கலாம்.</string>
  <string name="do1">சுற்று பிரிப்பான்</string>
  <string name="do2">மின்சார சுற்றில் மின்னோட்டத்தை நிறுத்துவதற்கான தானியங்கி சாதனம். சேவையை மீட்டெடுக்க, சுமை அல்லது தோல்விக்கான காரணத்தை சரிசெய்த பிறகு சர்க்யூட் பிரேக்கரை மீட்டமைக்க வேண்டும் (மூடப்பட்டது). சர்க்யூட் பிரேக்கர்கள் பிழைகளிலிருந்து சுற்றுகளைப் பாதுகாக்க பாதுகாப்பு ரிலேக்களுடன் இணைந்து பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</string>
  <string name="e1">நடத்துனர்</string>
  <string name="e2">மின்சாரம் சுதந்திரமாக ஓடக்கூடிய எந்தப் பொருளும். உலோகங்கள் போன்ற கடத்தும் பொருட்கள் ஒப்பீட்டளவில் குறைந்த எதிர்ப்பைக் கொண்டுள்ளன. தாமிரம் மற்றும் அலுமினிய கம்பி மிகவும் பொதுவான கடத்திகள்.</string>
  <string name="q1">கொரோனா</string>
  <string name="q2">கொரோனா வெளியேற்றம் என்பது மின்சாரம் சார்ஜ் செய்யப்பட்ட கடத்தியைச் சுற்றியுள்ள காற்று போன்ற திரவத்தின் அயனியாக்கத்தால் கொண்டு வரப்படும் மின் வெளியேற்றமாகும். மின்சார புலத்தின் வலிமையைக் கட்டுப்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்தப்படாவிட்டால், உயர் மின்னழுத்த அமைப்புகளில் இயற்கையான தன்னியக்க கொரோனா வெளியேற்றங்கள் இயற்கையாகவே நிகழ்கின்றன.</string>
  <string name="w1">மின்சார மின்னோட்டம் (I)</string>
  <string name="w2">ஒரு கடத்தி வழியாக ஒரு மின் கட்டணத்தின் ஓட்டம். ஒரு மின்சாரத்தை ஒரு குழாயில் உள்ள நீரோட்டத்துடன் ஒப்பிடலாம். ஆம்பியர்களில் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="r1">மிதிவண்டி</string>
  <string name="r2">பூஜ்ஜியத்திலிருந்து நேர்மறை உச்சத்திற்கு பூஜ்ஜியத்திலிருந்து எதிர்மறை உச்சத்திற்கும் மீண்டும் பூஜ்ஜியத்திற்கும் ஒரு மாற்று மின் சைன் அலை மாற்றம்.</string>
  <string name="t1">கோரிக்கை</string>
  <string name="t2">ஒரு குறிப்பிட்ட காலப்பகுதியில் சக்தியின் சராசரி மதிப்பு அல்லது தொடர்புடைய அளவு.</string>
  <string name="y1">மின்கடத்தா மாறிலி</string>
  <string name="y2">ஒரு மின்சாரத் துறையில் மின்சார ஆற்றலைச் சேமிப்பதற்கான ஒரு பொருளின் திறனை அளவிடும் அளவு.</string>
  <string name="y3">மின்கடத்தா வலிமை</string>
  <string name="y4">ஒரு தூய பொருள் உடைக்காமல் சிறந்த நிலைமைகளின் கீழ் தாங்கக்கூடிய அதிகபட்ச மின்சார புலம்.</string>
  <string name="y5">டையோடு</string>
  <string name="y6">இரண்டு முனையங்களைக் கொண்ட ஒரு குறைக்கடத்தி சாதனம், பொதுவாக ஒரு திசையில் மட்டுமே மின்னோட்டத்தின் ஓட்டத்தை அனுமதிக்கிறது. கேத்தோடு தொடர்பாக அனோட் நேர்மறையாக இருக்கும்போது டையோட்கள் மின்னோட்டத்தை ஓட்ட அனுமதிக்கின்றன.</string>
  <string name="u1">நேரடி மின்னோட்டம் (DC)</string>
  <string name="u2">ஒரே ஒரு திசையில் பாயும் மின்சாரம்.</string>
  <string name="i1">எலக்ட்ரோலைட்</string>
  <string name="i2">எந்தவொரு பொருளும், கரைசலில், அயனிகளாகப் பிரிக்கப்பட்டு, மின்சாரத்தை நடத்தும் திறன் கொண்டது. கந்தக அமிலம் - சேமிப்பு பேட்டரியில் உள்ள நீர் கரைசல் ஒரு எலக்ட்ரோலைட் ஆகும்.</string>
  <string name="o1">எலக்ட்ரோமோட்டிவ் ஃபோர்ஸ்</string>
  <string name="o2">ஒரு மின்னோட்டத்தை உருவாக்கும் ஆற்றலில் உள்ள வேறுபாடு. வோல்ட் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="p1">எதிர் மின்னணு</string>
  <string name="p2">ஒரு அணுவின் கருவைச் சுற்றி சுழலும் ஒரு சிறிய துகள். இது மின்சாரத்தின் எதிர்மறை கட்டணத்தைக் கொண்டுள்ளது.</string>
  <string name="a1">எலக்ட்ரான் கோட்பாடு</string>
  <string name="a2">மின்சாரம் மற்றும் ஒரு கடத்தியின் அணுக்களுக்கு இடையில் \"இலவச\" எலக்ட்ரான்களின் பரிமாற்றம் ஆகியவற்றை விளக்கும் கோட்பாடு. ஒரு சுற்றில் தற்போதைய ஓட்டத்தின் திசையை விளக்க இது ஒரு கோட்பாடாகவும் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="s1">ஃபாரட்</string>
  <string name="s2">கொள்ளளவுக்கான அளவீட்டு அலகு. ஒரு ஃபாரட் ஒரு வோல்ட்டுக்கு ஒரு கூலம்பிற்கு சமம்.</string>
  <string name="d1">ஃபெரோரோசோனன்ஸ்</string>
  <string name="d2">Electric மின்சார சுற்றுகளில் உள்ள அதிர்வு வகை, நேரியல் அல்லாத தூண்டலைக் கொண்ட ஒரு சுற்று தொடர் கொள்ளளவு கொண்ட மூலத்திலிருந்து அளிக்கப்படும் போது, மற்றும் சுற்று சுவிட்சைத் திறப்பது போன்ற இடையூறுக்கு உள்ளாகிறது. இது ஒரு மின்சக்தி அமைப்பில் அதிக மின்னழுத்தம் மற்றும் அதிக மின்னோட்டங்களை ஏற்படுத்தலாம் மற்றும் பரிமாற்ற மற்றும் விநியோக உபகரணங்கள் மற்றும் செயல்பாட்டு பணியாளர்களுக்கு ஆபத்தை ஏற்படுத்தலாம்</string>
  <string name="f1">அதிர்வெண்</string>
  <string name="f2">வினாடிக்கு சுழற்சிகளின் எண்ணிக்கை. ஹெர்ட்ஸில் அளவிடப்பட்டது. ஒரு மின்னோட்டம் ஒரு வினாடிக்கு ஒரு சுழற்சியை நிறைவு செய்தால், அதிர்வெண் 1 ஹெர்ட்ஸ்; வினாடிக்கு 60 சுழற்சிகள் 60 ஹெர்ட்ஸுக்கு சமம்.</string>
  <string name="g1">உருகி</string>
  <string name="g2">மின்னோட்டம் பாதுகாப்பான அளவை தாண்டினால், மின்சுற்றை உருக்கி உடைக்கும் ஒரு கம்பி துண்டு கொண்ட ஒரு சுற்று குறுக்கீடு சாதனம். சேவையை மீட்டெடுக்க, தோல்விக்கான காரணத்தை சரிசெய்த பிறகு, அதே அளவு மற்றும் மதிப்பீட்டில் இதே போன்ற உருகி பயன்படுத்தி உருகி மாற்றப்பட வேண்டும்.</string>
  <string name="g3">ஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="g4">இயந்திர ஆற்றலை மின் ஆற்றலாக மாற்றும் சாதனம்.</string>
  <string name="h1">தரையில்</string>
  <string name="h2">மின்னழுத்தங்கள் அளவிடப்படும் ஒரு மின்சுற்றில் உள்ள குறிப்பு புள்ளி, மின்சாரத்திற்கு பொதுவான திரும்பும் பாதை அல்லது பூமிக்கு நேரடி உடல் இணைப்பு.</string>
  <string name="j1">கிரவுண்ட் ஃபால்ட் சர்க்யூட் இன்டர்ரப்டர்கள் (GFCI)</string>
  <string name="j2">ஒரு மின்சாரம் அல்லது நிலப்பரப்பை ஒரு குறிப்பிட்ட காலத்திற்குள் செயலிழக்கச் செய்யும் பணியாளர்களின் பாதுகாப்பிற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு சாதனம், நிலத்தடி மின்னோட்டம் சில முன்னரே தீர்மானிக்கப்பட்ட மதிப்பை விட அதிகமாக இருக்கும், இது விநியோகச் சுற்றின் அதிகப்படியான பாதுகாப்பு சாதனத்தை இயக்கத் தேவையானதை விடக் குறைவு. .</string>
  <string name="k1">ஹென்றி</string>
  <string name="k2">தூண்டலுக்கான அளவீட்டு அலகு. ஒரு சுற்றில் மின்னோட்டத்தின் மாற்ற விகிதம் வினாடிக்கு ஒரு ஆம்பியர் மற்றும் அதன் விளைவாக வரும் மின்னழுத்த சக்தி ஒரு வோல்ட் என்றால், சுற்றின் தூண்டல் ஒரு ஹென்றி ஆகும்.</string>
  <string name="l1">ஹெர்ட்ஸ்</string>
  <string name="l2">அதிர்வெண்ணிற்கான அளவீட்டு அலகு. வினாடிக்கு சுழற்சியின் முந்தைய காலத்தை மாற்றுவது (சிபிஎஸ்).</string>
  <string name="z1">மின்மறுப்பு</string>
  <string name="z">ஒரு மின்னழுத்தம் பயன்படுத்தப்படும் போது ஒரு சுற்று மின்னோட்டத்திற்கு அளிக்கும் எதிர்ப்பின் அளவு. மின்தடை ஏசி சுற்றுகளுக்கு எதிர்ப்பின் கருத்தை விரிவுபடுத்துகிறது, மேலும் அளவு மற்றும் கட்டம் இரண்டையும் கொண்டுள்ளது, எதிர்ப்பைப் போலல்லாமல், அளவு மட்டுமே உள்ளது.</string>
  <string name="x1">தூண்டல்</string>
  <string name="x2">ஒரு கடத்தியின் சொத்து, அதன் வழியாகப் பாயும் மின்னோட்டத்தின் மாற்றம், கடத்தியிலும் (சுய-தூண்டல்) மற்றும் அருகிலுள்ள எந்த கடத்திகளிலும் (பரஸ்பர தூண்டல்) ஒரு மின்னழுத்தத்தை (எலக்ட்ரோமோட்டிவ் விசை) தூண்டுகிறது (உருவாக்குகிறது). ஹென்றி (H) இல் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="x3">தூண்டுகோல்</string>
  <string name="x4">ஒரு இரும்பு மையத்தை சுற்றி கம்பி சுருள் சுற்றப்பட்டுள்ளது. தூண்டல் சுருளின் திருப்பங்களின் எண்ணிக்கைக்கு நேரடியாக விகிதாசாரமாகும்.</string>
  <string name="x5">இன்சுலேட்டர்</string>
  <string name="x6">மின்சாரம் சுதந்திரமாக ஓடாத எந்தப் பொருளும். கண்ணாடி, ரப்பர், காற்று மற்றும் பல பிளாஸ்டிக் போன்ற காப்பு பொருட்கள் ஒப்பீட்டளவில் அதிக எதிர்ப்பைக் கொண்டுள்ளன. மின்காப்பிகள் உபகரணங்கள் மற்றும் உயிர்களை மின்சார அதிர்ச்சியிலிருந்து பாதுகாக்கின்றன.</string>
  <string name="x7">இன்வெர்ட்டர்</string>
  <string name="x8">நேரடி மின்னோட்டத்தை மாற்று மின்னோட்டமாக மாற்றும் கருவி.</string>
  <string name="x9">கிலோவாட் மணி (kWh)</string>
  <string name="x10">KW இல் சக்தியின் தயாரிப்பு மற்றும் மணிநேரங்களில் நேரம். 1000 வாட்-மணி நேரத்திற்கு சமம். உதாரணமாக, 100 வாட் மின் விளக்கை 4 மணி நேரம் பயன்படுத்தினால், 0.4kWhs ஆற்றல் பயன்படுத்தப்படும் (100W x 1kW / 1000 Watts x 4 மணிநேரம்). மின் ஆற்றல் kWh அலகுகளில் விற்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="x11">கிலோவாட்-மணிநேர மீட்டர்</string>
  <string name="x12">மின் ஆற்றல் பயன்பாட்டை அளவிட பயன்படும் சாதனம்.</string>
  <string name="x13">கிலோவாட் (kW)</string>
  <string name="x14">1000 வாட்களுக்கு சமம்.</string>
  <string name="x15">ஏற்ற</string>
  <string name="x16">விளக்குகள், மின்மாற்றிகள், ஹீட்டர்கள் மற்றும் மின்சார மோட்டார்கள் போன்ற மின்சக்தியைப் பயன்படுத்தும் எதுவும்.</string>
  <string name="x17">சுமை நிராகரிப்பு</string>
  <string name="x18">கணினியில் திடீர் சுமை இழப்பு ஏற்படும் நிலை, இது உருவாக்கும் உபகரணங்கள் அதிக அதிர்வெண்ணை ஏற்படுத்தும். ஒரு சுமை நிராகரிப்பு சோதனை கணினி திடீர் சுமை இழப்பைத் தாங்கி அதன் கவர்னரைப் பயன்படுத்தி இயல்பான இயக்க நிலைமைகளுக்குத் திரும்ப முடியும் என்பதை உறுதிப்படுத்துகிறது. சுமை வங்கிகள் பொதுவாக இந்த சோதனைகளுக்கு மின்சார சக்தி அமைப்புகளுக்கான கமிஷன் செயல்முறையின் ஒரு பகுதியாகப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</string>
  <string name="x19">பரஸ்பர தூண்டல்</string>
  <string name="x20">ஒரு சுருளில் மின்னோட்டத்தை மாற்றும்போது இரண்டாவது சுருளில் மின்னழுத்தத்தைத் தூண்டுகிறது.</string>
  <string name="x21">ஓம்</string>
  <string name="x22">எதிர்ப்பின் அளவீட்டு அலகு. ஒரு ஓம் என்பது ஒரு மின்னழுத்தத்தை ஒரு மின்னழுத்தத்தை ஒரு வோல்டின் சாத்தியமான வேறுபாட்டிற்கு உட்படுத்தும் போது கடத்தும் எதிர்ப்பிற்கு சமம்.</string>
  <string name="x23">ஓம் சட்டம்</string>
  <string name="x24">மின்னோட்டம், மின்னழுத்தம் மற்றும் எதிர்ப்பு (V = IR) இடையேயான உறவை விளக்கும் கணித சமன்பாடு.</string>
  <string name="x25">ஓம்மீட்டர்</string>
  <string name="x26">ஒரு மின்சுற்றின் ஓம்ஸில் உள்ள எதிர்ப்பை அளவிடும் கருவி.</string>
  <string name="x27">திறந்த மின்சுற்று</string>
  <string name="x28">ஒரு சுற்று உடைந்த போது திறந்த அல்லது திறந்த சுற்று ஏற்படுகிறது, அதாவது உடைந்த கம்பி அல்லது திறந்த சுவிட்ச் மூலம், சுற்று வழியாக மின்னோட்டத்தின் ஓட்டத்திற்கு இடையூறு ஏற்படுகிறது. இது நீர் அமைப்பில் ஒரு மூடிய வால்வுக்கு ஒத்ததாகும்.</string>
  <string name="x29">இணை சுற்று</string>
  <string name="x30">மின்சாரம் பாய்வதற்கு பல பாதைகள் உள்ள ஒரு சுற்று. ஒரு தனி பாதையில் இணைக்கப்பட்ட ஒவ்வொரு சுமையும் முழு சுற்று மின்னழுத்தத்தைப் பெறுகிறது, மேலும் மொத்த சுற்று மின்னோட்டம் தனிப்பட்ட கிளை நீரோட்டங்களின் தொகைக்கு சமம்.</string>
  <string name="c1">Piezoelectricity</string>
  <string name="c2">இயந்திர அழுத்தத்தின் (அழுத்தம்) பயன்பாட்டின் விளைவாக ஒரு பொருளில் மின்சார துருவமுனைப்பு (குறிப்பாக சில படிகங்கள்).</string>
  <string name="c3">துருவமுனைப்பு</string>
  <string name="c4">ஒரு காந்தத்தின் நேர்மறை (+) மற்றும் எதிர்மறை ( -) முனைகளில் சுருள் அல்லது பேட்டரி போன்ற மின் பொறிமுறைகளுக்கு ஒரு கூட்டு சொல் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="c5">சக்தி</string>
  <string name="c6">மின்சாரம் ஒரு மின்சுற்று மூலம் மாற்றப்படும் விகிதம். வாட்ஸில் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="c7">திறன் காரணி</string>
  <string name="c8">தற்போதைய மற்றும் மின்னழுத்தத்தின் ஆர்எம்எஸ் மதிப்புகளின் தயாரிப்புக்கு ஏசி சர்க்யூட் மூலம் சிதறடிக்கப்பட்ட உண்மையான மின் சக்தியின் விகிதம். இரண்டிற்கும் உள்ள வேறுபாடு சுற்றில் உள்ள எதிர்வினைகளால் ஏற்படுகிறது மற்றும் எந்தப் பயனுள்ள வேலையும் செய்யாத சக்தியைக் குறிக்கிறது.</string>
  <string name="c9">பாதுகாப்பு ரிலே</string>
  <string name="c10">ஒரு தவறு கண்டறியப்படும்போது ஒரு சர்க்யூட் பிரேக்கரை டிரிப் செய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு ரிலே சாதனம்.</string>
  <string name="c11">எதிர்வினை சக்தி</string>
  <string name="c12">ஏசி கருவிகளின் மின்சார மற்றும் காந்தப்புலங்களை நிறுவி பராமரிக்கும் மின்சாரத்தின் பகுதி. மின்னோட்டம் மற்றும் மின்னழுத்தம் கட்டத்தில் இல்லாதபோது ஏசி சர்க்யூட்டில் உள்ளது. VARS இல் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="c13">திருத்தி</string>
  <string name="c14">ஒரு மின்னோட்டமானது ஒரு மின்னோட்டத்தை ஒரு திசையில் மட்டுமே பாய்ச்சுவதன் மூலம் நேரடி மின்னோட்டமாக மாற்றுகிறது.</string>
  <string name="c15">ரிலே</string>
  <string name="c16">மிகப் பெரிய மின்னோட்டத்தைக் கட்டுப்படுத்த சிறிய மின்னோட்டத்தைப் பயன்படுத்தும் மின்சார சுருள் சுவிட்ச்.</string>
  <string name="c17">தயக்கம்</string>
  <string name="c18">ஒரு காந்தப்புலத்தில் உள்ள சக்தி கோடுகளுக்கு ஒரு காந்த சுற்று வழங்கும் எதிர்ப்பு.</string>
  <string name="v1">எதிர்ப்பு</string>
  <string name="v2">மின்சாரத்தை கடந்து செல்வதற்கு எதிர்ப்பு. மின் எதிர்ப்பை ஒரு குழாய் வழியாக பாயும் போது நீர் அனுபவிக்கும் உராய்வுடன் ஒப்பிடலாம். ஓம்ஸில் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="v3">மின்தடை</string>
  <string name="v4">பொதுவாக கம்பி அல்லது கார்பனால் ஆன சாதனம் தற்போதைய ஓட்டத்திற்கு எதிர்ப்பை அளிக்கிறது.</string>
  <string name="v5">ரோட்டர்</string>
  <string name="v6">ஜெனரேட்டர், மோட்டார் அல்லது மின்மாற்றி போன்ற மின் இயந்திரத்தின் சுழலும் பகுதி.</string>
  <string name="b1">சுய தூண்டல்</string>
  <string name="b2">மின்னோட்டம் மாறும் போது சுருளில் ஏற்படும் மின்னழுத்தம்.</string>
  <string name="b3">குறைக்கடத்தி</string>
  <string name="b4">ஒரு இன்சுலேட்டர் மற்றும் பெரும்பாலான உலோகங்களின் கடத்துத்திறனைக் கொண்டிருக்கும் ஒரு திடமான பொருள், ஒரு தூய்மையற்ற தன்மை கூடுதலாகவோ அல்லது வெப்பநிலை விளைவுகளாலோ. குறைக்கடத்திகளால் செய்யப்பட்ட சாதனங்கள், குறிப்பாக சிலிக்கான், பெரும்பாலான மின்னணு சுற்றுகளின் அத்தியாவசிய கூறுகள்.</string>
  <string name="b5">தொடர்-இணையான சுற்று</string>
  <string name="b6">சில சுற்று கூறுகள் தொடரில் இணைக்கப்பட்ட ஒரு சுற்று மற்றும் மற்றவை இணையாக இணைக்கப்பட்டுள்ளன.</string>
  <string name="b7">தொடர் சுற்று</string>
  <string name="b8">மின்சாரம் பாய்வதற்கு ஒரே ஒரு பாதை இருக்கும் சுற்று. சுற்றில் உள்ள அனைத்து மின்னோட்டமும் அனைத்து சுமைகளிலும் பாய வேண்டும்.</string>
  <string name="b9">சேவை</string>
  <string name="b10">கடத்திகள் மற்றும் உபகரணங்கள் மின்சாரம் வழங்கல் அமைப்பிலிருந்து சேவை செய்யப்படும் அமைப்புக்கு ஆற்றலை வழங்க பயன்படுகிறது.</string>
  <string name="b11">குறைந்த மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="b12">மின்சுற்றின் ஒரு பகுதி அதே சுற்றின் மற்றொரு பகுதியுடன் தொடர்பு கொள்ளும்போது, மின்னோட்டத்தின் ஓட்டத்தை அதன் விரும்பிய பாதையிலிருந்து திசை திருப்புகிறது.</string>
  <string name="b13">திட நிலை சுற்று</string>
  <string name="b14">டிரான்சிஸ்டர்கள், டையோட்கள் மற்றும் சிலிக்கான் கட்டுப்பாட்டு ரெக்டிஃபையர்கள் போன்ற குறைக்கடத்தி சாதனங்களைப் பயன்படுத்தும் மின்னணு (ஒருங்கிணைந்த) சுற்றுகள்.</string>
  <string name="b15">டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="b16">மூன்று இணைப்புகளைக் கொண்ட ஒரு குறைக்கடத்தி சாதனம், சரிசெய்தலுடன் கூடுதலாக பெருக்கக்கூடியது.</string>
  <string name="b17">உண்மையான சக்தி</string>
  <string name="b18">வாட்ஸில் அளவிடப்படுகிறது. மின்காந்த கதிர்வீச்சு, ஒலி அலைகள் அல்லது இயந்திர நிகழ்வுகள் போன்ற உறுதியான வடிவத்தில் வெளிப்படும் சக்தி. ஒரு நேரடி மின்னோட்டம் (டிசி) சுற்று அல்லது மாற்று மின்னோட்டம் (ஏசி) சுற்று, அதன் மின்மறுப்பு தூய எதிர்ப்பாக இருந்தால், மின்னழுத்தம் மற்றும் மின்னோட்டம் கட்டத்தில் உள்ளன.</string>
  <string name="b19">VARS</string>
  <string name="b20">எதிர்வினை சக்தியின் அளவீட்டு அலகு. வார்ஸ் என்பது வெளிப்படையான சக்தியின் கற்பனைப் பகுதியாகக் கருதப்படலாம், அல்லது மின்னழுத்தம் மற்றும் மின்னோட்டம் வோல்ட் மற்றும் ஆம்பியரில் குறிப்பிடப்படும் எதிர்வினைச் சுமையில் பாயும் சக்தி.</string>
  <string name="b21">மாறி மின்தடை</string>
  <string name="b22">பல்வேறு மதிப்புள்ள மதிப்புகளுக்கு சரிசெய்யக்கூடிய ஒரு மின்தடை.</string>
  <string name="b23">வோல்ட்-ஆம்பியர் (VA)</string>
  <string name="b24">வெளிப்படையான சக்தியின் அளவீட்டு அலகு. இது ஆர்எம்எஸ் மின்னழுத்தம் மற்றும் ஆர்எம்எஸ் மின்னோட்டத்தின் தயாரிப்பு ஆகும்.</string>
  <string name="b25">வோல்ட் (V)</string>
  <string name="b26">மின்னழுத்தத்தின் அலகு அளவு. ஒரு வோல்ட் ஒரு ஓம் எதிர்ப்பிற்கு எதிராக ஒரு ஆம்பியர் மின்னோட்டத்தை இயக்கும் ஆற்றலின் வேறுபாட்டிற்கு சமம்.</string>
  <string name="b27">மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="b28">ஒரு எலக்ட்ரோமோட்டிவ் விசை அல்லது \"அழுத்தம்\" எலக்ட்ரான்கள் பாய்கிறது மற்றும் ஒரு குழாயில் தண்ணீர் பாயும் நீர் அழுத்தத்துடன் ஒப்பிடலாம். வோல்ட் அளவிடப்படுகிறது.</string>
  <string name="b29">வோல்ட்மீட்டர்</string>
  <string name="b30">ஒரு மின்னோட்டத்தின் மின்னழுத்தத்தில் உள்ள சக்தியை அளவிடும் கருவி. இது மின்சுற்றில் உள்ள வெவ்வேறு புள்ளிகளுக்கு இடையேயான ஆற்றலின் (மின்னழுத்தம்) வேறுபாடு. வோல்ட்மீட்டர்கள் அதிக உள் எதிர்ப்பைக் கொண்டுள்ளன, மின்னழுத்தம் அளவிடப்படும் புள்ளிகளுக்கு (இணையாக) இணைக்கப்பட்டுள்ளன.</string>
  <string name="b31">வாட்-மணி (Wh)</string>
  <string name="b32">ஒரு மணி நேரத்திற்கு ஒரு வாட் மின் நுகர்வுக்கு சமமான மின்சக்தி அலகு.</string>
  <string name="b33">வாட் (W)</string>
  <string name="b34">மின்சார சக்தி அலகு. ஒரு வாட் ஒரு வினாடிக்கு ஒரு ஜூலுக்கு சமம், இது ஒரு மின்சுற்றில் உள்ள மின்சக்தியுடன் தொடர்புடைய சாத்தியமான வேறுபாடு ஒரு வோல்ட் மற்றும் தற்போதைய ஒரு ஆம்பியர் ஆகும்.</string>
  <string name="b35">வாட்மீட்டர்</string>
  <string name="b36">வாட்மீட்டர் என்பது மின்சுற்றை அளவிடும் ஒரு கருவி ஆகும் (அல்லது மின்சக்தி விநியோக விகிதம்) எந்த வட்டத்தின் வாட்களிலும்.</string>
  <string name="b37">அலைவடிவம்</string>
  <string name="b38">மின் சுழற்சிகளின் வரைகலை பிரதிநிதித்துவம், இது குறிப்பிட்ட காலப்பகுதியில் வீச்சின் மாறுபாட்டின் அளவைக் காட்டுகிறது.</string>
  <string name="b39">மின்சார துணை மின் நிலையம்</string>
  <string name="b40">ஒரு துணை மின் நிலையம் என்பது மின் உற்பத்தி, பரிமாற்றம் மற்றும் விநியோக அமைப்பின் ஒரு பகுதியாகும். துணை மின்நிலையங்கள் மின்னழுத்தத்தை உயர் மட்டத்திலிருந்து கீழ்நிலைக்கு மாற்றுகின்றன, அல்லது தலைகீழ் அல்லது வேறு பல முக்கியமான செயல்பாடுகளைச் செய்கின்றன. உற்பத்தி நிலையம் மற்றும் நுகர்வோர் இடையே, மின்சாரம் பல்வேறு மின்னழுத்த நிலைகளில் பல துணை மின்நிலையங்கள் வழியாக பாயக்கூடும். ஒரு துணை மின்நிலையத்தில் அதிக பரிமாற்ற மின்னழுத்தங்கள் மற்றும் குறைந்த விநியோக மின்னழுத்தங்களுக்கு இடையில் மின்னழுத்த நிலைகளை மாற்ற அல்லது இரண்டு வெவ்வேறு பரிமாற்ற மின்னழுத்தங்களின் ஒன்றிணைப்பில் மின்மாற்றிகள் இருக்கலாம்.</string>
  <string name="b41">---</string>
  <string name="b42">---</string>
  <string name="b43">---</string>
  <string name="b44">---</string>
  <string name="b45">---</string>
  <string name="b46">---</string>
  <string name="b47">---</string>
  <string name="b48">---</string>
  <string name="b49">---</string>
  <string name="b50">---</string>
  <string name="b51">---</string>
  <string name="b52">---</string>
  <string name="b53">---</string>
  <string name="b54">---</string>
  <string name="b55">---</string>
  <string name="b56">---</string>
  <string name="b57">---</string>
  <string name="b58">---</string>
  <string name="b59">---</string>
  <string name="b60">---</string>
  <string name="ohms">ஓம் சட்டம்</string>
  <string name="pervivtor">கிர்ஷாஃப் சட்டங்கள்</string>
  <string name="zakjoil">ஜூல்-லென்ஸ் சட்டம்</string>
  <string name="zakyl">கூலம்பின் சட்டம்</string>
  <string name="prapra">வலது கை விதிகள்</string>
  <string name="prale">இடது கை விதிகள்</string>
  <string name="u_voltage_np_">U - மின்னழுத்தம்\nP - சக்தி\nR - எதிர்ப்பு\nI - மின்சாரம்</string>
  <string name="textview"><b> மின் பாதுகாப்பு தரநிலைகள்: </b>\n ● ஆஸ்திரேலியா (AUS) ஆஸ்திரேலிய தரநிலைகள் - ஆஸ்திரேலியா - AS/NZS 3000: 2007, AS/NZS 3012: 2010, AS/NZS 3017: 2007, AS/NZS 3760: 2010, AS/NZS 4836: 2011\n பல்கேரியா (BUL) பல்கேரிய மாநிலத் தரம் - БДС 12.2.096: 1986 பல்கேரியா\n ● அமெரிக்கா (அமெரிக்கா) NFPA, IEEE STD 80, IEEE STD 80 - அமெரிக்கா\n ● ரஷ்யா (RUS) - ГОСТ 12.2.007.0–75, ГОСТ Р 11 61140–2000, ГОСТ 12.2.007.0–75, Р Р 52726–2007 ரஷ்யா\n Land போலந்து (POL) போல்ஸ்கா நார்மா - போலந்து - PN – EN 61010–2–201: 2013–12E\n ● இந்தியா (IND) இந்தியா தரப்படுத்தல் - இந்தியா - IS –5216, IS – 5571, IS – 6665\n ● கிரேட் பிரிட்டன் (GBR) பிரிட்டிஷ் தரநிலை - ஐக்கிய இராச்சியம் BS EN 61439, BS 5266, BS 5839, BS 6423, BS 6626, BS EN 62305, BS EN 60529\n ● பிரான்ஸ் (FRA) La norme français C 15–100 - Aspect de la norme d\'installation électrique பிரான்ஸ்\n ● ஜெர்மனி (GER) IEEE/TÜV - ஜெர்மனி NSR Niederspannungsrichtlinie 2014/35/EU\n ● சீனா (CHN) - சீனா GB4943, GB17625, GB9254\n ● பிரேசில் (BRA) பிரேசிலிய தேசிய ஒழுங்குமுறை - NR10 பிரேசில்</string>
  <string name="z33">---</string>
  <string name="plak">---</string>
  <string name="org">---</string>
  <string name="navi">---</string>
  <string name="gryppi">---</string>
  <string name="klassi">உபகரண வகுப்புகள்</string>
  <string name="pervaia">---</string>
  <string name="yslovv">பயன்பாட்டு விதிமுறைகளை:</string>
  <string name="example">உதாரணமாக:</string>
  <string name="makir">சின்னம்:</string>
  <string name="asd">---</string>
  <string name="asdf">---</string>
  <string name="sdfg">---</string>
  <string name="vbn">---</string>
  <string name="bul">ஒளிரும் விளக்கு</string>
  <string name="bulb3">ஒளிரும் விளக்கு என்பது மின் ஒளி மூலமாகும், இது ஒளிவிலகல் உலோகம் (டங்ஸ்டன்) கடத்தியை சூடாக்கும்போது ஒளிரும் பாய்ச்சலை வெளியிடுகிறது.</string>
  <string name="bulb4">- குறைந்த விலை\n - இயக்கப்படும் போது உடனடி பற்றவைப்பு</string>
  <string name="bulb5">- குறைந்த செயல்திறன். (விளக்கு மூலம் நுகரப்படும் பெரும்பாலான மின் ஆற்றல் வெப்பமாக மாற்றப்படுகிறது)\n குறுகிய ஆயுட்காலம் - சுமார் 1000 மணி நேரம்</string>
  <string name="llamp">ஒளிரும் விளக்கு</string>
  <string name="llamp2">ஒரு ஃப்ளோரசன்ட் விளக்கு என்பது ஒரு வாயு-வெளியேற்ற ஒளி மூலமாகும், இதில் பாதரச நீராவியில் மின் வெளியேற்றம் புற ஊதா கதிர்வீச்சை உருவாக்குகிறது, இது பாஸ்பரைப் பயன்படுத்தி புலப்படும் ஒளியாக மாற்றப்படுகிறது. ஒளிரும் விளக்குகளை விட சராசரியாக 10 மடங்கு நீண்ட சேவை வாழ்க்கை.</string>
  <string name="lllamp3">- நல்ல ஒளி வெளியீடு\n - பரவலான ஒளி\n - பல்வேறு ஒளி நிழல்கள்\n - நியாயமான விலை</string>
  <string name="llamp4">- மெர்குரி நீராவி உள்ளடக்கம்\n - சிறப்பு அகற்றல் விதிகள்\n - விளக்கு ஒளிரும்</string>
  <string name="prosa">நன்மை</string>
  <string name="conss">பாதகம்</string>
  <string name="gal1">ஆலசன் விளக்கு</string>
  <string name="gal2">ஒரு ஆலசன் விளக்கு என்பது ஒரு ஒளிரும் விளக்கு ஆகும், இது ஒரு இடையக வாயு (ஹாலஜன் நீராவி - புரோமின் அல்லது அயோடின்) பல்புக்குள் செலுத்தப்படுகிறது. இந்த அம்சம் விளக்கு ஆயுளை 2000-4000 மணிநேரம் வரை நீட்டிக்கிறது.</string>
  <string name="gal3">- குறைந்தபட்ச சாத்தியமான ஃப்ளிக்கர்\n - சுருக்கம்\n - வண்ண வழங்கல்</string>
  <string name="gal4">- வலுவான வெப்பம்\n மற்ற ஒளி மூலங்களுடன் ஒப்பிடும்போது குறைந்த சேவை வாழ்க்கை (ஒளிரும் விளக்குகள் தவிர).</string>
  <string name="led1">LED விளக்கு</string>
  <string name="led2">எல்.ஈ.டி விளக்குகளில், எல்.ஈ. எல்இடி என்பது ஒரு குறைக்கடத்தி சாதனமாகும், இது எலக்ட்ரான்-துளை சந்திப்புடன் ஒரு மின்னோட்டத்தை முன்னோக்கி செல்லும் போது ஆப்டிகல் கதிர்வீச்சை உருவாக்குகிறது.</string>
  <string name="led3">- அனைத்து விளக்குகளின் நீண்ட ஆயுட்காலம் (10,000 முதல் 100,000 மணி நேரம் வரை)\n - குறைந்த மின் நுகர்வு\n - எந்த மின்னழுத்தத்திற்கும் தயாரிக்கப்பட்டது\n - பல்வேறு ஒளி நிழல்கள்</string>
  <string name="led4">- அதிக விலை</string>
  <string name="gaz1">வெளியேற்றும் விளக்குகள்</string>
  <string name="gaz2">எரிவாயு-வெளியேற்ற விளக்குகள் செயற்கை ஒளி மூலங்களின் ஒரு குடும்பமாகும், அவை அயனியாக்கம் செய்யப்பட்ட வாயு, பிளாஸ்மா மூலம் மின்சார வெளியேற்றத்தை அனுப்புவதன் மூலம் ஒளியை உருவாக்குகின்றன. பொதுவாக, அத்தகைய விளக்குகள் ஒரு உன்னத வாயுவை அல்லது இந்த வாயுக்களின் கலவையைப் பயன்படுத்துகின்றன. சேவை வாழ்க்கை சராசரியாக 10,000 மணி நேரத்திற்கு மேல்.</string>
  <string name="gaz3">- அதிக செயல்திறன்\n - பொருளாதார\n - நல்ல நிற நிலைத்தன்மை</string>
  <string name="gaz4">- கட்டுப்பாட்டு கியர் தேவை\n - இயக்க முறைக்கு நீண்ட வெளியேற்றம்\n - செயல்பாட்டின் போது ஒளிரும் மற்றும் சலசலப்பு\n - சிறப்பு அகற்றல் விதிகள்</string>
  <string name="if_a"></string>
  <string name="the_preferred"></string>
  <string name="grenoyelow"></string>
  <string name="peen"></string>
  <string name="the_three"></string>
  <string name="brit"></string>
  <string name="elcalbe">\t மின் கேபிள் என்பது ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட கம்பிகளின் அருகருகே அல்லது மூட்டையாக இயங்கும் ஒரு கூட்டமாகும், இது மின்சாரத்தை எடுத்துச் செல்லப் பயன்படுகிறது.</string>
  <string name="cxzzzz">Ax கோஆக்சியல் கேபிள் - ரேடியோ அலைவரிசை சமிக்ஞைகளுக்கு பயன்படுத்தப்படுகிறது, எடுத்துக்காட்டாக கேபிள் தொலைக்காட்சி விநியோக அமைப்புகளில்.\n -நேரடியாக புதைக்கப்பட்ட கேபிள்\n நெகிழ்வான கேபிள்கள்\n Cable நிரப்பப்பட்ட கேபிள்\n ● ஹெலியாக்ஸ் கேபிள்\n -உலோகம் அல்லாத உறை கேபிள் (அல்லது உலோகமற்ற கட்டிட கம்பி)\n She உலோக உறையுள்ள கேபிள் (அல்லது கவச கேபிள்)\n ● மல்டிகோர் கேபிள் (ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட கம்பிகளைக் கொண்டது மற்றும் கேபிள் ஜாக்கெட்டால் மூடப்பட்டுள்ளது)\n Cable இணைக்கப்பட்ட கேபிள்-பொதுவாக டிசி அல்லது குறைந்த அதிர்வெண் ஏசி பயன்பாடுகளில் பயன்படுத்தப்படும் இரண்டு தனிமைப்படுத்தப்பட்ட கடத்திகள்\n ● கையடக்க தண்டு - கையடக்க பயன்பாடுகளில் ஏசி சக்திக்கு நெகிழ்வான கேபிள்\n ரிப்பன் கேபிள் - பல கம்பிகள் தேவைப்படும் போது பயனுள்ளதாக இருக்கும். இந்த வகை கேபிள் எளிதில் நெகிழ்ந்துவிடும், மேலும் இது குறைந்த-நிலை மின்னழுத்தங்களைக் கையாள வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.\n E கவச கேபிள்-உணர்திறன் மின்னணு சுற்றுகள் அல்லது உயர் மின்னழுத்த பயன்பாடுகளில் பாதுகாப்பு வழங்க பயன்படுகிறது.\n Cable ஒற்றை கேபிள் (அவ்வப்போது இந்த பெயர் கம்பிக்கு பயன்படுத்தப்படுகிறது)\n Ca கட்டமைக்கப்பட்ட கேபிளிங்\n Mers நீரில் மூழ்கக்கூடிய கேபிள்\n ● இரட்டை மற்றும் பூமி\n டுவினாக்ஸ் கேபிள்\n ● இரட்டை முன்னணி-இந்த வகை கேபிள் ஒரு தட்டையான இரண்டு கம்பி கோடு. இது 300 Ω கோடு என்று அழைக்கப்படுகிறது, ஏனெனில் இந்த கோடு 300 imp இன் மின்மறுப்பைக் கொண்டுள்ளது. இது பெரும்பாலும் ஆண்டெனா மற்றும் ரிசீவர் (எ.கா., டிவி மற்றும் ரேடியோ) இடையே ஒரு பரிமாற்ற வரியாக பயன்படுத்தப்படுகிறது. இந்த கேபிள்கள் சரும விளைவுகளை குறைப்பதற்காக சிக்கியுள்ளன.\n ● முறுக்கப்பட்ட ஜோடி - இரண்டு இன்டர்வேண்ட் இன்சுலேட்டட் கம்பிகளைக் கொண்டுள்ளது. இணைக்கப்பட்ட கம்பிகள் முறுக்கப்பட்டதைத் தவிர, இது இணைக்கப்பட்ட கேபிளை ஒத்திருக்கிறது.</string>
  <string name="voltee">வோல்ட்மீட்டர்</string>
  <string name="amm">அம்மீட்டர்</string>
  <string name="ohmmm">ஓம்மீட்டர்</string>
  <string name="multiii">மல்டிமீட்டர்</string>
  <string name="toko">கிளாம்ப் மீட்டர்</string>
  <string name="eleeee">மின்சார மீட்டர்</string>
  <string name="traa">மின்மாற்றி</string>
  <string name="eldvig">மின்சார மோட்டார்</string>
  <string name="generat">ஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="osypw"></string>
  <string name="sdsyp"></string>
  <string name="kypp"></string>
  <string name="scdsyp"></string>
  <string name="indik">காட்டி ஸ்க்ரூடிரைவர்</string>
  <string name="mull">மல்டிமீட்டர்</string>
  <string name="stripp">வயர் ஸ்ட்ரிப்பர்</string>
  <string name="otvv">ஸ்க்ரூடிரைவர்கள்</string>
  <string name="passat">இடுக்கி</string>
  <string name="nabkly">குறடு தொகுப்பு</string>
  <string name="molot">சுத்தி</string>
  <string name="montazno">பெருகிவரும் கத்தி</string>
  <string name="kryglog">வட்ட மூக்கு இடுக்கி</string>
  <string name="bokor">பக்க வெட்டிகள்</string>
  <string name="napil">ராஸ்ப்</string>
  <string name="noz">ஹேக்ஸாஸ்</string>
  <string name="ryletka">அளவை நாடா</string>
  <string name="perf">சுத்தி துரப்பணம்</string>
  <string name="shyr">சக்தி துரப்பணம்</string>
  <string name="payal">சாலிடரிங்-இரும்பு</string>
  <string name="sympoya">கருவிகளுக்கான பெல்ட் பை</string>
  <string name="roz_1">முதலில் நீங்கள் கடையின் அட்டையைத் திறந்து வெளியேறும் கம்பிகளில் மின்னழுத்தத்தை சரிபார்க்க வேண்டும்.</string>
  <string name="t_n_t_d">\t மின்னழுத்தம் இல்லாதிருந்தால் வரிசையில் ஒரு பிழையைத் தேட வேண்டியது அவசியம். சர்க்யூட் பிரேக்கர் அணைக்கப்பட்டிருக்கலாம் அல்லது கம்பி எங்காவது சேதமடைய வாய்ப்புள்ளது.\n \t மின்னழுத்த இருப்பின், கம்பி இணைப்பு தொடர்புகளை இறுக்க, மற்றும் சாக்கெட் மீது தொடர்புகளின் உருகும் எந்த அடையாளமும் இருந்தால், சாக்கெட் கவர் சரிசெய்ததும் ஆர்டர் வேலை இருக்க வேண்டும்.</string>
  <string name="zxcc">\t அவுட்லெட் அட்டையில் அல்லது தொடர்புகளில் உருகும் அல்லது எரியும் தடயங்கள் இருந்தால் அது எதிர்மறையான விளைவுகளை தவிர்க்க முற்றிலும் மாற்றப்பட வேண்டும்.</string>
  <string name="switcher">சொடுக்கி</string>
  <string name="cddd">3-வழி சுவிட்ச் திட்டம்</string>
  <string name="quanrez">எதிர்ப்பாளர்களின் எண்ணிக்கை:</string>
  <string name="rachit">கணக்கிடு</string>
  <string name="canccc">மீட்டமை</string>
  <string name="oasd">மொத்த எதிர்ப்பு</string>
  <string name="brown">பிரவுன்</string>
  <string name="red">சிவப்பு</string>
  <string name="black">கருப்பு</string>
  <string name="orange">ஆரஞ்சு</string>
  <string name="yellow">மஞ்சள்</string>
  <string name="green">பச்சை</string>
  <string name="blue">நீலம்</string>
  <string name="violet">ஊதா</string>
  <string name="white">வெள்ளை</string>
  <string name="grey">சாம்பல்</string>
  <string name="gold">தங்கம்</string>
  <string name="silver">வெள்ளி</string>
  <string name="cofe">ஒரு கப் காபியின் விலைக்கு விளம்பரங்களை எப்போதும் முடக்கவும்</string>
  <string name="yzn">விலையை காட்டு</string>
  <string name="noth">இல்லை நன்றி</string>
  <string name="tofind">கண்டுபிடிக்க:</string>
  <string name="ressss">விளைவாக:</string>
  <string name="sadc">கணக்கிடு</string>
  <string name="welding_connection">பற்றவைக்கப்பட்ட இணைப்பு</string>
  <string name="procc_sva">வெல்டிங் செயல்முறை</string>
  <string name="weldin">வெல்டிங் இயந்திரம்</string>
  <string name="crimp">கிரிம்பிங் கருவி</string>
  <string name="isolated">காப்பிடப்பட்ட சட்டை</string>
  <string name="bolted">போல்ட் இணைப்பு</string>
  <string name="elbez_dop_razdel_3">உபகரணங்கள் வகுப்புகள்</string>
  <string name="elzim_dop_razdeli_6">வோல்ட்மீட்டர், அம்மீட்டர், ஓம்மீட்டர்\n மல்டிமீட்டர்\n • கிளாம்ப் மீட்டர்\n மின்சாரம் மீட்டர்</string>
  <string name="elmeh_dop_razdeli_7">• மின்மாற்றி\n • மின்சார மோட்டார்\n ஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="dop_razdel_3_2"></string>
  <string name="awg">AWG to mm மற்றும் mm \u00B2</string>
  <string name="raboti">பல்வேறு படைப்புகள்</string>
  <string name="scket_plug">செருகுநிரல் சாக்கெட் நிறுவுதல்</string>
  <string name="hiden_socket_plug">உள்ளமைக்கப்பட்ட சாக்கெட்டின் நிறுவல்</string>
  <string name="beton_i_kirp">கான்கிரீட் அல்லது செங்கல் சுவர்கள்</string>
  <string name="gipsokart">உலர்ந்த சுவர்</string>
  <string name="yst_nakl_roz">மேற்பரப்பில் பொருத்தப்பட்ட சாக்கெட்டின் நிறுவல்</string>
  <string name="nakl_roz">மேல்நிலை சாக்கெட்</string>
  <string name="yst_vikl">நிறுவலை மாற்றவும்</string>
  <string name="anker">நங்கூரம்</string>
  <string name="anker_2">ஒரு ஆணி, திருகு, போல்ட் ஆகியவற்றை பாதுகாப்பாக வைத்திருக்க துணை ஃபாஸ்டென்சர்.</string>
  <string name="dypel">டோவல்</string>
  <string name="dyperl_2">ஒரு திருகு அல்லது ஆணி இயக்கப்படும் ஒரு துணை ஃபாஸ்டர்னர்.</string>
  <string name="zila">கம்பி அல்லது கேபிள் கோர்</string>
  <string name="zila_2">மின்சாரம் கொண்டு செல்ல வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு காப்பிடப்பட்ட கடத்தி. ஒன்று அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட கம்பிகளைக் கொண்டுள்ளது</string>
  <string name="stazka">பட்டா</string>
  <string name="stazka_2">கான்கிரீட் மேற்பரப்பை மென்மையாக்க மோட்டார் மெல்லிய அடுக்கு</string>
  <string name="ydl">நீட்டிப்பு</string>
  <string name="ydl_2">ஒரு பிளக் மற்றும் சாக்கெட் பொருத்தப்பட்ட நெகிழ்வான கம்பி ஒரு துண்டு</string>
  <string name="yz_vd">மீதமுள்ள-தற்போதைய சாதனம் (RCD)</string>
  <string name="yz_vd_2">சுற்றில் மின்சாரம் மற்றும் நடுநிலை கம்பிகளின் வலிமையை ஒப்பிடும் ஒரு பாதுகாப்பு சாதனம். தற்போதைய கசிவு ஏற்பட்டால், மீதமுள்ள-தற்போதைய சாதனம் நெட்வொர்க்கை மிக விரைவாக திறக்கிறது.</string>
  <string name="snyr">தண்டு</string>
  <string name="shnyr_2">குறிப்பாக நெகிழ்வான கம்பி. மொபைல் சாதனங்களை நெட்வொர்க்குடன் இணைக்க அனுமதிக்கிறது.</string>
  <string name="overvoltage">அதிக மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="over_1">\t அதிக மின்னழுத்த உயர்வு பொதுவாக மூன்று-கட்ட விநியோக நெட்வொர்க்கில் நடுநிலை கடத்தியின் இடைவெளியுடன் தொடர்புடையது.</string>
  <string name="over_desk_1">\t 1 மற்றும் 2 குடியிருப்புகள் வெவ்வேறு கட்டங்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளன (L2 மற்றும் L3). ஒரு நடுநிலை கடத்தி உடைந்துவிட்டால், இணை இணைப்புக்கு பதிலாக, ஒரு தொடர் இணைப்பு உருவாகிறது, இது மின்னழுத்தம் அதிகரிக்க வழிவகுக்கிறது.\n \t நுகர்வோர் மின்னழுத்தங்களின் தொகை வரி மின்னழுத்தத்திற்கு சமமாகிறது (U1 + U2 = 380 V).\n \t ஒரு உதாரணம் கொடுக்கலாம்:\n \t முதல் குடியிருப்பில் ஒரு கெண்டி மட்டுமே இணைக்கப்பட்டுள்ளது (P1 = 2000 W), இரண்டாவது - ஒரு கணினி (P2 = 300 W).\n \t R1 எதிர்ப்பு 220 ^ 2/2000 = 24.2 ஓம்ஸ்; R2 என்பது 220 ^ 2/300 = 161.3 ஓம்\n \t மொத்த மின்னோட்டம் நான் 380 / (24.2 + 161.3) = 2.05 ஏ\n \t எனவே, முதல் குடியிருப்பில் மின்னழுத்தம் 2.05 * 24.2 = 49.61 வோல்ட்டுகளுக்கு சமமாக இருக்கும். இரண்டாவது - 2.05 * 161.3 = 330.65 வோல்ட்\n \t கெண்டி நடைமுறையில் வேலை செய்யாது, ஆனால் கணினி தோல்வியடையக்கூடும். <b> இதை நினைவில் கொள்வது எளிது - குறைந்த சக்தி கொண்ட நுகர்வோர் அதிக மின்னழுத்தத்தைப் பெறுவார். </b></string>
  <string name="me">பாதுகாப்பு முறைகள்</string>
  <string name="t_pop">\t இதுபோன்ற சூழ்நிலைகளில் இருந்து உங்கள் அபார்ட்மெண்ட் அல்லது வீட்டை ஒரு எழுச்சி பாதுகாப்பு தொகுதி அல்லது ஒரு மின்னழுத்த ரிலே நிறுவுவதன் மூலம் பாதுகாக்கலாம். நெட்வொர்க்கில் உள்ள மின்னழுத்தம் நிறுவப்பட்ட விதிமுறைக்கு அப்பால் சென்றால் இந்த பாதுகாப்பு சாதனங்கள் கோட்டைத் துண்டிக்கும்.</string>
  <string name="vikl_11">\t 1. கேபிள் ரூட்டிங் மற்றும் சந்தி பெட்டியை நிறுவுவதற்கு சேனலை உருவாக்கவும்.\n \t 2. அலபாஸ்டர் மோட்டார் கொண்டு இடைவெளியை நிரப்பி, பின் பெட்டியை நிறுவி, கேபிளை அதில் ஊட்டுங்கள்.\n \t 3. மீதமுள்ள உள்தள்ளல்களை நிரப்பவும் மற்றும் மோட்டார் உலர அனுமதிக்கவும்.</string>
  <string name="vikl_22">\t 4 மற்றும் 5. சுவிட்சின் ஆதரவு மற்றும் பெருகிவரும் பெட்டியில் உள்ள சிறப்புத் துளைகளைப் பயன்படுத்தி சுவிட்சை இணைத்து சரிசெய்யவும்.\n \t 6. பாதுகாப்பு அட்டைகள் மற்றும் விசைகளை நிறுவவும். முடிந்தது!</string>
  <string name="socket_11">\t 1. கேபிள் ரூட்டிங் மற்றும் சந்திப்பு பெட்டியை நிறுவுவதற்கு ஒரு சேனலை உருவாக்கவும்.\n \t 2. அலபாஸ்டர் மோட்டார் கொண்டு இடைவெளியை நிரப்பி, பின் பெட்டியை நிறுவி, கேபிளை அதில் ஊட்டுங்கள்.\n \t 3. மீதமுள்ள உள்தள்ளல்களை நிரப்பவும் மற்றும் மோட்டார் உலர அனுமதிக்கவும்.</string>
  <string name="socket_22">\t 4. சாக்கெட் ஆதரவு மற்றும் பெருகிவரும் பெட்டியில் உள்ள சிறப்பு துளைகளைப் பயன்படுத்தி சாக்கெட்டை இணைத்து சரிசெய்யவும்.\n \t 5 மற்றும் 6. பாதுகாப்பு அட்டைகள் மற்றும் பேனல்களை நிறுவவும். முடிந்தது!</string>
  <string name="socket33">\t 1. பின் பாக்ஸுக்கு மார்க் அப் செய்து துளையிடவும்.\n \t 2 மற்றும் 3. பின்புற பெட்டியைப் பாதுகாக்கவும், சிறப்பு உள் கொக்கிகள் அதை சுவருக்கு எதிராக அழுத்தும்.</string>
  <string name="socket44">\t 4 மற்றும் 5. சாக்கெட் ஆதரவு மற்றும் பெருகிவரும் பெட்டியில் உள்ள சிறப்பு துளைகளைப் பயன்படுத்தி சாக்கெட்டை இணைத்து சரிசெய்யவும்.\n \t 6. பாதுகாப்பு அட்டைகள் மற்றும் பேனல்களை நிறுவவும். முடிந்தது!</string>
  <string name="naklroz11">\t 1. சுவரில் அடித்தளத்தை சரி செய்யவும்.\n \t 2. ஒரு விளிம்புடன் கேபிளை அடித்தளத்திற்கு இட்டுச் செல்லுங்கள்.\n \t 3. அடிப்பகுதியில் சாக்கெட்டை இணைத்து சரிசெய்யவும்.\n \t 4. பாதுகாப்பு அட்டைகள் மற்றும் பேனல்களை நிறுவவும். முடிந்தது!</string>
  <string name="tyrbo_gen">டர்போஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="diz_gen">டீசல் ஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="_1_n2">1. மின் நிலையம்\n 2. மின் துணை மின் நிலையம்</string>
  <string name="error_input">தரவு உள்ளீடு பிழை</string>
  <string name="_1_n2_n3_n4_n5_n6_n7">1. விரிவாக்க தொட்டி\n 2. இன்சுலேட்டர்\n 3. மின்மாற்றி மையம்\n 4. மின்மாற்றி தொட்டியின் கவர்\n 5. ரேடியேட்டர்கள்\n 6. குறைந்த மின்னழுத்த முறுக்கு\n 7. உயர் மின்னழுத்த முறுக்கு</string>
  <string name="nomtok">மதிப்பிடப்பட்ட மின்னோட்டம், ஏ</string>
  <string name="_1_n26">1. கிளாம்ப் மீட்டருடன் டிஜிட்டல் மல்டிமீட்டர்.\n 2. உயர் மின்னழுத்த கிளாம்ப் மீட்டர்.</string>
  <string name="_1_n24">1. பழைய பாணி மின்சார மீட்டர்.\n 2. புதிய வடிவமைப்பின் மின்சார மீட்டர்.</string>
  <string name="_1_n2_n">1. தண்டு\n 2. ஸ்டேட்டர் முறுக்கு\n 3. ஸ்டேட்டர் கோர்\n 4. \"அணில் கூண்டு\"\n 5. ரோட்டார் கோர்\n 6. ரசிகர்\n 7. சட்டகம்</string>
  <string name="types">வகைகள்</string>
  <string name="btn_1">பொத்தான் #1</string>
  <string name="btn_2">பொத்தான் #2</string>
  <string name="btn_3">பொத்தான் #3</string>
  <string name="_3">சுவிட்ச் #3</string>
  <string name="phase_3">மூன்று கட்டம்</string>
  <string name="kaski"></string>
  <string name="googles"></string>
  <string name="protivogas"></string>
  <string name="rykav"></string>
  <string name="poysa"></string>
  <string name="kompl"></string>
  <string name="elzazr"></string>
  <string name="za_siz"></string>
  <string name="normiisro">---</string>
  <string name="indidd"></string>
  <string name="only_pods">மின்சார துணை மின் நிலையம்</string>
  <string name="nuclear">அணுமின் நிலையம்</string>
  <string name="termal">அனல் மின் நிலையம்</string>
  <string name="solar">சூரிய மின் நிலையம்</string>
  <string name="hydro">நீர் மின் நிலையம்</string>
  <string name="wind">காற்றாலை பண்ணை</string>
  <string name="geotermal">புவிவெப்ப மின் நிலையம்</string>
  <string name="nuclear_stri">\t அணு மின் நிலையம் என்பது ஆற்றல் உற்பத்திக்கான ஒரு அணு நிறுவல் ஆகும், இது ஒரு அணு உலை மற்றும் தேவையான அமைப்புகள், சாதனங்கள், உபகரணங்கள் மற்றும் கட்டமைப்புகளின் தொகுப்பைப் பயன்படுத்துகிறது.</string>
  <string name="shema_atom">இரட்டை சுற்று அழுத்த நீர் அணு உலையில் அணு மின் நிலையம் செயல்படும் திட்டம்</string>
  <string name="nuc_str_2">\t உலை மையத்தில் வெளியாகும் ஆற்றல் முதன்மை குளிரூட்டிக்கு மாற்றப்படுகிறது. குளிரூட்டி நீராவி ஜெனரேட்டருக்குள் நுழைகிறது, அங்கு அது இரண்டாவது சுற்று நீரை கொதிக்க வைக்கிறது. இதன் விளைவாக நீராவி மின்சார ஜெனரேட்டர்களை சுழற்றும் விசையாழிகளில் நுழைகிறது. விசையாழிகளின் வெளியேற்றத்தில், நீராவி மின்தேக்கியில் நுழைகிறது, அங்கு அது நீர்த்தேக்கத்திலிருந்து வரும் அதிக அளவு நீரால் குளிரூட்டப்படுகிறது.\n \t அழுத்தம் ஈடுசெய்கருவி ஒரு மாறாக சிக்கலான மற்றும் குளிர் வெப்ப விரிவுக்கு எழும் உலை செயல்பாட்டை போது சுற்று அழுத்தம் ஏற்ற இறக்கங்கள் சமமாக செயலாற்றுகிறது சிக்கலான வடிவமைப்பு உள்ளது.\n \t தண்ணீரைத் தவிர, பல்வேறு உலைகள் உலோகக் கரைப்புகளை வெப்பக் கேரியராகவும், குளிராகவும் பயன்படுத்தலாம்: சோடியம், ஈயம், யூடெக்டிக் ஈயம்-பிஸ்மத் அலாய் போன்றவை. மற்றும் அழுத்தம் ஈடுசெய்தியிலிருந்து விடுபடுங்கள்.\n \t முதல்வர் வகையை பொறுத்து, சுற்றுகள் எண்ணிக்கை மாறுபடலாம்.\n \t நீர்த்தேக்கத்தைப் பயன்படுத்துவதற்குப் பதிலாக, அணுமின் நிலையத்தின் மிகவும் புலப்படும் பகுதியாக இருக்கும் சிறப்பு குளிரூட்டும் கோபுரங்களில் தண்ணீரை குளிர்விக்க முடியும்.</string>
  <string name="tepl">\t அனல் மின் நிலையம் - எரிபொருளின் எரிபொருளின் எரிபொருளை வெப்ப ஆற்றலாக மாற்றுவதன் மூலம் மின் ஆற்றலை உருவாக்கும் ஒரு மின் நிலையம் பின்னர் ஒரு மின்சார ஜெனரேட்டரின் தண்டு சுழற்சியின் இயந்திர ஆற்றலாக மாற்றுகிறது. பல்வேறு புதைபடிவ எரிபொருள்கள் பரவலாகப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன: நிலக்கரி, இயற்கை எரிவாயு, குறைவாக அடிக்கடி எரிபொருள் எண்ணெய், முந்தையது - கரி மற்றும் எண்ணெய் ஷேல். மாவட்ட வெப்ப அமைப்புகளில் வெப்பத்தை உருவாக்க சில தாவரங்கள் பயன்படுத்தப்படலாம்.</string>
  <string name="termal_str_2">\t பாரம்பரிய அனல் மின்நிலையங்களில், நீராவி கொதிகலனின் உலைகளில் எரிபொருள் எரிக்கப்பட்டு, கொதிகலினுள் விசேஷ குழாய்களில் (நீர் குழாய் கொதிகலன்) செலுத்தப்படும் நீரை வெப்பமாக்கி நீராவியாக மாற்றுகிறது. இதன் விளைவாக அதிக வெப்பம் மற்றும் அழுத்தம் கொண்ட நீராவி நீராவி கோடு மூலம் ஒரு விசையாழி ஜெனரேட்டருக்கு வழங்கப்படுகிறது - ஒருங்கிணைந்த நீராவி விசையாழி மற்றும் மின்சார ஜெனரேட்டர். பல அடுக்கு நீராவி விசையாழியில், நீராவியின் வெப்ப ஆற்றல் ஓரளவு மின்சார ஜெனரேட்டர் நிறுவப்பட்ட தண்டு சுழற்சியின் இயந்திர ஆற்றலாக மாற்றப்படுகிறது.\n \t பல அனல் மின் நிலையங்களில், ஒரு வாயு விசையாழி திட்டம் பரவலாகிவிட்டது, இதில் ஒரு வாயு அல்லது திரவ எரிபொருளை எரிப்பதன் மூலம் பெறப்படும் சூடான வாயுக்களின் கலவை நேரடியாக ஒரு எரிவாயு விசையாழி ஆலையின் விசையாழியை சுழற்றுகிறது, இதன் அச்சு இணைக்கப்பட்டுள்ளது ஒரு மின்சார ஜெனரேட்டர். டர்பைனுக்குப் பிறகு, நீராவி இயந்திரத்தை (ஒருங்கிணைந்த சுழற்சி ஆலை) அல்லது வெப்பமூட்டும் நோக்கங்களுக்காக கழிவு வெப்ப கொதிகலனில் பயன்படுத்த வாயுக்கள் போதுமான அளவு சூடாக இருக்கும்.</string>
  <string name="acc">வகைகள்</string>
  <string name="trmal_types">• கொதிகலன் மற்றும் விசையாழி மின் நிலையங்கள்\n - ஒடுக்கம் மின் நிலையங்கள்\n - ஒருங்கிணைந்த வெப்பம் மற்றும் மின் உற்பத்தி நிலையங்கள்\n • எரிவாயு விசையாழி மின் நிலையங்கள்\n • ஒருங்கிணைந்த சுழற்சி எரிவாயு மின் நிலையங்கள்\n மறுமொழி இயந்திரங்களை அடிப்படையாகக் கொண்ட மின் நிலையங்கள்\n - சுருக்க பற்றவைப்பு (டீசல்)\n - தீப்பொறி பற்றவைப்புடன்\n • ஒருங்கிணைந்த சுழற்சி</string>
  <string name="solar_desk_1">\t சூரிய மின் நிலையம் என்பது சூரிய கதிர்வீச்சை மின் ஆற்றலாக மாற்றும் ஒரு பொறியியல் கட்டமைப்பாகும். சூரிய கதிர்வீச்சை மாற்றுவதற்கான முறைகள் வேறுபட்டவை மற்றும் மின் நிலையத்தின் வடிவமைப்பைப் பொறுத்தது. \t சூரிய மின் நிலையங்களுக்கு சிறந்த இடங்கள் பாலைவனம் மற்றும் வறண்ட பகுதிகள்.</string>
  <string name="dfgh">\t அனைத்து சூரிய மின் நிலையங்களும் பல வகைகளாகப் பிரிக்கப்பட்டுள்ளன:\n Ower கோபுர வகை\n வட்டு வகை\n ஒளிமின்னழுத்த தொகுதிகள் (சூரிய மின்கலங்கள்) பயன்படுத்துதல்\n பரபோலிக் செறிவூட்டிகளைப் பயன்படுத்துதல்\n Solar ஒருங்கிணைந்த சூரிய மின் நிலையங்கள்\n Solar பலூன் சூரிய மின் நிலையங்கள்\n Vac சூரிய வெற்றிட மின் நிலையங்கள்</string>
  <string name="hydro_desk">\t நீர் மின் நிலையம் ஆற்றின் ஆதாரமாக ஆற்றின் நீரோடைகள் மற்றும் அலை இயக்கங்களில் நீர் வெகுஜனங்களின் இயக்கத்தை பயன்படுத்துகிறது. நீர் மின் நிலையங்கள் பொதுவாக அணைகள் மற்றும் நீர்த்தேக்கங்களை அமைப்பதன் மூலம் ஆறுகளில் கட்டப்படுகின்றன.\n \t ஆண்டு முழுவதும் உத்தரவாத நீர் வழங்கல், செங்குத்தான நதி சரிவுகள் மற்றும் பள்ளத்தாக்கு நிலப்பரப்பு - இவை அனைத்தும் நீர் கட்டுமானம் மற்றும் திறமையான மின் உற்பத்திக்கு சாதகமானது.</string>
  <string name="water_desk_2">\t ஹைட்ராலிக் கட்டமைப்புகளின் உதவியுடன், நீரின் அழுத்தம் உருவாக்கப்படுகிறது, இது ஒரு ஹைட்ராலிக் டர்பைனின் கத்திகளுக்குள் நுழைகிறது, இது மின் ஜெனரேட்டர்களை இயக்குகிறது.\n \t தேவையான நீர் அழுத்தம் அணை கட்டுதல் அல்லது இயற்கை நீர் ஓட்டத்தின் பயன்பாடு மூலம் வழங்கப்படுகிறது. சில சமயங்களில், தேவையான நீர் அழுத்தத்தைப் பெற, அணை மற்றும் இயற்கை ஓட்டம் இரண்டும் ஒன்றாகப் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</string>
  <string name="trr">ஹைட்ராலிக் டர்பைன் மற்றும் பவர் ஜெனரேட்டர்</string>
  <string name="vvct">A - ஜெனரேட்டர்; பி - டர்பைன்;\n 1 - ஸ்டேட்டர்\n 2 - ரோட்டார்\n 3 - கத்திகள்\n 4 - விசையாழி கத்திகள்\n 5 - நீர் ஓட்டம்\n 6 - டர்போஜெனரேட்டர் தண்டு</string>
  <string name="typ">காற்றாலைகளின் வகைகள்</string>
  <string name="ystrwind">காற்று ஜெனரேட்டர் சாதனம்</string>
  <string name="t_100_n_t">\t ஒரு காற்றாலை மின் நிலையம் (அவை \"காற்றாலை பண்ணைகள்\" என்று அழைக்கப்படுகின்றன) என்பது ஒற்றை நெட்வொர்க்குடன் இணைக்கப்பட்ட தொடர் காற்று விசையாழிகள் ஆகும். பெரிய காற்றாலைகள் 100 அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட காற்றாலைகளைக் கொண்டிருக்கலாம்.\n \t காற்று ஜெனரேட்டர் மின் ஆற்றலாக அதன் அடுத்தடுத்த மாற்றம் விசையாழிக்குள்ளாக ரோட்டாரின் இயந்திர ஆற்றலாக காற்று ஓட்டம் இயக்க ஆற்றல் மாற்றும் ஒரு சாதனம் ஆகும்.</string>
  <string name="n_n_n_n_n">● கடற்கரை\n ● கடலோர\n Sh கடல்\n மிதக்கும்\n மலை\n Ver சுற்றுவது</string>
  <string name="fd">\t புவிவெப்ப மின் நிலையம் நிலத்தடி மூலங்களிலிருந்து வெப்ப ஆற்றலிலிருந்து மின் ஆற்றலை உருவாக்குகிறது (எடுத்துக்காட்டாக, கீசர்கள்).\n \t பூமியின் வெப்பம் நேரடியாக வீடுகள் மற்றும் கட்டிடங்களை சூடாக்கவும் மின்சாரத்தை உற்பத்தி செய்யவும் பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
  <string name="geo_st">புவிவெப்ப மின் நிலைய செயல்பாட்டு திட்டம்</string>
  <string name="geo_opi">1. சூடான நீருடன் குழிகள்\n 2. சூடான நீர் (நீராவி)\n 3. மின் நிலையம் (டர்பைன் ஜெனரேட்டர்)\n 4. மின் கட்டம்\n 5. எஞ்சிய நீர்\n 6. குளிரூட்டும் கோபுரத்துடன் வெப்ப விநியோக புள்ளி\n 7. குளிர்ந்த நீர் திரும்பும்</string>
  <string name="vivivi">மின் நிலையங்களின் வகைகள்</string>
  <string name="sola_2">\t சூரிய சக்தியை மின் ஆற்றலாக மாற்றுவது நேரடியாக நிகழலாம் - சோலார் பேனல்களைப் பயன்படுத்தி, அல்லது சூரிய சேகரிப்பாளர்களின் உதவியுடன் வெப்பக் கேரியரை சூடாக்குகிறது.</string>
  <string name="sola_3">வீட்டின் கூரையில் சோலார் பேனல்கள்</string>
  <string name="sola_4">வெற்றிட குழாய் சேகரிப்பான்</string>
  <string name="_1_8">1.78 மிமீ</string>
  <string name="scheme">திட்டம்</string>
  <string name="powertoka">ஆம்பரேஜ்</string>
  <string name="zaryad">மின்சார\n கட்டணம்</string>
  <string name="emkost">கொள்ளளவு</string>
  <string name="poslso">தொடர்\n இணைப்பு</string>
  <string name="paraso">இணை\n இணைப்பு</string>
  <string name="cable_jack">1. கேபிள் ஜாக்கெட்\n 2. கம்பி காப்பு\n 3. அகற்றப்பட்ட கம்பி</string>
  <string name="imu_desk">1. சர்க்யூட் பிரேக்கர்\n 2. துடிப்பு ரிலே\n 3. பொத்தான்கள்\n 4. ஒளி ஆதாரம்</string>
  <string name="motion">இயக்கம்</string>
  <string name="btn1">பொத்தான் #1</string>
  <string name="btn2">பொத்தான் #2</string>
  <string name="stopp">நிறுத்து</string>
  <string name="pysk">தொடங்கு</string>
  <string name="_1_n2f">1. சர்க்யூட் பிரேக்கர்\n 2. எஞ்சிய-தற்போதைய சாதனம் (RCD)</string>
  <string name="avv">சுற்று பிரிப்பான்</string>
  <string name="asdt">ஆர்சிடி</string>
  <string name="wirin">காந்த தொடக்கத்திற்கான வயரிங் வரைபடம்</string>
  <string name="email">மின்னஞ்சல்</string>
  <string name="share">நண்பருடன் பகிர்ந்து கொள்ளுங்கள்</string>
  <string name="report_a_bug">ஒரு பிழையைப் புகாரளிக்கவும்</string>
  <string name="found_error_v2">வணக்கம், நான் ஒரு பிழையைக் கண்டேன். விண்ணப்ப மொழி: %1$s , %2$s . பதிப்பு: %3$s , %4$s , %5$s .\n ____________________________________\n பிழை விளக்கம்:</string>
  <string name="the_work_must_be">வேலை ஒரு நிபுணரால் மேற்கொள்ளப்பட வேண்டும் மற்றும் மின்சாரம் செயலிழக்கும்போது மட்டுமே.</string>
  <string name="vidi_sock">உலகளாவிய சாக்கெட்டுகள் மற்றும் செருகிகள்</string>
  <string name="plug_desk">\t மின் பிளக்குகள் மற்றும் துளைகளுக்கு மின்னழுத்தம் மற்றும் தற்போதைய மதிப்பீடு, வடிவம், அளவு, மற்றும் இணைப்பு வகை ஒருவரையொருவர் வேறுபடுகின்றன. பிளக்குகள் மற்றும் சாக்கெட்டுகளின் பல்வேறு நிலையான அமைப்புகள் உலகம் முழுவதும் பயன்படுத்தப்படுகின்றன.</string>
  <string name="a_desk">அமெரிக்க சமோவா, அங்குவில்லா, ஆன்டிகுவா, அரூபா, பஹாமாஸ், பங்களாதேஷ், பார்படாஸ், பெர்முடா, பொலிவியா, பிரேசில், கம்போடியா, கனடா, கேமன் தீவுகள், சீனா (பிளேடுகளில் துளைகள் இல்லாமல் மற்றும் சற்று குறுகிய கத்திகள் இல்லாமல்), கொலம்பியா, கோஸ்டாரிகா, கியூபா, ஈக்வடார், எல் சால்வடார், குவாம், குவாத்தமாலா, கயானா, ஹைட்டி, ஹோண்டுராஸ், ஜமைக்கா, ஜப்பான், லாவோஸ், லெபனான், லைபீரியா, மாலத்தீவு, மெக்ஸிகோ, மைக்ரோனேசியா, மான்செராட், நெதர்லாந்து அண்டிலிஸ், நிகரகுவா, நைஜர், ஒகினாவா, பனாமா, பெரு, பிலிப்பைன்ஸ், புவேர்ட்டோ ரிக்கோ, செயின்ட். வின்சென்ட், சவுதி அரேபியா, டஹிடி, தைவான், தாய்லாந்து, அமெரிக்கா, வெனிசுலா, வியட்நாம், விர்ஜின் தீவுகள் (அமெரிக்கா &amp; பிரிட்டிஷ்), ஏமன்</string>
  <string name="typ_b">பங்களாதேஷ், பொலிவியா, கம்போடியா, சீனா, டொமினிகன் குடியரசு, கொரியா, லைபீரியா, மாலத்தீவு, பெரு, செயின்ட் வின்சென்ட், டஹிடி, தாய்லாந்து, வியட்நாம், யேமன் தவிர அனைத்து வகை A க்காக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது. அசோர்ஸ், பெலிஸ், டிரினிடாட் மற்றும் டொபாகோ ஆகியவற்றிலும் காணப்படுகிறது</string>
  <string name="typ_c">அல்பேனியா, அல்ஜீரியா, அங்கோலா, அர்ஜென்டினா, ஆஸ்திரியா, அசோர்ஸ், பலேரிக் தீவுகள், பங்களாதேஷ், பெல்ஜியம், பொலிவியா, போஸ்னியா, பிரேசில், பல்கேரியா, புர்கினா பாசோ, புருண்டி, கேமரூன், கேனரி தீவுகள், கேப் வெர்டே, மத்திய ஆப்பிரிக்க குடியரசு, சேனல் தீவுகள், சிலி, கொமோரோஸ் காங்கோ, குரோஷியா, டெம். காங்கோ (ஜைர்), கோட் டி ஐவரி (ஐவரி கோஸ்ட்), சைர்பஸ், டென்மார்க், ஜிபூட்டி, எகிப்து, எல் சால்வடார், எஸ்டோனியா, ஈக்வடோரியல் கினியா, எரித்ரியா, ஃபெரோ தீவுகள், பின்லாந்து, பிரெஞ்சு கயானா, கபோன், ஜெர்மனி, ஜிப்ரால்டர், கிரீஸ் , கிரீன்லாந்து, குவாடலூப், கினியா, கினியா-பிசாவ், ஹங்கேரி, ஐஸ்லாந்து, இந்தியா, இந்தோனேசியா, ஈரான், ஈராக், ஐல் ஆஃப் மேன், இஸ்ரேல், இத்தாலி, கஜகஸ்தான், கொரியா, குவைத், லாவோஸ், லெபனான், லிதுவேனியா, லக்சம்பர்க், மாசிடோனியா, மடகாஸ்கர், மடிரா , மாலி, மார்டினிக், மொரிடானியா, மொரிஷியஸ், மொனாக்கோ, மாண்டினீக்ரோ, மொராக்கோ, மொசாம்பிக், மியான்மர், நேபாளம், நெதர்லாந்து, நைஜர், நார்வே, ஓமன், பாகிஸ்தான், பராகுவே, பெரு, பிலிப்பைன்ஸ், போலந்து, போர்ச்சுகல், ருமேனியா, ரஷ்யா, ருவாண்டா, செயின்ட் வின்சென்ட் , செனகல், செர்பியா, ஸ்லோவேனியா, சோமாலியா, ஸ்பெயின், சூடான், சுரினாம், சுவீடன், சுவிட்சர்லாந்து, சிரியா, தாய்லாந்து, டோகோ, துனிசியா, துருக்கி, உருகுவே, வியட்நாம், சாம்பியா</string>
  <string name="typ_d">ஆப்கானிஸ்தான், பங்களாதேஷ், பெனின், போட்ஸ்வானா, கேமரூன், சாட், டெம். காங்கோ (ஜைர்), டொமினிகா, ஈக்வடார், எல் சால்வடார், எத்தியோப்பியா, பிரெஞ்சு கயானா, கானா, கிரீஸ், குவாடலூப், கயானா, ஹாங்காங், இந்தியா, ஈராக், ஜோர்டான், கென்யா, லெபனான், லிபியா, மக்காவ், மடகாஸ்கர், மாலத்தீவு, மார்டினிக் , மொனாக்கோ, மியான்மர் (பர்மா), நமீபியா, நேபாளம், நைஜீரியா, நைஜீரியா, பாகிஸ்தான், கத்தார், செயின்ட் கிட்ஸ்-நெவிஸ், செனகல், சியரா லியோன், இலங்கை, சூடான், தான்சானியா, ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், ஏமன், சாம்பியா, ஜிம்பாப்வே</string>
  <string name="typ_e">பெல்ஜியம், புர்கினா பாசோ, புருண்டி, கேமரூன், கேனரி தீவுகள், மத்திய ஆப்பிரிக்கக் குடியரசு, சாட், கொமோரோஸ், காங்கோ, கோட் டி ஐவரி (ஐவரி கோஸ்ட்), செக் குடியரசு, ஜிபூட்டி, எல் சால்வடார், ஈக்வடோரியல் கினியா, பிரான்ஸ், பிரெஞ்சு கயானா, கிரீஸ், குவாடலூப் , அயர்லாந்து, இந்தோனேசியா, இத்தாலி, லாவோஸ், லாட்வியா, லிதுவேனியா, மடகாஸ்கர், மாலி, மார்டினிக், மொனாக்கோ, மொராக்கோ, நைஜர், போலந்து, செயின்ட் வின்சென்ட், செனகல், ஸ்லோவாக்கியா, சிரியா, டஹிடி, துனிசியா</string>
  <string name="typ_f">அல்ஜீரியா, அமெரிக்கன் சமோவா, அருபா, ஆஸ்திரியா, அசோர்ஸ், பலேரிக் தீவுகள், போஸ்னியா, பல்கேரியா, கேப் வெர்டே, சாட், குரோஷியா, எல் சால்வடார், எஸ்டோனியா, பின்லாந்து, பிரான்ஸ், ஜெர்மனி, கிரீஸ், கினியா, ஹங்கேரி, ஐஸ்லாந்து, இந்தோனேசியா, இத்தாலி, ஜோர்டான், கொரியா, லாவோஸ், லக்சம்பர்க், மடீரா, மொனாக்கோ, மாண்டினீக்ரோ, மொசாம்பிக், மியான்மர், நெதர்லாந்து, நெதர்லாந்து அண்டிலிஸ், நைஜர், நோர்வே, போர்ச்சுகல், ருமேனியா, ரஷ்யா, செர்பியா, ஸ்பெயின், சுரினாம், ஸ்லோவேனியா, சுவீடன், துருக்கி, உருகுவே</string>
  <string name="typ_g">பஹ்ரைன், பங்களாதேஷ், பெலிஸ், போட்ஸ்வானா, புருனே, கேமரூன், சேனல் தீவுகள், சீனா, சைப்ரஸ், டொமினிகா, எல் சால்வடார், கம்பியா, கானா, ஜிப்ரால்டர், கிரெனடா, குவாத்தமாலா, கயானா, ஹாங்காங், ஈராக், அயர்லாந்து, ஐல் ஆஃப் மேன், ஜோர்டான், கென்யா . , உகாண்டா, ஐக்கிய அரபு எமிரேட்ஸ், ஐக்கிய இராச்சியம், வியட்நாம், ஏமன், சாம்பியா, ஜிம்பாப்வே</string>
  <string name="typ_h">காசா, இஸ்ரேல்</string>
  <string name="typ_i">அமெரிக்க சமோவா, அர்ஜென்டினா, ஆஸ்திரேலியா, சீனா, எல் சால்வடார், பிஜி, குவாத்தமாலா, கிரிபாதி, நவுரு, நியூசிலாந்து, ஒகினாவா, பனாமா, பப்புவா நியூ கினியா, செயின்ட் வின்சென்ட், தஜிகிஸ்தான், டோங்கா, உருகுவே</string>
  <string name="typ_j">எல் சால்வடார், எத்தியோப்பியா, லிச்சென்ஸ்டீன், மடகாஸ்கர், மாலத்தீவு, ருவாண்டா, சுவிட்சர்லாந்து</string>
  <string name="typ_k">பங்களாதேஷ், டென்மார்க், ஃபெரோ தீவுகள், கிரீன்லாந்து, கினியா, மடகாஸ்கர், மாலத்தீவு, செயின்ட் வின்சென்ட், செனகல், துனிசியா</string>
  <string name="typ_l">சிலி, கியூபா, எல் சால்வடார், எத்தியோப்பியா, இத்தாலி, லிபியா, மாலத்தீவு, சிரியா, துனிசியா, உருகுவே</string>
  <string name="typ_m">ஹாங்காங், மொசாம்பிக், தென்னாப்பிரிக்கா, ஸ்வாசிலாந்து</string>
  <string name="typ_n">பிரேசில், தென்னாப்பிரிக்கா</string>
  <string name="typ_o">தாய்லாந்து</string>
  <string name="rate_dialog_title">இந்த பயன்பாட்டை மதிப்பிடுங்கள்</string>
  <string name="rate_dialog_message">இந்த அப்ளிகேஷனை நீங்கள் ரசித்தால், அதை மதிப்பிடுவதற்கு சிறிது நேரம் ஒதுக்குவீர்களா? இது ஒரு நிமிடத்திற்கு மேல் ஆகாது. உங்கள் ஒத்துழைப்புக்கு நன்றி!</string>
  <string name="rate_dialog_ok">இப்போதே மதிப்பிடுங்கள்</string>
  <string name="rate_dialog_cancel">பின்பு ஞாபகப்படுத்து</string>
  <string name="rate_dialog_no">இல்லை, நன்றி</string>
  <string name="countries">நாடுகள்:</string>
  <string name="thanks_for_payment">விளம்பரம் முடக்கப்பட்டுள்ளது. தாங்கள் வாங்கியமைக்கு நன்றி!</string>
  <string name="proh_dvycl">இரண்டு முக்கிய பாஸ்-மூலம் சுவிட்ச்</string>
  <string name="two_key_pass">இரண்டு இடங்களில் இருந்து இரண்டு முக்கிய பாஸ்-மூலம் சுவிட்ச்</string>
  <string name="two_key_pass_t">மூன்று இடங்களில் இருந்து இரண்டு விசை பாஸ்-த்ரூ சுவிட்ச்</string>
  <string name="_1_elec">1. மின்காந்த நிலைப்படுத்தல்\n 2. ஒளிரும் விளக்கு\n 3. ஒளிரும் சுவிட்ச் ஸ்டார்டர்</string>
  <string name="an_examp">எலக்ட்ரானிக் பாலாஸ்ட் கொண்ட ஃப்ளோரசன்ட் விளக்குக்கான இணைப்பு வரைபடத்தின் எடுத்துக்காட்டு</string>
  <string name="an_ex">ஒரு மின்காந்த நிலைப்பாட்டைக் கொண்ட ஒளிரும் விளக்குக்கான இணைப்பு வரைபடங்களின் எடுத்துக்காட்டு</string>
  <string name="socketvickl">சாக்கெட் மற்றும் சுவிட்ச்</string>
  <string name="multiple_outlets_with_one_cable">ஒரு கேபிள் மூலம் பல கடைகள்</string>
  <string name="each_socket_with_a_separate_cable">ஒவ்வொரு சாக்கெட் ஒரு தனி கேபிள்</string>
  <string name="sockets">சாக்கெட்டுகள்</string>
  <string name="dimmer">மங்கலானது</string>
  <string name="dimmer_and_switch">மங்கலான மற்றும் சுவிட்ச்</string>
  <string name="not_all_types">அனைத்து வகையான விளக்குகளும் மங்கலாக வேலை செய்யாது. விளக்கிற்கான வழிமுறைகளில் இந்தத் தகவலைச் சரிபார்க்கவும்.</string>
  <string name="favotites">பிடித்தவை</string>
  <string name="back"></string>
  <string name="added_to_fav">பிடித்தவையில் சேர்க்கப்பட்டது</string>
  <string name="motor_connection_diagrams">மோட்டார் இணைப்பு (நட்சத்திரம், டெல்டா)</string>
  <string name="star_connection_of_the_motor">மோட்டாரின் நட்சத்திர இணைப்பு</string>
  <string name="delta_connection_of_the_motor">மோட்டாரின் டெல்டா இணைப்பு</string>
  <string name="example_of_star">ஒரு மோட்டாரின் நட்சத்திர இணைப்பின் உதாரணம்</string>
  <string name="purchase_is_pending">கொள்முதல் எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. பரிவர்த்தனையை முடிக்கவும்</string>
  <string name="purchase_canceled">கொள்முதல் ரத்து செய்யப்பட்டது</string>
  <string name="error_invalid_purchase">பிழை: தவறான கொள்முதல்</string>
  <string name="purchase_status_unknown">கொள்முதல் நிலை தெரியவில்லை</string>
  <string name="electricity_cost_calculator">மின்சார செலவு கால்குலேட்டர்</string>
  <string name="price_for_1kwt">%1$s %2$s க்கான விலை</string>
  <string name="daily_use_time_hours">தினசரி பயன்பாட்டு நேரம் (மணிநேரம்)</string>
  <string name="device_power_use_watt">சாதன சக்தி பயன்பாடு ( %1$s )</string>
  <string name="price">விலை</string>
  <string name="hours">மணி</string>
  <string name="cost_per_hour">ஒரு மணி நேரத்திற்கான செலவு:</string>
  <string name="cost_per_day">ஒரு நாள் செலவு:</string>
  <string name="cost_per_year">ஆண்டுக்கான செலவு:</string>
  <string name="cost_per_month">மாதத்திற்கான செலவு:</string>
  <string name="daily_consumption_kw">தினசரி நுகர்வு ( %1$s %2$s ):</string>
  <string name="formulas">சூத்திரங்கள்:</string>
  <string name="international_system_si_and_prefixes">அலகுகளின் சர்வதேச அமைப்பு மற்றும் எஸ்ஐ முன்னொட்டுகள்</string>
  <string name="si_base_units">எஸ்ஐ அடிப்படை அலகுகள்</string>
  <string name="si_derived_units">எஸ்ஐ பெறப்பட்ட அலகுகள்</string>
  <string name="measure">அளவிடு</string>
  <string name="name">பெயர்</string>
  <string name="symbol">சின்னம்</string>
  <string name="si_time">நேரம்</string>
  <string name="si_second">இரண்டாவது</string>
  <string name="si_s">s</string>
  <string name="si_length">நீளம்</string>
  <string name="si_metre">மீட்டர்</string>
  <string name="si_m">m</string>
  <string name="si_mass">நிறை</string>
  <string name="si_kilogram">கிலோகிராம்</string>
  <string name="si_kg">kg</string>
  <string name="si_electric_current">மின்சாரம்</string>
  <string name="si_ampere">ஆம்பியர்</string>
  <string name="si_a">A</string>
  <string name="si_thermodynamic_temperature">வெப்ப இயக்கவியல் வெப்பநிலை</string>
  <string name="si_kelvin">கெல்வின்</string>
  <string name="si_k">K</string>
  <string name="si_amount_of_substance">பொருளின் அளவு</string>
  <string name="si_mole">மச்சம்</string>
  <string name="si_mol">mol</string>
  <string name="si_luminous_intensity">ஒளிரும் தீவிரம்</string>
  <string name="si_candela">மெழுகுவர்த்தி</string>
  <string name="si_cd">cd</string>
  <string name="si_prefixes">எஸ்ஐ முன்னொட்டுகள்</string>
  <string name="si_radian">ரேடியன்</string>
  <string name="si_rad">rad</string>
  <string name="si_plane_angle">விமான கோணம்</string>
  <string name="si_steradian">ஸ்டெராடியன்</string>
  <string name="si_sr">sr</string>
  <string name="si_solid_angle">திட கோணம்</string>
  <string name="si_hertz">ஹெர்ட்ஸ்</string>
  <string name="si_hz">Hz</string>
  <string name="si_frequency">அதிர்வெண்</string>
  <string name="si_newton">நியூட்டன்</string>
  <string name="si_n">N</string>
  <string name="si_force_weight">படை, எடை</string>
  <string name="si_pascal">பாஸ்கல்</string>
  <string name="si_pa">Pa</string>
  <string name="si_pressure_stress">அழுத்தம், மன அழுத்தம்</string>
  <string name="si_joule">ஜூல்</string>
  <string name="si_j">J</string>
  <string name="si_energy_work_heat">ஆற்றல், வேலை, வெப்பம்</string>
  <string name="si_watt">வாட்</string>
  <string name="si_w">W</string>
  <string name="si_power_radiant_flux">சக்தி, கதிரியக்க பாய்வு</string>
  <string name="si_coulomb">கூலம்</string>
  <string name="si_c">C</string>
  <string name="si_electric_charge">மின்சார கட்டணம்</string>
  <string name="si_volt">வோல்ட்</string>
  <string name="si_v">V</string>
  <string name="si_electrical_potential_difference_voltage_emf">மின் சாத்தியமான வேறுபாடு (மின்னழுத்தம்), இஎம்எஃப்</string>
  <string name="si_farad">ஃபாரட்</string>
  <string name="si_f">F</string>
  <string name="si_capacitance">கொள்ளளவு</string>
  <string name="si_ohm">ஓம்</string>
  <string name="si_ohm_symbol">Ω</string>
  <string name="si_electrical_resistance_impedance_reactance">மின் எதிர்ப்பு, மின்மறுப்பு, எதிர்வினை</string>
  <string name="si_siemens">சீமென்ஸ்</string>
  <string name="si_symbol_siemes">S</string>
  <string name="si_electrical_conductance">மின் கடத்துத்திறன்</string>
  <string name="si_weber">வெபர்</string>
  <string name="si_wb">Wb</string>
  <string name="si_magnetic_flux">காந்தப் பாய்வு</string>
  <string name="si_tesla">டெஸ்லா</string>
  <string name="si_t">T</string>
  <string name="si_magnetic_induction_magnetic_flux_density">காந்த தூண்டல், காந்தப் பாய்வு அடர்த்தி</string>
  <string name="si_henry">ஹென்றி</string>
  <string name="si_h">H</string>
  <string name="si_electrical_inductance">மின் தூண்டல்</string>
  <string name="si_degree_celsius">டிகிரி செல்சியஸ்</string>
  <string name="si_symbol_c">°C</string>
  <string name="si_temperature_relative_to_273_15_k">வெப்பநிலை 273.15 கே</string>
  <string name="si_lumen">லுமேன்</string>
  <string name="si_lm">lm</string>
  <string name="si_luminous_flux">ஒளிரும் பாய்வு</string>
  <string name="si_lux">lux</string>
  <string name="si_lx">lx</string>
  <string name="si_illuminance">வெளிச்சம்</string>
  <string name="si_becquerel">பெக்கரல்</string>
  <string name="si_bq">Bq</string>
  <string name="si_radioactivity">கதிரியக்கம்</string>
  <string name="si_gray">சாம்பல்</string>
  <string name="si_gy">Gy</string>
  <string name="si_absorbed_dose">உறிஞ்சப்பட்ட டோஸ்</string>
  <string name="si_sievert">சல்லடை</string>
  <string name="si_sv">Sv</string>
  <string name="si_equivalent_dose">சமமான டோஸ்</string>
  <string name="si_katal">கதல்</string>
  <string name="si_kat">kat</string>
  <string name="si_catalytic_activity">வினையூக்க செயல்பாடு</string>
  <string name="si_yotta">yotta</string>
  <string name="si_y">Y</string>
  <string name="si_zetta">zetta</string>
  <string name="si_z">Z</string>
  <string name="si_exa">exa</string>
  <string name="si_e">E</string>
  <string name="si_peta">peta</string>
  <string name="si_p">P</string>
  <string name="si_tera">tera</string>
  <string name="si_giga">giga</string>
  <string name="si_g">G</string>
  <string name="si_mega">mega</string>
  <string name="si_symbol_m">M</string>
  <string name="si_kilo">kilo</string>
  <string name="si_symbol_k">k</string>
  <string name="si_hecto">hecto</string>
  <string name="si_symbol_h">h</string>
  <string name="si_deca">deca</string>
  <string name="si_da">da</string>
  <string name="si_deci">deci</string>
  <string name="si_d">d</string>
  <string name="si_centi">centi</string>
  <string name="si_symbol_centi">c</string>
  <string name="si_milli">milli</string>
  <string name="si_symbol_milli">m</string>
  <string name="si_micro">micro</string>
  <string name="si_symbol_micro">μ</string>
  <string name="si_nano">nano</string>
  <string name="si_symbol_n">n</string>
  <string name="si_pico">pico</string>
  <string name="si_symbol_p">p</string>
  <string name="si_femto">femto</string>
  <string name="si_symbol_f">f</string>
  <string name="si_atto">atto</string>
  <string name="si_symbol_a">a</string>
  <string name="si_zepto">zepto</string>
  <string name="si_symbol_z">z</string>
  <string name="si_yocto">yocto</string>
  <string name="si_symbol_y">y</string>
  <string name="si_symbol_t">T</string>
  <string name="search">தேடு</string>
  <string name="wires">கம்பிகள்</string>
  <string name="sources">ஆதாரங்கள்</string>
  <string name="resistors">எதிர்ப்பாளர்கள்</string>
  <string name="capacitors">மின்தேக்கிகள்</string>
  <string name="diodes">டையோட்கள்</string>
  <string name="inductors">தூண்டிகள்</string>
  <string name="transformers">மின்மாற்றிகள்</string>
  <string name="transistors">திரிதடையம்</string>
  <string name="antennas">ஆண்டெனாக்கள்</string>
  <string name="electro_acoustic_devices">மின்-ஒலி சாதனங்கள்</string>
  <string name="current_limiters">மின்சார மின்னோட்ட வரம்புகள்</string>
  <string name="switches">சுவிட்சுகள்</string>
  <string name="lamps">விளக்குகள்</string>
  <string name="measuring_instruments">அளவிடும் கருவிகள்</string>
  <string name="logic_gates">தர்க்க வாயில்கள்</string>
  <string name="all">அனைத்து</string>
  <string name="wire">கம்பி</string>
  <string name="trace_junction">தடத்தை சந்தி</string>
  <string name="trace_crossing">தடத்தை கடத்தல்</string>
  <string name="ground_symbol">தரை சின்னம்</string>
  <string name="signal_ground_symbol">சிக்னல் தரை சின்னம்</string>
  <string name="сhassis_ground_symbol">சேஸ்-தரை சின்னம்</string>
  <string name="battery_single_cell">பேட்டரி, ஒற்றை செல்</string>
  <string name="battery_multi_cell">பேட்டரி, பல செல்</string>
  <string name="solar_cell">சூரிய மின்கலம் (ஒளிமின்னழுத்த செல்)</string>
  <string name="voltage_direct_current">நேரடி மின்னோட்டத்தின் மின்னழுத்த ஆதாரம்</string>
  <string name="voltage_alternating_current">மாற்று மின்னோட்டத்தின் மின்னழுத்த ஆதாரம்</string>
  <string name="controlled_voltage_source">கட்டுப்படுத்தப்பட்ட மின்னழுத்த ஆதாரம்</string>
  <string name="current_source">தற்போதைய ஆதாரம்</string>
  <string name="controlled_current_source">கட்டுப்படுத்தப்பட்ட தற்போதைய ஆதாரம்</string>
  <string name="resistor_common">மின்தடை</string>
  <string name="rheostat_variable_resistor">ரியோஸ்டாட் (மாறி மின்தடை)</string>
  <string name="potentiometer">Potentiometer</string>
  <string name="thermistor_varistor">தெர்மிஸ்டர் அல்லது வாரிஸ்டர்</string>
  <string name="trimmer_resistor">டிரிம்மர் மின்தடை</string>
  <string name="photoresistor">ஒளிச்சேர்க்கை</string>
  <string name="capacitor">மின்தேக்கி</string>
  <string name="polarized_capacitor">துருவப்படுத்தப்பட்ட மின்தேக்கி</string>
  <string name="variable_capacitor">மாறி மின்தேக்கி</string>
  <string name="ganged_variable_capacitors">கேங்கட் மாறி மின்தேக்கிகள்</string>
  <string name="trimmer_capacitor">டிரிம்மர் மின்தேக்கி</string>
  <string name="diode_rectifier">டையோடு (ரெக்டிஃபையர்)</string>
  <string name="schottky_diode">ஷாட்கி டையோடு</string>
  <string name="zener_diode">ஜீனர் டையோடு</string>
  <string name="light_emitting_diode">ஒளி உமிழும் டையோடு</string>
  <string name="photodiode">போட்டோடியோட்</string>
  <string name="tunnel_diode">சுரங்கப்பாதை டையோடு</string>
  <string name="varicap">வெரிகாப்</string>
  <string name="shockley_diode">ஷாக்லி டையோடு</string>
  <string name="silicon_controlled_rectifier">சிலிக்கான் கட்டுப்பாட்டு ரெக்டிஃபையர்</string>
  <string name="constant_current_diode">நிலையான-தற்போதைய டையோடு</string>
  <string name="diac">டயக்</string>
  <string name="diode_bridge">டையோடு பாலம்</string>
  <string name="air_core_inductor">ஏர் கோர் தூண்டல்</string>
  <string name="inductor_magnetic_core">காந்த மையத்துடன் தூண்டிகள்</string>
  <string name="inductor_ferrite_core">ஃபெரைட் கோர் கொண்ட தூண்டல்</string>
  <string name="variable_inductor">மாறி தூண்டல்</string>
  <string name="ferrite_bead">ஃபெரைட் மணி</string>
  <string name="transformer">மின்மாற்றி</string>
  <string name="transformer_secondary_winding">இரண்டாம் நிலை முறுக்கு மைய தட்டுடன் மின்மாற்றி</string>
  <string name="transformer_two_secondary_windings">இரண்டு இரண்டாம் நிலை முறுக்குகளுடன் மின்மாற்றி</string>
  <string name="electric_current_transformer">மின்சார மின்னோட்ட மின்மாற்றி</string>
  <string name="zero_sequence_transformer">பூஜ்ஜிய வரிசை தற்போதைய மின்மாற்றி</string>
  <string name="bipolar_junction_transistor">இருமுனை சந்தி டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="darlington_transistor">டார்லிங்டன் டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="n_channel_jfet">N- சேனல் சந்திப்பு வாயில் புலம்-விளைவு டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="p_channel_jfet">பி-சேனல் சந்திப்பு வாயில் புலம்-விளைவு டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="depletion_mode_transistor">குறைப்பு முறை டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="enhancement_mode_transistor">மேம்பாட்டு முறை டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="phototransistor">போட்டோ டிரான்சிஸ்டர்</string>
  <string name="antenna">ஆண்டெனா</string>
  <string name="dipole_antenna">இருமுனை ஆண்டெனா</string>
  <string name="loop_antenna">லூப் ஆண்டெனா</string>
  <string name="microphone">ஒலிவாங்கி</string>
  <string name="buzzer">பஸர்</string>
  <string name="loudspeaker">ஒலிபெருக்கி</string>
  <string name="fuses">உருகிகள்</string>
  <string name="spst">மாற, ஒற்றை-துருவ/ஒற்றை-தூக்கி</string>
  <string name="spdt">மாறவும், ஒற்றை-துருவ/இரட்டை வீசுதல்</string>
  <string name="dpdt">மாற, இரட்டை துருவ/இரட்டை வீசுதல்</string>
  <string name="pushbutton">புஷ்பட்டன், தற்காலிக அல்லது வசந்த-திரும்புதல்</string>
  <string name="indicating_lamp">குறிக்கும் விளக்கு</string>
  <string name="incandescent_indicator">ஒளிரும் விளக்கு (ஒரு குறிகாட்டியாக)</string>
  <string name="neon_lamp">நியான் விளக்கு</string>
  <string name="wattmeter">வாட்மீட்டர்</string>
  <string name="normally_open">(பொதுவாக திறந்த தொடர்பு)</string>
  <string name="normally_closed">(பொதுவாக மூடிய தொடர்பு)</string>
  <string name="two_circuit">\"(இரண்டு சுற்று)\"</string>
  <string name="night_mode">இரவு நிலை</string>
  <string name="nuclear_universal">1. உலை கட்டிடம்\n 2. அழுத்தம் இழப்பீடு\n 3. நீராவி\n 4. கட்டுப்பாட்டு தண்டுகள்\n 5. உலை\n 6. விசையாழி\n 7. ஜெனரேட்டர்\n 8. மின்தேக்கி</string>
  <string name="avr_universal">1. முக்கிய ஆதாரம்\n 2. ரிசர்வ் ஆதாரம்\n .3 உபகரணங்கள்</string>
  <string name="desk_czo_universal">1. வகை\n 2. விட்டம்</string>
  <string name="multi_universal">1. தற்போதைய அளவீடு\n 2. எதிர்ப்பு அளவீடு\n 3. மின்னழுத்தத்தை அளவிடுதல்</string>
  <string name="pravilo_prav_universal">1. மின்சார புல திசை\n 2. ஒரு காந்தப்புலம்</string>
  <string name="prav2_im_universal">1. நடத்துனரின் இயக்கத்தின் திசை\n 2. மின்சாரம்</string>
  <string name="tok_im_univarsal">1. மின்சார ஓட்டம்\n 2. மின்சார மின்னோட்ட கடத்தி\n 3. சக்தி ஆதாரம்</string>
  <string name="trans_2_im_universal">1. முதன்மை முறுக்கு\n 2. இரண்டாம் நிலை முறுக்கு\n 3. முதன்மை மின்னோட்டம்\n 4. காந்தப் பாய்வு\n 5. இரண்டாம் நிலை மின்னோட்டம்\n 6. முதன்மை மின்னழுத்தம்\n 7. இரண்டாம் நிலை மின்னழுத்தம்</string>
  <string name="uzo_princip2">1. மீதமுள்ள தற்போதைய சாதனம்\n 2. சோதனை பொத்தான்\n 3. உடல் தொடுதல்\n 4. வழக்கு முறிவு\n 5. கசிவு மின்னோட்டம்</string>
  <string name="vtx11_universal">1. நிமிடங்கள்\n 2. சிறப்பியல்பு \"பி\"\n 3. வினாடிகள்</string>
  <string name="vtx2_universal">1. நிமிடங்கள்\n 2. சிறப்பியல்பு \"С\"\n 3. வினாடிகள்</string>
  <string name="wind_info_universal">1. கத்திகள்\n 2. பரிமாற்றம்\n 3. கட்டுப்படுத்தி\n 4. மின்சாரம் பாயும் கம்பிகள்\n 5. ஜெனரேட்டர்\n 6. பிரேக்\n 7. செங்குத்து அச்சில் சுற்றி ஊசலாடுங்கள்\n 8. மஸ்ட்</string>
    <string name="switch_3_buttons">மாறவும் (3 பொத்தான்கள்)</string>
    <string name="three_button_switch_scheme">மூன்று பொத்தான் சுவிட்ச் திட்டம்</string>
    <string name="version_1_s">Version: %1$s</string>

  <string name="mixed_questions">கலவையான கேள்விகள்.</string>
  <string name="decimal_multiplier">SI முன்னொட்டின் தசம பெருக்கத்தைக் குறிப்பிடவும்.</string>
  <string name="all_questions_in_one">அனைத்து கேள்விகளும் ஒன்றில்.</string>
  <string name="number_of_questions">கேள்விகளின் எண்ணிக்கை:</string>
  <string name="start">சோதனையைத் தொடங்கவும்</string>
  <string name="last_result">சரியான பதில்களின் சதவீதம்:</string>
  <string name="err_try">பிழை. பிறகு முயற்சிக்கவும்</string>
  <string name="Finish">முடிக்கவும்</string>
  <string name="retry">மீண்டும் முயற்சிக்கவும்</string>
  <string name="exit">விட்டுவிட</string>
  <string name="correct_answers">சரியான பதில்கள்:</string>
  <string name="wrong_answers">தவறான பதில்கள்:</string>
  <string name="selectanswer">தயவுசெய்து, பதிலைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்</string>
  <string name="confirm">உறுதிப்படுத்தவும்</string>
  <string name="next">அடுத்தது</string>
  <string name="to_begin">ஆரம்பம் வரை</string>
  <string name="please">வெளியேற மீண்டும் கிளிக் செய்யவும்</string>
  <string name="test_5">இது கிர்ச்சாஃப்பின் முதல் அல்லது இரண்டாவது விதியா?</string>
  <string name="test_6">இணைப்பு வகையைக் குறிப்பிடவும்.</string>
  <string name="test_10">கிரவுண்டிங் அமைப்பின் வகையைக் குறிப்பிடவும்.</string>
  <string name="test_9">விளக்கு வகையைக் குறிப்பிடவும்.</string>
  <string name="test_40">எந்த வண்ண வெப்பநிலை இந்த நிறத்திற்கு மிகவும் பொருத்தமானது?</string>
  <string name="test_2">மின் மின்னழுத்தத்தை அளவிடுவதற்கான சாதனம்.</string>
  <string name="test_8">இது ஒரு ஒளிரும் விளக்கு. எண் 3 எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_1">மின் மின்னழுத்தத்திற்கான அளவீட்டு அலகு.</string>
  <string name="test_11">மின்னோட்டத்திற்கான அளவீட்டு அலகு.</string>
  <string name="test_13">வரி மின்னழுத்த சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_17">மின்சார அதிர்ச்சிக்கு எதிராக என்ன வகையான பாதுகாப்பு வகுப்புகள் உள்ளன?</string>
  <string name="test_18">E27 அடிப்படை வகையின் \"27\" எண் என்ன அர்த்தம்?\"</string>
  <string name="test_19">எந்த பல்பில் பாதரசம் உள்ளது?</string>
  <string name="test_20">30 நிமிட செயல்பாட்டில் 2.5 kWh மின் சாதனம் எவ்வளவு செலவாகும்?</string>
  <string name="test_21">மின் சக்திக்கான அளவீட்டு அலகு.</string>
  <string name="test_22">மின் எதிர்ப்பை அளவிடுவதற்கான சாதனம்.</string>
  <string name="test_25">நுழைவு பாதுகாப்பு மதிப்பீட்டில் முதல் இலக்கம் எதைக் குறிக்கிறது? உதாரணமாக: IP23.</string>
  <string name="test_26">"C16 சர்க்யூட் பிரேக்கரில் \"C\" என்ற எழுத்து என்ன அர்த்தம்?"</string>
  <string name="test_28">1 லக்ஸ் என்பது எதற்கு சமம்?</string>
  <string name="test_30">உருகி மற்றும் சர்க்யூட் பிரேக்கருக்கு என்ன வித்தியாசம்?</string>
  <string name="test_31">மின் எதிர்ப்பிற்கான அளவீட்டு அலகு.</string>
  <string name="test_32">மின்சாரத்தை அளவிடுவதற்கான ஒரு சாதனம்.</string>
  <string name="test_35">இது ஒரு மின்மாற்றி. எண் 1 எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_37">சர்க்யூட் பிரேக்கர் C16 இல் \"16\" எண் என்ன அர்த்தம்?</string>
  <string name="test_38">மின் மின்னழுத்தம் நிறுவப்பட்ட வரம்புகளுக்கு அப்பால் சென்றால் எந்த சாதனம் மின் மின்னழுத்த மதிப்பைக் கட்டுப்படுத்தலாம் மற்றும் சுமைகளை அணைக்க முடியும்?</string>
  <string name="test_39">நுழைவு பாதுகாப்பு மதிப்பீட்டில் இரண்டாவது இலக்கம் எதைக் குறிக்கிறது? உதாரணமாக: IP23.</string>
  <string name="test_41">எந்த சாதனம் பல மின் அளவீட்டு செயல்பாடுகளை ஒருங்கிணைக்கிறது?</string>
  <string name="test_43">இது ஒரு ஒளிரும் விளக்கு. 4 மற்றும் 5 எண்கள் எதைக் குறிக்கின்றன?</string>
  <string name="test_44">இது ஒரு மின் மோட்டார். எண் 2 எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_46">வெளிச்சத்தை அளவிட எந்த சாதனம் பயன்படுத்தப்படுகிறது?</string>
  <string name="test_47">E27 அடிப்படை வகையில் \"E\" என்ற எழுத்து எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_50">எந்த கிரவுண்டிங் அமைப்புடன் சாத்தியமான சமநிலை அமைப்பைப் பயன்படுத்துவது தடைசெய்யப்பட்டுள்ளது?</string>
  <string name="test_52">3.3 kWh மின் சாதனம் 15 நிமிட செயல்பாட்டில் எவ்வளவு செலவாகும்?</string>
  <string name="test_53">இது ஒரு மின்மாற்றி. எண் 2 எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_54">இது ஒரு மின்சார மோட்டார். எண் 1 எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_56">சர்க்யூட் பிரேக்கர் எதற்காக?</string>
  <string name="test_57">எந்த இரண்டு சாதனங்களின் செயல்பாடுகள் ஒரு வித்தியாசமான சர்க்யூட் பிரேக்கரால் இணைக்கப்படுகின்றன?</string>
  <string name="test_58">மின்சார நுகர்வு அளவிடும் சாதனம்.</string>
  <string name="test_59">இந்த சாதனம் என்ன?</string>
  <string name="test_7">மின்தடையங்களின் தொடர் இணைப்பு. மொத்த எதிர்ப்பு R1,2 என்ன?</string>
  <string name="test_16">மின்தடையங்களின் இணை இணைப்பு. மொத்த எதிர்ப்பு R1,2 என்ன?</string>
  <string name="test_3">செயலில் உள்ள சக்தி சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_4">ஓம் விதி சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_12">எதிர்வினை சக்தி சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_23">வெளிப்படையான சக்தி சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_33">ஜூல்-லென்ஸ் சட்டத்தின் சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_24">RCD எதற்காக?</string>
  <string name="test_ans_1">டங்ஸ்டன் இழை</string>
  <string name="test_ans_2">தொடர்பு கம்பி</string>
  <string name="test_ans_3">திருகு நூல்கள்</string>
  <string name="test_ans_4">கண்ணாடி ஏற்ற ஆதரவு</string>
  <string name="test_ans_5">தண்டு</string>
  <string name="test_ans_6">சட்டகம்</string>
  <string name="test_ans_7">ரோட்டார் கோர்</string>
  <string name="test_ans_8">ஸ்டேட்டர் கோர்</string>
  <string name="test_ans_9">ஸ்டேட்டர் முறுக்கு</string>
  <string name="test_ans_10">விரிவடையக்கூடிய தொட்டி</string>
  <string name="test_ans_11">இன்சுலேட்டர்</string>
  <string name="test_ans_12">ரேடியேட்டர்</string>
  <string name="test_ans_13">மின்மாற்றி கோர்</string>
  <string name="test_ans_14">அடிப்படை வகை பதவி</string>
  <string name="test_ans_15">தொடர்புகளுக்கு இடையிலான விட்டம்</string>
  <string name="test_ans_16">லக்ஸ்மீட்டர்</string>
  <string name="test_ans_17">மின்சார அதிர்ச்சியிலிருந்து மக்களைப் பாதுகாக்கவும், மின் வயரிங் மற்றும் மின் சாதனங்களின் காப்புக்கு சேதம் ஏற்பட்டால் தீயிலிருந்து பொருட்களைப் பாதுகாக்கவும் இது வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="test_ans_18">அதிக சுமை அல்லது குறுகிய சுற்று மின்னோட்டத்தால் ஏற்படும் சேதத்திலிருந்து மின்சுற்றைப் பாதுகாக்க இது வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="test_ans_19">எழுச்சி மின்னழுத்தங்களிலிருந்து மின் சாதனங்களைப் பாதுகாக்க இது வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="test_ans_20">இது மின்னழுத்த மதிப்பைக் கண்காணிக்கவும், மின் நெட்வொர்க்கில் விபத்துக்கள் ஏற்பட்டால், நிர்ணயிக்கப்பட்ட வரம்புகளுக்கு அப்பால் சென்றால் சுமை துண்டிக்கவும் வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது.</string>
  <string name="test_ans_21">திட துகள் பாதுகாப்பு.</string>
  <string name="test_ans_22">திரவ நுழைவு பாதுகாப்பு.</string>
  <string name="test_ans_23">மதிப்பிடப்பட்ட மின்னோட்டத்திற்கான மதிப்பு.</string>
  <string name="test_ans_24">மதிப்பிடப்பட்ட மின்னழுத்தத்திற்கான மதிப்பு.</string>
  <string name="test_ans_25">பிரதான சுற்றுகளின் துருவங்களின் எண்ணிக்கை.</string>
  <string name="test_ans_26">வெளியீட்டு வகை (மின்காந்தம், வெப்பம்)</string>
  <string name="test_ans_27">பிரதான சுற்று மின்னோட்டத்தின் வகை.</string>
  <string name="test_ans_28">உருகி</string>

  <string name="test_60">E27 விளக்கு அடிப்படை வகையின் \"27\" எண் என்ன அர்த்தம்?</string>
  <string name="test_61">E27 விளக்கு அடிப்படை வகையில் \"E\" என்ற எழுத்து எதைக் குறிக்கிறது?</string>
  <string name="test_62">இது -</string>
  <string name="test_63">இந்த சாதனம் எதற்காக?</string>
  <string name="test_64">விளக்கு அடிப்படை வகை பதவி</string>
  <string name="test_65">வெளிப்படையான சக்தி. சூத்திரம்.</string>
  <string name="test_66">இந்த சின்னத்தின் அர்த்தம் என்ன?</string>
    <string name="unlock_and_no_ad">அனைத்து சோதனைகளையும் திறந்து விளம்பரங்களை முடக்கவும்.</string>
    <string name="use_of_colours">Use of colours</string>
    <string name="neutral_or_mid_point_conductor">Neutral or mid-point conductor</string>
  <string name="ac_phase_conductors">AC phase conductors</string>
  <string name="protective_conductor">Protective conductor</string>
  <string name="protective_earth_and_neutral_pen_conductor">Protective earth and neutral (PEN) conductor</string>
  <string name="united_states_canada_and_japan">United States, Canada and Japan</string>
  <string name="united_kingdom">United Kingdom</string>
  <string name="wiki_napr"></string>
  <string name="wiki_tok"></string>
  <string name="wiki_sopr"></string>
  <string name="wiki_mosh"></string>
  <string name="wiki_ohm_law"></string>
  <string name="wiki_kirh"></string>
  <string name="wiki_jolenz"></string>
  <string name="wiki_kylon"></string>
  <string name="wiki_prav_prav"></string>
  <string name="wiki_prav_left"></string>
  <string name="wiki_para_posl"></string>
  <string name="wiki_para_posl_2"></string>
  <string name="wiki_appliance_classes"></string>
  <string name="wiki_incandescent_light_bulb"></string>
  <string name="wiki_vidi_lamp"></string>
  <string name="wiki_color_temp"></string>
  <string name="wiki_czocol"></string>
  <string name="wiki_led_lenta"></string>
  <string name="wiki_cvet_provodov"></string>
  <string name="wiki_vidi_kabelei"></string>
  <string name="wiki_distribution_board"></string>
  <string name="wiki_lumen"></string>
  <string name="wiki_lux"></string>
  <string name="wiki_podst"></string>
  <string name="wiki_nuclear"></string>
  <string name="wiki_thermal_power"></string>
  <string name="wiki_solnech_power"></string>
  <string name="wiki_hydro_power"></string>
  <string name="wiki_wind_power"></string>
  <string name="wiki_geotermal_power"></string>
  <string name="wiki_voltmeter"></string>
  <string name="wiki_ammeter"></string>
  <string name="wiki_ohmmeter"></string>
  <string name="wiki_multimeter"></string>
  <string name="wiki_current_clamp"></string>
  <string name="wiki_electricity_meter"></string>
  <string name="wiki_trans"></string>
  <string name="wiki_dvigatel"></string>
  <string name="wiki_generator"></string>
  <string name="wiki_zazeml"></string>
  <string name="wiki_short_circuit"></string>
  <string name="wiki_circuit_breaker"></string>
  <string name="wiki_rcd"></string>
  <string name="wiki_rcbo"></string>
  <string name="wiki_lightning_rod"></string>
  <string name="wiki_relay"></string>
  <string name="wiki_magnetic_starter"></string>
  <string name="wiki_fuse"></string>
  <string name="wiki_ip"></string>
  <string name="wiki_vilki"></string>
  <string name="wiki_si"></string>
  <string name="wiki_ll"></string>
  <string name="wiki_overvoltage"></string>
    <string name="copied">நகலெடுக்கப்பட்டது</string>

  <string name="lib_rate_btn_go_market">கூகுள் பிளேயில் மதிப்பிடவும்</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_confirm_tip">நீங்கள் எங்களை மதிப்பிட்டால் நாங்கள் மிகவும் நன்றியுள்ளவர்களாக இருப்போம்.</string>
  <string name="lib_rate_five_stars_tip">சிறந்த மதிப்பீடு %1$s</string>
  <string name="lib_rate_thanks_feedback">ஆதரவுக்கு நன்றி!</string>
  <string name="lib_rate_like_you">நாங்கள் மிகவும் மகிழ்ச்சியடைகிறோம்!</string>
</resources>
